<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<strings>
  <language name="Español - ANHQV" base="Español" variant="ANHQV" owner="duquesadealba" code="es" isDefault="true"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>Parece que no te has mudado a Desengaño 21 aún...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>¡{0} ha iniciado una partida! Dale al botón para mudarte e intentar que no te echen de Desengaño 21.</value>
    <value>¡{0} ha iniciado una partida! ¡Dale al botón para mudarte, GOLFA!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>¡{0} ha iniciado una partida caótica! Dale al botón para mudarte e intentar que no te echen de Desengaño 21.</value>
    <value>¡{0} ha iniciado una partida caótica! ¡Dale al botón para mudarte, GOLFA!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>¡Váyase, señor Cuesta! ¡VÁ-YA-SE! La partida ya ha empezado.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>¡Ya te has unido!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Queda 1 minuto para unirte.</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <!-- 0 - remaining seconds (number) -->
    <value>{0} segundos para unirte.</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>¡Radio Patio informa: no hay vecinos suficientes, se cancela la partida!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Va a comenzar la partida: apaguen los teléfonos móviles y no fumen; para hablar, me levantan la mano y, para insultar, también me la levantan.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>¡Váyase, señor {0}! ¡VÁ-YA-SE! Este sinvergüenza ha intentado hacer trampa (los nombres que empiecen por / están prohibidos)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>Un poquito de por favor, {0}. Cámbiate el nombre para entrar en el edificio.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>¡Ya hemos llegado al máximo de vecinos!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - current players -->
    <!-- 2 - Minimum players -->
    <!-- 3 - Maximum players -->
    <value>{0} se ha mudado a Desengaño 21. {1} vecinos, {2} mínimo, {3} máximo</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - bot username -->
    <value>Un poquito de por favor, {0}. Dale al botón de start o a {1} e iníciame para poder decirte qué vecino eres. No podrás unirte hasta que lo hagas.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>¡No te puedes ir! ¡YA TE HAN ECHADO! Vete a Mirador de Montepinar...</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>¡{0} se  ha largado!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - Player role -->
    <value>{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <!-- 0 - Number of players -->
    <value>Quedan {0} vecinos.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>¡Cipote! Aún no te he dicho nada.</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Tú no vives aquí...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>¡No hay ningún vecino con ese nombre!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>¡Esa respuesta no es la adecuada!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <!-- 0 - wolf teammate name -->
    <!-- 1 - Victim name -->
    <value>{0} ha votado echar a {1}.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <!-- 0 - Voter name -->
    <!-- 1 - Target name -->
    <value>{0} ha votado echar en junta extraordinaria a {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>{0} no ha ido a las dos últimas juntas. Viendo que no es su sitio, {0} abandona Desengaño 21. {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>¡No queda nadie del clan de los Cuesta! Ahora tú seguirás su legado.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Ya has elegido.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>\nVicenta es {0}.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>{0} era Vicenta. Torrijas, desde ahora asumirás la carga radiopática.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <!-- 0 - apprentice name -->
    <!-- 1 - seer name -->
    <value>{0}, la Torrijas, desde ahora asumirá la carga radiopática que ha quedado libre tras la marcha de Vicenta, {1}.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>¡RADIO PATIO INFORMA!: {0} es {1}.</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>JUNTA URGENTE. ¿A quién quieres echar?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>¿A quien quieres sacarle los trapos sucios?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <!-- 0 - bullet count -->
    <value>¿A quién quieres hablarle hasta que quiera irse? Te queda energía para cansar a {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>¿A quién quieres zorrearle?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>¿A quien quieres cotillearle?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>¿A quién vas a esconder en el ático?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>¿A quién quieres echar?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>¿A quién quieres investigar?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>¿De quién quieres hacerte amiga para sentirte integrada en la comunidad?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>¿A quién quieres venderle discos del padre Miguel?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>  Asegúrate de discutirlo antes con {0}.</value>
  </string>
  <string key="And">
    <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> y </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Eres la chunga. Por ahora eres una vecina más, pero si tu hermano se te pone muy pesado intentando echarte, insistirás en quedarte con ellos.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Eres Mauri. Durante el día, investigarás los trapos sucios de alguno de tus convecinos con tus herramientas de periodista. Pero no eres demasiado discreto que digamos, así que existe la posibilidad de que los Cuesta se percaten de que estás fisgando (40% de posibilidades).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>¡Agarra el chinchón y busca tu mejor mechero! ¡Eres Marisa!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Eres el Guerra. Cada noche puedes escoger esconder a alguien en el ático para evitar que los Cuesta lo echen del bloque. No obstante, si eliges a alguien del clan de los Cuesta, hay un 50% de posibilidades de que te obliguen a abandonar Desengaño 21.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Eres Mamen. Tienes energía para cansar a dos personas. Cada día podrás elegir a alguien a quien hablarle de tu Higinio o enseñarle las fotos de cuando Moncho era peque; pero eres muy escandalosa, así que si cansas tanto a alguien como para hacerlo salir del bloque, el resto de vecinos (y, por tanto, los Cuesta) lo sabrá.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Sí, Natalia: zorreas, zorreas que no veas. Cada noche podrás elegir ir a casa de otro vecino a zorrear, con lo que descubrirás si ahí vive alguien de tu familia, de cuyos chanchullos huyes; pero si alguno de ellos te pilla, te obligarán a buscarte un piso a la otra punta de Madrid.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>¡Sal de la portería y atiende, gandul! Eres Emilio y de momento te comportas como un vecino más, pero, cuando el clan entero de los Cuesta abandone el bloque, deberás seguir su legado. Si Vicenta se pone a cotillear sobre ti, puede que te vea como uno de los Cuesta o puede que no.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>¡¡ERES DEL CLAN DE LOS CUESTA!! Cada noche, podrás elegir echar a alguien del bloque.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Eres Vicenta. Cada noche podrás hacer uso de tus habilidades radiopáticas para cotillearle a alguno de tus convecinos y averiguar de qué palo va.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Eres un simple vecino, condenado a vivir entre los cotilleos de tus convecinos, los chanchullos de los Cuesta y a evitar que doña Concha te amargue hasta hacerte abandonar el edificio.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Eres Mariano Delgado, metrosexual y pensador. Si te intentan sacar del edificio, empezarás a dramatizar como pobre anciano al que maltratan y ganarás automáticamente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Eres Rocío. Hace poco que sales con Emilio y necesitas convertirte en amiga de alguien para sentirte integrada. Si echan a esa persona del edificio, te enfadarás tanto que te unirás al clan de los Cuesta para apoyarlos en sus chanchullos.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >¡GUAU, GUAU! Eres Valentín. Aaaay, qué cosa más mona, por favor. Te contaré quién es Vicenta para que puedas seguirla. Esto y los anuncios de lotería son tus únicas funciones.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Eres Mª Jesús, la torrijas. Si Vicenta abandona el edificio, asumirás sus tareas radiopáticas.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Eres una de las parroquianas del padre Miguel. Entre rosario y rosario por las noches te dedicas a vender sus éxitos en formato cederrón y a invitar a los vecinos a acompañarte a misa de doce. Si al final de la partida, todos sois parroquianas, ganaréis.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Eres Yago. Los negocios capitalistas del padre Miguel y sus parroquianas te sacan de quicio. Cada noche irás en busca de alguien para ver si sale a vender discos. Si es una parroquiana del padre Miguel, la echarás del bloque. Si una de ellas trata de hacerte entrar en su negocio, convencerás a la última de que se una al PCPE.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>
      ¡UN POQUITO DE POR FAVOR: SE CONVOCA JUNTA URGENTE! Convecinos míos, ha llegado la hora de que decidáis quién debe abandonar Desengaño 21.
      ¡Tenéis {0} segundos para votar!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value >Ya es de día. Tenéis {0} segundos para cotillear sobre las lesbis y criticar al chorizo del Cuesta, o simplemente para hablar.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value >Hora de dormir, convecinos míos; no corran por los pasillos. Vecinos sonámbulos, tenéis {0} segundos para realizar vuestras acciones.</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value >Tras dudas, acusaciones y bandejas de torrijas por los aires, los vecinos han tomado una decisión. {0} ha sido echado del bloque. {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value >Indecisos sobre quién debe salir de Desengaño 21, cada vecino vuelve a su piso con la frustración de un salseo yermo.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value >¡Pero qué os pasa! Nadie ha votado. Esta noche todos volvéis a vuestras camas (o a la de Natalia).</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Los vecinos despiertan con el sonido de un taxi a las ocho de la mañana y con el 1º B extrañamente silencioso, el teclado de {0} no suena como cada día. Al poco, tras la insistencia del claxon del taxi, veis a {0} bajar con su enorme maletón ofuscado.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Esta mañana una nueva visita se presenta en el edificio: ¡EL INSPECTOR DE HACIENDA! Junto a 2 agentes de policía, uno regordete y otro imberbe, sale esposado del bloque {0}, el Guerra, vaya.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Desengaño 21 se despierta con la cara con una mezcla de estupefación y entusiasmo de Candela Heredia, que informa por el ojopatio a los vecinos que su madre, {0}, se ha largado. Mamen se ha ido a IKEA para no volver.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Todo el bloque de despierta con el olor a CHANEL nº 5 por las escaleras. Airada y escandalizada, {0} abandona el edificio implorando la vengaza del ultratumba de Manolo.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >El olor a anís del Mercadona llega hasta la portería. «¡Venga ya!, ¡a tomar por culo!» —se oye desde ahí—. {0} se ha ido de Desengaño 21. Pero los Cuesta se pillaron una cogorza de despedida ayer con Marisa, que los lio, así que la siguiente noche no echarán a nadie a causa del resacón.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Esta mañana el videoclub no ha abierto y veis a Carlos altamente irritado. «¡Será posible!» —lo oís refunfuñar—, pero al cabo de un minuto veis cómo la madre de {0} lo recoge entre abrazos y maldiciendo a la comunidad. Los Cuesta han echado a Paquito.</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <!-- 1 - victim role -->
    <value>¡RADIO PATIO INFORMA!: con la excusa vaga de no haber pagado la última derrama, los Cuesta obligan a {0} a abandonar el edificio. Hará su vida lejos de la armonía y el sosiego de Desengaño 21\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>El padre Miguel ha aparecido esta mañana por el edificio buscando a Yago. ¡Él ha espantado a su parroquiana {0}!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Esta mañana, para sorpresa vuestra, veis que nadie ha abandonado el edificio. Parece que anoche no echaron a nadie.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Tu hermano te ha intentado echar de casa, pero ves que su familia te necesita. ¡Desde ahora colaboras activamente con el clan de los Cuesta!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>Los otros miembros del clan de los Cuesta: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Intentasteis echar a {0} del piso... pero ha decidido quedarse con vosotros porque cree que su hermano Juan necesita su ayuda urgente. Enhorabuena (?)</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" isgif="true" >
    <value >¡Cipote! Los Cuesta te han echado de esta su comunidad.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >{0} era Marisa y, cuando fuisteis a echarla de su casa, os hizo el lío y os pasasteis la noche despidiéndola con una partida de chinchón (con chinchón), así que tenéis una resaca tremenda y mañana no tendréis energía para echar a nadie.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Intentaste proteger a tu amigo Juan en el ático, pero no lo considera ético y, después de una larga reprimenda, te echa del edificio.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <!-- 0 - saved player name -->
    <value >¡A {0} le vino bien que le hicieras sitio en el ático: fueron a su casa a hacerle salir del edificio!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >No han intentado echar a {0}, así que básicamente no has hecho nada.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Fuiste a casa de {0} para que fuera al ático por seguridad, pero no estaba en casa...</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >El Guerra te llevó anoche a su ático, así que los Cuesta no pudieron echarte de casa porque no estabas, pero seguramente insistirán...</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >¡Qué vergüenza! Anoche Natalia, claramente en estado étilico profundo, fue a casa de los Cuesta y se metió en la cama de Juan, para indignación de Paloma, que ha echado a {0} —«la niña esta»— del edificio.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >Vaya... {0} no estaba en casa. Hoy no echaréis a nadie :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >Altamente embriagada, te metes en la cama de {0} para pasar una noche de sexo desenfrenado, pero, ¡QUÉ VERGÜENZA!: era TU PADRE y Paloma, iracunda como ella sola, ha decidido echarte del edificio.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >{0} se metió ayer, claramente borracha, en la cama de uno de vuestros convecinos para pasar una noche de lujuria y desenfreno, pero ¡¡QUÉ VERGÜENZA CÓMO NOS HA SALIDO LA NIÑA ESTA, JUAN!! {0} se metió en la cama DE SU PADRE. Bffffff...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <!-- 0 - harlot name -->
    <!-- 1 - victim name -->
    <value >{0} se metió en la cama de {1} anoche con el pedal de su vida para pasar una noche de lujuria y desenfreno, pero, en lugar de esto, ¡{0} se encuentra con que su madre había ido a hablar de la última derrama con {1}! Paloma, viendo la ropa provocadora de su hija y averiguando sus intenciones, se pone a vociferarle a {0} y la echa del edificio. {0} se larga a Mirador de Montepinar junto con {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <!-- 0 - target name -->
    <value >Descubres que {0} no colabora con el clan de los Cuesta ¡y echaste uno de los mejores polvos de tu vida!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Anoche estabas ya en la cama con un cansancio brutal, pero recuerdas que una chica de curvas pronunciadas decidió pasar un buen rato contigo. Cuando terminasteis, se largó sin decir nada...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <!-- 0 - detective name -->
    <value >¡Pillaste a {0} fisgando! Dichoso Mauri...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <!-- 0 - target name -->
    <!-- 1 - target role -->
    <value >Investigando por aquí y por allá, descubres que {0} es {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <!-- 0 - gunner's name -->
    <value >Parece que {0} ha ido al médico esta mañana y le han pronosticado gonorrea. Como venganza, le da la tabarra a {1} hasta echarla del edificio...</value>
    <!-- 1 - Harlot's name -->
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <!-- 0 - Gunner's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <!-- 2 - Target's revealed name ( Target was a role) -->
    <value >De pronto, oís gritos en la portería. «¿¡Pero te quieres callar de una vez!?» —le grita {0} a {1} con un hilo de voz. {2}. Mamen ha cansado a {1}.</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" isgif="true" >
    <value >¡Los Cuesta han ganado!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" isgif="true" >
    <value >¡Los Cuesta han ganado!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" isgif="true" >
    <value >¡Los vecinos han ganado!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" isgif="true" >
    <value >¡Oh, no! ¡Habéis intentado echar a un pobre anciano a la calle! La PAH se presenta en Desengaño 21 y Mariano gana (sesiones de SPA gratis durante todo el año).</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Vecinos que aún no se han ido a Mirador de Montepinar:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <!-- 0 - Voter's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value >{0} ha votado ir a la casa de {1} a venderle cedés del padre Miguel</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <!-- 0 - Yougest Cultist (killed)'s name' -->
    <!-- 1 - CultHunter's name -->
    <value>Enviasteis a {0} a vender cedés a casa de {1} mientras os quedabais viendo 13tv, ¡pero era la casa de Yago, que la convenció para que se fuese a Cuenca a plantar  ecohuertos! ¡{0} se ha ido del edificio!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - Number of cultists left -->
    <value>{0} fue anoche a tu casa a intentar venderte el último cedé recopilatorio del padre Miguel (con grandes éxitos como "Sombra aquí, Sombra allá; confiésate, confiésate" o "Antes santo que sencillo"), pero rápidamente hiciste uso de tu labia caribeña y la convenciste de mudarse a una ecovivienda y afiliarse al PCPE. Has espantado a una parroquiana, quedan {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>¡Las parroquianas del padre Miguel te han convencido de ir de casa en casa a vender sus cedés! Ahora eres una más. Cada noche tendrás la oportunidad de convencer a otro vecino de entrar en el negocio.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <!-- 0 - Number of cultists -->
    <value>Parroquianas: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>¡{0} se ha unido a la reunión de parroquianas!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <!-- 0 - Newest cultist's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>Enviasteis a {0} a venderle el último disco del padre Miguel a {1}, ¡pero no estaba en casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" isgif="true">
    <value >No queda nadie del clan de los Cuesta en Mirador de Montepinar, y los únicos vecinos que quedan son parroquianas del padre Miguel. ¡ALELUYA! ¡Las parroquianas han ganado!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Fuiste a casa de {0} a obligarlo a pagar la derrama, ¡pero ya se había ido del edificio!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Vas a casa de {0} y te la encuentras bailando con el walkman a toda pastilla "Antes santo que sencillo", el último single del padre Miguel. Rápidamente, le sueltas un sermón (manda huevos) sobre ecología y comunismo y la convences de ir a Sol a una manifa para echarla del edificio.</value>
  </string>
  <!-- 0 - target name -->
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Vas a casa de {0}, pero no sonaba ninguna canción del padre Miguel. Vuelves a casa convencido de que {0} no es una parroquiana.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <!-- 0 - Werechild's name -->
    <value>¡Han echado del edificio al confidente de {0}! Llena de ira, Rocío decide apoyar a los Cuesta.</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 0 - teamate's names -->
    <value>Han echado a {0}, tu confidente, del edificio. Llena de ira, decides apoyar a los Cuesta. Tus nuevos aliados son: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
  <!-- Do NOT change the emoji's, even if you are translating werewolf in a non-standard mode! -->
  <string key="Villager">
    <value>un vecino 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Marisa 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Natalia 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Vicenta 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Emilio 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>el Guerra 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Mauri 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un Cuesta 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Nieves, la chunga 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Mamen 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Mariano 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Paquito 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Rocío 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Valentín 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Mª Jesús, la torrijas 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>una parroquiana del padre Miguel 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Yago 💂</value>
  </string>
  <!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
    <value>Huido</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Fuera</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 En el edificio</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Vecinos aún en Desengaño 21</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>una lesbi 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Eres una lesbi. Si hay más lesbis, lo sabrás; si no, actúa como una vecina más.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <!-- 0 - dead man's name -->
    <value>Por la mañana, veis a Mauri preparado con el coche y las maletas de {0} para llevársela a Mirador de Montepinar. ¡Una de vuestras lesbis se va!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Las lesbis son: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <!-- 0 - Youngest cultists name -->
    <value>La parroquiana que se incorporó al grupo en la última reunión fue ayer a casa de {0} decidida a venderle cedés del padre Miguel, pero, en lugar de eso, se encontró con una nota de Juan Cuesta en la pared con una breve explicación a sus queridos convecinos de la salida de {0} del edificio.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Los Cuesta fueron ayer a casa de {0} dispuestos a echarlo por no pagar las últimas 10 derramas, pero ahí estaba el Guerra para explicarles que {0} ahora mismo no puede asumir ese pago, pero que tiene un primo con una empresa con la que podrían evadir el pago. Juan se niega y los Cuesta se vuelven a sus casas frustrados.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <!-- 0 - newest  -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Enviasteis a {0} a vender cedés del padre Miguel a la casa de {1}, pero su tacañismo venció a vuestra insistencia y no pudisteis hacer nada.</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - name -->
    <value>@{1}, un jugador con el nombre {0} ya se ha unido. Por favor, cámbiatelo para unirte.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Fuiste a casa de {0} en busca de diversión, pero seguramente no vuelvas, porque durante el acto puso un disco del padre Miguel.</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <!-- 0 - Dead's name -->
    <value>Desengaño 21 se pone en pie, pero {0} no está comprobando el correo como casa mañana. Os asomáis a la calle y veis a {0} en un taxi de camino a Mirador de Montepinar.</value>
    <value>No ha amanecido aún cuando veis correr a {0} hasta la parada de taxi, huyendo de Desengaño 21.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <!-- 0 - mason's name -->
    <value>Vaya... {0} no ha aparecido por casa hoy...</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>¡No puedes salir voluntariamente de la comunidad según lo dispuesto por el administrador de este, nuestro grupo!</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>se ha ido a Mirador de Montepinar</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} ha sido añadido a la lista de admins. Usa /config para cambiar la configuración del grupo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡Ya estás jugando! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Tu grupo ha conseguido darle comienzo a varias partidas a la vez...  Vaya exceso.</value>
  </string>
   <string key="GroupQueue">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Tu grupo está en la cola de espera. Posición: {0} / {1}.</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡Perdonad! Voy a empezar un breve periodo de mantenimiento. No podréis comenzar partidas a partir de ahora.\nEsperando que terminen {0} partidas...\nConsulta @werewolfdev para más información.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Perdonad, se ha alcanzado el máximo de partidas simultáneas ({0}).\nPosición en la cola de espera: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡{0} es un grupo privilegiado y se ha saltado la cola de espera!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>No hay ninguna partida en curso. Comienza una nueva partida con /startgame o una partida caótica con /startchaos .</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Sólo la administración puede usar este comando. Echa al bot y añádelo de nuevo. Se te incluirá como administrador.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Después de esta partida, no estáre disponible por razones de mantenimiento.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Después de esta partida, no estáre disponible durante un corto periodo de tiempo porque debo actualizarme (automático).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>El identificador de usuario es nulo. ¿Seguro que estás enviando esto como una respuesta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡{0} ya es administrador/a!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡{0} no es administrador/a!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡{0} ha sido eliminado de la lista de administración.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <!-- 0 - language's name -->
    <value>Idioma cambiado a {0}.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>¡Vicenta está en el bingo! Vamos, que no está en el edificio.</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>¡Se acabó el tiempo! Pero tranquilito, ¿eh?</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Eres Belén. Como conoces bien los chanchullos de Concha con los alquileres, decides ayudar a dos personas a decidirse por alquilar un inmueble. Pero lejos del tuyo, que bastante tienes ya con tu madre y tres amigas.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Eres La que se Avecina. Vives del éxito de ANHQV, y cada vez que tienes mala audiencia, retomas algún personaje o algún chiste la serie anterior. Por tanto, cuando el vecino que hayas escogido sea expulsado del edificio, podrás tomar su rol, a ver si tienes un poquito de share.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Eres Fernando. Si deciden echarte, podrás escoger a alguien contra el que querellarte. Si son los Cuesta quienes te quieren echar, podrás llevarte a uno de ellos contigo a los juzgados, pero no eligirás a quién en concreto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Eres Concha. La situación en el edificio te está poniendo últimamente muy tensa y crees que sola vivirías mejor. Tu objetivo es ir consiguiendo que todos los vecinos abandonen Desengaño 21. Cada noche podrás elegir a uno al que acosarás hasta hacerlo marchar.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Belén, viendo lo mal que la trataron en su día con el alquiler, te ha buscado un compañero de piso. Desde ahora tu destino y el de {0} en el bloque son el mismo. Si echan a uno, el otro no tendrá dinero para el alquiler y se irá también. .</value>
	<value>¡Belén te ha comido el tarro para que compartas piso con alguien, que te ve muy solo! Desde ahora tu destino está ligado al de {0}. Si echan a uno, el otro no tendrá dinero para el alquiler y se irá también.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>¡Los vecinos han decidido en junta echarte del piso! Es tu última oportunidad, elige rápido a alguien con el que querellarte.</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} se levanta iracundo en plena junta y comienza a lanzar improperios sobre querellas y juzgados, pero le da un ataque por los nervios y lo ingresan de urgencia en el hospital.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} se levanta iracundo en plena junta y comienza a lanzar improperios sobre querellas y juzgados, pero, justo antes de darle tiempo a acusar a nadie, le da un ataque por los nervios y lo ingresan de urgencia en el hospital.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>En medio de las acusaciones en plena junta contra {0}, este empieza a acusar de cohecho, prevaricación y otros diez delitos que acababa de inventarse a {1}. {1} se va a los juzgados. {2}.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>¡Te obligan a irte! ¡NO HAY DERECHO! En tus últimos momentos en la comunidad, decides querellarte contra alguien. ¡Hazlo rápido!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>La tensión ha sido demasiado para {0} y se va llorando sin querellarse contra nadie.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <value>Acusado {0} por todos sus vecinos, se ve derrotado y decide aceptar su destino y mudarse sin acusar a nadie.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <!-- 0 - hunter -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Mientras todos acusan a {0}, este comienza a sacar a la luz sus dotes de jurista, llama rápidamente a la policía y denuncia a {1}, a quien se llevan a los juzgados. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} intentó anoche venderle cedés del padre Miguel a {1}, pero a Concha esas movidas no le van en absoluto y al grito de "¡GOLFA!" {1} empieza a empujar hasta la portería a {0} hasta que la pobre parroquiana decide no volver jamás por ese bloque de locos. {0} ha huido del edificio.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Los Cuesta intentaron ayer echar a Fernando del piso para que parase de investigar sus chanchullos, pero, Código Civil en mano, consiguió encontrar una razón para que la policía se llevase a uno de ellos antes de largarte harto del edificio. {0} ya no vive aquí (un Cuesta).</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Los Cuesta intentaron ayer echar a Fernando del piso para que parase de investigar sus chanchullos, pero, Código Civil en mano, consiguió encontrar una razón para que la policía se llevase a uno de ellos: {0}.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Los Cuesta fueron ayer a la casa de uno de vuestros convecinos a obligarlo a pagar la derrama, ¡pero era Concha! "¡SINVERGÜENZA, CHORIZO! Intentar echar a una pobre anciana..." {0}, abochornado, abandona el edificio.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>Parecía una noche tranquila para {0}, pero se equivocaba. "¡LARGO DE AQUÍ, CHORIZO!", decía Concha con una imponente voz ronca. {0} ya no vive en Desengaño 21. {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Intentaste echar del edificio a {0}, pero te encuentras con que el Guerra ya se lo ha llevado al ático. Insistes en golpear la puerta una y otra vez, en vano...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Las parroquianas enviaron a {0} a venderle el último hit del padre Miguel a {1}, pero en lugar de eso, la pobre señora se encontró con Yago, que convenció a {0} de mudarse a una ecovivienda. {0} ya no vive con vosotros.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Las parroquianas envían a {0} a venderle el último hit del padre Miguel a {1}, pero {0} tocó en la casa equivocada y dio a parar con Concha, que, irritada, consigue hacer salir a la parroquiana del edificio para siempre. {0} se ha mudado de edificio.</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Ayer intentaste llevarte al ático a Concha, pero ella rápidamente se indignó y, como dama casta que es, te dijo que ni hablar, que qué vergüenza tenías intentando aprovecharte del terso cuerpo de una pobre anciana. Avergonzado, te vas del edificio...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ayer te colaste como una cuba en casa de {0} creyendo que era otra persona, pero te encontraste con {0}, Concha, que a grito de "¡GOLFA!" te hace salir del edificio.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>¡RADIO PATIO INFORMA!: Ayer {0} intentó aprovecharse de nuestra amiga Concha, que siempre está de mala leche porque no folla. {0} se ha ido a vivir a Mirador de Montepinar.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>LQSA, {0}, ha retomado el personaje de una lesbi, ¡ahora vivís juntas!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <!-- 0 - dead mason's name -->
    <!-- 1 - mason collegues's name -->
    <value>{0} se ha mudado a Mirador de Montepinar y retomas su papel para la serie. Ahora haces de lesbi. Las otras lesbis son: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>LQSA, {0}, ha retomado el personaje de una parroquiana, ¡a vender discos juntas!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} se ha mudado a Mirador de Montepinar y retomas su papel para la serie. Ahora haces de parroquiana. Venderás discos con: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <!-- 0 - DG's name -->
    <value>LQSA, {0}, ha retomado el personaje de un Cuesta, ¡se levanta la sesión!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} se ha mudado a Mirador de Montepinar y retomas su papel para la serie. Ahora haces de un Cuesta. Tus familiares son: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>¡La única persona que queda es Concha! ¡(Se lo) Ha ganado!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>¿A quién quieres echar hoy?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <!-- 0 - dead's name -->
    <!-- 1 - lover's name -->
    <!-- 2 - roles -->
    <value>Con la salida de {0}, {1} se queda sin compañero de piso y, desesperado, se busca un apartamento en Mirador de Montepinar. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>¿El papel de quién quieres retomar si este se va de la serie?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>¿A quiénes quieres convencer para que alquilen juntos un piso? Elige al primero.</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>¿A quiénes quieres convencer para que alquilen juntos un piso? Elige al segundo.</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Fernando 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Belén 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Concha 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>LQSA 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Has retomado el papel de Rocío. Tu confidente es {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>¡Los inquilinos ganan!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role -->
    <value>Esta mañana lo vecinos ven cómo {0} se va del edificio después de discutir con Fernando. No es nadie... {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una octogenaria con canciones del padre Miguel en el walkman intentó ayer venderte un disco, pero tu tacañismo venció.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ya estás en la lista de espera del grupo: {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Has sido añadido en la lista de espera del grupo: {0}. Te enviaré un mensaje directo cuando empiece la próxima partida.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡Está empezando una partida nueva!\n Grupo: {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Llega la mañana y se oyen gritos desde el 1º A. {0} se queda mirando a {1}, llena sus vetustos pulmones de aire y empieza a gritarle a {1} hasta que toma un taxi sin hacer siquiera la maleta y se va a Mirador de Montepinar.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>No queda nadie en Desengaño 21...  Lo único que queda son las facturas de la luz en los buzones. Nadie gana esta partida, solo los okupas.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - Hunter's name -->
    <value>Conforme amanece, {0} y {1} se encuentran en la portería y se ofrecen sus más hipócritas sonrisas. Sin embargo, la alegría le dura poco a {0} y empieza a vociferarle a {1}, pero bien sabemos que {1} tolera pocas tonterías de las señoras y llama a la policía, que rápidamente se lleva a {0}. NO OBSTANTE, {0} es MUY cabezona y empieza a llorar desconsolada porque "el sodomita este" no respeta a los ancianos, así que la policía, para evitar más escándalos en la calle, se lleva a {1} también. Ambos han abandonado Desengaño 21, no hay ganador...</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>No aguantas realmente a nadie, pero tienes que elegir a alguien para adaptarte, así que me he permitido hacerlo por ti, chica. Tu confidente será {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Ganó</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perdió</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>Se ha echado a {0} por no votar en las últimas {1} juntas en 24 horas.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <!--If you are translating werewolf in a non-standard mode (eg. Mafia, Pokémon and similar) please put the role and the emoji in front of the string.
  For example in Mafia, AboutMason would be:
  Caporegime 👷\nYou are a caporegime blah blah
  -->
  <string key="AboutVG">
    <value>Eres un vecino más, tu tarea es sencilla: intenta que no te echen del piso. En cada junta, tendrás la oportunidad de acusar a los Cuesta (o a algún convecino tuyo que te caiga mal).</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Eres Vicenta. Asumirás la dirección de Radio Patio, máximo referente de comunicación intervecinal. Cada noche, irás a cotillear a la casa de alguien para averiguar sus intenciones. Ten cuidado al decidir si salir del anonimato; si revelas tu labor radiopática, ¡intentarán echarte del piso!</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>¡Te lo vas a pasar bien! Perteneces al clan de los Cuesta. Cada día podrás decidir echar a alguien de la comunidad. Sin embargo, si intentas echar a Marisa, te liará como siempre en una de sus noches de ludopatía y alcohol y a la noche siguiente no tendrás fuerzas para echar a nadie. Si intentas echar a tu hermana (la chuna), concluirá que lo que necesitas es su ayuda y colaborará contigo activamente.</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Eres Natalia (¡golfa!). Cada noche tendrás la oportunidad de zorrear con uno de los vecinos, con lo que sabrás si pertenece al clan de los Cuesta o si es Concha, pero, si eliges por error a alguien de tu familia, tendrás que irte de vergüenza pura del edificio. Por otro lado, si intentan echarte del piso, no podrán porque estarás en casa de otro.</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>¡Marisa, borracha! Eres un vecino más, pero, si los Cuesta intentan echarte del piso, los liarás para una noche de ludopatía y alcohol y al día siguiente no tendrán energía para echar a nadie.</value>
    <value>Eres sencillamente la hermana de Juan Cuesta, una vecina más (un poco coñazo, eso sí), pero si tu familia intenta echarte, entenderás que realmente te necesitan y te unirás a ellos.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Emilio, ¡portera! Si consigues que no te echen hasta que todos los Cuesta hayan abandonado Desengaño 21, los vengarás y seguirás su legado.</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>¡Eres el Guerra! Cada noche, podrás llevarte a un convecino tuyo al ático para protegerlo, pero, ¡ojo!, si eliges proteger a uno de los Cuesta, existe un 50% de posibilidades de que te echen.</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Eres Mauri, un astuto (y elegante) periodista. Cada día, tendrás la oportunidad de investigar los sucios tejemanejes de los convecinos. Ten, no obstante, mucha cautela: hay un 40% de posibilidades de que los Cuesta te pillen fisgando...</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Parece que hoy te has despertado habladora, ¿eh? Eres Mamen y tienes el poder de hablar tanto como para cansar a 2 vecinos. Cada día, puedes elegir cansar a quien tú quieras, pero desde ese momento todos sabrán quién eres porque tu voz penetra las paredes de todo el edificio. Así pues, ten cuidado: ¡solo tienes energía como para cansar a 2 personas!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>El único objetivo (junto a la metrosexualidad) de Mariano es simple: que lo echen en junta. Si esto pasara, empezaría a dar pena por ser un pobre anciano en la calle, la PAH intervendría y el resto de la comunidad perdería.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Paquito cree que tiene las habilidades radiopáticas de Vicenta... De hecho, está tan trasnochado ¡que se cree Vicenta! Cuando cotillee a alguien, se le dirá un vecino al azar.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Como parroquiana, tu objetivo es que todo el mundo acabe escuchando al padre Miguel (salvo los Cuesta). Si al final de la partida, todos los vecinos del edificio son parroquianas, ganarás.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Tu trabajo es espantar a las parroquianas, no las soportas. Si una te intenta vender el último disco del padre Miguel, su parroquiana más nueva se irá espantada de Desengaño 21. Cada noche, puedes elegir ir a casa de alguien a hablarle de ecología y comunismo; si es una parroquiana, se irá espantada.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Eres nueva en la comunidad y ser novia de Emilio no es nada fácil, así que, al empezar la partida, escogerás a alguien para que sea tu confidente. Si echan a dicha persona del edificio, te enfadarás tanto con los vecinos que empezarás a apoyar el régimen cuestista.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Por ahora, eres una vecina más. Sin embargo, si Vicenta no está en el edificio, asumirás su carga radiopática.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Se te contará quién es Vicenta (la verdadera, no Paquito).</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
  </string>
    <value>Tu labor como lesbi es sencilla: sabrás de inmediato quién es lesbi o quién deja de serlo. Por otro, eres una vecina más.</value>
  <string key="AboutDG">
    <value>
      Eres La que se Avecina. Vives del éxito de ANHQV, y cada vez que tienes mala audiencia, retomas algún personaje o algún chiste la serie anterior. Por tanto, cuando el vecino que hayas escogido sea expulsado del edificio, podrás tomar su rol, a ver si tienes un poquito de share.
      Nota: Si el vecino al que eliges empieza a vender discos del padre Miguel, tomarás su papel original, no el de parroquiana. Las demás normas, por tanto, se te aplican: si Rocío y su confidente abandonasen el edificio, pasarías a apoyar a los Cuesta. De no ser así, asumirías su papel.
      Las parroquianas no le pueden vender cedés a LQSA (a no ser que esta [penosa] serie asuma otro papel). Además, LQSA no puede ganar a no ser que asuma el papel de alguien. Si al final de la partida sigues siendo la misma patética serie de siempre, perderás (a menos que compartas piso con alguien).
    </value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>
      A ver, golfa resentida. Estás harta de los chanchullos de alquiler de doña Concha, así que has decidido seguir tu vocación y convences a dos vecinos para que compartan piso. Ninguno de los dos tiene ahora mismo demasiado dinero..., así que, si echan a uno del edificio, el otro no podrá permitirse seguir pagando el alquilar y se irá tambien.
      Nota: Los inquilinos sabrán quién es su compañero de piso, pero no el papel que este tiene. Si ambos inquilinos se quedan en el edificio al final de la partida, ganarán como un equipo independiente. Si están en diferentes equipos (vecino corriente + un Cuesta, por ejemplo) y uno de los dos equipos gana, el otro inquilino también ganará.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>
      Eres un estupendo abogado, pero no te gusta que te toquen las narices. Formas tu propio equipo. Sin embargo, cuando algún vecino venga a tu casa a molestarte, puede que te querelles con ellos porque últimamente andas un poco paranoico. Si los Cuesta intentan echarte, tendrás oportunidad de llevarte a uno a los juzgados. Por otro lado, si finalmente abandonas Desengaño 21, tienes la oportunidad de elegir a alguien a quien denunciar.
      Nota: En los intentos de echarte de los Cuesta, se empieza por un 30% de posibilidades. Si hay 1 Cuesta, Fernando tiene un 30% de posiblidades de llevarlo a la justicia (y de quedarse en el edificio). Por cada Cuesta, añade un 20% (2 Cuesta = 50%, 3 = 70%, etc.). No obstante, si hay varios, aunque lo lleves a la justicia, tú también abandonarás el edificio.
      Si una parroquiana intenta venderte discos del padre Miguel, tendrá un 50% de posibilidades de fallar. Si esto sucede, tú tienes un 50% de posibilidades de echar a una del edificio.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>La nueva medicación no te sienta nada bien y, de hecho, has dejado de tomarla, por lo que ahora todo te molesta y puedes echar a tus vecinos de uno en uno. Eres una vecina solitaria, formas tu propio equipo. Solo ganarás si eres la última vecina del edificio o si compartes piso con alguien. Puedes echar A QUIEN QUIERAS. Si los Cuesta intentan echarte, conseguirás echar a uno de ellos (al azar) y seguir en tu pisito.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para es un desarrollador al que se le va mucho la pinza, que se parece a Jesucristo y al que le gusta gritarles a los vecinos. Quizá se ha juntado demasiado con los Cuesta... y esto no es PARA nada una buena idea.</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Duración de la partida: {0}</value>
  </string>
  <!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>Día {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>¡Cipote! Ha sucedido un error y tengo que cerrar este nodo :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Te he enviado un mensaje.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Un poquito de por favor, mándame un mensaje privado par que podamos hablar tranquilamente.</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>¡Gracias por iniciarme! Ahora puedo enviarte mensajes.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Debes responder al usuario al que quieras hacer smite</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>¿Qué quieres hacer?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>¡Debes unirte a un juego desde un grupo de chat!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>¡Debes empezar un juego desde un grupo de chat!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tiempo que tarda Telegram en enviarme un mensaje: {0}\nMensajes por segundo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>¿Qué idioma?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>¿Qué variante?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Idioma puesto: {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>¿Qué archivo de idioma quieres?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Ahora mismo no hay nodos online, por favor, inténtalo de nuevo pasados unos segundos</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>¡Este comando sólo se puede usar en un grupo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>No eres un administrador global ...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>¡Quita, tú no eres Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sí</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Está permitido</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>No está permitido</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostrar</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Ocultar</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Caos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Elección del jugador</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>No mostrar ninguno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostrar solo los vecinos en el edificio</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostrar todos los vecinos</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Cancelar</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>¿Permitir que los vecinos abandonen Desengaño 21 después de que haya empezado la partida?\nNota: Los vecinos aún podrán huir durante el join. \nActualmente: Los vecinos {0} pueden huir</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Los vecinos {0} tienen permitida la huida después de comenzado el juego</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>¿Cuántos vecinos pueden jugar como máximo en una partida?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Máximo de vecinos establecido en {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>¿Mostrar o esconder los roles al salir del edificio?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Los roles están en {0} al salir del edificio.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>¿En qué modo de juego estará el grupo?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modo de juego establecido a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>¿Cómo quieres que se muestren los roles al final de la partida?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Mostrar roles al final establecido a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Elige la duración de las acciones diurnas (en segundos). Aun así, quedará modificado en base al número de vecinos.\nAdemás, por defecto, se añaden 60 segundos extra.\nPor defecto: {0}\nActualmente: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Duración de las acciones durante el día: {0} segundos.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Elige la duración de la noche.\nPor defecto: {0}\nActualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Duración de la noche: {0} segundos.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Elige la duración de las juntas.\nPor defecto: {0}\nActualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Duración de las juntas: {0} segundos.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>¿Permitir a Paquito?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Paquito ahora: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>¿Permitir a Mariano?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Mariano ahora: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>¿Permitir parroquianas?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Parroquianas ahora: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Gracias, que tengas un buen día :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>¿En qué idioma quieres que esté el grupo en el que vas a jugar?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Aquí tienes una lista para {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Miembros</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Por favor, ábreme una conversación para que pueda enviarte mensajes privados</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>¡{0} no me abrió una conversación y ha sido echado del edificio!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Aquí tienes la última lista de vecinos:</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>No se pudo obtener la última lista de vecinos.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>¡Te has unido correctamente al juego!\nGrupo: {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Duración en enviar el mensaje: {0}</value>
  </string>
  
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Eres Higinio. Ni tú mismo tienes demasiado claro por qué, pero ahora mismo eres presidente de esta, nuestra comunidad. En las juntas, tu voto contará el doble cuando decidas mostrarle este poder a tus convecinos. Perteneces al equipo de los vecinos corrientes.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Eres Carlos. Últimamente no te gusta mucho hacer gala de tu poder adquisitivo porque sabes que Lucía no lo soporta, pero si los vecinos intentan echarte en junta, les pagarás 100 euros a cada uno y seguirás en tu piso.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Eres la hierbas. A menudo le das demasiado a la plantita de la alegría y empiezas a desvariar, por lo que hay un 50% de posibilidades de que te equivoques al votar en junta. Perteneces al equipo de los vecinos corrientes.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>¡PUF! Eres Paloma. Desde tu ventana, entre pelea y pelea de pinzas, puedes hacer las veces de Radio Patio pero al servicio de tu familia, los Cuesta,. Por la noche podrás tirar pinzas a la casa de alguien para ver si sale un aliado vuestro o Vicenta. Solo ganarás si tu familia gana.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Eres ese hombre calvo que habla rápido cuyo nombre nadie recuerda :(. En el momento que tú escojas, podrás evacuar el edificio alegando que hay una plaga y mantendrás todo el día ocupados a los Cuesta, por lo que no podrán echar a nadie, pero sabrán quién eres y podrán prescindir de tus servicios si así lo creen necesario. Perteneces al equipo de los vecinos corrientes.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Eres Juan Cuesta, expresidente de esta nuestra comunidad. Tienes labia para convencer a tus vecinos de unirse a tu bando. Cada noche, elegirás a un vecino, pero mientras estés en el edificio, dicho vecino tiene un 20% de posibilidades de acabar convencido.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Eres Josemi, el pequeño cabrón al que en el fondo todos adoran, sobre todo tu familia. Si te echan del edificio, los Cuesta se enfadarán tanto que sacarán a dos personas más.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>La comunidad empieza a sacar a la puerta a {0}, pero de pronto exclama: "Eh, hacemos una cosa: os pago 100€ a cada uno y en paz". Hoy no echáis a nadie.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Le tiraste pinzas a la ventana a {0}, pero no te queda muy claro de qué va. No es ni Vicenta ni nadie de tu familia, eso sí.</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} pega un golpe en la mesa en plena junta y todos los vecinos se callan. "Según los estatutos, mi voto como presidente cuenta el doble. Hale". A partir de ahota los votos de {0} valen el doble.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Dale a "Liarla parda" cuando quieras mostrar tus privilegios de presidente.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Liarla parda</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>¿Te gustaría evacuar el edificio esta noche?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mientras los vecinos debaten por el ojopatio qué hacer, {0}, el señor calvo que habla rápido cuyo nombre nadie recuerda, empieza a soltaros un rollo sobre un protocolo de actuación en caso de evacuación, lo que obliga a los Cuesta a quedarse toda la noche haciendo burocracia. (Los Cuesta no echarán a nadie esta noche.)</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Higinio 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Carlos 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Paloma 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>la hierbas 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>el calvo que habla rápido ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Juan Cuesta ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Josemi 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Mientras los Cuesta se disponen a echarle un puteo a {0}, {1}, expresidente de esta nuestra comunidad, los detiende. {1} le dice a su familia que deberían convencer a {0} de que se una a la causa cuestista y {0} lo asume de buena gana.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Los Cuesta te estaban echando el puteo del siglo hasta que Juan, lleno de talante, te convenció con su particular labia de que te unieras a la causa cuestista. Mañana por la noche empezarás a apoyar a los Cuesta.</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Esta noche has reflexionado con la almohada y te has dado cuenta de que Juan tiene razón: esta nuestra comunidad debe estar unida ante la ofensiva de las nuevas corrientes populistas que ofenden a nuestra cultura democrática de paz y armonía.Desde ahora, apoyarás a los Cuesta.</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Higinio, en el fondo eres un vecino más al que le han encasquetado la difícil tarea de tener que asistir a todas las juntas, pero tienes el poder según los estatutos de que tu voto cuente el doble que el del resto, y se lo harás saber a tus convecinos cuando veas preciso; pero ten cuidado: los Cuesta son muy envidiosos y tratarán de echarte.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Carlos es una figura clave para los vecinos de a pie, aunque estos no lo sepan. Cuando se intenta echar a Carlos en una junta, él saca un fajo de billetes y os convencerá de que lo dejéis quedarse. No obstante, esto solo sucederá una vez: si los vecinos insisten, acabarán fuera del edificio.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>¿Recuerdas a Vicenta, esa entrañable anciana que ayuda a los vecinos corrientes? Bueno, pues Paloma tiene un poder de cotilleo parecido, pero lo ejerce en favor de los Cuesta, como es lógico. Paloma solo podrá ver si alguien apoya a los Cuesta o si es Vicenta, y ganará únicamente si su familia gana.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Eres la hierbas. Quizá te has pasado con los psicotrópicos y no estás demasiado centrada en las juntas, así que cuando votes, probablemente te equivoques (50% de posibilidades).</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Eres el hombre calvo que habla rápido y cuyo nombre nadie recuerda. Sueles ir informando de comunidad en comunidad sobre protocolos de actuación ante diversos peligros. En Desengaño 21 tu labor es la de entretener a los Cuesta para que no echen a nadie.\nSin embargo, se percatarán y podría haber consecuencias. 🤔
    </value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Eres Juan Cuesta, expresidente de esta nuestra comunidad. Tienes labia para convencer a tus vecinos de unirse a tu bando. Cada noche, elegirás a un vecino, pero mientras estés en el edificio, dicho vecino tiene un 20% de posibilidades de acabar convencido.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>¡Pero qué regordete más majo aunque sinvergüenza! Eres Josemi. Si te echan de la comunidad, tu familia te vengará y podrá echar a dos vecinos en vez de a uno.</value>
  </string>

  <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha abandonado el edificio, y tomas su papel como Juan Cuesta. Los miembros de tu familia son: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha abandonado el edificio, y tomas su papel como Josemi. Los miembros de tu familia son: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Equipo de los vecinos corrientes</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Equipo neutral</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Clan de los Cuesta</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Equipo de Concha</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Equipo de las parroquianas</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Equipo metrosexual de Mariano</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Equipo de los vecinos corrientes</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Equipo neutral</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Clan de los Cuesta</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Equipo de Concha</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Equipo de las parroquianas</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Equipo metrosexual de Mariano</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Las parroquianas envían a {0} a casa de {1} a intentar venderle el último éxito del padre Miguel, pero en lugar de eso {0} sale espantada del bloque, como si le hubiesen dado una charla de hora y media sobre la historia de esta nuestra comunidad. {0} se ha mudado.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} se mete en la cama de {1}, lista para una noche de lujuria y desenfreno, pero parece que había bebido más de la cuenta y, entre susurro y susurro entre las sábanas de {1}, descubre que —menudo escándalo— ¡se trata de doña Concha! Un potente «¡GOOOOOLFA!» sale de la ronca voz de la señora y {0} huye despavorida.</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Desengaño 21 se despierta con los nudillos de {0} tocando en cada puerta. Maleta en mano y dispuesta a recuperar sus bandejas de torrijas, María Jesús abandona el edificio.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Parece que ayer a {0}, el hombre calvo que habla rápido y cuyo nombre nadie recuerda, doña Concha le hizo hablar durante horas sobre los diferentes planes de pensiones hasta que este se quedó afónico. {0} ha abandonado el edificio frustrado :(</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>Parece que ayer a {0} no le fue nada bien. En un intento por colocarle el último éxito del padre Miguel a la que parecía una entrañable octogenaria, ha quedado espantada por los gritos que esta comenzó a proferirle hasta que decidió huir por patas. {0} era una parroquiana del padre Miguel.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Esta mañana veis a {0} saliendo a trompicones del edificio. «¡Que ya me voy, vieja amargada!» —la oís gritar—. Belén ha abandonado Desengaño 21.</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Radio Patio hoy tiene malas noticias, convecinos míos. Anoche {0}, Marisa, se encontró con un trágico desenlace a su amistad con doña Concha, con la que tuvo una fuerte discusión sobre de parchís: si se saca ficha en la primera directamente en la primera ronda o si hay que esperar a sacar un 5: un clásico. Así que {0} no ha aguantado más y se ha marchado, cigarro en mano, del edificio.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>En otras circunstancias {0} habría tenido el coraje de decirle tres o cuatro cosas a quien fuera, pero doña Concha no es una señora cualquiera... {0} está fuera del edificio.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Parece que {0} le dio demasiado la chapa anoche a la persona equivocada. A primera hora de la mañana, con el rostro pálido por su enfrentamiento verbal con doña Concha, la veis marchar en taxi.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>«¡Yo dimito!» {0} esta mañana, después de oír las múltiples quejas de doña Concha, ha decidido abandonar su cargo en la presidencia de la comunidad y el edificio. Higinio se ha ido.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Anoche {0} no apareció por el videoclub como cada viernes para hacer la contabilidad. Así pues, la comunidad da vueltas por el edificio hasta que finalmente los veis atareado y altamente irritado intentando arrancar su Porsche. Parece que doña Concha le dio demasiado la brasa ayer... Carlos ha abandonado el edificio.</value>
    <value>{0} no ha aparecido esta mañana para hacer la contabilidad. En lugar de esto, veis que {0}, altamente irritado, se sube a un taxi no sin antes amenazar con su buffet de abogados a doña Concha.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>El olor a Channel n. º 5 y al champú de Valentín no volerán a impregnar las escaleras de Desengaño 21. Esta mañana {0}, después de una acalorada discusión con doña Concha, ha decidido marcharse para no volver. {0} era Vicenta.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>«¡Sinvergüenzas! Yo que lo he dado por vosotros. ¡A ver cómo os las arregláis sin mí!» —se oye a {0} gritándole a su familia. Acto seguido, se va indignada ante la expectación de Radio Patio. Paloma se ha ido del edificio.</value>
    <value>Desde el 2º A se oye la voz aguda de {0}: «¡Traicionada por mi propia familia! ¡A ver cómo os las apañáis sin mí!». Paloma abandona, iracunda, el edificio.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>«Señor Juan, ¿¡pero cómo ha dejado que esto ocurra!?» —se oye gritar a Emilio entre lamentos. Ayer, los Cuesta decidieron que {0} no se ajustaba al perfil de esta su comunidad y han echado a Rocío.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>Desengaño 21 amanece con la incredulidad de {0}. «¡Tienen que detener el capitalismo salvaje y opresor que esa señora engreída está ostentando!». Lección aprendida: no vayas a casa de doña Concha a calentarle la cabeza con campañas de Greenpeace.</value>
  </string>
    <value>Esta mañana Desengaño 21 amanece con la dulce voz caribeña de {0}, que no deja de soltar improperios sobre lo dañina que es doña Concha, que le ha dejado graves secuelas psicológicas tras hablar con ella anoche. Ir a calentarle la cabeza a doña Concha con campañas de Greenpeace no es una buena idea.</value>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Los Cuesta anoche decidieron quedarse en casa a descansar, no había ganas de echar a más vecinos del edificio, pero esto le supuso un mal rato a {0}, una pobre parroquiana del padre Miguel que decidió intentar venderles el último hit a los propietarios del 2º A, que rápidamente la echaron argumentando que la venta ambulante es ilegal y que da una imagen espantosa de la comunidad.</value>
    <value>Las parroquianas del padre Miguel ayer tuvieron la mala idea de tocar en el 2º A, donde estaban los Cuesta cenando. De inmediato, llamaron a la policía para denunciar el flagrante delito de la venta ambulante que {0}, la parroquiana más reciente del séquito del padre Miguel, estaba cometiendo. {0} ha abandonado el edificio.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>Las parroquianas del padre Miguel eviaron ayer al miembro más reciente de su grupo de WhatsApp («Antes santas que sencillas») a poner en práctica sus nuevas habilidades de venta ambulante, pero {0} cometió el error de ir a casa de doña Concha, que rápidamente la despechó, lo que ha provocado que salga despavorida del edificio.</value>
    <value>Las parroquianas del padre Miguel eviaron ayer al miembro más reciente de su grupo de WhatsApp («Antes santas que sencillas») a poner en práctica sus nuevas habilidades de venta ambulante, pero {0} cometió el error de ir a casa de doña Concha, que rápidamente la despechó, lo que ha provocado que salga despavorida del edificio.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
  </string>
    <value>Se suponía que hoy, como el resto de noches, {0} salvaguardaría de nuevo la paz y tranquilidad en el edificio de alguno de sus vecinos, pero lo intentó con doña Concha y esta no se anda con chiquitas, así que rápidamente le arreó con el bolso a {0} y lo echó del bloque.</value>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} intentó invitar ayer a la familia de su amigo Juan al ático, pero se ve que la relación se ha enfriado bastante y estos declinaron la oferta llamando a la policía. Veis esta mañana a {0} subir al furgón policial por delitos contra la hacienda pública.</value>
  </string>  

    <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sabiendo que solo quedaba {0} en el edificio, {1} intenta echarlo, pero {0} lleva años en la abogacía y se las arregla para que se lleven a {1} del edificio. ¡Los vecinos de a pie han ganado!
    </value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>{1} sabe que en el edificio solo queda {0}, así que aprovecha mientras {0} está enfrascado trabajando en un caso importantísimo en su casa y se las ingenia para sacar a {0} del edifico con una falsa alarma de incendio.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} y {0} se encuentran a la entrada del edificio tras comprar el pan para desayunar. Sin embargo, {1} hoy se encuentra de mal humor y se desahoga con {0} increpándole que nunca recicle. {1} se ha desahogado a gusto, pero ha conseguido que {0}, la última parroquiana del padre Miguel, salga espantada.</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>El tiempo para unirse a la partida ha aumentado {0} segundos.\n{1} para unirse.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>El tiempo para unirse ha bajado {0} segundos.\n{1} para unirse.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo los administradores de este nuestro grupo pueden aumentar el tiempo para unirse más de una vez.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>¿Permitir que los vecinos aumenten el tiempo para unirse?\nActualmente: {0} aumentar el tiempo\nNota: Los administradores siempre podrán aumentar el tiempo para unirse.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} que los jugadores aumenten el tiempo para unirse.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Elige el máximo de segundos permitidos para añadir al tiempo de unirse a la partida para cada vez que se le dé a /extend.\nPor defecto: {0}\nActualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>El máximo de tiempo se ha establecido en {0} segundos.</value>
  </string>

  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>¡Oh, no! {0} era Marisa, que te ha liado para una noche de chinchón y anís. Con la resaca que llevas, no podrás echar a nadie la noche que viene {1}.</value>
  </string>
    <string key="JoinButton"><!-- this is for a button, no markdown or html -->
    <value>¡Padentro!</value>
  </string>
      <string key="NotMember">
    <value>No puedes unirte al juego porque parece que no pertecenes a {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Un poquito de por favor... ¿Cuántas veces tendré que repetir esto? Dejad de usar join, ahora hay un botón que lo sustituye. Superadlo ya.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} jugadores han votado, {1} en total.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>¿Activar linchamientos secretos?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>La activación de linchamientos secretos está: {0}</value>
  </string>
    <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, no olvides que para unirte a la partida tienes que pulsar el botón aunque la hayas iniciado.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound"> <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>No pude encontrar el grupo. Por favor, usa este comando en el grupo del que quieres dejar de esperar, o añade enlace, id o nombre de usuario al lado del comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Se te ha eliminado de la lista de espera de {0}.</value>
  </string>
      <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0} se ha(n) unido en los últimos 30 segundos.</value>
  </string>
</strings>