<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
	Texto original traduzido por @Montuano e @guto_xtino
	Atualmente sendo traduzido pelo grupo Tradutores WWBR
		Team leaders: @ayylimao e @sats_sjrp
			(Última edição: 30/01/2019 por Zaulao [não membro])

	Algum problema com a tradução? Contate alguém da equipe.
-->
<strings>
<language name="Português (Brasil)" base="Português" variant="Brasil" code="pt-BR" isDefault="true"/>
	<string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>Aparentemente você não está em nenhum jogo no momento...</value>
  </string>
	<string key="PlayerStartedGame">
		<value>{0} iniciou uma partida. Clique no botão abaixo para entrar!</value>
	</string>
	<string key="PlayerStartedChaosGame">
		<value>{0} iniciou um jogo no modo Caos. Clique no botão para jogar e tente sobreviver!</value>
		<value>{0} iniciou uma partida no modo caos. Clique no botão abaixo para entrar!</value>
	</string>
	<string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>Você não pode se juntar agora! O jogo já iniciou.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined" deprecated="true">
    <value>Você já se juntou ao jogo!</value>
  </string>
	<string key="MinuteLeftToJoin">
		<value>Falta 1 minuto para começarmos, aperte o botão se quiser jogar!</value>
	</string>
	<string key="SecondsLeftToJoin">
		<value>Resta(m) {0} segundo(s) para começar, aperte o botão se quiser jogar!</value>
	</string>
	<string key="NotEnoughPlayers">
		<value>Quantidade mínima de pessoas não atingida. Partida cancelada!</value>
	</string>
	<string key="StartingGameWait">
		<value>A partida iniciou. Aguarde para que os papeis sejam distribuídos.</value>
	</string>
	<string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} está banido(a) por tentar trapacear (proibidos nomes iniciados com /)</value>
  </string>
	<string key="ChangeNameToJoin">
		<value>{0}, mude seu nome para entrar, por favor.</value>
	</string>
	<string key="PlayerLimitReached">
		<value>Sinto muito, o número máximo de jogadores foi atingido!</value>
	</string>
	<string key="PlayerJoined">
		<value>{0} entrou. {1} jogadores, mínimo {2}, máximo {3}</value>
	</string>
	<string key="PMTheBot">
		<value>{0}, me envie uma mensagem no privado ({1}) e clique start, ou não poderá jogar.</value>
	</string>
	<string key="DeadFlee">
		<value>Você não pode fugir, pois já morreu!</value>
	</string>
	<string key="Flee">
		<value>{0} fugiu porque tem medo do lobo mau!</value>
	</string>
	<string key="PlayerRoleWas">
		<value>{0} era {1}</value>
	</string>
	<string key="CountPlayersRemain">
		<value>{0} jogadores restantes.</value>
	</string>
	<string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>Ainda não te perguntei nada!</value>
  </string>
	<string key="NotPlaying">
		<value>Você não está jogando...</value>
	</string>
	<string key="NoPlayerName">
		<value>Erro: Não consigo encontrar um jogador com esse nome.</value>
	</string>
	<string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>Erro: Esta resposta não é válida!</value>
  </string>
	<string key="WolfVotedKill">
		<value>{0} votou para devorar {1}</value>
	</string>
	<string key="PlayerVotedLynch">
		<value>{0} votou para enforcar {1}</value>
	</string>
	<string key="IdleKill">
		<value>{0} não votou por dois enforcamentos seguidos. Os deuses lupinos, achando isso um sacrilégio, tiram sua vida. {1}</value>
	</string>
	<string key="TraitorTurnWolf">
		<value>Traíra! Agora você é lobisomem!</value>
	</string>
	<string key="ChoiceAccepted">
		<value>Opção aceita.</value>
	</string>
	<string key="BeholderSeer">
		<value>{0} é Vidente 👳!</value>
	</string>
	<string key="ApprenticeNowSeer">
		<value>{0} era Vidente, mas morreu. Depois de tanto tempo treinando como Aprendiz, finalmente chegou o momento de você se assumir como Vidente, pelo bem da Aldeia.</value>
	</string>
	<string key="BeholderNewSeer">
		<value>{0} tomou o lugar de {1} como Vidente.</value>
	</string>
	<string key="SeerSees">
		<value>Você vê que {0} é {1}!</value>
	</string>
	<string key="AskLynch">
		<value>Quem você gostaria de mandar pra forca?</value>
	</string>
	<string key="AskDetect">
		<value>Quem você vai investigar?</value>
	</string>
	<string key="AskShoot">
		<value>Você tem {0} balas. Em quem vai atirar?</value>
	</string>
	<string key="AskVisit">
		<value>Com quem você quer passar essa noite?</value>
	</string>
	<string key="AskSee">
		<value>Quem você vai ver?</value>
	</string>
	<string key="AskGuard">
		<value>Quem você gostaria de proteger?</value>
	</string>
	<string key="AskEat">
		<value>Quem você gostaria de devorar?</value>
	</string>
	<string key="AskHunt">
		<value>Quem você gostaria de inquirir?</value>
	</string>
	<string key="AskRoleModel">
		<value>Em quem você irá se espelhar?</value>
	</string>
	<string key="AskConvert">
		<value>Quem você quer converter para a Seita?</value>
	</string>
	<string key="DiscussWith">
		<value>Lembre-se de falar com {0}</value>
	</string>
	<string key="And">
		<value> e </value>
	</string>
	<string key="RoleInfoCursed">
		<value>Você é Infiel 😾, por conta disso os deuses te amaldiçoaram. Por enquanto você é do time da Aldeia, mas, se os Lobisomens forem em você, se tornará um Lobisomem. Saiba mais: /aboutCursed</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoDetective">
		<value>Você é Detetive 🕵️, e joga pela Aldeia. Durante o dia, você pode escolher uma pessoa para investigar e descobrir seu papel. Mas tome cuidado, os lobisomens tem a chance de te descobrir! Saiba mais: /aboutDetective</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoDrunk">
		<value>Que Bebum 🍻! Você passa a noite inteira no bar. Se os Lobisomens te devorarem, eles irão ficar bêbados e não conseguirão atacar na próxima noite. Você é da Aldeia. Saiba mais: /aboutDrunk</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoGuardianAngel">
		<value>Você é Anjo da Guarda 👼, e seu papel é proteger a Aldeia. Durante a noite, você pode escolher alguém para proteger... Mas cuidado com quem protege, ninguém sabe quem espreita nessas noites perigosas, e você pode se dar mal! Saiba mais: /aboutGA</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoGunner">
		<value>A Aldeia clama por justiça! E você vai fazê-la com as próprias mãos, Vigilante 🔫. Depois de limpar seu antigo revolver, vê que só tem duas balas. Você pode atirar em alguém durante o dia, mas todos vão saber que foi você! Saiba mais: /aboutGunner</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoHarlot">
		<value>Você é Amante 💋. Durante a noite, você poderá escolher alguém para visitar, e descobrir se a pessoa está ou não do lado da Aldeia. Afinal, se sobreviver a noite, é porque a pessoa escolhida não é Lobisomem nem Serial Killer! Você também tem uma chance de perceber se a pessoa é parte da Seita. Saiba mais: /aboutHarlot</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoTraitor">
		<value>Você é Traíra 🖕! Por enquanto, você é da Aldeia, mas, se todos os Lobisomens morrerem, você se transformará, traindo as pessoas que confiavam em você. Videntes podem te ver como Aldeão ou como Lobisomem. Saiba mais: /aboutTraitor</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoWolf">
		<value>Você é Lobisomem 🐺, sempre com fome... E sede de sangue. A cada noite, você e sua alcateia poderão se divertir matando uma pessoa! Saiba mais: /aboutWW</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoSeer">
		<value>Você é Vidente 👳, e seu papel é guiar a Aldeia na luta para a sobrevivência. Durante a noite, você pode escolher alguém para 'ver', e ter seu papel revelado a você. Saiba mais: /aboutSeer</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoVillager">
		<value>Você é Aldeão 👱, condenado a passar seus dias sofrendo pela violência e esperando ser a próxima vítima. Uma vez por dia você poderá​ votar em alguém pra mandar pra forca, use seu voto com sabedoria! Saiba mais: /aboutVG</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoTanner">
		<value>Você é Suicida 👺, e seu único objetivo é ir pra forca. Se conseguir isso, você ganha o jogo e todo o resto perde! Saiba mais: /aboutTanner</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoWildChild">
		<value>Você é uma Criança Rebelde 👶! Escolha uma pessoa para ser seu exemplo, e, quando ela morrer, você se transformará em Lobisomem. Saiba mais: /aboutWC</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoBeholder">
		<value>Você é Confidente 👁! Você sabe quem realmente é Vidente (e não Trouxa), e por isso é a pessoa mais confiável para ouvir os segredos da Aldeia... Saiba mais: /aboutBH\n</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoApprenticeSeer">
		<value>Você é Aprendiz de Vidente 🙇, e joga pela Aldeia. Você ainda não tem permissão para usar a bola de cristal... Ainda. Vidente morreu, sua bola acendeu. Saiba mais: /aboutAppS</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoZombie">
		<value>Você é Integrante da Seita 👤. Durante a noite, você poderá escolher alguém para converter à Seita. Se todos os jogadores restantes ao final do jogo forem Integrantes, a Seita vence! Saiba mais: /aboutCult</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoZombieHunter">
		<value>A Seita está tentando converter todo mundo, e você, Agente da Inquisição 💂, deve proteger a Aldeia!  Durante a noite você poderá escolher alguém para inquirir. Se for da Seita, a pessoa morre. Caso a Seita tente te converter, o membro mais recente morre. Mas cuidado: se você tentar inquirir um Serial Killer, quem morre é você! Saiba mais: /aboutCH</value>
	</string>
	<string key="LynchTime">
		<value>O dia acaba e a aldeia se reúne para decidir quem morrerá enforcado hoje. Todo mundo tem {0} segundos para votar!
</value>
	</string>
	<string key="DayTime">
		<value>O sol começa a surgir. Vocês têm {0} segundos para fazer suas ações ou discutir.</value>
	</string>
	<string key="NightTime">
		<value>A noite chega. Alguns aldeões vão dormir, outros se preparam... Vocês têm {0} segundos para fazer suas ações!</value>
	</string>
	<string key="LynchKill">
		<value>A Aldeia votou, em meio a dúvidas e suspeitas, e enforcou {0}.\n{1}</value>
	</string>
	<string key="LynchTie">
		<value>Como a Aldeia é desorganizada, ninguém morreu. A multidão volta para suas casas com raiva...</value>
	</string>
	<string key="NoLynchVotes">
		<value>A Aldeia esqueceu de matar alguém hoje. Todos sobreviveram.</value>
	</string>
	<string key="DetectiveEaten">
		<value>Procurando desesperadamente por {0}, os aldeões correm para sua casa e encontram seu corpo sem vida. Seu distintivo está enfiado na sua garganta, com marcas de mordida. NOMNOMNOMNOM</value>
	</string>
	<string key="GuardianEaten">
		<value>A aldeia encontra o corpo sem vida de {0}, Anjo da Guarda, na porta da igreja. Seu corpo está com marcas de mordidas e suas asas estão encharcadas de sangue...</value>
	</string>
	<string key="GunnerEaten">
		<value>Um rastro de pólvora leva a Aldeia para o centro da vila. Lá, encontram o corpo de {0}, Vigilante, com marcas de mordidas e um tiro bem no meio de sua testa, mas não encontram seu revólver ...</value>
	</string>
	<string key="SeerEaten">
		<value>Os aldeões acordam ao amanhecer e encontram {0} em cima de uma mesa de búzios e com cartas de tarô na sua boca. {0}, que era Vidente, morreu.</value>
	</string>
	<string key="DrunkEaten">
		<value>Todos acordam com um forte cheiro de álcool e madeira em chamas... O boteco está pegando fogo! Após apagar o incêndio, a aldeia encontra os restos mortais de {0} com marcas de mordida.</value>
	</string>
	<string key="FoolEaten">
		<value>Os aldeões acordam e encontram a carcaça de {0}, sem muita carne nas pernas ou braços. Ao seu lado suas cartas de.... Super Trunfo das Meninas Super Poderosas??? HAHAHAHAH QUE TROUXA!</value>
	</string>
	<string key="DefaultEaten">
		<value>NOMNOMNOMNOM Os aldeões se levantam de manhã com um forte chheiro e encontram o corpo de {0}, sem vida, jogado na porta de sua casa, cheio de mordidas e esquartejado. {1}</value>
	</string>
	<string key="HunterKilledZombie">
		<value>Um aldeão olha para a casa de {0} e vê fumaça saindo pela janela. Chamando o resto da aldeia para prevenir um incêndio, entram e encontram o corpo de {0}, com marcas de tortura, rodeado por velas acesas caídas no chão. Um Integrante da Seita morreu!</value>
	</string>
	<string key="NoAttack">
		<value>Amanhece o dia na Aldeia. Todos respiram aliviados, pois ninguém morreu... ainda.</value>
	</string>
	<string key="CursedBitten">
		<value>Lobisomens te atacaram. Por ser Infiel, ao invés de morrer você virou um!</value>
	</string>
	<string key="WolfTeam">
		<value>Sua alcateia é: {0}</value>
	</string>
	<string key="CursedBittenToWolves">
		<value>Vocês atacaram {0} que, por ser Infiel, se juntou à alcateia ao invés de morrer!</value>
	</string>
	<string key="WolvesEatYou" isgif="true">
		<value>NOMNOMNOMNOM Os Lobisomens te mataram!</value>
	</string>
	<string key="WolvesEatDrunk">
		<value>Opa! {0} era Bebum! Agora você está vendo torto e não poderá atacar na próxima noite...</value>
	</string>
	<string key="GuardWolf">
		<value>Que azar! Você protegeu um Lobisomem, que te comeu!</value>
	</string>
	<string key="GuardSaved">
		<value>Você salvou a vida de {0}!</value>
	</string>
	<string key="GuardNoAttack">
		<value>Na casa de {0} estava tudo tranquilo. Você não foi útil dessa vez.</value>
	</string>
	<string key="GuardEmptyHouse">
		<value>Que estranho! Você protegeu a casa de {0}, mas ela estava vazia...</value>
	</string>
	<string key="GuardSavedYou">
		<value>Um Anjo da Guarda estava com você na noite passada e espantou os Lobisomens! Que bênção!  ❤️</value>
	</string>
	<string key="HarlotEaten">
		<value>{0}, que era Amante, escolheu um péssimo dia para ficar em casa e descansar. Seu corpo, antes safado e cheio de amor, foi encontrado na praça, e as mordidas nele não eram de amor...</value>
	</string>
	<string key="HarlotNotHome">
		<value>Ficou sem jantar hoje... {0} não estava em casa.</value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckWolf">
		<value>Você foi dormir na casa de {0}, mas descobriu que era um Lobisomem. Você morreu!</value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckedWolfPublic">
		<value>{0} dormiu na casa de um Lobisomem na noite passada! Suas noites de diversão e safadeza acabaram de uma forma bem trágica, e seu corpo é encontrado sem vida e com marcas de mordida.</value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckedVictimPublic">
		<value>{0} tentou ter uma noite picante com {1}, mas, quando entrou na casa, viu um Lobisomem matando {1}. {0} tentou sair correndo, mas o Lobisomem ataca rapidamente, e {0} acabou morrendo também...</value>
	</string>
	<string key="HarlotVisitNonWolf">
		<value>Que noite boa! Você percebeu que {0} não era Lobisomem e nem Serial Killer, já que transaram a noite toda.</value>
	</string>
	<string key="HarlotVisitYou">
		<value>Na madrugada, alguém bate na sua porta te oferecendo uma noite e tanto. Você não vê quem é, mas topa mesmo assim. A noite realmente foi boa, mas, ao amanhacer descobre que a pessoa foi embora no meio da noite e  não consegue nem pegar o número para repetir a dose! </value>
	</string>
	<string key="DetectiveCaught">
		<value>Você vê {0} na moita, observando a Aldeia. Com certeza {0} é Detetive!</value>
	</string>
	<string key="DetectiveSnoop">
		<value>Sua bisbilhotada provou que {0} é {1}</value>
	</string>
	<string key="HarlotShot">
		<value>Todos escutam um tiro vindo do centro da Aldeia. {0}, Vigilante, matou {1} com um tiro bem no meio da cara, parece que {0} não gosta de fazer amor! {1} era Amante 💋.</value>
	</string>
	<string key="DefaultShot">
		<value>De repente, um tiro é disparado.  Os aldeões se viram para ver {0} de pé em cima do corpo de {1}, com a arma ainda apontada para a cabeça e os miolos espalhados.  {2}.</value>
	</string>
	<string key="WolfWins" isgif="true">
		<value>O Lobisomem venceu!</value>
	</string>
	<string key="WolvesWin" isgif="true">
		<value>Os lobisomens venceram!</value>
	</string>
	<string key="VillageWins" isgif="true">
		<value>A Aldeia venceu! Todas as ameaças à paz foram eliminadas.</value>
	</string>
	<string key="TannerWins" isgif="true">
		<value>Seus burros! Mataram um Suicida, que ganhou esse jogo sozinho!</value>
	</string>
	<string key="RemainingPlayersEnd">
		<value>Jogadores restantes, papéis e lado:</value>
	</string>
	<string key="ZombieVotedConvert">
		<value>{0} votou para converter {1}</value>
	</string>
	<string key="CultConvertCultHunter">
		<value>A Seita enviou {0} para fazer o trabalho sujo e converter {1}... Mas seu integrante nunca voltou, porque {1} era Agente da Inquisição, e tinha uma câmara de tortura especial pra Seita!</value>
	</string>
	<string key="CultHunterKilledCultVisit">
		<value>{0} foi à sua casa para te converter... Mas você tinha uma câmara de tortura só pra esse tipo de gente. Um Integrante da Seita morreu! Ainda falta {1}.</value>
	</string>
	<string key="CultConvertYou">
		<value>Agora você faz parte da Seita. Durante a noite, tentará espalhar a palavra da Seita na Aldeia.</value>
	</string>
	<string key="CultTeam">
		<value>Seus companheiros são: {0}</value>
	</string>
	<string key="CultJoin">
		<value>{0} entrou pra Seita!</value>
	</string>
	<string key="CultVisitEmpty">
		<value>{0} foi sorrateiramente tentar converter {1}... Mas não tinha ninguém em casa!</value>
	</string>
	<string key="CultWins" isgif="true">
		<value>Todos foram convertidos! A Seita venceu e a Aldeia se fu...</value>
	</string>
	<string key="HunterVisitDead">
		<value>Quando você chegou na casa de {0}, notou que seu corpo já estava sem vida. Você chegou tarde.</value>
	</string>
	<string key="HunterFindZombie">
		<value>Quando você chega na casa de {0}, ouve alguém rezando em uma outra língua. Entendendo que {0} faz parte da Seita, você acaba com sua vida!</value>
	</string>
	<string key="HunterFailedToFind">
		<value>Quando você invade a casa de {0}, nota que a Seita ainda não chegou lá. Ainda bem.</value>
	</string>
	<string key="WildChildToWolves">
		<value>A inspiração de {0} morreu! A Criança se rebela tanto que vira Lobisomem como você.</value>
	</string>
	<string key="WildChildTransform">
		<value>{0} morreu! Num ataque de fúria, você vira Lobisomem! Seus novos companheiros são: {1}</value>
	</string>
	<string key="Villager">
		<value>Aldeão 👱</value>
	</string>
	<string key="Drunk">
		<value>Bebum 🍻</value>
	</string>
	<string key="Harlot">
		<value>Amante 💋</value>
	</string>
	<string key="Seer">
		<value>Vidente 👳</value>
	</string>
	<string key="Traitor">
		<value>Traíra 🖕</value>
	</string>
	<string key="GuardianAngel">
		<value>Anjo da Guarda 👼</value>
	</string>
	<string key="Detective">
		<value>Detetive 🕵</value>
	</string>
	<string key="Wolf">
		<value>Lobisomem 🐺</value>
	</string>
	<string key="Cursed">
		<value>Infiel 😾</value>
	</string>
	<string key="Gunner">
		<value>Vigilante 🔫</value>
	</string>
	<string key="Tanner">
		<value>Suicida 👺</value>
	</string>
	<string key="Fool">
		<value>Trouxa 🃏</value>
	</string>
	<string key="WildChild">
		<value>Criança Rebelde 👶</value>
	</string>
	<string key="Beholder">
		<value>Confidente 👁</value>
	</string>
	<string key="ApprenticeSeer">
		<value>Aprendiz de Vidente 🙇</value>
	</string>
	<string key="Zombie">
		<value>Integrante da Seita 👤</value>
	</string>
	<string key="ZombieHunter">
		<value>Agente da Inquisição 💂</value>
	</string>
	<string key="RanAway">
		<value>Fugiu</value>
	</string>
	<string key="Dead">
		<value>💀 Morreu</value>
	</string>
	<string key="Alive">
		<value>🙂 Sobrevivente</value>
	</string>
	<string key="PlayersAlive">
		<value>Jogadores vivos:</value>
	</string>
	<string key="Mason">
		<value>Maçom 👷</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoMason">
		<value>Você é Maçom 👷, e participa de uma sociedade secreta que tenta ajudar a Aldeia. Se houver outros maçons, você saberá quem são. Saiba mais: /aboutMason</value>
	</string>
	<string key="MasonEaten">
		<value>O corpo de {0} é encontrado de manhã no templo da vila com um esquadro e um compasso enfiado na sua barriga. Um dos maçons morreu.</value>
	</string>
	<string key="MasonTeam">
		<value>\nOs maçons são: {0}</value>
	</string>
	<string key="CultTargetDead">
		<value>O integrante mais novo da Seita bate na porta da casa de {0}, mas, olhando pela janela, vê seu corpo sem vida. Seu alvo morreu!</value>
	</string>
	<string key="GuardBlockedWolf">
		<value>A alcateia se dirige à casa de {0} para o banquete, mas encontra na porta uma criatura celestial, cercada de luz e com uma espada. Um Anjo da Guarda sai em defesa do seu alvo, e, após uma longa luta cheia de músicas gospeis, vocês voltam pra casa com o rabo entre as pernas.</value>
	</string>
	<string key="CultUnableToConvert">
		<value>{0} foi à casa de {1} para falar sobre a Seita, mas sua fé era forte demais para ser corrompida.</value>
	</string>
	<string key="NameExists">
		<value>@{1}, alguém com o nome {0} já se juntou à partida. Por favor mude seu nome para poder entrar no jogo.</value>
	</string>
	<string key="HarlotDiscoverCult">
		<value>Ao sair de fininho da casa de {0}, você nota através de uma porta semiaberta um altar estranho dentro de um quarto...</value>
	</string>
	<string key="Was">
		<value>era</value>
	</string>
	<string key="GenericDeathNoReveal">
		<value>Quando o sol nasce, a Aldeia encontra o corpo sem vida de {0} jogado na praça.</value>
	</string>
	<string key="MasonConverted">
		<value>Estranho O.o ... {0} não apareceu no templo maçônico hoje... 🤔</value>
	</string>
	<string key="FleeDisabled">
		<value>A opção de fugir durante uma partida foi desativada.</value>
	</string>
	<string key="IsDead">
		<value>morreu!</value>
	</string>
	<string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} foi adicionado(a) à lista de administradores. Use /config para mudar as configurações de grupo.</value>
  </string>
	<string key="AlreadyInGame">
		<value>Você já entrou em uma partida, no grupo {0}!</value>
	</string>
	<string key="NoGame">
		<value>Nenhum jogo ativo. Use /startgame ou /startchaos para poder jogar.</value>
	</string>
	<string key="GroupAdminOnly">
		<value>Este comando é permitido somente para os administradores!</value>
	</string>
	<string key="NoSeer">
		<value>Sem vidente!</value>
	</string>
	<string key="TimesUp">
		<value>Tempo esgotado!</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoCupid">
		<value>Você é Cupido 🏹. Sempre gostou de criar casais, mas só te restaram duas flechas, exatamente o suficiente para formar um casal. Você pode escolher dois jogadores que irão se amar para toda eternidade. Se um deles morrer, o outro morrerá de tristeza. Saiba mais: /aboutCupid</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoDoppelganger">
		<value>Você é Doppelgänger 🎭. Diz a lenda que seus ancestrais eram metamorfos, e podiam assumir qualquer forma que quisessem! Escolha uma pessoa, e quando ela morrer você assumirá seu papel no jogo. Saiba mais: /aboutDG</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoHunter">
		<value>Você é Sentinela 🎯. Enquanto a Aldeia dorme, você fica de vigília, pois sabe que é de noite que as piores coisas acontecem. Sua confiável espingarda sempre está ao seu lado, e com certeza ninguém nunca te pegará de surpresa. Quando morrer, poderá se vingar ou se defender com um tiro! Saiba mais: /aboutHunter</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoSerialKiller">
		<value>Você é Serial Killer 🔪. Como todo mundo, você gosta de guardar lembrancinhas das suas melhores experiências. Ou, no caso, guardar a orelha direita das pessoas que matou. Toda noite, você pode escolher uma pessoa para adicionar à coleção. Saiba mais: /aboutSK</value>
	</string>
	<string key="CupidChosen">
		<value>Como o amor é lindo! A memória de {0} nunca deixará seu coração. Seu objetivo é que os dois sobrevivam. Se um de vocês morrer, o outro irá até o mundo dos mortos para que ambos continuem juntos. Saiba mais: /aboutCupid</value>
	</string>
	<string key="HunterLynchedChoice">
		<value>A aldeia vai te enforcar! Mas você ainda tem uma oportunidade de atirar em alguém.</value>
	</string>
	<string key="HunterNoChoiceLynched">
		<value>{0} tenta pegar sua espingarda, mas seus dedos cansados a deixam cair...</value>
	</string>
	<string key="HunterSkipChoiceLynched">
		<value>{0} pega sua espingarda, aponta para a multidão... Mas decide não atirar em ninguém antes de morrer.</value>
	</string>
	<string key="HunterKilledFinalLynched">
		<value>{0} pega sua espingarda, aponta pra cabeça de {1} e atira! Não deu nem tempo de sentir dor... {2}</value>
	</string>
	<string key="HunterShotChoice">
		<value>Te feriram mortalmente! Com seu último suspiro, você pode levar alguém com você, pense rápido!</value>
	</string>
	<string key="HunterNoChoiceShot">
		<value>{0} cai sem vida, não podendo nem alcançar sua espingarda pra revidar...</value>
	</string>
	<string key="HunterSkipChoiceShot">
		<value>{0} decide não dar seu último tiro, aceitando morrer sem levar ninguém...</value>
	</string>
	<string key="HunterKilledFinalShot">
		<value>{0} cai no chão com um ferimento na barriga, mas saca sua espingarda e atira na testa de {1}, que morre na hora. {2}</value>
	</string>
	<string key="HunterShotWolfMulti">
		<value>A aldeia escuta tiros de noite! A vítima dos lobisomens era Sentinela, e leva consigo {0}, um dos Lobisomens.</value>
	</string>
	<string key="HunterShotWolf">
		<value>O corpo de {0} está jogado no meio da praça, seu focinho estraçalhado por um tiro. Foi uma péssima ideia atacar uma Sentinela...</value>
	</string>
	<string key="SerialKillerKilledWolf">
		<value>Os Lobisomens tentaram atacar a pessoa errada noite passada! Aldeões encontraram {0} ao lado da forca, sem sua pele e sua orelha direita. Alguém ganhou um casaco de peles...</value>
	</string>
	<string key="DefaultKilled">
		<value>Pareceu uma manhã normal, mas onde está {0}? A Aldeia se reúne na casa de {0} e encontra seu corpo na cama. Quase não dá pra perceber a orelha faltando, porque seus órgãos estão espalhados pelo quarto... {1}</value>
	</string>
	<string key="GuardBlockedKiller">
		<value>{0} com certeza teria sido uma ótima adição à sua coleção, mas infelizmente não foi hoje que isso aconteceu. Um Anjo da Guarda barrou sua entrada na casa, e não saiu de lá nem com reza braba...</value>
	</string>
	<string key="CultConvertHunter">
		<value>A Seita manda {0} para converter {1}, que estava de vigília e retribuiu as batidas na porta com tiros! {0} morreu!</value>
	</string>
	<string key="CultConvertSerialKiller">
		<value>A Seita manda {0} para converter {1}. Chegando lá, {0} descobre que não foi uma boa ideia... Seu corpo é encontrado aberto, sem os órgãos nem uma das orelhas. {0} morreu!</value>
	</string>
	<string key="GuardKiller">
		<value>Você ficou de guarda na frente da casa de um Serial Killer... Que se aproveitou do fato de você estar de costas pra porta. A notícia é boa é que a facada nas costas foi tão precisa que você quase não sentiu dor. A notícia ruim é que pelo jeito anjos também morrem...</value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckKiller">
		<value>Você entrou na casa de {0} para poder ter um pouco de prazer, mas, como você não é masoquista, não foi dessa vez. A última coisa que você sentiu foi uma queimação na orelha, e não foi ninguém falando de você...</value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckKillerPublic">
		<value>O prazer que um Serial Killer sente não vem das coisas mais normais. {0}, que tinha oferecido uma noite de prazer, infelizmente cumpriu o prometido, e seu corpo foi encontrado sem a orelha direita.</value>
	</string>
	<string key="DGToMason">
		<value>{0}, que era Doppelgänger, agora se tornou Maçom, assim como você!</value>
	</string>
	<string key="DGTransformToMason">
		<value>{0} morreu, e você agora é Maçom. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
	</string>
	<string key="DGToCult">
		<value>{0}, que era Doppelgänger, virou Integrante da Seita, assim como você!</value>
	</string>
	<string key="DGTransformToCult">
		<value>{0} morreu, e você, seguindo seu exemplo, vira Integrante da Seita. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
	</string>
	<string key="DGToWolf">
		<value>{0} era Doppelgänger e virou Lobisomem, assim como você!</value>
	</string>
	<string key="DGTransformToWolf">
		<value>{0} era Lobisomem e morreu. Agora você é Lobisomem! Sua alcateia é: {1}</value>
	</string>
	<string key="SerialKillerWins" isgif="true">
		<value>Apenas uma pessoa sobreviveu... Um Serial Killer, que comemora usando um colar feito com as orelhas que colecionou! Pena que não tem ninguém para comemorar junto.</value>
	</string>
	<string key="AskKill">
		<value>Quem você gostaria de matar essa noite?</value>
	</string>
	<string key="LoverDied">
		<value>{0} dá seu último suspiro olhando no fundo dos olhos de seu amor, {1}, que segura seu corpo de joelhos. {1} não aguenta a dor, e, com uma faca, perfura o próprio coração... O casal ficará junto, mesmo no mundo dos mortos. {2}</value>
	</string>
	<string key="AskDoppelganger">
		<value>Em quem você quer se transformar?</value>
	</string>
	<string key="AskCupid1">
		<value>Quem será o casal? Escolha a primeira pessoa.</value>
	</string>
	<string key="AskCupid2">
		<value>Quem será o casal? Escolha a segunda pessoa.</value>
	</string>
	<string key="Hunter">
		<value>Sentinela 🎯</value>
	</string>
	<string key="Cupid">
		<value>Cupido 🏹</value>
	</string>
	<string key="SerialKiller">
		<value>Serial Killer 🔪</value>
	</string>
	<string key="Doppelgänger">
		<value>Doppelgänger 🎭</value>
	</string>
	<string key="NewWCRoleModel">
		<value>Você virou uma Criança Rebelde. Seu modelo é {0}.</value>
	</string>
	<string key="LoversWin" isgif="true">
		<value>Como o amor é lindo! O casal venceu!</value>
	</string>
	<string key="HunterKilledVisiter">
		<value>Opa! Parece que {0} estava no lugar errado na hora errada. A Sentinela estava bem pistola noite passada, e pistola foi a última coisa que {0} viu após tentar espalhar a palavra da Seita. {1}</value>
	</string>
	<string key="CultAttempt">
		<value>Durante a noite, você escuta batidas na sua porta. Quando a abre, um indivíduo de capuz pergunta: "Você gostaria de se tornar parte da Seita?" Você fecha a porta na cara da pessoa. Sua fé é mais forte.</value>
	</string>
	<string key="AlreadyOnWaitList">
		<value>Você já está na lista de espera para {0}.</value>
	</string>
	<string key="AddedToWaitList">
		<value>Eu te mandarei uma mensagem quando começar uma partida em {0}.</value>
	</string>
	<string key="NotifyNewGame">
		<value>Um jogo irá começar em {0}.</value>
	</string>
	<string key="SerialKillerWinsOverpower">
		<value>Apenas duas pessoas estão vivas na aldeia essa manhã. {0} caminha em direção de {1}, com um sorriso sinistro. {1} até tenta fugir, mas não adianta... Nada é mais rápido do que a faca de um Serial Killer.</value>
	</string>
	<string key="NoWinner" isgif="true">
		<value>Todos na aldeia morreram... Apenas os urubus festejam, com um banquete.</value>
	</string>
	<string key="SKHunterEnd">
		<value>O dia amanhece, encontrando apenas duas pessoas na aldeia. {0} corre sorridente para cima de {1}, com a faca em mãos. Mas os reflexos de {1} são rápidos o suficiente para atirar em {0} ao mesmo tempo que sua faca é cravada no coração de {1}. Ambos morrem, a aldeia está vazia e não houve nenhum vencedor para contar a história.</value>
	</string>
	<string key="RoleModelChosen">
		<value>Você não decidiu a tempo, então o bot escolheu por você: {0}</value>
	</string>
	<string key="Won">
		<value>Ganhou</value>
	</string>
	<string key="Lost">
		<value>Perdeu</value>
	</string>
	<string key="IdleCount">
		<value>{0} não votou e morreu por isso {1} vezes nas últimas 24 horas.</value>
	</string>
	<string key="AboutVG">
		<value>Todos os papeis são habitantes da Aldeia, mas um real Aldeão 👱 é aquele que não tem absolutamente nada de especial. Eles dormem de noite, não fazem nada de dia, e votam na hora da forca do mesmo jeito que todos os outros papéis. Além disso, eles não tem nenhum jeito de provar para os outros que são apenas Habitantes da Aldeia... Seu objetivo mais importante é vencer o jogo do jeito mais puro possível: votando nas pessoas certas, não confiando nas erradas, e navegando todas as mentiras do jogo. Isso é, até que sejam mortos ou convertidos para a Seita.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutSeer">
		<value>Videntes 👳 tem uma habilidade muito especial: cada noite, podem escolher uma pessoa e ver o papel dela. Isso é extremamente importante para o jogo, e Videntes são vitais para a vitória da Aldeia... Quando são mesmo Videntes, e não Trouxas 🃏 (/aboutFool).\n\nMas nem sempre Videntes estão certos! Ao ver o papel de um Traíra 🖕, Videntes tem 50% de chance de vê-lo como Lobisomem 🐺, e 50% de chance de vê-lo como Aldeão 👱. Ou seja, se alguém disser que é Vidente e viu Fulano como Traíra, é mentira! Lembre-se também de que papéis podem mudar. A pessoa que era Criança Rebelde na última noite já pode ter virado Lobisomem! Além disso, Videntes não sabem de que tipo um Lobisomem é. Tanto o Filhote de Lobisomem 🐶 quanto o Lobisomem Alfa ⚡️ são vistos apenas como Lobisomens.\n\nÀs vezes, um jogo pode ter um Vidente e um Confidente 👁 (/aboutBH). Nesse caso, o Confidente saberá quem é Vidente assim que o jogo começar! Um bom Confidente manda mensagem privada para o Vidente na hora, assegurando-o de que não é Trouxa. Um ótimo Confidente serve como porta-voz de um Vidente! Ao invés de arriscar a vida de um Vidente revelando seu papel à Aldeia, o Confidente pode revelar seu próprio papel e, a cada manhã, dizer à Aldeia o que o Vidente viu na noite passada.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 40%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutWw">
		<value>De noite, todos os Lobisomens 🐺 da alcateia votam para decidir quem será a próxima vítima. Se der empate, uma das opções vai ser aleatoriamente escolhida pelo bot. Mas cuidado, nem todos os papéis devem ser atacados!\n\nQuando os Lobisomens atacarem...\n
- Um Bebum 🍻, ficarão bêbados, e não poderão atacar a próxima vítima.\n
- Uma pessoa sendo protegida por um Anjo da Guarda 👼, ninguém vai morrer.\n
- Um Amante 💋 que visitou alguém, ele não estará em casa.\n
- Uma Sentinela 🎯, e só houver um Lobisomem, ela tem 30% de chance de matar o Lobisomem e sobreviver.\n
- Uma Sentinela 🎯, e houverem vários lobisomens, ela morre, mas pode levar um dos Lobisomens junto! A chance é de 50% com dois Lobisomens, 70% com três, 90% com quatro, e acima de quatro a chance é de 100% de um dos Lobisomens morrer.\n
- Um Serial Killer 🔪, ele tem 80% de chance de matar um dos Lobisomens e sobreviver.\n
- Um Infiel 😾, ao invés de morrer, ele se juntará aos Lobisomens!\n\n
A notícia boa é que, se houver um Lobisomem Alfa ⚡️ (/aboutAlphaWolf) na sua alcateia, vocês tem a chance de transformar vítimas em Lobisomens. E, se um Filhote de Lobisomem 🐶 (/aboutWolfCub) morrer, vocês poderão atacar duas vezes na mesma noite!
\n\nOs Lobisomens vencem quando forem pelo menos metade dos habitantes da aldeia, com exceções. Se só sobrar um Lobisomem e uma Sentinela 🎯, o Lobisomem tem 70% de chance de ganhar. Se só sobrar um Lobisomem e um Serial Killer 🔪, o Lobisomem perde. Se mais de um Lobisomem sobrar, mas um Vigilante 🔫 estiver vivo e com munição, o jogo ainda não vai acabar.
\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 0%, não estará em casa, e se estiver mata o Integrante mais novo.
\n\nTime: Alcateia</value>
	</string>
	<string key="AboutHarlot">
		<value>Amantes 💋 vivem um jogo de roleta russa. Toda noite, um Amante pode escolher alguém para visitar e passar a noite transando com ele. Se a pessoa for Integrante da Seita 👤, ao voltar para casa, o Amante tem uma chance de 50% de perceber que a pessoa é da Seita. Se a pessoa visitada não foi Lobisomem 🐺 nem Serial Killer 🔪, o Amante saberá disso pelo simples fato de que passou a noite inteira com a pessoa. Mas, se a pessoa for atacada por Lobisomens ou um Serial Killer, o Amante morre junto com ela... A boa notícia é que, ao atacar a casa de um Amante, Lobisomens vão voltar de barriga vazia se o Amante tiver passado a noite fora. Já um Serial Killer, quando escolhe sua vítima, procura ela em todo lugar até conseguir matar... Se um Amante visitar um Lobisomem ou Serial Killer, ele morre. Como um Amante só descobre inimigos ao morrer, é sempre uma boa ideia falar para alguém em que casa vai.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 70%, apenas se estiver em casa\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutDrunk">
		<value>Um Bebum 🍻 passa todas as suas noites no bar. Enquanto vivo, ele não é nada mais do que outro Aldeão, mas ele pode ser muito útil quando morrer... Lobisomens 🐺 que matam um Bebum acabam totalmente bêbados com o álcool em seu sangue, e não conseguem atacar a próxima vítima. Ou seja, ao morrer, um Bebum salva duas vidas: a de quem não foi vítima porque os Lobisomens decidiram atacar um Bebum, e a da próxima vítima, que viverá uma noite a mais. Infelizmente, ou felizmente, Serial Killers 🔪 não comem a carne de suas vítimas, e podem matar Bebuns sem ter medo de nada.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutCursed">
		<value>Um Infiel 😾 foi amaldiçoado pelos deuses por não ter fé. A maldição é um tanto estranha: se um dia for atacado por Lobisomens 🐺 (/aboutWW), ao invés de morrer, um Infiel se tornará um deles. Parece mais uma bênção. Enquanto não se tornar um Lobisomem, um Infiel joga pela Aldeia, por mais que possa mudar de time no futuro.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 60%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutTraitor">
		<value>Um Traíra 🖕 joga pela Aldeia... até chegar a hora de traí-la. Não tem pra que sujar as mão enquanto ainda houver Lobisomens 🐺 na Aldeia, mas, assim que o último Lobisomem morrer, a traição acontece, e o Traíra se transforma em Lobisomem. Se um Vidente 👳 tentar ver o papel de um Traíra, terá 50% de chance de vê-lo como Aldeão 👱 e 50% de chance de vê-lo como Lobisomem.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutGA">
		<value>Anjos da Guarda 👼 são os maiores protetores da Aldeia. Toda noite, um Anjo pode escolher a casa de uma pessoa para proteger. Se a casa for atacada, o Anjo a defende, e ninguém envolvido morre. Infelizmente, um Anjo não pode salvar alguém que visitou a casa de um Lobisomem 🐺 ou Serial Killer 🔪... E pior ainda: se um Lobisomem ou Serial Killer atacar um Anjo da Guarda, ele não consegue se defender, e morre. Se um Anjo da Guarda tentar proteger a casa de um Lobisomem, ele tem 50% de chance de ser morto. O engraçado é que, se não morrer, um Anjo da Guarda pode salvar a vida de um Lobisomem que foi atacado por um Serial Killer! Se o Anjo da Guarda tentar proteger a casa de um Serial Killer, ele morrerá.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 60%, apenas se estiver em casa\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutDetective">
		<value>Um Detetive 🕵️ pode escolher uma pessoa por dia, e bisbilhotar a Aldeia para descobrir seu papel enquanto todos estão ocupados discutindo os acontecimentos. O lado bom é que o papel descoberto sempre estará certo... O lado ruim é que, não importa quem um Detetive esteja investigando, todo dia há uma chance de 40% de Lobisomens 🐺 perceberem o que ele está fazendo e descobrirem quem é o Detetive.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 70%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutGunner">
		<value>Um Vigilante 🔫 faz justiça com as próprias mãos, e todo dia tem a oportunidade de atirar em alguém... desde que ainda tenha munição. Vigilantes começam o jogo com duas balas, podendo atirar em uma pessoa a cada dia. A pessoa cai morta, e todos ouvem o barulho do tiro e descobrem quem atirou. Fora isso, um Vigilante pode salvar o jogo: se a maioria dos habitantes da Aldeia for Lobisomem 🐺, mas um Vigilante está vivo e ainda tem munição, o jogo ainda não termina.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutTanner">
		<value>O objetivo de um Suicida 👺 é ser enforcado. Se for enforcado, o Suicida ganha o jogo e todos os outros jogadores perdem. Se não for enforcado até o fim do jogo, ou morrer de outro jeito, o Suicida perde. Ao invés de lutar pela Aldeia, um Suicida tem seu próprio time, e ganha sozinho. \n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Suicida</value>
	</string>
	<string key="AboutFool">
		<value>Um Trouxa 🃏 acha que é Vidente 👳 (/aboutSeer), e até o bot fala isso pra ele... Mas os resultados das visões são aleatórios! Quando um Trouxa tenta ver o papel de uma pessoa, o papel visto é aleatório dentre todos os papéis atualmente no jogo. As exceções são que um Trouxa nunca vai ver ninguém como Vidente ou como Trouxa. Além disso, assim como Videntes, um Trouxa não sabe distinguir tipos diferentes de Lobisomem 🐺⚡️🐶.\n\nÉ sempre importante descobrir se você é um Vidente real ou apenas um Trouxa, e tem vários jeitos. O mais importante é que, se houve um Confidente 👁 no jogo, ele saberá quem é o Vidente real, e provavelmente vai enviar uma mensagem para ele. Confidentes não sabem quem é Trouxa, apenas quem é Vidente. Outro jeito de descobrir é vendo a mesma pessoa duas vezes, pois ambas vão ter um resultado aleatório. Se os dois papéis resultantes forem diferentes, e mudar de um para o outro for impossível, você já sabe que é Trouxa. O problema é que mesmo se os papéis forem iguais, ainda existe uma probabilidade de que você seja Trouxa, além de azarado. O último jeito é vendo o papel de uma pessoa antes dela morrer. Se você tiver essa sorte, e o papel visto for diferente do papel mostrado quando a pessoa morreu, já sabe que é Trouxa.\n\nMesmo se você for Trouxa, não é o fim do mundo! Trouxas também são importantes para a Aldeia... isso porque os papéis vistos podem não pertencer às pessoas que viu, mas com certeza pertencem a alguém no jogo. Por isso, Trouxas são indispensáveis para a Aldeia saber que inimigos tem, mesmo sem saber quem são. Além disso, Videntes enxergam um Traíra 🖕 como Lobisomem ou Aldeão 👱, mas Trouxas conseguem ver (a pessoa errada com) o papel de Traíra, sabendo assim que o papel existe no jogo.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutCult">
		<value>O objetivo de um Integrante da Seita 👤 é converter todos os jogadores vivos à Seita 👥. Para isso, a cada noite os Integrantes da Seita votam para decidir quem vão converter naquela noite. Apenas o Integrante mais novo vai à casa da pessoa escolhida, e, assim, é ele que sofre as consequências de ter escolhido a pessoa errada. Alguns papéis são difíceis de converter, outros podem matar suas visitas...\n\n
Chances de converter um papel para a Seita:\n
Alquimista ⚒: 75%\n
Amante 💋: 70% (se estiver em casa)\n
Detetive 🕵️: 70%\n
Anjo da Guarda 👼: 60% (se estiver em casa)\n
Infiel 😾: 60%\n
Sentinela 🎯: 50%\n
Xamã 🔮: 40%\n
Vidente 👳: 40%\n
Doppelganger 🎭: 0% (antes de se transformar)\n\n
Papéis que matam o Integrante mais novo:\n
Sentinela 🎯: 25% de chance\n
Serial Killer 🔪\n
Agente da Inquisição 💂\n
Lobisomem 🐺\n
Lobisomem Alfa ⚡️\n
Filhote de Lobisomem 🐶\n\n
Todos os outros papéis (👷🍺👁🔫🖕🙇👶🃏🏹👺🎖👑🤕👱) têm 100% de chance de serem convertidos.\n\nTime: Seita</value>
	</string>
	<string key="AboutCH">
		<value>Sempre que um jogo tiver Seita 👥, também terá um Agente da Inquisição 💂. Seu objetivo é matar todos os Integrantes da Seita 👤, e, para isso, o Agente visita uma pessoa por noite para inquirir. Se a pessoa for Integrante da Seita, ela morre. Se a pessoa for Serial Killer 🔪, o Agente da Inquisição morre. Surpreendentemente, se a pessoa for Lobisomem 🐺, ninguém morre. Já se a Seita tentar converter um Agente da Inquisição, o Integrante mais novo morre.\n\nUm Agente da Inquisição visita pessoas depois dos Lobisomens e Serial Killers visitarem, mas antes da Seita converter alguém. Isso significa que, se um Agente da Inquisição visitar uma pessoa no mesmo dia que a Seita tentar convertê-la, a pessoa não morre, mas pode ter sido convertida.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 0%, e o Integrante mais novo morre.\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutWC">
		<value>No começo do jogo, uma Criança Rebelde 👶 pode escolher uma pessoa para ser seu exemplo. Se a pessoa morrer, a Criança fica tão revoltada que vira Lobisomem 🐺. Enquanto seu exemplo estiver vivo, uma Criança Rebelde joga pela Aldeia.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutAppS">
		<value>Um Aprendiz de Vidente 🙇 ainda não tem permissão, experiência ou autoconfiança para usar sua bola de vidro para descobrir o papel de alguém. Apenas depois que seu mestre, um Vidente 👳, morrer, o Aprendiz, sem ter mais o que aprender, assume a posição de Vidente e começa a usar a bola de cristal de seu mestre para ver os papéis das pessoas. Quando um Aprendiz vira Vidente, um Confidente 👁 (se houver) é notificado com seu nome e o novo cargo.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutBH">
		<value>Um Confidente 👁 sabe quem é (e se há) Vidente 👳 (/aboutSeer) no jogo, recebendo uma mensagem no começo do jogo e outra no caso de um Aprendiz de Vidente 🙇 (/aboutAppSeer) virar Vidente. Confidentes não sabem quem é Trouxa 🃏 (/aboutFool) ou Aprendiz, apenas quem é ou virou Vidente.\n\nConfidentes têm um papel crucial na Aldeia, o de falar com um Vidente para assegurá-lo de que ele não é Trouxa. Um bom Confidente também ouve todas as visões de um Vidente, e as compartilha para a Aldeia como porta-voz do Vidente. Assim, a Aldeia fica sabendo dos papéis das pessoas sem colocar a vida do Vidente em risco.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutMason">
		<value>Um Maçom 👷 sozinho é a mesma coisa que um Aldeão 👱, mas, se houver mais de um Maçom no jogo, eles são cruciais para a vitória da Aldeia. Isso porque Maçons sabem quem são os outros Maçons... E sabem quando um deles deixa de ser Maçom. Se um dos Maçons for convertido para a Seita 👥, ou virar Lobisomem 🐺, os outros Maçons recebem uma mensagem os avisando, e, como jogam pela Aldeia, têm a responsabilidade de contar a todos qual deles mudou de time. Por causa disso, Maçons são as pessoas mais confiáveis do jogo, já que todos os Aldeões sabem que um Maçom ainda não foi convertido. O papel principal de um Maçom é pedir aos Aldeões para que o enviem mensagens falando qual é seu papel. Com essa informação em mãos, Maçons lideram e gerenciam a Aldeia, por se comunicarem com jogadores detentores de papéis importantes como Vidente 👳 ou Anjo da Guarda 👼. São eles que lideram uma votação para enforcar a pessoa certa, e também são eles que dizem aos papéis importantes o que devem fazer em cada noite. Quando a Aldeia tem Maçons habilidosos, sua vitória é quase certa.\n\n
Converter um Maçom à Seita 👥 pode ser perda de tempo, já que a Aldeia saberá de manhã e provavelmente enforcará o ex-Maçom... Mas também pode ser importante para a vitória da Seita, porque, nos minutos enquanto não for enforcado, um Maçom pode compartilhar toda a informação que recebeu no jogo com os outros Integrantes da Seita 👤.\n\n
Atacar um Maçom significa se livrar de quem está gerenciando a Aldeia. Por um lado, uma Aldeia sem líder fica mais fraca; por outro, os jogadores com papéis importantes continuarão fazendo suas ações, com ou sem alguém na liderança. Mas matar um Maçom ainda é arriscado, pois, se restar apenas um Maçom vivo, ele virará alvo da Seita, e toda a informação que possui será usada pelos outros Integrantes. Por isso, Lobisomens 🐺 e Serial Killers 🔪 sempre devem se perguntar: será que vale a pena se livrar de um Maçom se isso vai ajudar a Seita?\n\nMesmo com o perigo de um Maçom ser convertido, a Aldeia tem mais chance de ganhar se todos os papéis importantes falarem com os Maçons. Cuidado ao mentir para um Maçom, nunca se sabe quanta informação ele tem sobre o jogo, e talvez sua mentira seja óbvia...\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%, mas os outros Maçons serão avisados.\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutDG">
		<value>O objetivo de um Doppelgänger 🎭 é se transformar em alguém. No começo do jogo, um Doppelgänger pode escolher uma pessoa para ser seu exemplo. Quando ela morrer, o Doppelgänger se transforma no papel dela!\n\nNormalmente, um Doppelgänger se transforma no papel original de uma pessoa, ou seja, a infecção de um Lobisomem Alfa ⚡️ ou a conversão para a Seita 👥 não influenciam na hora de um Doppelgänger se transformar. A exceção é que, se o papel original for Infiel 😾, Traíra 🖕, ou Criança Rebelde 👶, e a pessoa tiver se transformado em Lobisomem 🐺 (mesmo se foi pela mordida de um Alfa), o Doppelgänger também se transformará em Lobisomem. Além disso, se o papel original da pessoa for Aprendiz de Vidente 🙇, e ela não tiver sido transformada em Lobisomem, um Doppelgänger pega o papel que ela tinha na hora da morte (ou seja, Aprendiz de Vidente, Vidente 👳, ou Integrante da Seita 👤).\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 0% (se ainda não tiver se transformado)\n\nTime: Neutro. Um Doppelgänger ganha se tiver se transformado, e perde se morreu sem se transformar.</value>
	</string>
	<string key="AboutCupid">
		<value>Um Cupido 🏹 pode, durante a primeira noite do jogo, escolher duas pessoas para formar um Casal. Por mais que seja possível se escolher, é mais seguro formar o Casal com duas outras pessoas. Grupos diferentes podem ter regras diferentes em relação à lealdade de um Cupido, mas, segundo o jogo, sua lealdade é com a Aldeia e não com o Casal formado.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia
\n\n
Um Casal ❤️ continua com seus papéis originais, mas o amor muda tudo. Se um dos dois morrer, o outro não aguenta a dor de perder sua alma gêmea e morre junto. O lado bom é que se, no final do jogo, uma pessoa do Casal estiver no time vitorioso, a outra também ganha junto, independente do seu time. O Casal pode escolher pra que time vai jogar: o time de uma das pessoas, o time da outra, ou o próprio Casal (alguns grupos não autorizam jogar pelo Casal). Jogando pelo Casal, o objetivo final é serem os únicos sobreviventes da Aldeia. Quando isso acontece, o Casal ganha, todos os outros perdem, e o jogo acaba com um final especial!</value>
	</string>
	<string key="AboutHunter">
		<value>Uma Sentinela passa a noite de vigília, e não vai ser pega desprevenida por qualquer um. Além de poder se defender de Lobisomens e Zombieas, uma Sentinela pode vingar a própria morte atirando em alguém. Quando morrer por qualquer motivo que não seja o ataque de um Lobisomem, uma Sentinela tem a opção de escolher uma pessoa dentre todos os jogadores vivos para matar, e assim levar junto consigo.\n\nQuando uma Sentinela for atacada por um único Lobisomem, tem 30% de chance de matar o Lobisomem e, assim, sobreviver. Já quando for atacada por mais de um Lobisomem, a Sentinela com certeza morrerá, mas terá a chance de levar um dos Lobisomens consigo. Se forem dois Lobisomens, a chance é de 50%; se forem três, 70%; se forem 4, 90%; e, se forem mais do que quatro, um dos Lobisomens com certeza morrerá. Se a Sentinela morrer por causa do ataque de um Lobisomem, ela não poderá escolher uma pessoa para matar. Ao invés disso, o bot escolhe um dos Lobisomens para morrer.\n\nSe um Integrante da Seita tentar converter uma Sentinela, tem uma chance de 25% dela estar de mau humor e matar o Integrante da Seita.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 50%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutSK">
		<value>Um Serial Killer é a pessoa mais perigosa da Aldeia. Seu único objetivo é matar todos da Aldeia, e, depois de escolher uma vítima, o único jeito dela sobreviver é sendo protegida por um Anjo da Guarda. Não tem ninguém que um Serial Killer não consiga pegar de surpresa, e ninguém que consiga se esconder pra se salvar. Além disso, se alguém fizer a tolice de visitar a casa de um Serial Killer, a pessoa morrerá. A única exceção é quando uma alcateia ataca um Serial Killer. Nesse caso, os Lobisomens tem 20% de chance de pegar o Serial Killer desprevenido e vencer a luta. Perigoso como um Serial Killer é, ao menos ele não tem aliados, e, como todo mundo, pode ser morto durante o dia.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 0% e mata o Integrante mais novo.\n\nTime: Serial Killer</value>
	</string>
	<string key="AboutPara">
		<value>Para é o desenvolvedor desse jogo, e ele gosta de uivar pras pessoas. Talvez ele tenha ficado muito tempo com os Lobisomens... Mexer com os lobos não é uma idéia muito boa, né?</value>
	</string>
	<string key="EndTime">
		<value>Tempo total do jogo: {0}</value>
	</string>
	<string key="Day">
		<value>Dia {0}</value>
	</string>
	<string key="NodeShutsDown">
		<value>Alguma coisa deu errado, e esse nodo desligou.</value>
	</string>
	<string key="SentPrivate">
		<value>Eu te enviei uma mensagem no privado.</value>
	</string>
	<string key="WhatToDo">
		<value>O que você quer fazer?</value>
	</string>
	<string key="JoinFromGroup">
		<value>Você precisa entrar em um jogo a partir de um grupo!</value>
	</string>
	<string key="StartFromGroup">
		<value>Jogos devem ser começados dentro de um grupo!</value>
	</string>
	<string key="PingInfo">
		<value>Tempo para receber a mensagem: {0}\nMensagens por segundo: {1}</value>
	</string>
	<string key="WhatLang">
		<value>Que língua?
Atual: {0}</value>
	</string>
	<string key="WhatVariant">
		<value>Que variante?
Atual: {0}</value>
	</string>
	<string key="LangSet">
		<value>Idioma definido como {0}</value>
	</string>
	<string key="GetLang">
		<value>Pegar que arquivo de idioma?</value>
	</string>
	<string key="NoNodes">
		<value>Não há nodos ligados no momento, por favor tente novamente dentro de alguns segundos.</value>
	</string>
	<string key="GroupCommandOnly">
		<value>Este comando é somente para grupos.</value>
	</string>
	<string key="NotGlobalAdmin">
		<value>Somente administradores globais têm acesso.</value>
	</string>
	<string key="NotPara">
		<value>Ei! Você não é o Para!</value>
	</string>
	<string key="Yes">
		<value>Sim</value>
	</string>
	<string key="No">
		<value>Não</value>
	</string>
	<string key="Allow">
		<value>Permitir</value>
	</string>
	<string key="Disallow">
		<value>Não permitir</value>
	</string>
	<string key="Show">
		<value>Mostrar</value>
	</string>
	<string key="Hide">
		<value>Não mostrar</value>
	</string>
	<string key="NormalOnly">
		<value>Somente Normal</value>
	</string>
	<string key="ChaosOnly">
		<value>Somente Caos</value>
	</string>
	<string key="PlayerChoice">
		<value>Escolha do jogador</value>
	</string>
	<string key="ShowNone">
		<value>Não mostrar nada</value>
	</string>
	<string key="ShowLiving">
		<value>Mostrar apenas de jogadores vivos</value>
	</string>
	<string key="ShowAll">
		<value>Mostrar de todos</value>
	</string>
	<string key="Cancel">
		<value>Cancelar</value>
	</string>
	<string key="AllowFleeQ">
		<value>Você permitirá fugas após o início da partida?
Lembre-se, os jogadores sempre poderão sair durante o Join.
Atual: {0}</value>
	</string>
	<string key="AllowFleeA">
		<value>{0}ei que jogadores fujam após o início da partida</value>
	</string>
	<string key="MaxPlayersQ">
		<value>Que quantidade de jogadores você gostaria de definir como a máxima?
Atual: {0}</value>
	</string>
	<string key="MaxPlayersA">
		<value>Número máximo de jogadores definido como {0}</value>
	</string>
	<string key="ShowRolesDeathQ">
		<value>Mostrar os papéis dos jogadores quando morrerem (Ou seja, desativar o Modo Secreto)?
Atual: {0}</value>
	</string>
	<string key="ShowRolesDeathA">
		<value>{0} mostrarei os papéis dos jogadores quando morrerem.</value>
	</string>
	<string key="GameModeQ">
		<value>Qual modo de jogo estará ativo no grupo?
Atual: {0}</value>
	</string>
	<string key="GameModeA">
		<value>Modo de jogo definido como {0}</value>
	</string>
	<string key="ShowRolesEndQ">
		<value>Como você quer que os papéis de jogadores sejam revelados ao fim do jogo?
Atual: {0}</value>
	</string>
	<string key="ShowRolesEndA">
		<value>Revelação dos papéis definida como: {0}</value>
	</string>
	<string key="SetDayTimeQ">
		<value>Escolha a duração base (em segundos) do dia. Ela ainda será modificada de acordo com o número de jogadores.
Configuração padrão: {0}
Atual: {1}</value>
	</string>
	<string key="SetDayTimeA">
		<value>Duração base do dia definida como {0} segundos</value>
	</string>
	<string key="SetNightTimeQ">
		<value>Escolha a duração (em segundos) da noite.
Configuração Padrão: {0}
Atual: {1}</value>
	</string>
	<string key="SetNightTimeA">
		<value>Duração da noite definida como {0} segundos</value>
	</string>
	<string key="SetLynchTimeQ">
		<value>Escolha a duração (em segundos) da votação do enforcamento.
Configuração padrão: {0}
Atual: {1}</value>
	</string>
	<string key="SetLynchTimeA">
		<value>Duração da votação do enforcamento definida como {0} segundos</value>
	</string>
	<string key="AllowFoolQ">
		<value>Permitir o papel de Trouxa em partidas?
Atual: {0}</value>
	</string>
	<string key="AllowFoolA">
		<value>Existência de Trouxa definida como: {0}</value>
	</string>
	<string key="AllowTannerQ">
		<value>Permitir o papel de Suicida em partidas?
Atual: {0}</value>
	</string>
	<string key="AllowTannerA">
		<value>Existência de Suicida definida como: {0}</value>
	</string>
	<string key="AllowCultQ">
		<value>Permitir a existência da Seita em partidas?
Atual: {0}</value>
	</string>
	<string key="AllowCultA">
		<value>Existência da Seita definida como: {0}</value>
	</string>
	<string key="EnableSecretLynchQ">
		<value>Ativar votos secretos durante o enforcamento?\nAtual: {0}</value>
	</string>
	<string key="EnableSecretLynchA">
		<value>Votos secretos definidos como: {0}</value>
	</string>
	<string key="ThankYou">
		<value>Obrigado e tenha um bom jogo!</value>
	</string>
	<string key="WhatLangGroup">
		<value>Você quer procurar um grupo jogando em que idioma?</value>
	</string>
	<string key="HereIsList">
		<value>Aqui estão os grupos jogando em {0}:</value>
	</string>
	<string key="Members">
		<value>Membros</value>
	</string>
	<string key="StartMe">
		<value>Por favor me mande start no privado para eu poder te enviar mensagens.</value>
	</string>
	<string key="PlayerNoPM">
		<value>{0} não iniciou o bot, e foi retirado(a) do jogo!</value>
	</string>
	<string key="LatestList">
		<value>Aqui está a lista mais recente de jogadores.</value>
	</string>
	<string key="UnableToGetList">
		<value>Não fui capaz de obter a lista de jogadores, você tem certeza de que o jogo já começou?</value>
	</string>
	<string key="YouJoined">
		<value>Você se juntou à partida em {0}</value>
	</string>
	<string key="Ping2">
		<value>Tempo até o envio da mensagem de ping: {0}</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoMayor">
		<value>Você é Xerife🎖. Como único policial da Aldeia, seu voto é confiável o suficiente para ser contado duas vezes... Depois que você revelar seu cargo, é claro. Saiba mais: /aboutMayor</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoPrince">
		<value>Você é secretamente da Realeza 👑, e foge da sua vida aborrecida e mimada passando o dia com esses camponeses. Se tentarem te enforcar, perceberão seu erro, e você sobreviverá. Saiba mais: /aboutPrince</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoClumsyGuy">
		<value>Você é Sem-jeito 🤕! Votações precisam de mais precisão do que você tem, e metade das vezes você vota na pessoa errada. Mesmo atrapalhando ao invés de ajudar, você está no time da Aldeia. Saiba mais: /aboutClumsy</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoSorcerer">
		<value>Você é Xamã 🔮, e se junta às criaturas da noite, ao invés dos aldeões. À noite, você pode viajar para o mundo dos espíritos, e procurar por uma pessoa lá. Mas apenas Lobisomens ou Videntes tem uma presença forte no outro mundo... Você ganha somente se os Lobisomens ganharem. Saiba mais: /aboutSorcerer</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoBlacksmith">
		<value>Você é Alquimista ⚒, e tem vários tipos de materiais e reagentes para usar em seus estudos. O mais importante no momento é o pó de prata, do qual você tem uma pequena quantidade, o suficiente para impedir Lobisomens de atacarem por uma noite. Saiba mais: /aboutBlacksmith</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoAlphaWolf">
		<value>Você é Lobisomem Alfa ⚡️, a origem da praga. Sua mordida é a causa da maldição que transforma humanos em lobisomens. Cada noite, você irá escolher alguém para atacar e matar, mas, enquanto você estiver na alcateia, sua vítima tem uma chance de 20% de virar Lobisomem. Saiba mais: /aboutAlphaWolf</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoWolfCub">
		<value>Você é Filhote de Lobisomem 🐶, adorado por sua matilha. Como os outros Lobisomens, você irá escolher alguém para atacar e matar todas as noites. Se alguém te matar, sua matilha verá seu corpo no chão, e, com raiva, vingará sua morte, atacando duas vezes na noite seguinte. Saiba mais: /aboutWolfCub</value>
	</string>
	<string key="PrinceLynched">
		<value>A aldeia se prepara para enforcar {0}, que grita, "Esperem! Esperem! Eu sou da Realeza! Este anel real, com o selo do rei, prova isso. Criados me rodeiam toda noite, então eu não posso ser um inimigo." Se sentindo tolos, os aldeões vão para suas casas dormir com o rabo entre as pernas.</value>
	</string>
	<string key="SorcererOther">
		<value>Você procura por {0} no mundo dos espíritos, mas sua presença lá é muito menor do que a de um Vidente ou Lobisomem seria.</value>
	</string>
	<string key="MayorReveal">
		<value>{0} dá um passo à frente e mostra seu distintivo de Xerife. De agora em diante, os votos de {0} para enforcar alguém serão contados duas vezes.</value>
	</string>
	<string key="AskMayor">
		<value>Você quer se revelar para a Aldeia como Xerife?</value>
	</string>
	<string key="Reveal">
		<value>Revelar-se</value>
	</string>
	<string key="SpreadDust">
		<value>Você pode impedir que os Lobisomens ataquem na próxima noite. Quer espalhar o pó de prata agora?</value>
	</string>
	<string key="BlacksmithSpreadSilver">
		<value>As discussões pausam assim que a Aldeia percebe {0} espalhando pó de prata no chão. Com certeza é o suficiente para impedir Lobisomens de atacarem essa noite!</value>
	</string>
	<string key="Mayor">
		<value>Xerife 🎖</value>
	</string>
	<string key="Prince">
		<value>Realeza 👑</value>
	</string>
	<string key="Sorcerer">
		<value>Xamã 🔮</value>
	</string>
	<string key="ClumsyGuy">
		<value>Sem-jeito 🤕</value>
	</string>
	<string key="Blacksmith">
		<value>Alquimista ⚒</value>
	</string>
	<string key="AlphaWolf">
		<value>Lobisomem Alfa ⚡️</value>
	</string>
	<string key="WolfCub">
		<value>Filhote de Lobisomem 🐶</value>
	</string>
	<string key="PlayerBittenWolves">
		<value>Sua alcateia começa a atacar {0}, mas, de repente, {1} manda todos pararem. Com sua autoridade como Lobisomem Alfa, diz que decidiu que {0} se juntará à alcateia, e todos voltam para suas casas após morderem a vítima. Amanhã de noite, {0} se transformará em Lobisomem.</value>
	</string>
	<string key="PlayerBitten">
		<value>Você achou que iria morrer pelos Lobisomens, mas seu Alfa te escolheu. Amanhã à noite você irá virar Lobisomem!</value>
	</string>
	<string key="BittenTurned">
		<value>Você olha para o sol se pondo, e percebe que seu corpo se transforma. Agora você é Lobisomem!</value>
	</string>
	<string key="AboutMayor">
		<value>A Aldeia pode não ter uma força policial, mas pelo menos tem um Xerife 🎖. Como todos os outros papéis, no começo do jogo ninguém sabe quem é Xerife, mas todo dia antes da forca o jogador pode escolher ficar quieto ou revelar seu papel. Assim que se revelar, os votos de um Xerife passam a valer por dois, o que pode ser muito importante mais pro final do jogo, quando Lobisomens 🐺 ou a Seita 👥 começarem a tentar ganhar votações. Durante esses empates perigosos, o voto de um Xerife pode ser a diferença entre a vitória e a derrota. Mas se revelar cedo demais pode ser perigoso, transformando o Xerife em um alvo dos inimigos da Aldeia...\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutPrince">
		<value>Viver em uma Aldeia perigosa por escolha própria pode ser uma péssima ideia, mas às vezes alguém da Realeza 👑 pode ser ingênuo ou desesperado o suficiente para procurar aventuras em todos os lugares errados. Durante o dia, a pessoa foge dos criados e guardas para vivenciar a vida rústica de uma verdadeira Aldeia... Mas depois de voltar para o castelo no final da tarde, um integrante da Realeza se rodeia de novo de empregados, aproveitando o conforto e segurança do próprio quarto. Com testemunhas de que não saiu da cama durante a noite, a pessoa pode se safar de um enforcamento ao se revelar... Depois de verem a prova de que a pessoa indo para a forca é da Realeza, os aldeões param tudo e se retiram sem enforcar ninguém... Mas apenas na primeira vez que tentarem enforcar a pessoa.\n\nPor mais seguro que seu quarto seja, uma pessoa da Realeza também não consegue escapar da determinação de um Serial Killer 🔪 de olho na presa. E não adianta de nada dormir em um quarto seguro se a volta para o castelo estiver totalmente desprotegida de ataques de Lobisomens 🐺...\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutSorcerer">
		<value>Um Xamã 🔮 joga pela vitória dos Lobisomens 🐺, e não pela Aldeia. Ao invés de ver os papéis de alguém em uma bola de cristal, um Xamã vai ao mundo dos espíritos e procura por sua presença lá. A maioria das pessoas não tem nenhuma ligação forte com os espíritos, mas Lobisomens e Videntes 👳 (/aboutSeer) têm. Assim, a cada noite um Xamã só descobrirá se uma pessoa é Vidente, Lobisomem ou nenhum dos dois. Essa informação pode ser muito importante para a Alcateia, que vive temendo ser descoberta por um Vidente. Xamãs, assim como Videntes e Trouxas 🃏, não sabem distinguir dentre os tipos de Lobisomem 🐺⚡️🐶.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 40%\n\nTime: Alcateia</value>
	</string>
	<string key="AboutClumsy">
		<value>Um Sem-Jeito 🤕 é a mesma coisa que um Aldeão 👱, com o diferencial de que, a cada votação de enforcamento, um Sem-Jeito tem 50% de chance de votar em uma pessoa aleatória, ao invés da pessoa na qual o jogador clicou. Não votar não é uma boa opção, já que uma pessoa que não vota por dois enforcamentos seguidos é morta. Vale mais a pena ter uma pessoa que vota errado de vez em quando do que ter um Aldeão a menos.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutBlacksmith">
		<value>Um Alquimista ⚒ tem todos os tipos de reagentes para fazer seus experimentos... Mas desde que a Aldeia ficou perigosa, tem algo mais importante a fazer do que procurar a Pedra Filosofal. Ao invés de passar os dias tentando transformar chumbo em ouro, a coisa mais inteligente é revirar seu laboratório procurando por cada miligrama de prata guardado. O que foi encontrado é exatamente o suficiente para espalhar pela Aldeia e impedir os Lobisomens 🐺 de atacarem por uma noite... É claro que, ao espalhar o pó de prata de dia, todos os aldeões vão perceber o altruísmo de proteger a Aldeia ao invés de apenas a sua casa, e saberão quem é Alquimista.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 75%\n\nTime: Aldeia</value>
	</string>
	<string key="AboutAlphaWolf">
		<value>Um Lobisomem Alfa ⚡️ é um tipo especial de Lobisomem 🐺 (/aboutWW). Além de agir como qualquer outro, quando há um Alfa na alcateia, cada ataque bem sucedido terá uma chance de 20% de resultar na infecção da vítima, ao invés de sua morte. Se a vítima for infectada por um Alfa, ela sobreviverá mais um dia... E, na noite seguinte, se transformará em Lobisomem. Se o ataque não for bem sucedido (seja pela presença de um Anjo da Guarda, seja por autodefesa), a pessoa não tem chance nenhuma de se transformar em Lobisomem.\n\nAssim como Filhotes de Lobisomem 🐶 (/aboutWolfCub), um Lobisomem Alfa será visto por um Vidente 👳 ou Trouxa 🃏 apenas como "Lobisomem". Apenas um Detetive 🕵️ verá o papel real de um Lobisomem Alfa.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 0%, não estará em casa, e se estiver mata o Integrante mais novo.\n\nTime: Alcateia</value>
	</string>
	<string key="AboutWolfCub">
		<value>Um Filhote de Lobisomem 🐶 é um Lobisomem 🐺 (/aboutWW) como todos os outros... Tirando que, por ser filhote, é o membro mais amado e mimado da alcateia. Se morrer, o resto da alcateia (se houver) vai poder atacar duas vezes na noite seguinte, para vingar sua morte.\n\nAssim como Lobisomens Alfa ⚡️ (/aboutAlphaWolf), um Filhote de Lobisomem será visto por um Vidente 👳 ou Trouxa 🃏 apenas como "Lobisomem". Apenas um Detetive 🕵️ verá o papel real de um Filhote de Lobisomem.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 0%, não estará em casa, e se estiver mata o Integrante mais novo.\n\nTime: Alcateia</value>
	</string>
	<string key="DGTransformToAlpha">
		<value>{0} morreu, e você se transformou em Lobisomem​ Alfa. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
	</string>
	<string key="DGTransformToWolfCub">
		<value>{0} morreu, e você se transformou em Filhote de Lobisomem. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
	</string>
	<string key="VillageTeamEnd">
		<value>Aldeia</value>
	</string>
	<string key="NeutralTeamEnd">
		<value>Neutro</value>
	</string>
	<string key="WolfTeamEnd">
		<value>Alcateia</value>
	</string>
	<string key="SerialKillerTeamEnd">
		<value>Serial Killer</value>
	</string>
	<string key="CultTeamEnd">
		<value>Seita</value>
	</string>
	<string key="TannerTeamEnd">
		<value>Suicida</value>
	</string>
	<string key="CultConvertWolf">
		<value>A Seita envia {0} para tentar converter {1}, mas seus ossos descarnados são jogados pela janela. {0} morreu!</value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckedKilledPublic">
		<value>{0} vai até a casa de {1}, oferecendo uma noite de prazer, mas encontra alguém removendo cirurgicamente os órgãos de {1}! Tinha um Serial Killer na casa, e {0} não conseguiu escapar a tempo...</value>
	</string>
	<string key="ApprenticeSeerEaten">
		<value>A Aldeia acorda e encontra o corpo ensanguentado e mordido de {0}, que era Aprendiz de Vidente, ao lado dos cacos de sua bola de vidro.</value>
	</string>
	<string key="BlacksmithKilled">
		<value>{0} e um Serial Killer descobriram que bigornas não matam apenas se caírem em cima de alguém. O corpo de {0} é encontrado atravessado em sua própria bigorna e sem sua orelha direta...</value>
	</string>
	<string key="ZombieKilled">
		<value>Parece que Serial Killers não gostam de religião, visto que {0} está com uma vela no lugar de sua orelha direta e em cima de um candelabro, sangrando... A Seita perdeu um membro.</value>
	</string>
	<string key="CupidKilled">
		<value>O amor na Vila acabou com a morte de {0}, Cupido. Seu corpo é encontrado sem sua orelha direta, que foi arrancada com a sua flecha por um Serial Killer...</value>
	</string>
	<string key="DrunkKilled">
		<value>{0}, que era Bebum, teve seu fígado retirado cirurgicamente e colocado em uma garrafa de pinga. Sua orelha direita também foi retirada habilmente, mas vai saber onde ela está...</value>
	</string>
	<string key="GuardianAngelKilled">
		<value>A Aldeia teme pela sua segurança, visto que {0}, que era Anjo da Guarda, está sem vida na frente da igreja. Mais chocante do que a falta de uma de suas orelhas são suas asas, completamente depenadas. Algum Serial Killer acabou de ganhar um lindo boá!</value>
	</string>
	<string key="GunnerKilled">
		<value>Nenhuma vigilância pode ser constante... Tiros foram disparados​ na casa de {0}, mas, dessa vez, quem estava segurando a arma era Serial Killer. Um dos tiros arrancou sua orelha direta... Não há mais justiça na Aldeia agora que seu Vigilante morreu.</value>
	</string>
	<string key="MayorKilled">
		<value>A Aldeia está sem polícia! O corpo de {0} foi encontrado esquartejado e colocado na forma de uma estrela, parecida com seu distintivo de Xerife. A única quebra de simetria no arranjo está em suas orelhas, ou melhor, orelha, porque uma delas desapareceu...</value>
	</string>
	<string key="PrinceKilled">
		<value>A segurança no palácio foi reforçada após a morte de {0}, que era da Realeza. A falta de sua orelha direita deixa claro que foi trabalho de um Serial Killer, mas ainda não se sabe como o crime aconteceu.</value>
	</string>
	<string key="SeerKilled">
		<value>A Aldeia acorda para ver o corpo de {0}, sem vida. Parece que um Serial Killer fez a festa ali, arrancando sua orelha direta e colocando sua bola de cristal no lugar do seu cérebro.</value>
	</string>
	<string key="SorcererEaten">
		<value>A alcateia chora pela própria burrice. Um erro foi cometido, e durante o amanhecer encontram o corpo de {0}, que era Xamã, cheio de marcas de mordidas...</value>
	</string>
	<string key="WildChildEaten">
		<value>Assassinos! Assassinos! A aldeia encontra o corpo de uma Criança cheio de marcas de mordidas. Os Lobisomens mataram {0}. Que cruel!</value>
	</string>
	<string key="SerialKillerKilledCH">
		<value>{0}, que era Agente da Inquisição, escolheu a pessoa errada para interrogar. Seu corpo é encontrado sem vida e sem a orelha direita...</value>
	</string>
	<string key="CultConvertWolfPublic">
		<value>Péssima escolha da Seita visitar um Lobisomem que decidiu ficar em casa durante a noite. {0} virou uma bela refeição pros Lobisomens, que não se interessam muito por movimentos religiosos.</value>
	</string>
	<string key="CultConvertKillerPublic">
		<value>A Seita fez uma péssima decisão ao tentar converter um Serial Killer. O corpo de {0} é encontrado com uma vela dentro de sua boca e outra no que sobrou do ouvido...</value>
	</string>
	<string key="GAGuardedKiller">
		<value>Tentando ajudar a Aldeia, um Anjo da Guarda, {0}, foi proteger um Serial Killer, e perdeu a vida, as penas, e a orelha direita.</value>
	</string>
	<string key="GAGuardedWolf">
		<value>{0} foi proteger um Lobisomem, que se interessou mais pela carne de Anjo do que pela proteção oferecida.</value>
	</string>
	<string key="HunterKillsWolfEnd">
		<value>Apenas {0} e {1} sobreviveram, e {1} queria mudar isso... Na calada da noite, se dirigiu à casa de {0} com a barriga roncando, sem nem desconfiar que a Sentinela estava de vigília. {1} caiu com cinco tiros de espingarda, afinal, quem conta as balas ao matar sua última ameaça?</value>
	</string>
	<string key="WolfKillsHunterEnd">
		<value>Apenas {0} e {1} sobreviveram, e {0}, sabendo que corria perigo, tentou dormir por algumas horas antes da vigília noturna... Mas {1} não tinha mais motivos para se esconder, e atacou {0} antes mesmo do sol se pôr. A única coisa que sobrou de {0} foram os ossos...</value>
	</string>
	<string key="CHKillsZombieEnd">
		<value>Vendo um símbolo estranho rodeando o pescoço de {0}, {1} já se dá conta que {0} faz parte da Seita. Então, {1} tira sua espada pela última vez e a crava no peito de {0}. Agora a aldeia está salva da contaminação da Seita.</value>
	</string>
	<string key="SecondsAdded">
		<value>O tempo de entrada foi estendido em {0} segundos! Agora restam {1} segundos para se juntar à partida!</value>
	</string>
	<string key="SecondsRemoved">
		<value>Tempo de entrada para o jogo reduzido em {0} segundos.
{1} restantes para se juntar à partida.</value>
	</string>
	<string key="CantExtend">
		<value>Somente os administradores podem estender o tempo mais de uma vez!</value>
	</string>
	<string key="AllowExtendQ">
		<value>Os jogadores podem estender o tempo?
Atual: {0} estender
Nota: Os admins sempre poderão estender.</value>
	</string>
	<string key="AllowExtendA">
		<value>{0}ei aos jogadores estender o tempo para se juntar à partida</value>
	</string>
	<string key="MaxExtendQ">
		<value>Escolha o número máximo de segundos para adicionar pelo comando /extend. Padrão: {0}
Atual: {1}</value>
	</string>
	<string key="MaxExtendA">
		<value>Tempo máximo para estender o jogo foi mudado para {0} segundos.</value>
	</string>
	<string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
		<value>Seu burro! {0} era Bebum! Agora você não poderá matar {1}!</value>
	</string>
	<string key="JoinButton">
		<value>Entrar na partida</value>
	</string>
	<string key="NotMember">
		<value>Você não pode entrar no jogo, pois não está no grupo {0}.</value>
	</string>
	<string key="JoinByButton">
		<value>Por favor, use o botão para entrar na partida ao invés do comando join.</value>
	</string>
	<string key="PlayerVoteCounts">
		<value>{0} jogadores votaram, {1} total.</value>
	</string>
	<string key="NoAutoJoin">
		<value>{0}, lembre que você também deve entrar no jogo pelo botão.</value>
	</string>
	<string key="GroupNotFound">
		<value>Não foi possível encontrar o grupo. Execute esse comando no grupo do qual deseja sair da lista de espera, ou adicione o link, id ou username do grupo na frente do comando.</value>
	</string>
	<string key="DeletedFromWaitList">
		<value>Você saiu da lista de espera do grupo {0}.</value>
	</string>
	<string key="HaveJoined">
		<value>Mais gente se juntou à partida nesses últimos 30 segundos! Deem as boas vindas a {0}</value>
	</string>
	<string key="AllowCult">
		<value>Permitir Seita</value>
	</string>
	<string key="AllowTanner">
		<value>Permitir Suicida</value>
	</string>
	<string key="AllowFool">
		<value>Permitir Trouxa</value>
	</string>
	<string key="EnableSecretLynch">
		<value>Ativar Votos Secretos</value>
	</string>
	<string key="RandomMode">
		<value>Modo Aleatório</value>
	</string>
	<string key="AllowExtend">
		<value>Permitir Extensões</value>
	</string>
	<string key="ShowRolesDeath">
		<value>Ativar Modo Secreto</value>
	</string>
	<string key="AllowFlee">
		<value>Permitir Fugas</value>
	</string>
	<string key="ShowIDs">
		<value>Mostrar IDs</value>
	</string>
	<string key="ShowIDsQ">
		<value>Mostrar as IDs numéricas de quem se junta à partida?\nAtual: {0}</value>
	</string>
	<string key="ShowIDsA">
		<value>{0}ei IDs de quem se junta à partida.</value>
	</string>
	<string key="All">
		<value>Todas</value>
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Todos</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Habilitar o modo aleatório? \nQuando o modo aleatório está habilitado, Chaos, Enforcamento Secreto, Mostrar papeis quando morrerem e permitir Seita/ Trouxa/ Suicida serão determinados aleatoriamente toda vez que alguém iniciar um jogo. \nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>O modo aleatório foi configurado para {0}</value>
  </string>
    <string key="AllowNSFW">
    <value>Habilitar Gifs NSFW/+18:</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Permitir que os jogadores vejam gifs NSFW/+18?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} Gifs NSFW/+18 </value>
  </string>
  
  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>À medida que o sol começa a surgir no horizonte, {0} acorda e percebe a vila em silêncio. Logo, percebeu que todos haviam morrido, e {0}, anda até a Igreja e percebe que todos estão mortos. Seu sonho de ser enforcado pela vila morre naquela mesma hora, então, {0} pega sua corda e se pendura na entrada da Igreja com seu último sorrido no seu rosto.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} acorda depois de uma noite trabalhando e percebe que todos os Lobos estão mortos, alguns com suas cabeças cortadas. Com uma dor no coração e em prantos, {0} pega seus instrumentos de magia e sai da aldeia, partindo para um novo começo em uma vila muito distante dali.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Qual variante? \nAtual: {0} \nComo você jogou mais de 500 jogos, você também pode participar: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
	<value>Sair</value>
  </string>
  <!-- New Roles, April 2018 -->
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} morreu, e você foi transformado em um Lycan 🐺🌝. Seus parceiros, se tiver, são: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Você vê que {0} NÃO é {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Você quer adormecer os jogadores hoje?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Enquanto os aldeões conversam entre si, {0} sai andando para sua casa e começa a cantar uma melodia bem tranquila. Hoje à noite, todos irão ter um sono bem pesado e ninguém poderá usar suas ações noturnas</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Enquanto todos caminham para suas casa, os aldeões caem no meio do caminho por exaustão e dormem ali mesmo... </value>
  </string>

  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Permitir ladrão como uma opção?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Papel de ladrão configurado para: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Ladrão foi definido como:\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Ladrão irá jogar todas as noites?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Permitir Ladrão</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Ladrão no Jogo Completo</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Você é o Homem-Lobo 👱🌚, um humilde aldeão. Mas, como você passa a maior parte do tempo na floresta onde há lobos reais, o Vidente se confunde e pensa que você é um lobisomem! Coitado...</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>O Homem-Lobo 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Você é um humilde aldeão, mas como você passa a maior parte do tempo na floresta onde há lobos reais, o Vidente se confunde e pensa que você é um lobisomem! Ah não...</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Você é um Lycan 🐺🌝! O Lycan é um lobisomem, mas, quando o Vidente te ver, ficará confuso e você será visto como um aldeão! Legal, não?!</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>O Lycan 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>O Lycan é um lobisomem, mas quando o Vidente vê ele, irá aparecer como um aldeão</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Você é o Oráculo 🌀. Cada noite você poderá ver alguém, mas, você verá o que eles NÃO são. Você verá um papel de alguém no jogo que está vivo. Então, preste atenção, pois os papeis que serão mostrados são de jogadores vivos!</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>Oráculo 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>O Oráculo 🌀 será informado do papel que o jogador NÃO é. Os papéis mostrados a ele, são de jogadores vivos.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Você é o Cantarolador 💤, uma vez no jogo você poderá usar seu dom parar colocar todo mundo em um sono profundo que eles não poderão usar seu papel à noite.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>Cantarolador 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value> Uma vez por jogo, o Controlador 💤, poderá usar seu papel para fazer adormecer as pessoas e elas não usarão seus papéis durante a noite.</value>
  </string>

<!--Not IMPLEMENTED YET-->

  <string key="RoleInfoImam">
    <value>Você é o Imama ☮️. Você pode escolher convencer todos os integrantes da Aldeia a não enforcar ninguém, mas isso só pode ser feito uma vez</value>
  </string>
  <string key="Imam">
    <value>Imama ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutImam">
    <value>O Imama ☮️ pode escolher convencer todos os integrantes da Aldeia a não enforcar ninguém, mas isso só pode ser feito uma vez</value>
  </string>
    <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Você é O Lobo Sensato 📚. Você pode sobreviver ao ataque de um lobisomem uma vez, da segunda ele já consegue te devorar. Se o Vigilante ou o Sentinela matarem você com seus rifles, eles perdem suas patentes e são convertidos a meros Aldeões</value>
  </string>
  	<string key="WiseElder">
    <value>Lobo Sensato 📚</value>
  </string>
    <string key="AboutWiseElder">
    <value>O Lobo Sensato 📚 pode sobreviver ao ataque de um lobisomem uma vez, da segunda ele já consegue pode ser devorado. Se o Vigilante ou o Sentinela o matarem com seus rifles, eles perdem suas patentes e são convertidos a meros Aldeões</value>
  </string>
  	<string key="RoleInfoThief">
    <value>Você é O Ladrão 😈! Você pode roubar o papel de um jogador na primeira noite e transformar aquele jogador em um simples Aldeão</value>
  </string>
  	<string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Você é o Ladrão 😈! Quando o modo [Full Thief] está ativado, você tem 50% de chance de roubar o papel de um jogador toda noite, se for bem sucedido, esse jogador se tornará o novo ladrão e continuará com o roubo!</value>
  </string>
    <string key="Thief">
    <value>O Ladrão 😈</value>
  </string>
    <string key="AboutThief">
    <!--Informação sobre o modo [FULL Thief] suprimida-->
    <value>Por padrão, o Ladrão 😈 pode roubar o papel de um jogador a primeira noite e transformar aquele jogador em um simples Aldeão.</value>
  </string>
	<string key="AskImam">
    <value>Aperte este botão quando você quiser fazer seu discurso sincero e impedir a Aldeia de enforcar alguém da próxima vez</value>
  </string>
	<string key="ImamNoLynch">
  <!-- {0} - Imam's name -->
    <value>O Imama ☮️, {0}, está fazendo um discurso sincero sobre amizade e confiança na frente da Aldeia. Graças ao seu discurso, não haverá enforcamento hoje!</value>
  </string>
	<string key="ImamNoLynchNow">
    <value>Por causa do discurso sincero do Imama ☮️, não haverá enforcamento hoje!</value>
  </string>
	<string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
  <!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>Você tentou invador a casa de {0}, mas {0} é um Lobo Sensato 📚! {0} conseguiu se livrar do seu ataque, mas não conseguiu reconhecer nenhum dos Lobos.</value>
  </string>
	<string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>Os lobos tentaram devorar você, mas você não é um Lobo Sentado 📚 atoa! Você conseguiu se livrar do ataque, mas infelizmente não sabe quem te atacou.</value>
  </string>
	<string key="HunterKilledWiseElder">
  <!-- {0} - Hunter's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>O Sentinela 🎯, {0}, atirou no Lobo Sensato 📚, {1}. {0} chorou de soluçar, extremamente triste pelo seu fracasso, e dispensou suas habilidades de Sentinela. Ele morreu como um simples Aldeão 👱.</value>
  </string>
	<string key="GunnerShotWiseElder">
  <!-- {0} - Gunner's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>O Vigilante 🔫, {0}, atirou no Lobo Sensato 📚, {1}. {0} chorou de soluçar, extremamente triste pelo seu fracasso, e decidiu pendurar sua pistola, tornando-se um simples Aldeão 👱 com um campo para arar.</value>
  </string>
	<string key="ThiefStealFailed">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Você tentou roubar o papel de {0}, mas infelizmente você falhou...</value>
  </string>
	<string key="ThiefStealDead">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Você tentou roubar o papel de {0}, mas {0} já morreu...</value>
  </string>
	<string key="ThiefStoleYourRole" deprecated="true">
  <!-- {0} - The new role -->
    <value>Seu papel foi roubado! Agora você é um {0}.</value>
  </string>
    <string key="ThiefStoleRole">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Você roubou o papel de {0}!</value>
  </string>
	<string key="ThiefToMason">
    <!-- 0 - old mason's name -->
    <!-- 1 - new mason's name -->
    <value>{0} não é mais seu companheiro, e {1} agora se tornou um Maçom, igualzinho a você!</value>
  </string>
	<string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>Seus companheiros (se houver) são: {0}</value>
  </string>
	<string key="ThiefToCult">
    <!-- 0 - old Zombie's name -->
    <!-- 1 - new Zombie's name -->
    <value>{0} não é mais seu companheiro, e {1} agora se tornou um integrande da Seita, igualzinho a você!</value>
  </string>
	<string key="ThiefToWolf">
    <!-- 0 - old wolf's name -->
    <!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>{0} não é mais seu companheiro, e {1} agora se tornou um Lobo, igualzinho a você!</value>
  </string>
	<string key="ThiefTransformNewTeammates" deprecated="true">
    <!-- 0 - teammates's name -->
    <value>Seus companheiros (se houver) são: {0}</value>
  </string>
	<string key="ThiefEnd">
  <!-- 0 - Thief's name -->
    <value>Enquanto {0} perambula pela vila, {0} descobre que não há mais papéis divertidos para roubar. {0} rapidamente sai dessa vila pobre e procura por outra aldeia para reiniciar sua ilustre carreira.</value>
  </string>
	<string key="ThiefStealChosen">
  <!-- 0 - target's name -->
    <value>O alvo do seu roubo agora é {0}.</value>
  </string>
	<string key="AskThief">
    <value>Você quer roubar o papel de quem?</value>
  </string>
	<string key="SecretLynchResultEach">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
  <!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} votos para {1}: {2}</value>
  </string>
	<string key="SecretLynchResultFull">
  <!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>Resultado do enforcamento de hoje:\n{0}</value>
  </string>
	<string key="SecretLynchResultNumber">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{0} votos para {1}.</value>
  </string>
	<string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Segredo: Contagem de Votos</value>
  </string>
	<string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>Quando o votos secretos durante os enforcamentos são ativados, a contagem dos votos será mostrada no final?\nAtualmente: {0}</value>
  </string>
	<string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>Quando o votos secretos durante os enforcamentos são ativados, a contagem de votos no final do enforcamento será: {0}</value>
  </string>
	<string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Segredo: Votantes</value>
  </string>
	<string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>Quando o votos secretos durante os enforcamentos são ativados e a contagem de votos é mostrada, os nomes dos votantes para cada jogador votado será mostrado?\nAtualmente: {0}</value>
  </string>
	<string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>Quando o votos secretos durante os enforcamentos são ativados e a contagem de votos é mostrada, os nomes dos votantes para cada jogador votado será: {0}</value>
  </string>
	<string key="ZombieBitten">
  <!-- {0} - Zombie that was bitten by the Alpha Wolf -->
	<value>Estranho... Assim que a Seita começa a discutir quem será convertido esta noite, você percebe que {0} não está aqui! O que será que aconteceu com {0}??</value>
  </string>
	<string key="Peace">
  <!-- Used for Imam's button -->
	<value>Paz e amor, gente!</value>
  </string>
	<string key="LynchPeaceTimeout">
  <!-- Used in PM if the Imam uses his ability during lynch phase -->
	<value>Não haverá enforcamento hoje devido ao discurso engrandecedor do Imama!</value>
  </string>
	<string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>Seu papel foi roubado! Agora você é o Ladrão 😈 e pode roubar um papel na próxima noite!</value>
  </string>
	<string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>Seu papel foi roubado! Agora você é Aldeão 👱, arando seus campos o dia todo.</value>
  </string>
	<string key="SerialKillerKilledYou" isgif="true">
    <value>Toc toc, você foi visitado pelo Serial Killer 🔪!</value>
		<value>Ele emboscou você, te amarrou e depois te esfaqueou no coração!</value>
  </string>
	<string key="ThiefTeamEnd">
		<value>Time dos Ladrões</value>
  </string>
	<string key="StealKiller">
    <value>Você tentou roubar um papel... mas você escolheu o Serial Killer! Ele viu você se esgueirando pela casa e, em instantes, você foi brutalmente esfaqueado...</value>
  </string>
	<string key="ThiefStoleKiller">
    <!-- used when Thief steals SK -->
    <value> O Ladrão, {0}, tentou roubar o papel do Serial Killer! Parece que não deu muito certo: {0} foi esfaqueado multiplas vezes e já não tem mais sua orelha direita...</value>
  </string>
	<string key="BeholderSeerStolen">
	<value>O Ladrão roubou o papel do Vidente! {0} agora é o Vidente, e {1} não tem mais poderes psíquicos!</value>
  </string>

	<!-- New roles 28.12.2018 -->
  <string key="Troublemaker">
	<value>O Agitador 🤯</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
	<value>O Agitador é um jovem enfurecido na cidade. Quando começa a gritar em fúria, toda a aldeia fica fora de controle. Para ganhar silêncio, ocorrerão dois enforcamentos naquela noite!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
	<value>Você é O Agitador 🤯. Como jovem dinâmico na vila, seus hormônios estão à flor da pele. Um dia, quando você se sente irritado por qualquer coisa, você causa um grande barraco e a vila executará dois enforcamentos naquele dia.</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
	<value>Você quer causar problemas hoje?</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
	<value>{0}, O Agitador 🤯, está causando! Corra por aí e grite de satisfação! Haverão dois enforcamentos hoje!</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
	<value>Por causa do Agitador, haverão dois enforcamentos hoje! Com sorte, ele estará mais calmo amanhã.</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
	<value>O Químico 👨‍🔬</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
	<value>O Químico é uma pessoa peculiar que adora preparar poções e fazer loucuras com elas. Ele irá preparar duas poções e forçar outra pessoa a beber uma, enquanto ele mesmo bebe a outra. Entretando, enquanto uma poção é bastante saborosa e refrescante, a outra é extremamente letal e mata instantaneamente. Boa sorte quando for visitado por ele!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
	<value>Você é o Químico 👨‍🔬! Seu amor por poções venenosas é grandioso e, como hobby, você gosta de colocar sua vida em jogo... Só um pouquinho! Você prepara duas poções, uma delas sendo venenosa e extremamente mortal e a outra sendo neutra, porém ambas são idênticas. Toda noite, você pode escolher um jogador e forçá-lo a bebê-las com você, talvez ele seja sortudo e sobreviva. Contudo, se seu anfitrião escolher a poção saudável, você tomará veneno e morrerá. Boa sorte!</value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
	<value>Enquanto os outros moradores da vila vão dormir, você permanece no seu laboratório, preparando as poções para a noite seguinte. Tome cuidado para não ser pego por um lobo esta noite!</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
	<value>Quem seria um bom anfitrião e parceiro de jogo hoje à noite?</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
	<value>Você foi para a casa de {0} para beber, porém, quando você chegou lá, {0} já havia morrido!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
	<value>Você foi visitado pelo Químico 👨‍🔬 {0}! Ele empunhou uma faca para forçar você a beber, mas ao invés de beber, você empunhou sua própria faca. Aparentemente, a sua era mais poderosa 🤷‍♂️</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
	<value>Você foi à casa de {0} para beber uma poção, porém, {0} é o serial killer e te esquartejou! 🔪</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
	<value>O Químico 👨‍🔬 {0} tentou jogar um jogo com o Serial Killer 🔪 esta noite. Mas parece que o assassino não gosta de joguinhos... {0} foi encontrado morto ainda com duas poções em sua bolsa!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
	<value>Você foi visitado pelo Químico 👨‍🔬, que forçou você a escolher uma poção e você escolheu a envenenada. Que maneira triste de deixar este mundo...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
	<value>Você visitou {0} e deixou que escolhesse uma poção! {0} escolheu a envenenada e você voltou para casa, satisfeito com suas habilidades de escolha. Esse não é um jogo de opções!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
  <!-- {0} - Chemist's victim -->
  <!-- {1} - Will be replaced by "(victim) was (role)" -->
	<value>O Químico 👨‍🔬 visitou {0} esta noite e {0} escolheu a poção envenenada! Enquanto o químico insano está vivo, {0} morreu. {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
	<value>Você foi visitado pelo Químico 👨‍🔬 {0}, que forçou você a escolher uma poção. Após um momento de hesitação, você escolheu a poção saudável! Que sortudo!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
	<value>Você visitou {0} e deixou que escolhesse uma poção! Mas {0} escolheu a poção saudável! Como resultado, você tomou a poção envenenada e morreu. Você deveria ter feito um trabalho melhor...</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
	<value>O Químico 👨‍🔬 {0} foi encontrado morto! Aparentemente, {0} teve má sorte e bebeu veneno durante sua visitinha noturna! Nunca compre seus remédios com ele...</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
	<value>{0} não estava em casa! Você carrega sua maleta de volta para casa, resmungando pela sua má sorte.</value>
  </string>
  <string key="ZombiesList">
	<value>Os membros da seita são, atualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
	<value>O Lobo Das Neves🐺☃️</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Você é o Lobo das Neves 🐺☃️. Todas as noites, em vez de seguir o seu bando para caçar alguém, você se esquiva por conta própria para congelar alguém de sua preferência. Uma pessoa congelada não poderá usar nenhuma ação noturna, se tiver alguma. No entanto, sua vítima carregará algum resíduo do seu poder na noite seguinte e não pode ser congelada pela segunda vez consecutiva.</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>O Lobo das Neves 🐺☃️ é um lobo nativo dos campos nevados próximos à Aldeia. Sendo assim, ele é mestre na arte de controlar gelo e neve. Tendo vivido um bom tempo solitário, o Lobo das Neves prefere agir sozinho. No lugar de caçar com a alcateia à noite, ele escolhe uma vítima diferente para congelar, o que a deixa incapaz de usar sua ação noturna, se tiver alguma. Entretanto, ela ainda carregará resíduos da magia do Lobo das Neves na noite seguinte, ficando protegido contra um congelamento por uma noite. </value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
	<value>Quem você quer congelar esta noite?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>Sua alcatéia é {0}</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>A alcatéia é {0} e o Lobo das Neves {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>{0} morreu e você se transformou no lobo Alfa. Seus companheiros são: {1} e o Lobo das Neves {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>{0} morreu e você se transformou no Filhote de Lobisomem. Seus companheiros são: {1} e o Lobo das Neves {2}}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>{0} morreu e você se transformou no Lobisomem. Seus companheiros são: {1} e o Lobo das Neves {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>{0} morreu e você se transformou no Lycan. Seus companheiros são: {1} e o Lobo das Neves {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} morreu e você se transformou no Lobo das Neves. Seus companheiros (se existiram) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>O doppelganger {0} se tornou um novo Lobo das Neves!</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>{0} Morreu! Em fúria, você se tornou um Lobisomem! Seus novos companheiros são: {1} e o Lobo das Neves {2}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>{0} não é mais seu companheiro e {1} agora se tornou um Lobo das Neves!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Assim que você abre a porta para sair de casa, uma rajada de vento soprou em sua direção, fazendo com que você congele no mesmo lugar onde está 🐺☃️. Você fica congelado na porta, silenciosamente amaldiçoando essa estranha forma de escravidão. Bem, graças a Deus que você está começando a derreter. </value>
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Você está dormindo na cama, prestes a acordar para preparar suas poções, quando uma forte rajada de vento entra pela janela, fazendo você congelar 🐺☃️. Pelo canto dos seus olhos, você percebe seus potes de poção também gelarem. Parece que elas também não escaparam do feitiço congelante. Você suspirou mentalmente, desejando que o sol nascesse mais cedo ... Ainda bem que você já está começando a derreter</value>
  </string>
  <string key="ZombieFrozen">
    <value>Você veste sua túnica e se prepara para deixar sua casa, quando uma rajada de vento forte entra pela porta e te congela 🐺☃️. Seus companheiros Zombieas apareçeram rapidamente para te apresentar novos integrantes da Seita, mas eles rolaram de rir da sua desgraça. Saindo pela sua porta, eles prometem que farão um bom trabalho esta noite. Agora que você está começando a descongelar, você se prepara para sair de casa, morto de vergonha... </value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Você branda sua espada, quando uma rajada de vento forte entra pela porta e te congela, ainda em posição de ataque 🐺☃️. Você geme mentalmente, seus membros doem de estar nesta posição até agora ... </value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
  <!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>Você está sentado à mesa, prestes a usar seus poderes psiquicos, quando uma rajada de vento forte entra pela porta e te congela 🐺☃️. Apesar de ficar imóvel normalmente não ser um problema, o feitiço de congelamento também lhe deu um caso sério de congelamento cerebral. Você não está preocupado, sabendo que o nascer do sol é uma das constantes deste mundo e que você será descongelado em breve. </value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Você estica suas asas, quando uma rajada de vento forte entra pela porta e te congela 🐺☃️. Você interiormente se encolhe quando, de repente, você se imagina como um enfeite em uma árvore de Natal. Felizmente, isso acabou agora que o sol está nascendo.</value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Enquanto você admirava sua coleção de orelhas uma última vez antes de sair de casa, uma rajada de vento sopra pelas janelas, congelando os potes de vidro ... e você também 🐺☃️. Enquanto você descongela esta manhã, você range os dentes em aborrecimento com o feitiço do Lobo das Neves, jurando fazê-lo sofrer o máximo possível quando encontrar com ele novamente. </value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Enquanto você ficava de tocaia ao redor da aldeia, sentiu uma forte rajada de vento. Você fica congelado, literalmente incapaz de se mover 🐺☃️. Com sorte, está escuro o suficiente para que você não seja reconhecido por ninguém que passe por você esta noite. Quando você está completamente descongelado, graças ao nascer do sol, você sorrateiramente parte de volta para casa antes que alguém possa te ver</value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
  <!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Enquanto você dormia esta noite, você sentiu um frio congelante. Ao acordar para se aquecer, você percebe que não pode mexer nem o dedinho do pé! Parece que o Lobo das Neves 🐺☃️ soltou um feitiço congelante em você. Você volta a dormir, intrigado por isso não afetar você em nada... além de fazê-lo beirar a hipotermia.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>Você vai até a casa de {0} para congelá-lo, mas você é barrado por uma figura alta e sombria, armada até os dentes. O Anjo da Guarda te dá umas porradas e você vai embora derrotado...</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Você vai até a casa de {0} para congelá-lo! Esta noite, {0} não usará suas ações noturnas (se tiver).</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
	<value> O Lobo das Neves {0} tentou congelar alguém esta noite, mas acidentalmente visitou o Serial Killer 🔪 ! O assassino notou o visitante indesejado e esfaqueou {0}!</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
	<value>Como todos os outros lobos morreram, você é o único integrante da alcatéia que sobrou! Na sede de ganhar mais carne fresca de morador da vila, você decide se tornar um lobo normal a partir de agora, que prefere devorar ao invés de congelar durante a noite!</value>
  </string>
    <string key="SnowFrozeHunter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>O Lobo das Neves {0} tentou congelar o Sentinela 🎯 esta noite, mas ele conseguiu abatê-lo com seu rifle!</value>
  </string>
	<string key="Lang">
    <value>Mudar Língua</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Mudar modo de jogo</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Configurar número máximo de jogadores</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Mostrar papéis ao fim do jogo</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Configurar tempo máximo de extensão de espera</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Configurar temporizador de dia</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Configurar temporizador de noite</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Configurar temporizador de enforcamento</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
	<value>Configuração de papéis</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
	<value>Mecânicas do Jogo</value>
  </string>
  <string key="GroupSettings">
	<value>Configurações do grupo</value>
  </string>
  <string key="Timers">
	<value>Temporizadores do jogo</value>
  </string>
  <string key="Done">
	<value>Feito!</value>
  </string>
  <string key="Back">
	<value>Voltar</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Embaralhar lista de jogadores</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Embaralhar lista de jogadores sempre? Atualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>A lista de jogadores será embaralhada sempre: {0}</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
	<value>Você é o Coveiro ☠️. Toda noite, você cava túmulos para as pessoas que morreram desde a última vez que você cavou (sim, até as vítimas merecem um funeral digno). Já que você está fora todas as noites, os Lobos 🐺 e a Seita 👤 não podem te visitar, a não ser que vocẽ não faça nada (ou seja, ninguém morra), neste caso, você fica em casa. Todos os que te visitam têm a chance de cair em uma de suas covas recém cavadas, dependendo de quantas cavou. Além disso, a chance é reduzida para metade para todos os que estão na equipe da vila com você. Mas, como você sai à noite, os Lobos 🐺 ou o Serial Killer 🔪 podem avistá-lo e matá-lo, e quanto mais túmulos você tiver que cavar, há mais chance de isto acontecer. Além disso, aparentemente o Serial Killer 🔪 pode encontrá-lo se estiver em casa ou não, mas ele pode pelo menos tropeçar em uma de suas covas e machucar a perna, fazendo com que ele talvez perca o controle sobre quem é a vítima na noite seguinte...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
	<value>Você é o Coveiro ☠️. É sua responsabilidade livrar-se dos cadáveres da Aldeia. Você cava uma cova para todos que foram mortos desde a noite passada. No entanto, você costuma ficar cansado demais para terminar o túmulo, então ele permanece descoberto. Alguns visitantes podem cair e morrer... Pelo menos, os Lobos 🐺 não podem comê-lo já que você fica fora a noite toda.</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
	<value>O Coveiro ☠️</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>Os mortos são enterrados e os vivos não são. Tudo está como deveria ser, e você pode ter uma boa noite de sono.</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died since last grave-->
  <string key="DigGraves">
	<value>Até tarde da noite, você cava túmulos para: {0}. Que suas almas descansem e seus corpos repousem em paz.</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
	<value>Quando você saiu de sua casa para enterrar aqueles que faleceram, uma rajada de vento soprou das sombras, fazendo você congelar ❄. Incapaz de se mover, você esperou o sol nascer e te derreter. Os mortos terão que ficar inquietos por mais uma noite...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GraveDiggerNotHome">
	<value>A Alcateia 🐺 vai até a casa de {0}, mas descobre que ele não está em casa. Tudo o que se pode ver é uma vela brilhando sozinha em um túmulo...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger, {1}: wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFellWolves">
	<value>A Alcateia 🐺 vai até a casa de {0}, mas no caminho até lá, {1} dá um passo em falso, cai em uma cova aberta e é empalado por uma lança de prata!</value>
  </string>
  <!--{0}: the wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFell">
	<value>Como você só quer fechar a cova que cavou a noite toda, percebe um cheiro ruim, diferente do cheiro usual de cadáveres ... {0}, o Lobo 🐺, caiu na cova e morreu!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerStumbled">
	<value>Você corta a orelha direita de {0}, mas no caminho de volta, você se inclina demais sobre uma cova inacabada e tropeça nela. Talvez você não devesse ter tanto interesse na orelha do cadáver... Agora sua perna dói.</value>
  </string>
  <!--{0}: intended victim, {1}: actual victim-->
  <string key="KillerRandomKill">
	<value>No seu caminho para a casa de {0}, uma dor aguda pulsa em sua perna. Você decide, porém, ir para a casa mais próxima, que aparenta ser a casa de {1}. Você o esfaqueia e vai para casa.</value>
  </string>
  <!--{0}: victim-->
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
	<value>Você chega na casa de {0}, apenas para ver o Anjo da Guarda 👼 em frente a ela! Você tenta lutar, mas não tem chance. Esta noite realmente foi uma noite ruim para você...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HunterFell">
	<value>Outra noite sem poder matar um daqueles Zombieas sangrentos! Frustrado, você caminha sobre o cemitério, sem perceber a armadilha do urso até que ela se feche ao redor do seu tornozelo. Você grita e luta, mas é tarde demais. Você cai para trás em uma cova que foi deixada aberta por {0} e o som de seu pescoço quebrando é a última coisa que você ouve antes que tudo fique preto.</value>
  </string>
  <!--{0}: cult hunter-->
  <string key="HunterFellDigger">
	<value>Depois de outra noite cansativa, você volta para sua casa com o sol já nascendo. Pouco antes de você chegar, você percebe uma espada caída no chão ao lado de um túmulo inacabado. Dentro desse túmulo, você vê o cadáver de {0}. O Agente da Inquisição 💂 não irá mais encher o seu saco...</value>
  </string>
  <!--{0}: Zombie-->
  <string key="CultFell">
	<value>Você volta de outra noite cansativa, quando de repente ouve um grito de uma de suas sepulturas inacabadas! Você corre para lá e encontra o cadáver fresco de {0}. Que tipo de Seita tenta converter um coveiro, afinal?</value>
  </string>
  <!--{0}: Zombie who fell, {1}: grave digger-->
  <string key="CultConvertGraveDigger">
	<value>No caminho para a casa de {1}, {0} decide subitamente que seria uma boa ideia incendiar a igreja também. Caminhando através do cemitério, de repente, uma armadilha de urso prende o tornozelo de {0}! Tudo que você pode ouvir é seu grito antes que {0} caia em uma cova e você corra como se não houvesse amanhã.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ChemistFell">
	<value>Enquanto você está a caminho da casa de {0}, você tenta se lembrar qual das suas bebidas era a mais venenosa... Mas você tropeça, caindo em uma cova aberta onde uma lança de prata atravessa seu coração. Antes que você possa emitir um som, você está morto.</value>
  </string>
  <!--{0}: chemist-->
  <string key="ChemistFellDigger">
	<value>Eu poderia usar taças de vinho agora", você pensa. Um sentimento estranho permite que você olhe para uma cova ao seu lado e, como se o destino tivesse ouvido seu desejo, uma garrafa de vinho está dentro! Pena que também há o corpo de {0} ... De repente, você perdeu todo o seu apetite.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotFell">
	<value>Você coloca seu batom favorito e vai para a casa de {0} para se divertir um pouco. Infelizmente, você não chega longe o suficiente, pois tropeçou em uma pá, caiu de cabeça em uma cova no caminho e morreu... Sem mais saidinhas para você!</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellDigger">
	<value>Aparentemente, o destino não quer que você se divirta... Além de ter que cavar túmulos a noite toda, você também encontra {0}, a Amante 💋, morta em um de seus túmulos inacabados. Nada de diversão para você esta noite!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotVisitDigger">
	<value>Você anda até a casa de {0}, evitando cuidadosamente todos os túmulos abertos, mas quando você chega, a casa está vazia... Aparentemente {0} ficou a noite inteira cavando túmulos novamente!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GAFell">
	<value>A fortuna certamente não te favoreceu esta noite ... Você só queria vigiar {0}, mas foi pego por uma armadilha para ursos, caiu de cabeça em uma cova aberta e morreu! Por que o coveiro precisaria proteger umas covas idiotas?</value>
  </string>
  <!--{0}: guardian angel-->
  <string key="GAFellDigger">
	<value>No caminho para casa, você percebe uma pena caída no chão ... Você não precisa procurar muito para encontrar {0}, o Anjo da Guarda 👼, morto dentro de um dos seus túmulos! Às vezes, suas medidas de segurança pegam os "ursos" errados.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ThiefFell">
	<value>Você entra no cemitério para roubar o papel de {0}, mas está muito focado em não fazer barulho para notar a armadilha para ursos que prendeu seu tornozelo! Suas habilidades acrobáticas furtivas não são suficientes, você cai de cabeça no túmulo ao seu lado e quebra seu pescoço. Você morreu!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellDigger">
	<value>Ainda bem que você colocou medidas de segurança em torno de seus túmulos ... {0} tentou roubar seu papel ontem à noite, mas foi pego em sua armadilha de urso e caiu em seu túmulo! Talvez agora a vila acredite que suas armadilhas são realmente necessárias.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ArsonistFell">
	<value>Você deve prestar atenção ao seu passo quando for queimar a casa de alguém da próxima vez ... Você se prendeu em uma armadilha para ursos, caiu em uma cova e teve uma lança de prata enfiada em seu coração! Abaixa o facho, seu pequeno piromaníaco!</value>
  </string>
  <!--{0}: arsonist-->
  <string key="ArsonistFellDigger">
	<value>De uma de suas sepulturas, você percebe um cheiro forte de querosene. Alarmado, você corre para lá e encontra {0}, o Incendiário 🔥, morto por dentro. Pelo menos sua casa ficou inteira...</value>
  </string>
  <!--{0}: person that died, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultFellPublic">
	<value>Uma das sepulturas no cemitério continha cadáveres demais esta noite ... Aparentemente {0} tentou visitar o coveiro, caiu em uma cova e morreu! {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellPublic">
	<value>Quando {0}, A Amante 💋, voltou para casa depois de uma noite divertida, tentou fazer um atalho pelo cemitério local. {0} deve ter ficado muito fraco(a) para não ter visto o túmulo descoberto à sua frente. O chão não estava mais debaixo de seus pés quando deu o próximo passo. Muitas das diversões da Aldeia foram enterradas hoje...</value>
  </string>
  <!--{0}: Zombie who died-->
  <string key="ZombieFellPublic">
	<value>A Seita 👤 tentou queimar a igreja, mas quando {0} liderou o grupo pelo cemitério, uma armadilha de urso estalou em torno de seu tornozelo! {0} gritou quando caiu na cova aberta e os outros Zombieas fugiram aterrorizados ...</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellPublic">
	<value>Talvez {0}, O Ladrão 😈, estivesse tentando roubar dos mortos. Talvez fosse karma. Tudo o que sabemos é que {0} estava à espreita no cemitério quando a armadilha prendeu seu tornozelo. Ao cair no túmulo, {0} se perguntou se deveria ter trazido um parceiro criminoso para este trabalho. {0} não fará mais roubos, com certeza!</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(person) was (role)" to specify what kind of wolf-->
  <string key="WolfFellPublic">
	<value>Quando A Alcateia 🐺 sai para uma caçada, {0} cheira a presa em potencial e não percebe a armadilha de urso que prende seu tornozelo! Surpreso, {0} cai no túmulo, onde a ponta de uma lança de prata encontra sua cabeça. Felizmente, o coveiro mantém seus túmulos protegidos! {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
	<value>Você está apenas tentando fazer o seu trabalho, quando de repente um assassino louco te encontra e apunhala! Que pena...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="SerialKillerSpotted">
	<value>Ao passar pelo cemitério com sangue na faca, você percebe {0}, O Coveiro ☠️. Seguindo seu instinto, você decide que haverá duas vítimas esta noite...</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
	<value>Você está apenas tentando fazer o seu trabalho, quando de repente um Lobo 🐺 pula em você por trás e te mata!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpotted">
	<value>A Alcateia 🐺 atravessa o cemitério, quando de repente nota {0}, O Coveiro ☠️. Antes que ele possa reagir, um de vocês pula pelas costas e o mata com uma mordida.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
	<value>{0}, O Coveiro ☠️,  não aparece na reunião da cidade. Será que dormiu demais de novo? Ao procurá-lo(a), você encontra {0} morto(a) no cemitério, com a pá ainda nas mãos. Parece que {0} foi surpreendido(a) por Lobos 🐺 na noite ...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
	<value>{0}, O Coveiro ☠️,  não aparece na reunião da cidade. Será que dormiu demais de novo? Ao procurá-lo(a), você encontra {0} morto(a) no cemitério, sem sua orelha, com a pá ainda nas mãos. Parece que {0} foi brutalmente esfaqueado(a) esta noite...</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
	<value>Permitir Incendiário 🔥</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistQ">
	<value>Permitir Incendiário 🔥? Atualmente: {0}</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistA">
	<value>O papel de Incendiário 🔥 foi configurado para {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
	<value>Assassinatos Quentes</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillQ">
	<value>Permitir Incendiário 🔥 e Serial Killer 🔪 no mesmo jogo? Pode ser mortal! 😈 Atualmente: {0}</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillA">
	<value>Incendiário 🔥 e Serial Killer 🔪 no mesmo jogo está configurado para {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
	<value>Você é o Incendiário 🔥. Como o serial killer, você está sozinho em seu time. Toda noite, você pode molhar uma casa com querosene. Depois que uma ou mais casas são inflamáveis, você pode optar por acender o fogo, queimando todas as casas molhadas de querosene e matando todos que estão lá dentro, incluindo visitantes em potencial. Você ganha se for o único que resta.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
	<value>Você é o Incendiário 🔥. Todas as noites, você pode molhar uma casa com querosene ou acender o fogo, queimando todas as casas previamente encharcadas. Você só pode ganhar se for o único sobrevivente.</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
	<value>O Incendiário 🔥</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
	<value>Deseja jogar querosene em outra casa ou ver todas as casas encharcadas queimando?</value>
  </string>
  <!--{0}: arsonist-->
  <string key ="ArsonistVisitKiller">
	<value>{0}, O Incendiário 🔥, tentou jogar querosene na casa do Serial Killer 🔪... Mas não conseguiu sobreviver à sua lâmina.</value>
  </string>
  <string key="Spark">
	<value>Acender o fogo</value>
  </string>
  <!--{0}: person whose house was doused-->
  <string key="Doused">
	<value>Você encharcou a casa de {0} com querosene!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
	<value>Um incêndio eclodiu em sua casa, mas felizmente o Anjo da Guarda 👼 estava lá e o apagou imediatamente! Ele daria um ótimo bombeiro, se não estivesse tão ocupado protegendo as pessoas ...</value>
  </string>
  <!--{0}: saved person-->
  <string key="GuardSavedFromFire">
	<value>Você não esperava que um incêndio se iniciasse quando visitou {0}, mas conseguiu salvá-lo(a) mesmo assim! Ninguém pode dizer que você é um mal protetor...</value>
  </string>
  <!--{0}: person whose house was cleaned-->
  <string key="CleanDoused">
	<value>Você não teve que lutar contra nenhum inimigo na casa de {0} hoje à noite, então teve tempo de olhar em volta e percebeu que a casa estava embebida em querosene! Desde que você não tem nada melhor para fazer, você limpou a casa para ele(a) ...</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died in the flames-->
  <string key="Burning">
	<value>A vila sente um cheiro de fumaça... Ela está em chamas 🔥! Você tenta apagar o fogo, mas é tarde demais para salvar os moradores das casas que misteriosamente estavam encharcadas de combustível. Hoje você está de luto por: \n{0}</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
	<value>O único que resta é O Incendiário 🔥, de pé sobre uma pilha de cinzas. O Incendiário 🔥 venceu ...</value>
  </string>
  <string key="Burn" isgif="true">
	<value>Você deveria ter comprado um extintor de incêndio! Agora sua casa ardeu em chamas e você morreu lá dentro 🔥...</value>
  </string>
  <string key="Augur">
	<value>O Adivinho 🦅</value>
  </string>
  <!--{0}: role that is not part of the village-->
  <string key="AugurSees">
	<value>Ao olhar para o céu, você vê os pássaros formarem um padrão muito incomum. Isso só pode significar que {0} não está na Aldeia.</value>
	<value>Os pássaros dizem que {0} não faz parte da Aldeia no momento.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
	<value>Você é O Adivinho 🦅. Todas as manhãs, você observa os pássaros e deduz um papel que certamente não está no jogo naquele momento. Eles também nunca lhe dirão uma função duas vezes, portanto, use essas informações!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
	<value>Você é O Adivinho 🦅. Você tem o poder de ver as coisas, mas bem diferente do Vidente ou do Confidente. Você é o único que pode ver papéis que não estão na vila e nem vê um deles duas vezes!</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
	<value>Hoje não há absolutamente nenhum pássaro nos céus. Isso provavelmente significa que você já viu todos os papéis que ainda não estão na vila</value>
  </string>
  <!--{0}: chosen victim, {1}: wolf who died in flames-->
  <string key="WolvesVisitBurn">
	<value>A Alcateia 🐺 invade a casa de {0}, quando de repente você percebe fumaça. Você tenta escapar, mas é tarde demais para {1}, que morre nas chamas.</value>	  
  </string>
  <!--{0}: person who died because they visited a burning house, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultVisitBurn">
	<value>{0} deveria ter ficado em casa hoje à noite... Ele(a) visitou uma casa em chamas e morreu queimado(a)! {1}.</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(wolf) was (role)" to specify what kind of wolf it is-->
  <string key="WolfVisitBurn">
	<value>Os Lobos 🐺 tentaram comer alguém hoje à noite novamente, mas O Incendiário 🔥 foi mais rápido! {0} não conseguiu escapar da casa em chamas a tempo ... {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
	<value>Mesmo que você ainda não saiba quem é o químico, você tem certeza de que ele nunca mais cometerá um erro tão miserável. O químico desistiu de seu trabalho e se tornou um aldeão normal!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
	<value>Restam apenas {0} e {1} ... De repente, {0} sorri, pega um fósforo, acende e joga nos pés de {1}, que arde em quentes e dolorosas chamas 🔥</value>
  </string>
  <string key="ArsonistTeamEnd">
    <value>Incendiário</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNotHome">
	<value>Você foi se divertir um pouco com {0}, mas sua casa está vazia!</value>
  </string>

  <string key="Validate">
  <!-- Used for the button in the role selection menu -->
	<value>‼ Validar ‼</value>
  </string>
  <string key="Valid">
  <!-- Used for the button in the role selection menu -->
	<value>✅ Válido ✅</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigValid">
	<value>A configuração dos papéis é válida! Está ativada e será usada agora!</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInvalid">
	<value>A configuração dos papéis é inválida! Por favor, tente ativar mais funções para permitir que o bot crie jogos equilibrados!</value>
  </string>
  
  <string key="GroupIdleCount">
  <!-- {0} - Idle count in the last 24 hours in the current group -->
  <!-- This string is appended to the "IdleCount" string, make sure this string fits as next sentence after "IdleCount" -->
	<value>{0} dessas mortes estavam neste grupo.</value>
  </string>
  
  <string key="NewDGRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Você se tornou o Doppelgänger 🎭. Você assumirá o papel de {0} após a morte dele(a).</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInfo">
  <!-- Info for translators: Look at the <string key="Valid"> for the bottom left button's text after the validation succeeded -->
	<value>Quais papéis você gostaria que estivessem disponíveis nesse jogo?\n\nTutorial de Configuração:\n\n✅ = Papel Ativado\n❌ = Papel Desativado\n\nDepois de selecionar os papéis, você precisa usar o botão VALIDATE no canto inferior esquerdo para validar e ativar sua seleção de papéis! Se você não validar sua seleção, ela será ignorada e todos os papéis serão usadas!\n\nSe você desabilitar muitos papéis, o bot não poderá criar um jogo equilibrado e a validação falhará! Nesse caso, basta ativar mais papéis e validar novamente.\n\nSe a validação for bem sucedida, o botão inferior esquerdo dirá ✅ Válido ✅ e sua configuração de papéis será utilizada!</value>
  </string>
  <string key="EnableAllRoles">
	<value>Ativar todos</value>
  </string>
  <string key="DisableAllRoles">
	<value>Desativar todos</value>
  </string>
</strings>