<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <language name="CidadeDeDeus" base="Português" variant="CidadeDeDeus" owner="@So1Real e @Sats_srjp" />
  <string key="NotInGame">
    <value>Parece que tu não é morador da Cidade de Deus...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} começou um jogo novo! Dá /join aí pra pegar a van pra Cidade de Deus!</value>
    <value>Ih, vai ter baile na casa de {0}! Dá /join e torce pra não dar ruim!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} começou um tiroteio! Bora /join pra entrar nesse caos!</value>
    <value>{0} botou a pipa no ar! Se adianta no /join logo antes que o caos comece!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Melhor não subir agora, tá tenso o negócio...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Mas tu já falou que tava indo!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Falta um minuto pra van sair!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value> O piloto vai contar até {0}! </value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>O piloto arregou. Sem baile hoje!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Vai começar o baile, marca um dez que eu já te dou o desenrolo...</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} foi pego sendo x9! (no names starting with /)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, muda teu nome aí pra gente seguir.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Foi mal aí, nego, tá lotado já.</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} entrou na van! {1} dentro, {2} pra poder sair, cabe até {3}</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>{0} clica aqui: @{1}, e aí tu clica start.  Se tu não fizer, não posso te passar os desenrolo. </value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value> Como tu quer dizer que vai fugir com a boca toda cheia de formiga? </value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} arregou!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value> Agora só falta {0}.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Te perguntei nada, porra, fica na tua.</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Ialá, tu não tá jogando não, hein.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Sei quem é esse aí não.</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Encheu o cu de maconha e tá falando merda.</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} tá querendo cobrar {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} votou pra passar {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} não votou por duas noites seguidas. Pelo que parece, {0} preferiu morrer a ser x9. {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Dadinho é o caralho! Seu nome agora é Zé Pequeno.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Formô, neguim.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\n{0} é o Paraíba!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} era o Paraíba. Sem ele por perto tu é o maior fofoqueiro da Cidade de Deus!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} também conhecido como Paraíba Jr. tomou o posto de {1} como Paraíba.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Tu ouviu dizer que {0} é {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Quem tu quer passar?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>De quem tu quer tirar foto?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Em quem tu quer sentar a azeitona? {0} bala(s) no tambor.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Em quem tu quer chegar chegando?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Quer se meter na vida de quem?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Quem é teu protegido essa noite?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Quem tu quer cobrar?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Tu vai na casa de quem procurar os moleques da Caixa Baixa?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Quem é teu padrinho na favela?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Quem tu vai chamar pra Caixa Baixa?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <value>  Discute com teus parceiro aí {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Tu é o Viciado. Tu só aparece na favela pra pegar droga, mas se os traficantes vierem te cobrar, ao invés de morrer tu vai trabalhar pra eles.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Tu é o Buscapé! Durante o dia tu pode sair pra tirar fotos de alguém... mas fica esperto! Os traficantes podem acabar descobrindo o que tu tá fazendo (40% de chance)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Opa, parece que tu é o Maconheiro. Se os traficantes te cobrarem, eles que se fodem! Você deixa sua maconha no ar e eles ficam sem cobrar na noite seguinte!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Tu é o Alicate! A cada noite tu pode fazer uma prece pra salvar a vida de alguém! Mas se tu quiser rezar pra salvar um traficante, há 50% de chance de que Deus te arranque da cidade dele.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Tu é o Mané Galinha. Tu tem duas balas. Durante o dia, tu tem a opção de atirar em alguém, mas todo mundo vai ouvir o barulho e saber que foi você! (e não um traficante)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Aí, virou playboy! Tu é o Bené. Durante a noite tu pode visitar a casa de alguém. Mas fica esperto! Se tu tentar xavecar algum traficante ou alguém que o traficante matou, teu charme não vai te salvar.  Aquele negócio, se os traficantes tentarem te cobrar e tu tiver em outra casa, tu se deu bem.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Tu é o Dadinho. Tu por enquanto é só um moleque de rua, mas se todos os traficantes morrerem tu assume a boca e o tráfico! Se o Paraíba ficar de olho em você ele pode ou não achar que tu é traficante.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Tu é o Traficante. A boca é tua! Toda noite tu pode escolher cobrar alguém.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Tu é o Paraíba, o maior X9 da CDD. Toda noite tu pode ouvir as fofocas sobre alguém e saber qualé a dele.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Tu é um Trabalhador. Honesto e matando um leão por dia. Fé em Deus que a vida vai melhorar.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Tu é o Secretário de Segurança do Rio de Janeiro! Se te passarem, tu ganha!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Tu é o Otto! Escolhe aí um morador pra ser teu pai - se ele morrer, tu entra pra vida do tráfico.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Tu é o Polícia. Se o Paraíba estiver na Cidade de Deus, tu vai saber.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Tu é o Filho do Paraíba. Se o Paraíba morrer, tu se torna o novo Paraíba.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Tu é um Moleque da Caixa Baixa.  Toda noite tu pode chegar pra alguém e chamar pra tua gangue. Se no final todos os moradores vivos forem da Caixa Baixa, a Caixa Baixa ganha!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value> Tu é o Neguinho, ex-gerente da Boca dos Apês. Os moleques da Caixa Baixa tão ficando perigosos demais. Toda noite tu pode procurar um dos moleques na casa de algum morador. Se tu encontrar, o moleque morre. Se os moleques chegarem pra tu tentando te chamar pra Caixa Baixa, tu passa um dos moleques na hora.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>
      O dia acaba na Cidade de Deus... os moradores honestos tão cada dia mais putos com o domínio do tráfico...
      Agora geral tem {0} segundos pra votar!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Amanhece na Cidade de Deus! A fofoca corre solta. Vocês tem {0} segundos pra colocar o papo em dia. </value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Cai a noite. Os moradores voltam pra casa, sem a certeza de um novo dia na Cidade de Deus. Quem não usa a noite pra descansar tem {0} segundos pra agir. </value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Os moradores votaram e decidiram. {0} morreu. {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Parece que deu ruim e não deixaram matar ninguém. O pessoal volta pra casa achando que deram mole pra caralho...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Ialá, ninguém votou? Qual foi?</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>A favela acorda, mas ninguém sabe cadê {0}.  Eles vão até a casa e encontram {0} sem as mãos, com a câmera no lugar da cabeça. Adeus, Buscapé.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>A manhã vem, e escutam um grito horrorizado. Na porta da Igreja está {0}, o Alicate, sufocado com a própria bíblia. </value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>O pessoal acorda para um dia excelente... até encontrarem  a arma descarregada de {0}, que se encontra completamente carbonizado dentro de uma pilha de pneus queimados. Mané Galinha está morto!</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Os trabalhadores acordam e encontram {0} jogado na rua, com a boca cheia de terra. Mataram o Paraíba! Pensando bem, ele mereceu. X9 do caralho.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Puta merda, que cheiro é esse? O barraco de {0} tá pegando fogo! E lá dentro estava o Maconheiro, junto de mais de três quilos de maconha...</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Nasce o sol na Cidade de Deus... E lá na entrada da favela está {0} sem os membros. Todo mundo o conhecia, mas ninguém ficou triste. Era um caôzeiro da porra.   </value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Todo mundo acorda pra trabalhar e escuta o som de choro e raiva de alguns moradores. Aparentemente {0} se tornou mais uma vítima da violência carioca. {1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Tem um cheiro ruim vindo da casa de {0}... A galera vai atrás e descobre o corpo de um moleque da Caixa Baixa! Parece que o Neguinho não vai deixar ninguém dominar a favela de novo!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>A favela amanhece feliz e ensolarada. Não teve tiroteio, ninguém morreu, só alegria.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Os traficantes vieram te cobrar. Tu não tem um puto no bolso então agora tu é um deles.</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Outros traficante(s): {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>Tu foi cobrar {0}, aquele viciado que te devia uma grana... agora ele é traficante junto contigo!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>Ih, já era pra tu. Tchau e bença.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>Puta merda, tu botou fogo na casa do maconheiro! A maconha toda do {0} tá no ar e tu não vai conseguir agir na próxima noite. </value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Tu rezou pra salvar um traficante! Péssima escolha. Vai lá com papai do céu.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Tua prece pra salvar a vida de {0} deu certo! Deus é pai!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value> Tu rezou por {0}, mas ele tava fora da mira do tráfico. Deus é grande!</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Você tentou pregar pra {0}, mas não tinha ninguém em casa!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Teu santo é forte! A prece de alguém impediu que o traficante te passasse!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Bené resolveu xavecar a mina errada. {0} tomou um só na testa pra ficar esperto e não mexer com a mulher dos outros.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Ih {0} não tava em casa. Hoje tu não vai matar ninguém.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Tu resolveu dar uma ideia na mina de {0}... mas não sabia que era traficante. Já era pra tu.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value> A bandidagem tem um recado urgente pra dar pra vocês... {0} bota ovo quando balança a bundinha no baile! </value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} resolveu dar uma ideia em {1}... mas não viu que {1} já tava sendo cobrado por um traficante!  O traficante percebe que {0} viu demais e atira...  {0} já era.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Bem, parece que {0} não é do tráfico, porque a sua noite com {0} foi quente! </value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Tava meio escuro no baile, mas a voz de Bené te arrepiou todo. Ah, moleque, hoje tem. </value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Tu viu {0} andando tirando fotos de alguém! É o Buscapé!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Tuas fotos mostram que {0} é {1}</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Parece que {0} não curtiu tanto o jeito que Bené chegou! {1} tá morto.</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Barulho de tiro! Os moradores correm e vêem {0} em pé com uma arma na mão na frente do corpo de {1}, que tem um buraco na testa. {2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Zé Pequeno dominou a Cidade de Deus!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value> O tráfico dominou a Cidade de Deus!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>A Cidade de Deus amanhece sem traficantes e em paz!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Vocês lincharam o Secretário de Segurança do Rio de Janeiro! Agora o governo tem uma desculpa pra bombardear a Cidade de Deus! Olha o que vocês fizeram!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Se liga em quem ganhou, e o que cada um era:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} votou em chamar {1} pra Caixa Baixa.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} foi mandado pra tentar chamar {1} pra Caixa Baixa... mas porra! Era o Neguinho! {0} morreu!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} veio pra tua casa tentando de chamar pra Caixa Baixa... filho da puta! Tu atirou no moleque. Agora só falta {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Agora tu é um moleque da Caixa Baixa! A cada noite tu pode chamar alguém pra tua gangue.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Caixa Baixa: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} é o novo moleque da Caixa Baixa!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} foi atrás de {1} pra falar sobre a Caixa Baixa... mas não tinha ninguém em casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Todos os traficantes morreram... sem o tráfico para atrapalhar, a Caixa Baixa assume o domínio da Cidade de Deus!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Você foi atrás de {0}, mas alguém já passou antes!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Você vai pra casa de {0} e vê um moleque brincando com uma arma. Você toma a arma e atira. A Caixa Baixa tem um membro a menos.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Você vai pra casa de {0}, mas tá tudo silencioso e todo mundo dormindo. Ninguém da Caixa Baixa nessa casa.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Mataram o pai de {0}! Fudeu, agora temos um novo traficante por aí.</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} morreu! Pra vingar a morte do teu pai, tu se torna um traficante. Os outros são {1}. Quando essa guerra acabar, eles já eram.</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>um trabalhador 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>o Maconheiro 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>o Bené 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>o Paraíba 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>o Dadinho 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>o Alicate 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>o Buscapé 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>um traficante 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>o Viciado 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>o Mané Galinha 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>o Secretário de Segurança do Rio de Janeiro 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>o Caôzeiro 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>the Otto 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>o Polícia 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>o Filho do Paraíba 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>um moleque da Caixa Baixa 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>o Neguinho 💂</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>Arregão</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Vivo</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Sobreviventes</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>um Jornalista Infiltrado 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Tu é um Jornalista Infiltrado.  Se tiver mais algum jornalista, tu vai saber. Caso contrário, aja como um trabalhador. Deixa quieto.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Quando o pessoal acorda, encontram {0} dentro de um saco preto. Um dos jornalistas morreu!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Esses penetras são: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Tu manda alguém pra casa de {0} pra chamar pra Caixa Baixa... mas o que tu encontra é só uma perna. Os traficantes chegaram antes de tu.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>O bando vai pra casa de {0} pra passar ele, mas no meio do caminho alguém se pergunta se isso é mesmo certo. A prece de alguém fez o pessoal mudar de ideia.</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Você manda {0} chamar {1} pra Caixa Baixa, mas ele achou que eram só um grupo de moleques e foi embora. Filho da puta!</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, um jogador com o apelido {0} já tá na Cidade de Deus. Troca ele pra nóis não confundir.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Vocês trocam uma ideia esperta e acaba indo pra casa de {0}... mas quando tu vai embora, tu encontra um pedaço de papel com nome e número de um dos moleques da Caixa Baixa... eu hein.</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>A favela acorda e percebe que {0} não apareceu. Vão até a casa de {0} e acham seu corpo, todo furado de balas.</value>
    <value>O dia amanhece na Cidade de Deus e todos estão bolados com a morte repentina de {0}! Porra!</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Ialá, {0} não apareceu pra reunião dos jornalistas.</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>O dono do grupo mandou avisar que NINGUÉM vai sair da Cidade de Deus, tá entendendo?</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>morreu!</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} added to admin list. Use /config to change group settings.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Você já vai pro baile neguim! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Your group has managed to start multiple games...  Killing extras.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Your group is currently in the queue.  Position: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Sorry, I'm about to start a short maintenance break, you can't start a game right now.\nWaiting on {0} games to end...\nGo to @werewolfdev for more information</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Sorry, max concurrent games has been reached ({0}).  \nPosition in queue: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} is a preferred group, and has skipped the queue!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Não tá rolando nada na CDD agora.  Bora fretar uma van com /startgame ou começar uma guerra com /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Tu tá de sacanagem com a minha cara? Tu é ninguém aqui, mete o pé.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>After this game, I am shutting down for maintenance.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>After this game, I am shutting down momentarily for an update (automated).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId was null.  Are you sure you sent this as a reply?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} is already an admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} is not an admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} removed from admin list.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Language set to {0}</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>O Paraíba não tá na Cidade de Deus!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Perdeu tua chance!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Tu é o Funkeiro! Você conhece todo mundo da Cidade de Deus e pode escolher apresentar duas pessoas. Esses dois vão tar tão na fita um do outro que se um morrer, o outro vai morrer de desgosto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Tu é o Paulista! Tu chegou agora na Cidade de Deus e ainda tá praticando teu sotaque carioca. Escolhe alguém pra ser tua referência, que se morrer tu assume o lugar dele.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Tu é o Cenoura. Você é um traficante responsa, mas tu sabe que tem gente atrás da tua boca. Se te passarem, tu pode escolher passar alguém. Se os traficantes vierem atrás de tu, tu tem uma chance de matar ele, mas não vai poder atirar em mais ninguém.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Tu é o Cabeleira. Quando tu tentou sair dessa vida na Cidade de Deus, tu acabou morto. Mas agora tu voltou com sangue nos olhos pra matar todo mundo desse lugar. Não deixa sobrar ninguém.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Antes de tu chegar na CDD, o funkeiro te apresentou a {0}. E agora tu tá amarrado demais pra viver sem. Fiquem de olho um no outro.</value>
    <value>O funkeiro botou {0} na tua fita! Tu tá pagando paixão pra caralho. Se o outro morrer, tu morre também. Mas sobrevivendo no final os dois ganham.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Porra, Cenoura, a casa caiu! Rápido, escolhe alguém pra tu levar junto contigo pro inferno!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} tenta pegar a arma pouco antes do pessoal juntar... mas foi lento demais.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} parece que aceitou o fim, porque nem resistiu nem nada. Mais fácil pra todo mundo.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Enquanto a galera junta, {0} rapidamente saca um revólver e mete uma bala no meio dos cornos de {1}! {1} morre na hora. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Caralho, atiraram em tu! Rápido, tu pode atirar em alguém também!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>O tiro pegou {0} pelas costas, não dando nem chance de reagir.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0} não entendeu nada, e morre sem atirar em ninguém.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} toma um tiro, mas não dá mole e atira de volta em {1}, que já cai sem vida no chão. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Os traficantes tentaram passar o Cenoura, mas parece que um deles morreu na tentativa! {0} já era!</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>O traficante tentou passar o Cenoura, mas ele foi mais rápido e meteu um só no peito de {0}!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Os traficantes tentaram ver qualé a desse novo morador da Cidade de Deus... mas porra, era o Cabeleira! {0} morreu no fogo cruzado!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Era só mais uma noite de baile pra {0}, até encontrar um fantasma na volta pra casa. {0} foi encontrado baleado perto de casa. Isso é coisa do Cabeleira! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Tu tentou puxar {0} pro inferno também, mas as preces do Alicate te seguraram!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>A Caixa Baixa manda {0} ir atrás de {1}, mas Cenoura não dá mole e o corpo de {0} sai voando pela janela, depois de um tiro de .12. {0} já era.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>A Caixa Baixa manda {0} ir atrás de {1}, mas o corpo de {0} cai com os tiros do revólver do Cabeleira! {0} já era.</value>
    <value>{0} chega na casa de {1} mas não esperava encontrar o Cabeleira! {1} atira na cabeça de {0} antes que possa fugir. {0} já era!</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Tu tentou rezar pela alma do Cabeleira, mas ele ainda te vê como um traidor do Trio Ternura. Já era, Alicate.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Tu passa uma ideia pra {0}, mas não tinha a menor ideia de quem era. {0} atira três vezes. Cabeleira é homem de uma mulher só, e ela se chama Berenice.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Os moradores vêem o corpo de {0} no chao! O bené foi morto pelo Serial Killer!</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>O Paulista {0} agora é jornalista também!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} morreu, e tu assumiu a reportagem dele pro jornal.  Os outros jornalistas (se tiver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>O Paulista {0} agora é membro da Caixa Baixa!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} morreu, e tu agora é membro da Caixa Baixa. Teus parceiros (se tu tiver algum) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>O Paulista {0} virou traficante que nem tu!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} morreu, e tu tomou a boca dele. Teus traficantes (se tu tiver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Não sobrou uma alma na Cidade de Deus. Quer dizer, só a do Cabeleira. Ele ganhou!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Quem tu quer passar agora?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Com a morte de {0}, {1} fica triste demais. Pega a arma que tem guardada no armário de dá um tiro na própria cabeça. Que vacilo. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Tu quer assumir o lugar de quem quando morrerem?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Qual casal tu quer formar? Escolhe aí alguém</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>E pra quem tu quer apresentar? Escolhe aí.</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>o Cenoura 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>o Funkeiro 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>o Cabeleira 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>o Paulista 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Tu se tornou o Otto. Teu pai agora é {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Esse negócio de violência não tá com nada, eles são hippie de coração, Paz e amor. O casal ganhou!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>No meio da CDD tá o corpo de {0}, todo furado. Parece que alguém tentou passar o Cenoura! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Um moleque da Caixa Baixa veio falar contigo, mas tu sabe que eles enchem o cu de maconha e só falam merda.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Você agora está na lista do próximo baile {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Você agora está na lista do proximo baile {0}.  Eu vou te convidar quando o proximo baile começar! </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Uma van indo pro baile está para partir em {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>A manhã chega e só tem duas pessoas na Cidade de Deus. {0} olha {1}, saca a arma e atira. {1} morre na hora.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Todo mundo morreu na Cidade de Deus. O dia vai embora triste e a CDD encerra sua história.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>O sol nasce e só {0} e {1} estão vivos na Cidade de Deus.  {0} saca o revólver e atira em {1}.  {1} é rápido e saca a espingarda, explodindo a fuça de {0}. {0} cai no chão, já sem vida. {1} sorri por um momento, mas sente a dor no peito, olha pra baixo e vê o buraco. {1} cai no chão, o último sobrevivente na Cidade de Deus acaba de morrer. Ninguém ganhou.</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Tu demorou pra caralho então escolhi pra tu, ó: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Ganhou</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perdeu</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <value>Player {0} morreu por não votar {1} vezes nas últimas 24 horas. Vacilão morre cedo.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Você é um simples aldeão, condenado a passar seus dias arando o campo esprando para ser devorado pelos Lobos, seus inimigos. Uma vez por dia você pode votar em alguém pra mandar pra forca, use seu voto com sabedoria!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Você é a Vidente, seu papel é guiar a Aldeia na empreitada contra os Lobos.  Durante a noite, você pode escolher alguém para 'ver', e ter seu papel revelado a você. Se revele com cautela, porque os Lobos estão loucos pra devorar você!</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>VOCÊ É UM LOBISOMEM!! Bom pra você! Durante a noite você pode escolher alguém para matar, junto com seu time, os Lobos.</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Safada! Você é a Cortesã, a aliada sexy da Aldeia. Durante a noite, você poderá escolher alguém para fazer uma visitinha, e descobrir se a pessoa é ou não um lobo.  Porém, se você visitar um lobo, ou alguém que está sendo atacado(a) pelos lobos, você irá morrer.  Se você visitar alguém e os lobos tentarem te matar na sua casa, você irá sobreviver (já que não estava lá).</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Parabéns, você é o Bêbado da Aldeia! Você tem bafo de cachaça, mas joga pela Aldeia. Se os lobos te devorarem, eles vão ficar de ressaca e não vão conseguir atacar ninguém na noite seguinte!</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Você foi Amaldiçoado. Por enquanto você é um aldeão, mas se você por atacado pelos lobos, você se tornará um lobo também.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Traíííííra!! Você é o traidor! Por enquanto, você é um aldeão, mas assim que todos os lobos estiverem mortos, você se transformará em lobisomem.  Se a vidente vir você, você pode ou não ser identificado(a) por ela como um lobo.</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Você é o Anjo da Guarda, e seu papel é proteger a Aldeia. Durante a noite, você pode escolher um(a) jogador(a) para proteger.  Porém, se você escolher um lobo, pode acontecer o pior.</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Você é o Detetive, e joga pela Aldeia. Durante o dia, você pode escolher uma pessoa para investigar e descobrir seu papel.  No entanto, ao fazer isso, você pode ser descoberto pelos lobos! (40% de chance)</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Bang bang, você é a Atiradora.  Você possui 2 balas para ajudar a Aldeia.  Durante o dia, você pode atirar em um(a) jogador(a). Todo mundo ouvirá os tiros e saberão que você é atiradora.</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Você é o Suicida, seu time é você mesmo!  Se você for pra forca, você ganha automaticamente, sozinho. Seu egoista!</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>he fool is told they are the seer.... when they choose to see someone's role at night, they are told a random role.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Você é um agente da Seita.  Durante a noite, você poderá escolher alguém para converter à Seita. Se todos os jogadores restantes ao final do jogo forem da Seita, ela vence!</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>A Seita está na sua Aldeia tentando converter todo mundo, e você o Inquisidor deve proteger a Aldeia!  Durante a noite você poderá escolher alguém para inquirir.  Se ele(a) for da Seita, ele(a) morre.  Caso a Seita tente te converter, o membro mais recente morre.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Você é uma Criança Rebelde! Escolha alguém para você se 'afeiçoar' - se ele(a) morrer, você se transformará em lobisomem.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Você é a Aprendiz de Vidente, e joga pela Aldeia.  Caso a verdadeira Vidente morra, você tomará seu lugar como Vidente.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Você é o Observador, você saberá quem é a verdadeira vidente (e não o trouxa). Use isso para ajudar seu time, a Aldeia!</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Você é um Maçom, e participa de uma sociedade secreta que faz parte .  Se houver outros maçons, você saberá quem são.  Caso contrário, você será um simples aldeão.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>
     Você é um Doppelgänger. A Lenda diz que seus ancestrais eram metamorfos, e podiam assumir qualquer forma que quisessem! Escolha um jogador, quando ele morrer você assumirá o papel dele no jogo.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>
      Você é o Cupido. Enviado à Aldeia de fraldão, com um arco e duas flechas, você pode escolher dois jogadores que irão se amar para toda eternidade. Se um deles morrer, o outro morrerá de tristeza. Depois de unir dois amantes, você pode voltar ao seu papel como Aldeão.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>
      Você é o Caçador(a)! Seu revolver é o seu amante e você está com ele o tempo todo, até dorme com ele! Se você morrer, pode escolher alguém para matar. E se os Lobos te visitarem a noite, você não é alguém que aceitaria ir sozinho, mas no escuro, você não consegue escolher quem matar.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Você é o Serial Killer. Seu time é você mesmo e os outros jogadores não são mais que seus brinquedinhos. Toda noite você pode escolher um jogador para matar e adicionar para sua coleção de corpos.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para é o desenvolvedor desse jogo, e ele gosta de latir pras pessoas. Talvez ele tenha ficado muito tempo com os Lobos... Mexer com os lobos não é uma idéia muito boa, né?</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Duração do jogo: {0}</value>
  </string>
  <string key="Day">
    <value>{0}º Dia de baile</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>An error has occured, and this node has shut down :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>I have sent you a PM</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Please send me a pm so I can PM you: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Thanks for starting me! I can PM you now.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>You must reply to the user you want to smite</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>What would you like to do?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>You must join a game from within a group chat!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>You must start a game from within a group chat!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Time to receive ping message: {0}\nCurrent CPU Usage: {1}%\nMessages per second: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>What Language?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>What Variant?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Language set to {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Get which language file?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>There are no nodes online right now, please try again in a few seconds</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>You must run this command in a group</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>You aren't a global admin...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>You aren't Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Yes</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Allow</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Disallow</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Show</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Hide</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Normal Only</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Chaos Only</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Player Choice</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Don't show any</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Show only living players</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Show all players</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Cancel</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Do you want to allow fleeing once the game has started?\nNote: players can still flee during join phase\nCurrent: {0} fleeing</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>{0} fleeing after game start</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>How many players would like to set as the maximum?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Max players set to {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Show or Hide roles on death?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Roles will be {0} on death.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>What game mode will the group be?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Game mode set to {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>How do you want roles to be shown at the end?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Roles shown at end set to: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Choose the base time (in seconds) for day time.   This will still be modified based on number of players.\nMinimum time added based on players is 60 seconds.  Default setting: {0}\nCurrent: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Base day time set to {0} seconds</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Choose the time (in seconds) for night time. Default setting: {0}\nCurrent:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Night time set to {0} seconds</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Choose the time (in seconds) for lynch voting. Default setting: {0}\nCurrent:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Lynch voting time set to {0} seconds</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Allow fool as a role option?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Fool as a role set to: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Allow tanner as a role option?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Tanner as a role set to: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Allow cult as a role option?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Cult as a role set to: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Thank you, have a good day :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>What language do you want to look for a group to play in?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Here are the groups for {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Members</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Please start me so I can PM you</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} failed to start the bot, and has been removed from the game!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Ta procurando quem tu vai matar? Tô de olho hein!</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Unable to get latest list</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Aí parça, senta logo que o trem vai ferver em {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Time to send ping message: {0}</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Você é o Presidente da Associação do Moradores. Seu voto durante o enforcamento contará duas vezes, uma vez que você se revelou. Você faz parte da comunidade.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Você é secretamente o Mauricinho de Copacabana, escapando de sua vida aborrecida e mimada passando o dia com esses favelados. Se eles tentarem enforcá-lo, perceberão seu erro, e ninguém será enforcado.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Você é o Loucão do Baile: Você vai tentar votar, mas há uma chance de 50% de votar em outra pessoa do que você pretendia. Mesmo assim, você está no time da comunidade.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Você é Informante da Boca, e se junta aos traficante ,ao invés dos moradores. À noite, você usará seu poder para encontrar os traficantes ou o Pereira. Você ganha somente se os traficantes ganharem. Desfrute de ajudar a exterminar esses miseráveis ​​moradores </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Você é um Policial da UPP: o pacificador da comunidade! Você tem uma pequena cerca, o suficiente para impedir os traficantes de invadirem a comunidade por 1 noite. Durante o dia, você pode pedir para fabricarem a cerca. Fora isso, você é apenas um morador. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Você é o Dono da Boca, a origem da violência. Sua riqueza é a causa da maldição que transforma meros moradores em traficantes. Cada noite, você vai escolher um morador para cobrar e matar, mas, enquanto você estiver vivo, sua vítima tem uma chance de 20% de se transformar em um traficante. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Você é o filho do dono da boca, adorado por sua boca. Como outros traficantes, você vai escolher um morador para cobrar e matar todas as noites. Se acontecer de você ser morto, sua boca verá seu corpo no chão, e, ensandecida, vingará sua morte, cobrando duas pessoas na noite seguinte. </value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>A comunidade se prepara para passar {0}, que grita, "Esperem! Eu sou o Mauricinho de Copacabana. Esse rolex prova isso. Toda noite eu estou rodeado de empregados, então não posso ser um inimigo." Se sentindo tolos, os moradores vão para suas casas dormir pensando na merda que fizeram.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Você tenta ver {0}, mas não consegue entender direito o que ele é. Tudo o que sabe é que ele não é Paraiba nem traficante...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} dá um passo à frente e mostra o selo oficial de Presidente da Associação de Moradores, declarando que é ele. De agora em diante, os votos de {0} para passar alguém serão contados duas vezes.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clique em "Revelar" quando estiver pronto para se revelar como o Presidente!</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Revelar</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Você quer botar a cerca hoje, impedindo os lobos de atacar essa noite?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Enquanto o resto da comunidade debate sobre o que está acontecendo, {0} anda por aí construindo cercas em volta das casas. Pelo menos por enquanto, a comunidade estará segura desses traficantes.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>o Presidente da associação de Moradores  🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>o Mauricinho de Copacabana 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>o Olheira 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>o Louco do Baile 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>o Policial da UPP ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>o Dono da Boca ⚡</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>o Aviãozinho 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Os traficantes começaram a cobrar {0}, mas, de repente, {1}, o Dono da Boca, manda todos pararem. Ele diz à galera que {0} deveria se juntar a eles ao invés de morrer, então todos voltam às suas casas, deixando sua vítima com as feridas infeccionadas. {0} vai virar um traficante amanhã de noite.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Você foi atacado pelos traficantes, mas o Dono da Boca te escolheu. Ao invés de ser morto, você foi infectado... e vai virar um traficante amanhã de noite!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>O sol se põe, e você já despede da sua familia, e ... Agora você é um traficante!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Como Presidente da Associação de moradores, você é um simples morador, até se revelar. Então você poderá ter o seu voto contado duas vezes na hora de enforcar alguém (ou seja, o seu voto é duas vezes mais poderoso que qualquer um). Use o seu poder sabiamente para ajudar os moradores.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>O Mauricinho de Copacabana é uma parte importante da comunidade. Assim que tentam enforcá-lo, seu papel de Mauricinho é revelado, e ele irá sobreviver. Assim, só poderá ser morto durante a noite, ou pelo Cenoura.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Você se lembra do bom e velho Paraíba? Bem, agora os Lobos tem um, e é o Olheira. Ele pode apenas 'fuxicar' e saber quem são os traficantes e Paraíba, e é do time da boca.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Você é o Loucão do baile. Você não deveria ter bebido tanto de manhã. Agora você não consegue enxergar nada. Será que você consegue votar na pessoa certa na hora de enforcar alguém? (Você tem 50% de votar na pessoa errada)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Você é o Policial da UPP, você pode construir cercas em volta das casas dos moradores para que os traficantes nao ataquem a comunidade por uma noite!
    </value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Você é o Dono da Boca, o chefão. Quando vivo, a sua vítima tem 20% de chance de se juntar ao tráfico, isso foi nela que você tinha votado.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Mas que filhinho mais querido, se alguem quiser te passar, levo dois, meu filhinho e herdeiro do tráfico!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <value>{0} morreu, e você se transformou no Dono da Boca.  Os seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <value>{0} morreu, e você se transformou no Aviãozinho. Os seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Time da Aldeia</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Time Neutro</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Time Lobo {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Time Serial Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Time da Seita {0}</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Time Suicida</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Time da Aldeia</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Time Neutro</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Time Lobo</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Time Serial Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Time da Seita</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Time Suicida</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>O caixa branca {0} tentou converter {1}, mas {0} acabou morrendo... Affz, vocês tentaram converter um Traficante. {0} está morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <value>{0} entra para casa de {1} pronto pra mais uma noite quente no barracão. Chegando lá, o Cabeleira acabou se divertindo nesse lance de sadomasoquismo e matou {0}! </value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Os moradores acordaram assustados encontrando o corpo de {0} jogado em cima de um tabuleiro ouija comprado no Mercadão de Madureira, sem a sua cabeça. O filho do Paraíba está morto.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Parece que {0}, o policial da UPP, foi extremamente azarado. Cinco facadas, Junto com a cabeça de {0} na laje, foram encontrados suas mãos e pés. Isso com certeza é obra do Cabeleira!</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0}, um muleque da Caixa Branca, foi encontrado morto na sede da Caixa Branca .O cabeleira ataca novamente independente de classe social,cor ou gangue.{0} era um Garoto da Caixa Branca.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Na manhã seguinte, os moradores acordam com o coração partido ao encontrar {0}, o funkeiro morto e com marcas de facada da cabeça aos pés. Porém estava sem seu radim. Parece que o cabeleira curtia uns funk ...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Os menor queriam festejar com {0}, o maconheiro, mas tudo que eles encontraram na casa de {0} foi uma ponteira de maconha, um radio tocando Bob Marley e seu cérebro com uma frase que dizia: O cabeleira esteve aqui. Todos esses anos de maconha deixaram seu cérebro tão afetado que nem o cabeleira quis guardá-lo.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} normalmente conseguiria cair nos fight com o Cabeleira.Mas que ironia que nem mesmo o alicate foi capaz de deter o Cabeleira. {0} está morto.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Parece que {0} estava dormindo na noite passada! O cabeleira nao perdeu tempo e logo foi atacá-lo. O mané galinha está morto!</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Assassinato! {0} foi encontrado preso com uma faca na mesa enquanto trabalhava durante a noite em seu escritório! O Cabeleira não gostou que o Presidente da Associação tivesse mais atenção que ele! </value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>{0}, o mauricinho de Copacabana, é encontrado morto em sua humilde residência na Cidade de Deus sem seu Rolex, acho que o Cabeleira estava precisando de um relógio novo. Os pais choram ao saber que o filho trocou a burguesia pela comunidade. O mauricinho de Copacabana está morto.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Os moradores acordam para mais um dia dificil, e vão pra um churrasco na laje na casa do Paraíba, porém chegando lá, encontram {0}, com facadas em seu peito e uma frase na entrada de sua humilde residencia: Cabeleira esteve aqui. {0} era o Paraíba.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>O som de tiroteios pode ser ouvido por toda a Cidade de Deus. Numa fuga, os traficantes acabaram matando o informante da boca. {0} foi morto! </value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Os traficantes nao tem dó nem piedade e mataram o Otto, o garoto que atirou em seu pai em um assalto em banco. {0}, o Otto, morreu! Mas também né, Otto pra que atirar em seu pai?! Agora vamos ver se encontrará ele no inferno!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <value>A comunidade acorda assustada encontrando o corpo de Neguinho com os braços amarrados. {0} visitou a pessoa errada. O Cabeleira utilizou todas as armas do Neguinho, ao mesmo tempo.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <value>Péssima escolha da Caixa Branca ao querer chamar para sua gangue um traficante que estava em casa. {0} foi encontrado esfaqueado em frente a Sede dos Caixa Branca.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <value>Ontem a noite os Caixa Branca quiseram chamar para sua gangue o Cabeleira, e por causa disso, os órgãos de {0} foram encontrados sendo vendidos na feira livre de Domingo</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <value>{0} tentou rezar para proteger o Cabeleira ontem a noite. A comunidade acordou e encontrou apenas {0} com suas maos segurando seu santinho jogadas no chão no bar da esquina.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <value>{0} tentou proteger um traficante ontem a noite. A comunidade acordou e apenas encontrou o corpo de {0} e uma bibilia em seu peito .</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <value>A parada ficou séria. Sobrou só {0} e {1} na CDD. {1} tentou tomar a boca de {0}, mas o Cenoura tava ligado no movimento! {1} só teve tempo de falar "Na cara não, chefe", mas já era. Velório estragado.
    </value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <value>A parada ficou séria. Sobrou só {0} e {1} na CDD. Como o Bené não tava em lugar nenhum, os traficantes passaram o Cenoura sem dó. Perdeu, rapá.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <value>Com a CDD quase vazia, {1} anda pelas ruas. Ele vê num beco {0}, o último moleque da Caixa Baixa. {1} enche {0} de tapa na cara, pega a arma dele e descarrega nos cornos do moleque. Esse aí foi pro sal.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
    <value>Tem mais gente pra entrar na van ainda! A chefia mandou marcar um 10. O piloto vai esperar mais {0} segundos.\n{1} sobrando pra dar /join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <value>O piloto nao quer saber de papo. O tiroteio vai começar e ele nao vai esperar nem {0} segundos.\n{1} sobrando pra juntar no /join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Tu tá de sacanagem? Volta pro seu canto na van senão vamo te apresentar o micro-ondas.\nSó os Alemão pode segurar a van mais de uma vez.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <value>Allow players to extend join time?\nCurrent: {0} extending\nNote: Admins will always be able to extend</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <value>{0} players to extend join time</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Choose maximum number of seconds which can be added to joining timer by a single /extend command.\nDefault setting: {0}\nCurrent:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Maximum extending time set to {0} seconds</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Se fodeu! A fumaça na casa de {0} te deixou viajando! Vai poder passar ninguém, mané.\n {1}...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
</strings>