<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<strings>
  <language name="Català" base="Català" variant="Estàndard" owner="" code="ca" isDefault="true"/>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Ets el llop alfa ⚡️, l'origen de la maledicció, la font del desastre. Cada nit, hi ha un 20% de possibilitats que mosseguis el menjar de la teva llopada, i s'unirà a vosaltres en lloc de morir!</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Ets l'aprenent de vident 🙇. De moment, ets un vilatà normal. Però si la vident mor, et convertiràs en la nova vident.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
    <value>Ets el piròman 🔥. Com l'assassí en sèrie, ets l'únic del teu equip. Cada nit, pots ruixar la casa d'algú amb querosè. Quan una o més cases hagin estat ruixades, pots triar llançar un llumí, tot cremant totes les cases ruixades i matant-hi tothom qui sigui a dins, incloent-hi els possibles visitants. Guanyes si ets l'única persona restant.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
    <value>Ets l'auguri 🦅. Cada matí, observes els ocells i del seu vol en dedueixes un rol que segur que no és a la partida actual. No et diran mai un rol dues vegades, així que assegura't de fer servir bé aquesta informació!</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ets l'observador 👁. Sabràs qui és la vident (la de debò, no el babau).</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Ets el ferrer ⚒. Al llarg dels anys, cap espasa ni cap navalla t'ha donat tanta satisfacció com les navalles de plata que et van demanar els elfs.\nPotser encara tens una mica de pols de plata. Qui sap? Pot ser que *eviti que els llops mengin aquesta nit* 🤔</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Ets el caçador de sectaris 💂. La teva feina és posar fi a la secta. Si la secta t'ataca, el seu membre més recent morirà. Cada nit pots 'caçar' un jugador: si és sectari, morirà.</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
    <value>El químic 👨‍🔬 és una persona força boja a qui li agrada crear pocions i experimentar-hi. Mescla dues pocions i obliga altra gent a beure-se'n una, mentre ell es beu l'altra. Però una de les pocions té gust de roses, i l'altra et mata instantàniament. Bona sort, si et visita!</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Ets el maldestre 🤕. Potser no hauries d'haver pres tant d'alcohol per esmorzar. No veus res de res. Vols dir que pots votar per la persona que vols? (Tens un 50% de probabilitats de votar per algú aleatori.)</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Com a sectari 👤, el teu objectiu és convertir tots els altres jugadors (excepte els llops) a la secta. Si al final de la partida tots els jugadors vius són sectaris, la secta guanya.</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>L'amor ho impregna tot. Com a Cupido 🏹, triaràs dos jugadors al començament de la partida, que s'enamoraran bojament! Si un mor, l'altre morirà de pena 😢\nNota: els amants saben qui és l'altre, però no saben el seu rol. Si els dos amants són els últims dos jugadors, guanyen. Si els amants eren a equips diferents (vilatà + llop) i un equip guanya (llop), l'amant (vilatà) també guanya. En resum, si un dels dos amants és de l'equip guanyador, guanyen tots dos.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Com a maleït 😾, ets un vilatà normal... fins que els llops et matin. Quan ho facin, et convertiràs en un llop com ells! Llavors podràs començar a caçar durant la nit... 😂</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Ets un vell detectiu 🕵️. Pots investigar un altre jugador cada dia. Vés amb compte: hi ha un 40% de probabilitats que els llops t'enxampin!</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Ets el doppelgänger 🎭. Els teus avantpassats tenien l'habilitat de transformar-se en altres... tot i que tu no tens totes les seves habilitats, pots triar un jugador al començament de la partida. Si aquest jugador mor, prendràs el seu rol.\nNota: si el jugador havia estat convertit a la secta, prendràs el seu rol original. La resta de regles s'apliquen: si era el nen salvatge i el seu mestre havia mort, et convertiràs en un llop; si no, heretaràs el seu mestre.\nLa secta no pot convertir el doppelgänger (però pot convertir-lo quan ja s'ha transformat). El doppelgänger HA de transformar-se per a poder guanyar: si al final de la partida encara és el doppelgänger, perd (excepte si està enamorat).</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Maleït alcohòlic! Com a borratxo 🍻, ets un simple vilatà. Però si els llops se't cruspeixen, acabaran fets una sopa a causa de la teva alta concentració d'alcohol a la sang, i no podran matar ningú durant la nit següent.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Al babau 🃏 se li diu que és la vident... quan tria un jugador durant la nit, se li diu un rol aleatori.</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Ets l'àngel guardià 👼! Cada nit pots triar protegir un jugador. Vés amb compte: si tries protegir un llop, hi ha un 50% de probabilitats que moris.</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
    <value>Ets l'enterramorts ☠️. Cada nit, caves les tombes de tota la gent que ha mort d'ençà de l'anterior vegada (sí, fins i tot els llops es mereixen un bon enterrament). Com que ets fora tota la nit, els llops i la secta no et podran trobar, llevat que no tinguis res a fer (per exemple, si no ha mort ningú), en aquest cas, romandràs a casa. Tothom qui et visiti té la possibilitat de caure a les tombes acabades de cavar, depenent de quantes n'hagis cavat. A més, la probabilitat es redueix a la meitat si és algú que pertany a l'equip de vilatans com tu. Però com que ets fora durant la nit, els llops o l'assassí en sèrie poden veure't i matar-te, i com més tombes cavis, més probable és. I pel que sembla, l'assassí en sèrie et pot trobar tant si ets a casa com si no, però almenys pot ser que caigui en una de les teves tombes i es faci mal a la cama, provocant que perdi el control sobre qui serà la víctima la nit següent...</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Ets dels de tret fàcil, eh? Com a justicier 🔫, se't donen dues bales de plata al començament de la partida. Cada dia podràs disparar a un altre jugador. Quan ho facis, tothom sabrà que ets el justicier! Vés amb compte, només tens dues bales!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Com a prostituta 💋 (tros de meuca...), podràs 'visitar' algú cada nit. Si no és un llop, ho sabràs (perquè sobreviuràs!). Si visites un llop, moriràs. Si visites el jugador que els llops volen matar, també moriràs. Però si visites algú i els llops et volen matar, no et trobaran a casa i sobreviuràs!</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un jugador venjatiu de tret fàcil, el caçador 🎯 és una persona solitària. Si algú altre et visita, pot acabar mort, ja que la teva paranoia et domina i dispares. Si els llops t'ataquen, tens l'opció d'endur-te'n un amb tu. Si mors d'una altra manera, pots disparar a un altre jugador.\nNota: si un llop t'ataca, la probabilitat de matar-lo comença al 30%. Si hi ha un sol llop, el caçador té un 30% de probabilitats de matar el llop (i sobreviure). Per cada llop addicional, s'hi afegeix un 20% (2 llops = 50%, 3 = 70%, etcètera). Però si hi ha múltiples llops, encara que en matis un, moriràs igualment perquè et superen en nombre.\nSi la secta mira de convertir-te, hi ha un 50% de probabilitats que no ho aconsegueixi. Si no pot, hi ha un 50% de probabilitats que en puguis matar un membre!</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>El licantrop 🐺🌝 és un llop, però la vident el veurà com si fos un vilatà.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Els maçons 👷 són simples vilatans, però saben qui són la resta de maçons.</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Com a batlle 🎖, ets un miserable vilatà, fins que et reveles. Llavors, els teus vots per als linxaments valen per dos (és a dir, el teu vot és el doble de poderós que els de la resta). Utilitza aquest poder sàviament per a ajudar l'equip dels vilatans.</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>L'oracle 🌀 sabrà quin rol NO té algú, triant entre rols que encara són vius a la partida.</value>
  </string>
  <string key="AboutImam">
    <value>El Imama ☮️ pot triar si vol convèncer tothom de la vila perquè no es linxi ningú. Només pot fer-ho una vegada.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>En Para és un desenvolupador idiota a qui li agrada bordar a la gent. Potser ha estat massa temps amb els llops... Estar amb llops és molt mala idea.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>El príncep 👑 és un rol clau a l'estratègia de l'equip dels vilatans. Quan es linxa el príncep, es descobreix el seu rol de príncep, i sobreviu. No obstant això, només pot passar una vegada: si els vilatans insisteixen a linxar-lo, morirà.</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value>Una vegada per partida, l'home de la sorra 💤 pot fer que tots els jugadors dormin tan profundament que no podran executar cap acció durant la nit.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Ets la vident 👳. Cada nit pots triar un jugador i se't revelarà el seu rol. Vés amb compte amb el que diguis: si els llops se n'assabenten, se't voldran cruspir!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>El manicomi era de bojos... Vaja, quin acudit. Ara ets lliure, hora de tornar a la feina: matar! L'assassí en sèrie 🔪 és un jugador solitari, té el seu propi equip. Només pot guanyar si és l'últim jugador viu (excepció: amants). Com a assassí en sèrie, pots matar QUALSEVOL personatge: llops, caçadors, justiciers, àngels guardians, qui sigui. Si els llops proven de matar-te, tu en mataràs un (aleatori) i sobreviuràs.</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>El llop de les neus 🐺☃️ és un llop nascut a les muntanyes nevades prop de la vila. Per tant, domina l'art de controlar el gel i la neu. Com que ha viscut sol molt de temps, el llop de les neus prefereix operar sol. En lloc d'anar-se'n de cacera amb la llopada durant la nit, tria una víctima diferent per a congelar-la, la qual cosa fa que no pugui fer les seves accions nocturnes. No obstant això, la víctima encara tindrà restes del poder del llop de les neus, i no podrà ser congelada durant la nit següent.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Coneixes la vident? Bé, ara té la seva contrapartida a l'equip dels llops. La bruixa 🔮 és la vident de la llopada. Només pot veure si algú és un llop o la vident, i guanya amb els llops.</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>L'objectiu del suïcida 👺 és fàcil: vol aconseguir que el linxin. Si els vilatans linxen el suïcida, ell guanya i la resta perd. Així de simple.</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Per defecte, el lladre 😈 pot robar el rol d'un jugador durant la primera nit, i convertir-lo en un vilatà.\nSi s'activa el mode [Lladre complet], té un 50% de probabilitats de robar el rol d'un jugador durant cada nit. Si se'n surt, aquell jugador serà el nou lladre i continuarà els robatoris!</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Ets un traïdor 🖕 malparit. Si sobrevius fins que tots els llops morin, et convertiràs tu en llop i podràs matar els teus antics companys durant la nit!</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
    <value>El cerca-raons 🤯 és l'adolescent problemàtic de la vila. Quan comença a cridar, la vila sencera es descontrola. Per a poder estar tranquils, aquell dia linxaran dues vegades!</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Ets un vilatà 👱. El teu rol és simple: mira de sobreviure. Cada dia tindràs una oportunitat de linxar un llop.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Ets el nen salvatge 👶. Al començament de la partida triaràs el teu mestre. Si mor, et convertiràs en un llop.</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>L'ancià savi 📚 pot sobreviure a un atac dels llops una vegada, però a la segona se'l menjaran. Si el justicier o el caçador el maten amb les seves habilitats, perdran els poders a causa de la pena i passaran a ser un vilatà normal.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Quin llobató 🐶 més bufóóó. _l'acarona_ -cof, cof- Com deia, ets el llobató i _li cau el micròfon_ ...No m'hi puc resistir. Em sembla que si algú et matés, faria que els llops volguessin matar dues vegades. Ets massa bufó per a morir-te. No podria tornar a acaronar-te...</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Ets l'home llop 👱🌚. Ets un vilatà, però com que passes la major part del temps als boscos, on hi ha els llops de debò, la vident es confondrà i endevinarà que ets un llop! Oh, no...</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ets un llop 🐺. T'ho passaràs bé! Durant el dia has de mirar d'enganyar la resta de vilatans. Però durant la nit, triaràs algú per a matar-lo!\nNota: si ataqueu el maleït, es tornarà un llop com vosaltres! Visca!\nSi ataqueu el borratxo, no podreu atacar ningú durant la nit següent perquè estareu de ressaca! (Normalment, això vol dir que no podreu atacar la nit següent, però si el llobató ha estat assassinat i el borratxo era la teva primera opció, no podràs matar el segon jugador, i podràs continuar atacant la nit següent.)</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Se t'ha afegit a la llista d'espera de {0}. T'enviaré un missatge privat quan comenci la següent partida.\nMentre esperes, per què no visites la botiga? https://teespring.com/stores/werewolf-for-telegram</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 viu</value>
  </string>
  <string key="All">
    <value>Tots</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Permet</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
    <value>Permet el piròman</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonistA">
    <value>Piròman definit com a {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonistQ">
    <value>Vols permetre el piròman? Actual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Permet la secta</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Sectari com a rol definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Vols permetre ser sectari com a opció de rol?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Permet allargar el temps</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <value>Els jugadors poden allargar el temps per a unir-s'hi definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <value>Vols permetre que els jugadors allarguin el temps per a unir-s'hi?\nActual: {0} allargar\nNota: els administradors sempre el poden allargar.</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Permet fugir</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Fugir després de començar la partida definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Vols permetre fugir una vegada ha començat la partida?\nNota: els jugadors encara podran fugir durant la fase d'unir-s'hi.\nActual: {0} fugir</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Permet el babau</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Babau com a rol definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Vols permetre el babau com a opció de rol?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>Permet paquets de GIFs NSFW</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>GIFs NSFW definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Vols permetre que els jugadors tinguin paquets de GIFs NSFW?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Permet el suïcida</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Suïcida com a rol definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Vols permetre el suïcida com a opció de rol?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Permet el lladre</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Lladre com a opció de rol definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Vols permetre el lladre com a opció de rol?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>el llop alfa ⚡️</value>
  </string>
  <string key="AlreadyDousedList">
    <value>\nJa has ruixat la casa de {0}.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Ja ets en una partida! ({0})</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Ja ets a la llista d'espera de {0}.</value>
  </string>
  <string key="And">
    <value>i</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} era la vident. Com a aprenent, ara et converteixes en la nova vident.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>l'aprenent de vident 🙇</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Els vilatans es desperten i troben {0} sobre una taula de ouija de segona mà. Sembla que hi practicava la vidència, però ara li manca el cap. L'aprenent de vident ha mort.</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
    <value>el piròman 🔥</value>
  </string>
  <string key="ArsonistFell">
    <value>La pròxima vegada que vulguis ruixar la casa d'algú, val més que vigilis on poses els peus... Has trepitjat un parany, has caigut a la tomba i una llança de plata t'ha travessat el cor! Ja t'està bé, tros de piròman.</value>
  </string>
  <string key="ArsonistFellDigger">
    <value>Notes que arriba olor de querosè d'una de les teves tombes. Amb preocupació, t'afanyes a mirar-ho i hi trobes {0}, el piròman, mort a dins. Almenys no ha ruixat la teva casa...</value>
  </string>
  <string key="ArsonistTeamEnd">
    <value>Equip del piròman</value>
  </string>
  <string key="ArsonistVisitKiller">
    <value>El piròman, {0}, ha provat de ruixar la casa de l'assassí en sèrie... No ha sobreviscut.</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
    <value>L'única persona restant és el piròman, damunt d'una muntanya de cendres. El piròman guanya...</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
    <value>Només resten {0} i {1}... De sobte, {0} somriu, treu un llumí, l'encén i el llança als peus de {1}, que mor entre les flames!</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
    <value>Vols ruixar una altra casa o vols cremar totes les cases ruixades?</value>
  </string>
  <string key="AskArsonistNoDoused">
    <value>Quina casa vols ruixar?</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
    <value>Qui seria un bon convidat i company de riscos, avui?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Qui vols convertir a la secta?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Qui vols que siguin els enamorats? Tria el primer jugador.</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Qui vols que siguin els enamorats? Tria el segon jugador.</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Qui vols investigar?</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>En qui et vols transformar si mor?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Qui et vols cruspir?</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
    <value>Qui vols congelar, aquesta nit?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Qui vols protegir?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Qui vols caçar?</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Qui vols matar aquesta nit?</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Qui vols linxar?</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Prem "Revela'm" quan vulguis revelar-te com a batlle.</value>
  </string>
  <string key="AskImam">
    <value>Vols fer un discurs perquè no es pugui linxar ningú aquesta nit?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Qui serà el teu mestre?</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Vols que aquesta nit tots els jugadors s'adormin?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>De qui vols endevinar el rol?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>A qui vols disparar? Bales restants: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>A qui vols robar el rol?</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
    <value>Vols causar problemes, avui?</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Qui vols visitar?</value>
  </string>
  <string key="Augur">
    <value>l'auguri 🦅</value>
  </string>
  <string key="AugurSees">
    <value>Quan mires al cel, hi veus ocells que formen un patró molt estrany. Això només pot voler dir que no hi ha cap "{0}" a la vila.</value>
    <value>Els ocells et diuen que no hi ha cap "{0}" a la vila ara mateix.</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
    <value>Avui no hi ha cap ocell al cel. Segurament, això vol dir que ja has vist tots els rols que no són a la vila...</value>
  </string>
  <string key="Back">
    <value>Endarrere</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>l'observador 👁</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} era l'aprenent, i ara ha passat a ocupar l'espai de {1} com a nova vident.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nLa vident és {0}.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeerStolen">
    <value>El lladre ha robat el rol de la vident! Ara {0} és la vident, i {1} ja no té habilitats de vidència!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Mentre cau la nit, notes un estrany formigueig, el cos et fa mal i es comença a transformar... Ara ets un llop!</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>el ferrer ⚒</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembla que {0}, el ferrer de la vila, ha tingut molt mala sort. Resulta que la nit passada, cinc ganivets nous de trinca, de l'armeria de {0}, se li han clavat a les mans, als peus i al cap, i l'han clavat a la seva taula de treball. Potser l'assassí en sèrie volia expandir la seva col·lecció d'armes, a més de la d'òrgans...</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre la resta de vilatans debaten sobre els esdeveniments, s'adonen que {0} camina per la vila escampant plata per terra. Per ara, almenys, la vila no patirà atacs de llops. (Aquesta nit, els llops no podran atacar.)</value>
  </string>
  <string key="Burn" isgif="true">
    <value>Hauries d'haver tingut un extintor! Ara casa teva s'ha incendiat i hi has mort a dins...</value>
  </string>
  <string key="Burning">
    <value>La vila es desperta amb l'olor de foc... Hi ha un incendi! Proveu d'extingir el foc tots junts, però feu massa tard per a salvar la gent que vivia a les cases misteriosament ruixades amb querosè. Avui lamenteu la mort de les següents persones:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
    <value>Piromania assassina</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkillA">
    <value>Piròman i assassí en sèrie a la mateixa partida definit com a {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkillQ">
    <value>Vols permetre el piròman i l'assassí en sèrie a la mateixa partida? Pot ser mortal! 😈 Actual: {0}</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Cancel·la</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Només els administradors del grup poden allargar el temps més d'una vegada!</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, canvia de nom per a unir-t'hi.</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Només caòtic</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
    <value>el químic 👨‍🔬</value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
    <value>Mentre els altres vilatans se'n van al llit, tu encara ets al laboratori, mesclant les pocions per a aquesta nit. Assegura't que no t'enxampi cap llop!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
    <value>Has visitat {0} i l'has obligat a triar una poció! Però ha triat la poció bona! Per tant, tu t'has begut la verinosa i has mort. Ho hauries pogut fer més bé...</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
    <value>Han trobat el químic, {0}, mort! Pel que sembla, {0} ha tingut mala sort i s'ha begut la poció verinosa durant la seva visita nocturna! Resa perquè no li hagis comprat mai cap medicament...</value>
  </string>
  <string key="ChemistFell">
    <value>De camí a la casa de {0}, mires de recordar quina de les teves begudes és la verinosa i ensopegues, tot caient en una tomba oberta, on una llança de plata et travessa el cor. Abans que puguis dir res, has mort.</value>
  </string>
  <string key="ChemistFellDigger">
    <value>"Ara m'aniria bé una copa de vi", penses. Una estranya sensació fa que miris a la tomba del teu costat, i com si el destí t'hagués escoltat, hi ha una copa de vi a dins! Llàstima que també hi ha el cos mort de {0}... De sobte, has perdut les ganes de beure.</value>
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Mentre et movies al llit, preparant-te per a llevar-te i enllestir les pocions, ha entrat un vent per la finestra que t'ha congelat 🐺☃️. De cua d'ull, has vist les ampolles de les pocions congelades. Sembla que tampoc no s'han escapat de l'encanteri de congelació. Cansat mentalment, desitges que el sol surti aviat... Bé, per sort, ara ja t'has descongelat.</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
    <value>Tot i que encara no saps qui és el químic, tens ben segur que no tornarà a equivocar-se mai més d'una manera tan miserable. El químic ha deixat la seva feina i ha esdevingut un vilatà normal!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
    <value>Has anat a casa de {0} per a fer que triés una poció, però era l'assassí en sèrie i t'ha apunyalat! 🔪</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
    <value>El químic, {0}, ha provat d'obligar l'assassí en sèrie a jugar a un joc. Sembla que l'assassí no tenia ganes de jugar-hi... Han trobat {0} amb un fotimer de ganivetades, amb dues pocions encara dins de la bossa!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
    <value>Has visitat {0} per a fer que triés una poció! Ha triat la verinosa i tu te n'has tornat a casa, feliç de tenir bones habilitats de joc. Aquest joc no és cap ximpleria!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
    <value>El químic ha visitat {0} durant la nit, i {0} ha triat la poció verinosa! El químic boig encara és viu, però {0} ha mort. {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
    <value>Has anat a la casa de {0} per a beure junts, però quan hi has arribat, ja havia mort!</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
    <value>{0} no era a casa! Arrossegues la teva maleta cap a casa, maleint la teva mala sort.</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
    <value>T'ha visitat el químic, {0}, i t'ha obligat a triar una poció. Després d'un moment de dubtes, has triat la bona! Quina sort!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
    <value>T'ha visitat el químic, {0}! Ha tret un ganivet per a obligar-te a beure, però en lloc de beure, tu has tret el teu propi ganivet. Pel que sembla, el teu era més fort 🤷‍♂️</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
    <value>T'ha visitat el químic, t'ha obligat a triar una poció i has triat la verinosa. Quina manera més trista de deixar el món...</value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Tot just quan agafaves l'espasa, ha entrat un vent per la finestra que t'ha congelat deixant-te a mig ajupir 🐺☃️. Tens un fort desgast mental i les extremitats et fan mal per culpa d'haver estat en aquesta posició fins ara...</value>
  </string>
  <string key="CHHuntedYou">
    <value>El caçador de sectaris t'ha visitat mentre resaves a l'altar. T'ha saludat a cops d'espasa, i has mort.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <value>{1} i {0} caminen durant el dia. Veient una creu brillant al voltant del coll de {0}, l'honrat {1} treu l'espasa per últim cop, posant fi als rebuscats ensenyaments de la secta que han contaminat la vila.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Elecció acceptada.</value>
  </string>
  <string key="CleanDoused">
    <value>Aquesta nit, no has hagut de lluitar contra cap enemic a la casa de {0}, així que has tingut temps d'observar-ne els voltants i t'has adonat que la casa estava ruixada amb querosè! Com que no tenies res més a fer, has netejat la casa...</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>el maldestre 🤕</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Jugadors restants: {0}.</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura encaputxada ha provat de convertir-te a la seva secta, però la teva fe és massa forta.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} havia de fer la feina bruta, i convertir {1}... però era el caçador de sectaris! {0} ha mort!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertGraveDigger">
    <value>De camí a la casa de {1}, {0} decideix de sobte que seria bona idea cremar l'església. Et porta pel cementiri quan, de sobte, un parany li envolta el peu! L'únic que sents és el seu crit mentre cau a una tomba i corres cames ajudeu-me.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>La secta envia {0} per a mirar de convertir {1}, però se sent un tret d'escopeta i el cos de {0} surt volant per la finestra! {0} ha mort...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <value>La secta pensava que tindria un nou membre entre les seves files, però s'equivocava! {0}, un sectari, ha aparegut aquest matí a trossos a la plaça de la vila! Curiosament, el seu llibre sagrat ha aparegut apunyalat amb un ganivet, com si fos una mostra de quina religió ha triomfat.</value>
    <value>La nit passada, la secta ha provat de convertir l'única persona de la vila més boja que els seus membres. El seu membre més nou ha mirat de convertir l'assassí en sèrie, i l'assassí en sèrie ha fet una nova obra d'art amb els òrgans de {0} a la plaça de la vila.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>La secta envia {0} per a mirar de convertir {1}, però el cos de {0} surt volant per la finestra, ple de ganivets pertot arreu! QUIN PSICÒPATA! {0} ha mort...</value>
    <value>{0} es cola a la casa de {1}, obre la porta i es troba immediatament un boig assassí amb un ganivet!!! {1} clava el ganivet als òrgans de {0} seguint l'ordre alfabètic, rient com un boig! {0} ha mort... 😮</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>La secta envia {0} per a mirar de convertir {1}, però en lloc d'això, el cap de {0} surt volant per la finestra... Em demano per què han pensat que no era comestible! {0} ha mort...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <value>Tot i que semblava que els llops havien decidit ser bons per una vegada, era difícil resistir-se a castigar {0}, un sectari que havia decidit cercar problemes amb els llops. El cap de {0} s'ha convertit en un bon sopar, amb lliurament al domicili dels llops!</value>
    <value>Aquesta nit, la secta s'ha trobat problemes inesperats. El seu membre més nou ha tingut la mala sort de visitar un llop durant la nit en què els llops han decidit romandre a casa, i el llop ha trobat que {0} feia força bona pinta. Malauradament per a {0}, els llops no tenen gens d'interès a unir-se al nou moviment religiós.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>T'han convertit a la secta! Ara ets sectari. Cada nit, tindràs l'oportunitat de convertir un altre jugador.</value>
  </string>
  <string key="CultFell">
    <value>Retornes d'una altra nit cansada, quan de sobte sents un crit que prové d'una de les teves tombes inacabades! T'afanyes a anar-hi, i hi trobes el cadàver de {0} dins la tomba inacabada. Però quina mena de secta prova de convertir un enterramorts?</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} ha vingut a casa teva aquesta nit, amb la intenció de convertir-te... però l'has travessat amb l'espasa. Un sectari ha mort... Restants: {1}!</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>un sectari 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">
    <value>Que estrany... En el moment en què comenceu a discutir qui convertir aquesta nit, us adoneu que {0} no hi és! Què li ha passat?</value>
  </string>
  <string key="CultistFellPublic">
    <value>La secta ha provat de cremar l'església, però mentre {0} conduïa el grup cap al cementiri, un parany li ha atrapat el taló! Ha cridat i ha caigut en una tomba oberta, i els altres sectaris han fugit cames ajudeu-me...</value>
  </string>
  <string key="CultistFrozen">
    <value>Tot just quan et posaves la toga i et preparaves per a sortir de casa, ha bufat un vent que t'ha congelat 🐺☃️. Els teus companys sectaris han vingut poc després per a dur-te al lloc de reunió, però han acabat rient-se de tu i prou. T'han deixat a la porta de casa, i han promès que avui ja farien ells la feina. Ara que ja t'has descongelat, surts de casa, morint-te de vergonya.</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>el caçador de sectaris 💂</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>Han trobat el cos de {0} apunyalat fins a la mort amb una espelma, al costat del seu altar. L'assassí en sèrie ha tornat a atacar, sense distingir per raça, llengua o religió! {0} era un sectari.</value>
  </string>
  <string key="CultistsList">
    <value>Els sectaris ara són: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} ha votat convertir {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} s'ha unit a la secta!</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>El membre més recent de la secta mira de convertir {0} visitant casa seva, però es troba una autèntica ruïna, sang pertot arreu i pèls de llop al costat del portal...</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Sectaris: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Equip de la secta</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Heu enviat {0} per a mirar de convertir {1}, però la fe d'aquesta persona era massa forta i no heu pogut convertir-la ☹️</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} havia de fer la feina bruta, i convertir {1}... però a casa no hi havia ningú!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" isgif="true">
    <value>Tots els llops han mort, i l'única gent que resta viva ha estat convertida a la secta... Ha guanyat la secta!</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>en Cupido 🏹</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Has estat tocat per l'amor. Els records de {0} no s'esborraran mai del teu cor. Si un dels dos mor, l'altre morirà de pena. Si un dels dos guanya, tots dos guanyeu.</value>
    <value>La fletxa d'en Cupido t'ha tocat! T'has enamorat bojament de {0}! Si un dels dos mor, l'altre morirà de pena. Si un dels dos guanya, tots dos guanyeu.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>L'endemà al matí, als vilatans se'ls va partir el cor en trobar {0}, que també rebia el sobrenom de "Cupido", amb el cos partit per la meitat de dalt a baix. Curiosament, el cor no hi era...</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>el maleït 😾</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Els llops t'han mossegat. Com que estaves maleït, ara t'has convertit en llop!</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>Heu mossegat {0}... però era el maleït, i s'ha convertit en llop! Enhorabona, teniu un nou company d'equip!</value>
  </string>
  <string key="Day">
    <value>Dia {0}</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Ja és de dia. Teniu {0} segons per a fer-vos acusacions, defensar-vos o simplement parlar.</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Durada del dia</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 ha mort</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>No pots fugir! HAS MORT! Torna a terra... renoi!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Quan els veïns es lleven, senten una pudor horrible. Segueixen l'olor i troben {0} a trossos dins la cort dels porcs. NYAM, NYAM, NYAM, NYAM!\n{1}</value>
  </string>
  <string key="DefaultFellPublic">
    <value>Aquesta nit, una de les tombes del cementiri contenia massa gent a dins... Sembla que {0} ha provat de visitar l'enterramorts, ha caigut en una tomba i ha mort! {1}</value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
    <value>Durant la nit, mentre dormies, has sentit molt de fred de sobte. Quan t'has aixecat per a mirar què passava, t'has adonat que no et podies moure gens! Sembla que el llop de les neus t'ha aplicat un encanteri de congelació 🐺☃️. Te'n tornes a dormir, sense preocupar-te'n, perquè no t'ha afectat gens... a banda de fer-te passar fred.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Semblava una nit prou tranquil·la per a {0}, però s'equivocava de ple. Els vilatans es troben al matí i descobreixen el cos de {0} partit de cap a peus... Estranyament, no poden trobar-ne el fetge enlloc... L'assassí en sèrie ha tornat a actuar! {1}</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>De sobte, se sent un tret. Els vilatans es giren i veuen {0} sobre el cos de {1}, amb la pistola encara apuntant al cap. {2}</value>
  </string>
  <string key="DefaultVisitBurn">
    <value>{0} no hauria d'haver sortit de casa, aquesta nit... Ha visitat una casa que s'ha incendiat i ha mort entre les flames! {1}</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Se t'ha esborrat de la llista d'espera de {0}.</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>el detectiu 🕵</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Has descobert que {0} tafanejava! Ha de ser el detectiu!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Els vilatans es reuneixen al matí, però no veuen {0}. S'acosten a casa seva, i hi troben {0} amb els budells per fora i amb una vella placa de detectiu clavada enmig del coll.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>En tafanejar, has descobert que {0} és {1}.</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>El doppelgänger {0} s'ha convertit en sectari, com tu!</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>El doppelgänger {0} s'ha convertit en un maçó, com tu!</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>El doppelgänger, {0}, s'ha convertit en el nou llop de les neus!</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>El doppelgänger {0} s'ha convertit en un llop, com tu!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <value>{0} ha mort, i et transformes en el llop alfa. Els teus companys (si n'hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>{0} ha mort, i tu et transformes en el llop alfa. Els teus companys d'equip són: {1} i el llop de les neus {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} ha mort, i tu et transformes en sectari. Els teus companys (si n'hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycan">
    <value>{0} ha mort, i tu et transformes en el licantrop. Els teus companys (si n'hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>{0} ha mort, i tu et transformes en el licantrop. Els teus companys d'equip són: {1} i el llop de les neus {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} ha mort, i tu et transformes en un maçó. Els teus companys (si n'hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} ha mort, i tu et transformes en el llop de les neus. Els teus companys d'equip (si n'hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} ha mort, i tu et transformes en un llop. Els teus companys (si n'hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <value>{0} ha mort, i et transformes en el llobató. Els teus companys (si n'hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>{0} ha mort, i tu et transformes en el llobató. Els teus companys d'equip són: {1} i el llop de les neus {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>{0} ha mort, i tu et transformes en un llop. Els teus companys d'equip són: {1} i el llop de les neus {2}</value>
  </string>
  <string key="DigGraves">
    <value>Fins ben entrada la nit, caves la tomba per a {0}. Que la seva ànima descansi i el seu cos romangui en pau.</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>Els morts són al clot, i els vius no. Tot està tal com ha d'estar, aquesta nit pots descansar ben bé.</value>
  </string>
  <string key="DisableAllRoles">
    <value>Desactiva'ls tots</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>No permetis</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <value>Assegura't de discutir-ho amb {0}.</value>
  </string>
  <string key="Done">
    <value>Fet!</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>el doppelgänger 🎭</value>
  </string>
  <string key="DoppelgangerEnd">
    <value>Ah! Que miserable ha de ser la vida d'algú que no és capaç de completar la tasca per a la qual va venir al món. L'habilitat de prendre l'aspecte d'algú altre sols és una llegenda? No ho sabrem mai!\n{0} es troba en soledat enmig de la vila, i no hi ha ningú en qui poder convertir-se. L'única cosa que pot fer és convertir-se en la persona que veu al mirall!</value>
  </string>
  <string key="Doused">
    <value>Has ruixat amb querosè la casa de {0}!</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>el borratxo 🍻</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Tothom es desperta amb l'olor d'alcohol i sang... el bar està fet miques! Després de netejar-ne la sang, hi troben les restes de {0}, destrossades.</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Els vilatans esperaven trobar {0} per a lloar la seva capacitat de beure, però a casa de {0} només hi van trobar un ganivet trencat i un fetge. Tants anys bevent havien fet que tingués un fetge tan dur que ni tan sols l'assassí en sèrie el volia...</value>
  </string>
  <string key="EnableAllRoles">
    <value>Activa'ls tots</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Permet linxament secret</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Activació del linxament secret definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Vols activar el linxament secret?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Mostra rols en acabar</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durada de la partida: {0}</value>
  </string>
  <string key="ExitAnonymousMode">
    <value>No pots fer servir aquest bot com a administrador anònim. Surt del mode anònim (o demana-ho a l'administrador que t'hagi donat els permisos) i torna-ho a provar.</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha fugit cames ajudeu-me!</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>L'administrador del grup ha desactivat l'opció de fugir mentre la partida és activa!</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>el babau 🃏</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>El sol surt, i els vilatans troben el cos de {0} immòbil sobre una taula de ouija i una baralla de cartes de... Yu-Gi-Oh? QUIN BABAU!</value>
  </string>
  <string key="GAFell">
    <value>Avui és ben clar que la fortuna no t'ha somrigut... Només volies vigilar {0}, però en lloc d'això has caigut en una tomba oberta després d'ensopegar amb un parany, i has mort! Per què l'enterramorts no tapa bé les tombes?</value>
  </string>
  <string key="GAFellDigger">
    <value>De camí a casa, t'adones que hi ha una ploma a terra... No et cal anar gaire lluny per a trobar {0}, l'àngel guardià, mort dins d'una de les teves tombes! De vegades les teves "mesures de seguretat" acaben afectant la persona equivocada.</value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Tot just quan pensaves fer aparèixer les ales, ha entrat un vent per la finestra que t'ha congelat 🐺☃️. T'has cagat de por quan de sobte t'has imaginat com a ornament d'un arbre de Nadal. Per sort, ja s'ha acabat, perquè ja ha sortit el sol.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <value>Se suposava que havia de ser una nit en què {0} salvaria la vila dels llops, però l'aurèola de {0} ha estat extingida i les seves ales han estat tallades per l'assassí en sèrie! Enmig, una nota: "Puc protegir-me jo mateix millor del que pots fer-ho tu."</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <value>Aquesta nit, {0} ha volgut defensar un llop. La vila s'ha llevat i ha descobert només les ales de {0} penjades a la creu de l'església. És evident que els llops han tingut un àpat extra enviat pels déus, i de franc, a casa seva.</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Mode de joc definit a {0}.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Quin mode de joc ha de tenir el grup?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Quan tothom es desperta al matí, us adoneu que {0} no ha aparegut... Comproveu la seva casa i trobeu les restes de {0}.</value>
    <value>En reunir-vos en sortir el sol, trobeu les restes de {0}, que ha mort aquesta nit passada...</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quin fitxer de llengua vols?</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
    <value>l'enterramorts ☠️</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
    <value>Tot just quan sorties de casa per a enterrar els qui han mort, de les ombres ha bufat un vent que t'ha congelat. Incapaç de moure't, has esperat que sortís el sol i et descongelés. Els morts romandran sense descans una altra nit...</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerNotHome">
    <value>La llopada va a la casa de {0}, però descobreixen que no és a casa. L'única cosa que es veu és una espelma que brilla solitària en una tomba...</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Només un administrador del grup pot fer servir aquesta ordre.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Has de fer servir aquesta ordre en un grup.</value>
  </string>
  <string key="GroupIdleCount">
    <value>{0} d'aquestes morts han estat en aquest grup.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <value>No s'ha trobat el grup. Fes servir aquesta ordre al grup on vulguis deixar d'esperar, o afegeix un enllaç, identificador o nom d'usuari a l'ordre.</value>
  </string>
  <string key="GroupSettings">
    <value>Configuració del grup</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Has provat d'afegir el cos de {0} a la teva col·lecció, però l'àngel guardià t'ho ha impedit! Aquesta nit no has pogut matar ningú...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
    <value>Arribes a la casa de {0}, però hi veus l'àngel guardià al davant! Mires de lluitar-hi, però no tens cap possibilitat. Aquesta nit ha estat una nit molt dolenta per a tu...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>T'has dirigit a la casa de {0} per a fer-li patir els efectes de la congelació, però t'ha rebut una figura alta, fosca i armada fins a les dents. L'àngel guardià es defensa i tornes derrotat.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>La llopada s'ha dirigit a la casa de {0} per a cruspir-se'n el cos, però els rep una figura alta, fosca i armada fins a les dents. L'àngel guardià es defensa de tots i torneu derrotats.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Has volgut protegir {0}, però no era a casa!</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>l'àngel guardià 👼</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Normalment, {0} hauria aconseguit lluitar contra l'assassí en sèrie, però és irònic que l'aurèola de l'àngel guardià s'hagi extingit. {0} ha mort.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Arriba l'alba, i per a la sorpresa de tothom, dalt de la creu de l'església hi apareix {0}, l'àngel guardià 👼, empalat.</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Has volgut protegir l'assassí en sèrie, però t'ha apunyalat 89 cops! Has mort...</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>Ningú no ha atacat {0}, així que no has fet res útil.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Has salvat la vida de {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedFromFire">
    <value>No esperaves pas que hi hagués un incendi quan has anat a visitar {0}, però l'has salvat igualment! Ningú no podrà dir que siguis un mal protector...</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Aquesta nit, un àngel guardià et protegia i ha lluitat per evitar que t'ataquessin!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
    <value>Hi ha hagut un incendi a casa teva, però per sort, l'àngel guardià hi era i l'ha extingit immediatament! Faria bé de bomber, si no estigués tan ocupat protegint gent...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Has volgut protegir un llop! El llop se t'ha cruspit.</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>el justicier 🔫</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Quan els veïns surten de casa, troben trossos d'una escopeta escampats... després, cames... després, dits... i llavors, el cos de {0}, surant a la font de la plaça de la vila, víctima de l'atac d'uns llops. Heu perdut el justicier 🔫.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Sembla que la nit passada, {0} dormia! Durant la nit, s'ha sentit un tret, però només hi havia les restes del justicier, amb un forat de bala enmig del cap, i una punyalada al tors. Queda clar que l'assassí en sèrie ha guanyat.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
    <value>El justicier, {0}, ha disparat a l'ancià savi, {1}. {0} es posa a plorar amb molta pena, penedint-se del seu error, i decideix desfer-se de la pistola, convertint-se en un simple vilatà amb un camp a conrear.</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>la prostituta 💋</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>T'has colat a la casa de {0} per a divertir-te una mica... però quan ja te n'anaves, t'adones que hi ha un altar estrany, mal amagat en una habitació, que desprèn una brillantor sospitosa...</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>La prostituta ha triat una mala nit per a romandre a casa. Els llops s'han cruspit {0}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFell">
    <value>Et poses el teu pintallavis preferit i vas cap a la casa de {0} amb la intenció de divertir-te. Tristament, no arribes gaire lluny, ja que trepitges un parany i caus en una tomba... Caram amb els riscos laborals!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFellDigger">
    <value>Pel que sembla, el destí no vol que t'ho passis bé... No només has de cavar tombes cada nit, sinó que també trobes {0}, la prostituta, morta en una de les teves tombes inacabades. Aquesta nit no hi ha diversió!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFellPublic">
    <value>Quan la prostituta {0} se'n tornava a casa després d'una nit de diversió, ha agafat una drecera a través del cementiri de la vila. Encara devia tenir una mica de mareig postdiversió, perquè no ha vist que hi havia una tomba sense tapar fins que no ha notat que trepitjava el no-res. Potser hauria d'haver acceptat aquella feina en horari normal que li van oferir ahir!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Tot just quan obries la porta per a sortir de casa, ha bufat un vent que t'ha congelat 🐺☃️. Romans a la porta, sota els efectes de la congelació, maleint en silenci aquesta estranya manera d'esclavatge. Bé, per sort, ara ja t'has descongelat.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <value>{0} es cola a la casa de {1}, preparant-se per a una nit de passió, però s'hi troba un desconegut misteriós traient quirúrgicament els òrgans de {1}! L'assassí en sèrie decideix satisfer {0} abans d'afegir un cor de meuca a la seva col·lecció!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} es cola a casa de {1} per a tenir una mica de diversió i reduir l'estrès. En lloc d'això, {0} es troba un llop cruspint-se {1}! El llop es gira cap a {0} i salta... {0} ha mort.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>Aquesta nit, {0} s'ha colat a la casa equivocada! Troben les restes de la meuca {0} clavades a la porta de l'església amb una vara de ferro... Que trist 😞</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Et coles a la casa de {0} i comences a passar-t'ho bé. Tot sembla genial fins que {0} treu un ganivet i comença a apunyalar-te, rient com un boig! Has mort...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>El cos de {0} apareix a la plaça amb incomptables ferides d'arma blanca. {0} ha mort.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Et coles a la casa de {0} per a gaudir d'una mica de diversió, però t'hi trobes un llop. Has mort.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Que estrany... {0} no era a casa! Avui no menjareu res...</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Sembla que {0} va agafar una malaltia de transmissió sexual després d'una nit amb la prostituta! El justicier se n'ha venjat. {1} ha mort.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitDigger">
    <value>Vas fins a la casa de {0}, evitant amb cura totes les tombes obertes, però quan hi arribes, la casa és buida... Sembla que {0} torna a ser fora tota la nit cavant tombes!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Descobreixes que {0} no és un llop, ja que hi has cardat ben a gust durant tota la nit!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNotHome">
    <value>Has sortit a divertir-te una mica amb {0}, però casa seva era buida!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Era una mica fosc, així que no hi veies gaire bé, però enmig de la nit t'has despertat i la prostituta estava cardant amb tu. Tots dos heu acabat i us heu retirat silenciosament...</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <value>S'han unit a la partida en els darrers 30 segons: {0}</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Aquests són els grups de {0}:</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Amaga</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>el caçador 🎯</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Has anat a casa de {0}, però no se sent cap càntic misteriós. Te'n tornes a casa, convençut que {0} no és cap sectari.</value>
  </string>
  <string key="HunterFell">
    <value>Una altra nit sense poder assassinar un d'aquells miserables sectaris! Camines pel cementiri amb frustració, sense adonar-te que hi ha un parany que se't tanca al peu. Caus d'esquena en una tomba que {0} havia deixat oberta i el so del teu coll trencant-se és l'última cosa que sents abans que tot es torni negre.</value>
  </string>
  <string key="HunterFellDigger">
    <value>Després d'una altra nit cansada, te'n tornes a casa quan ja surt el sol. Just abans d'arribar, t'adones que hi ha una espasa al costat d'una tomba inacabada. A la tomba hi veus el cos mort de {0}. El caçador de sectaris no hauria d'haver sospitat de tu...</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Has anat a casa de {0} i estava resant davant de l'altar d'un déu desconegut. Ràpidament has travessat el malvat sectari amb la teva espasa.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Una forta pudor prové de la casa de {0}... els vilatans la inspeccionen i hi troben un cos davant d'un altar tenebrós. El caçador de sectaris ha mort un sectari!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Quan el nus de la forca s'estreny, {0} treu una pistola, apunta i dispara a {1} abans de morir! {1} cau immediatament a terra. Ha mort. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>Tot morint, {0} cau a terra... però no sense treure la seva pistola i disparar a {1}, que rep una bala just enmig dels ulls. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Trobeu el cos de {0} al centre de la plaça de la vila, amb múltiples ferides de bala. Sembla que ha provat d'entrar a la casa del caçador! Bé, {1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
    <value>El caçador, {0}, ha disparat a l'ancià savi, {1}. {0} es posa a plorar amb molta pena, penedint-se del seu error, i decideix deixar les seves habilitats de caçador. Ha mort com un simple vilatà.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <value>Sabent que només resta {0}, {1} prova de cruspir-se {0}, però la paranoia i l'entrenament militar de {0} resulta ser massa! Només resta un cos amb dos trets al tors i l'últim home dempeus: el caçador de la vila, victoriós!</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Els vilatans han decidit penjar-te! És la teva última oportunitat, tria algú per a disparar-li abans que sigui massa tard!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} cerca la seva pistola quan el nus de la forca s'estreny, però no ho aconsegueix a temps, morint amb un fort esclafit del seu coll...</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>Han ferit massa {0}, tant, que no ha pogut arribar a treure la seva pistola mentre jeia en un bassal de sang...</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>T'han assassinat! En els teus darrers moments, tens l'oportunitat de disparar a algú... no perdis el temps!</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>El llop ha volgut atacar el caçador aquesta nit, però el caçador ha pogut matar el llop 🐺 {0} amb la seva escopeta!</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Els llops han volgut atacar el caçador aquesta nit, però el caçador ha pogut matar-ne un mentre moria! {0} ha mort.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} treu la seva pistola i mira la multitud... però no pot decidir a qui disparar. Accepta el seu destí i mor a la forca...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Mentre {0} jeu a terra, respirant amb dificultat... no pot decidir a qui disparar i accepta el seu destí.</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Has provat de caçar {0}, però ja havia mort!</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <value>El jugador {0} ha mort per no votar {1} vegades en les darreres 24 hores.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} no ha votat en dues nits consecutives. Les forces del bé ho han considerat un crim terrible, i de sobte {0} cau a terra, cadàver. {1}</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>ha mort</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Uneix-m'hi</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>No facis servir les ordres per a unir-t'hi. Fes servir aquest botó.</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Has d'unir-te a una partida al xat d'un grup!</value>
  </string>
  <string key="KillerRandomKill">
    <value>De camí a la casa de {0}, t'ha aparegut un dolor molt fort a la cama. Decideixes anar a la casa més propera, la de {1}, assassinar qui hi hagi i tornar-te'n de pressa a casa.</value>
  </string>
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
    <value>{0} no hi és, avui... Potser s'ha adormit? Aneu a veure què fa, i trobeu que ha mort al cementiri, amb la pala encara a les mans. Sembla que ha mort per diverses ferides d'arma blanca...</value>
  </string>
  <string key="KillerStumbled">
    <value>Has extret el fetge del cos de {0}, però de tornada, has ensopegat amb una tomba inacabada i t'has fet mal. Potser no hauries d'haver-li agafat el fetge... Ara la cama et fa molt de mal.</value>
  </string>
  <string key="Lang">
    <value>Canvia la llengua</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Llengua establerta a {0}.</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Aquesta és la darrera llista.</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Ha perdut</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Amb l'últim sospir de {0}, {1} corre i cau al seu costat, plorant. No pot suportar la pèrdua de la persona que estima i es dispara amb la primera pistola que troba. {2}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin" isgif="true">
    <value>El veritable amor triomfa! Els amants han guanyat!</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>el licantrop 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Els vilatans han emès els vots, entre dubtes i sospites. {0} ha mort. {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
    <value>S'ha omès el linxament d'avui perquè el Imama ha fet una xerrava emotiva!</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Incapaços de prendre una decisió sobre qui linxar, els veïns se'n tornen a casa per a passar la nit, frustrats...</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>S'acosta la nit, i els vilatans es reuneixen per a decidir qui linxaran aquest vespre...\nTeniu {0} segons per a votar!</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Durada del linxament</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>un maçó 👷</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Que estrany... {0} no ha vingut a la reunió de maçons d'aquest matí... 😯</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Tots els vilatans es lleven, i troben el cos de {0} enterrat sota una pila de pedres, amb esquitxades de sang pertot arreu. Un dels maçons ha mort!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>Els maçons són: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Temps màxim per a unir-s'hi</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Temps màxim a allargar definit a {0} segons.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Tria el nombre màxim de segons que es poden afegir al temporitzador per a unir-s'hi amb una sola ordre /extend.\nValor per defecte: {0}\nActual: {1}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Màxim de jugadors</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Màxim de jugadors definit a {0}.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quants jugadors vols definir com a màxim?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>el batlle 🎖</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Hi ha hagut un assassinat! Han trobat {0}, el batlle, clavat a la taula amb un ganivet, mentre treballava a l'ajuntament a altes hores de la matinada! És evident que és l'assassí en sèrie, que cercava venjança per tots els anys de vida que li va prendre el manicomi!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fa un pas endavant i mostra el segell oficial de batlle, declarant-se com a tal. A partir d'ara, els vots de {0} a l'hora de linxar valdran el doble.</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
    <value>Mecàniques del joc</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membres</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Resta 1 minut per a unir-s'hi.</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Canvia el mode de joc</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un jugador amb el nom {0} ja s'ha unit a la partida. Canvia de nom per a unir-t'hi.</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <value>Has vist que {0} NO és {1}!</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Equip neutral</value>
  </string>
  <string key="NewDGRoleModel">
    <value>T'has convertit en el doppelgänger. Prendràs el rol de {0} després que mori.</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>T'has convertit en el nen salvatge. El teu mestre és {0}.</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Ha caigut la nit. Tothom se'n va al llit, cansats després d'un altre dia estressant. Jugadors nocturns: teniu {0} segons per a fer les vostres accions!</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Durada de la nit</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Els vilatans es reuneixen el matí següent al centre de la vila, amb sospirs d'alleujament. Sembla que aquesta nit no hi ha hagut cap atac.</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, recorda que també hauràs d'unir-t'hi fent servir el botó.</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>S'ha produït un error i aquest node s'ha aturat 😕</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>No hi ha cap partida activa. Comença una partida nova amb /startgame o comença una partida caòtica amb /startchaos</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Alguna cosa fa mala espina, no ha votat ningú! Aquesta nit els veïns no linxaran ningú...</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>No hi ha cap node en línia ara mateix, torna-ho a provar d'aquí a uns segons.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>No s'ha trobat cap jugador amb aquest nom!</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Només normal</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>No hi ha vident!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>No hi ha prou jugadors, es cancel·la la partida!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>No ets un administrador global...</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Comença una nova partida a {0}.</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>No et pots unir a aquesta partida perquè no sembles ser membre de {0}.</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>No ets en Para!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Sembla que no estàs jugant...</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Tots els vilatans han mort... no resten res més que cossos. Aquesta partida no la guanya ningú, excepte els voltors...</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>l'oracle 🌀</value>
  </string>
  <string key="Imam">
    <value>el Imama ☮️</value>
  </string>
  <string key="ImamNoLynch">
    <value>El Imama, {0}, fa una profunda xerrada sobre l'amistat i la confiança davant de tota la vila. Emocionats per la seva xerrada, decideixen que avui no linxaran ningú!</value>
  </string>
  <string key="ImamNoLynchNow">
    <value>A causa de l'emotiva xerrada del Imama, avui s'ometrà la fase de linxament!</value>
  </string>
  <string key="Peace">
    <value>Pau!</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Temps per a enviar un missatge de ping: {0}</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Temps per a rebre el missatge de ping: {0}\nMissatges per segon: {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>T'han atacat els llops, però el llop alfa t'ha elegit. En lloc de morir, t'han infectat... i et convertiràs en llop demà a la nit!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Mentre els llops ataquen {0}, {1} atura tothom, com a llop alfa que és. {1} diu a la llopada que {0} s'hauria d'unir a la llopada en lloc de morir, de manera que resta a mercè de la infecció. Es convertirà en llop demà a la nit.</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A elecció del jugador</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} s'ha unit a la partida. {1} jugadors, {2} mínim, {3} màxim.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>S'ha arribat al nombre màxim de jugadors!</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} no ha pogut obrir conversa amb el bot i se l'ha eliminat de la partida!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} era {1}.</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Jugadors vius</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <value>{0} ha començat una partida caòtica! Uneix-t'hi per a divertir-te una estona... i probablement morir 😛</value>
    <value>{0} ha començat una partida caòtica nova! Uneix-t'hi perquè et mengin!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <value>{0} ha començat una partida! Uneix-t'hi per a divertir-te una estona... i probablement morir 😛</value>
    <value>{0} ha començat una partida nova! Uneix-t'hi perquè et mengin!</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} jugadors han votat, {1} en total.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} ha votat linxar {1}.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>{0} Prem el botó Inicia de sota o obre'm una conversa a {1} perquè pugui enviar-te un missatge privat amb el teu rol. No podràs unir-te a la partida fins que no ho facis.</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>el príncep 👑</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Sonen campanes per tota la vila abans de la sortida del sol, mentre els guàrdies armats inunden els carrers investigant la desaparició del príncep, {0}. No n'han trobat cap pista, però se sospita que hi ha un assassí en sèrie...</value>
    <value>Aquesta nit passada, els guàrdies de {0} dormien. Han trobat les restes reials de {0}, penjades en diverses parts del palau, víctimes dels ganivets. La sang reial no esquiva la dedicació de l'assassí en sèrie.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Quan els vilatans comencen a linxar {0}, diu: “Espereu! Sóc el príncep. Aquest anell reial, amb el segell del rei, n'és una prova. Cada nit em rodejo de servents. Per tant, no puc ser malvat.” Sentint-se inútils, els vilatans es retiren a casa seva.</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>ha fugit</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Activa el mode aleatori</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Activació del mode aleatori definida a: {0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Vols activar el mode aleatori?\nQuan s'activa el mode aleatori, el joc caòtic, el linxament secret, mostrar els rols en morir, i permetre la secta / el babau / el suïcida es triaran aleatòriament cada vegada que algú comenci una partida.\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Jugadors vius restants, rols i equip:</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Revela'm</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
    <value>Configuració dels rols</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInfo">
    <value>Quins rols vols utilitzar a la partida?\n\nTutorial de la configuració:\n\n✅ = Rol activat\n❌ = Rol desactivat\n\nDesprés de seleccionar els rols, cal que utilitzis el botó VALIDA a la cantonada inferior esquerra per a validar la selecció de rols! Si no valides la selecció, s'ignorarà i s'utilitzaran tots els rols!\n\nSi desactives massa rols, el bot no podrà crear una partida equilibrada i la validació fallarà. En aquest cas, activa més rols i torna-la a validar.\n\nSi la validació és correcta, el botó inferior esquerre mostrarà ✅ Vàlida ✅ i s'utilitzarà la configuració de rols especificada!</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInvalid">
    <value>La configuració dels rols no és vàlida! Prova d'activar més rols per a permetre que el robot creï jocs equilibrats!</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigValid">
    <value>La configuració dels rols és vàlida! S'ha activat i s'utilitzarà a partir d'ara.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Ets el llop alfa ⚡️, l'origen de l'escabetxina. La teva mossegada és la causa de la maledicció que converteix els humans en llops. Cada nit triaràs un humà a qui atacar i matar, però mentre siguis viu, la teva víctima té un 20% de probabilitats de convertir-se en llop.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Ets l'aprenent de vident 🙇. Si la vident (real) mor, ocuparàs el seu lloc com a vident.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
    <value>Ets el piròman 🔥. Cada nit, pots ruixar una casa amb querosè o llançar un llumí, fent cremar totes les cases anteriorment ruixades. Només guanyaràs si ets l'únic supervivent.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
    <value>Ets l'auguri 🦅. Tens el poder de veure coses, però força diferent de la vident o l'oracle. Ets l'única persona que pot veure rols que no són a la vila, i no en veuràs cap de repetit!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Ets l'observador 👁, sabràs qui és la vident (real). És la teva única funció.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Ets el ferrer ⚒, el treballador del metall de la vila. Tens una petita quantitat de plata, suficient per a evitar que els llops ataquin durant una nit. Durant el dia, pots triar si convertir-la en pols i escampar-la al voltant de la vila. A part d'això, ets un vilatà normal.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
    <value>Ets el químic 👨‍🔬! Tens un gran amor per les pocions verinoses, i t'agrada l'afició de jugar amb la teva vida... Però només una mica! Mescles dues pocions, una de verinosa i una altra de neutra, que tenen exactament el mateix aspecte. Cada nit, tries un jugador i l'obligues a beure amb tu, per a veure si té sort i sobreviu. Però si el teu convidat tria la beguda bona, tu et beuràs la verinosa i moriràs. Bona sort!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Ets el maldestre 🤕. Miraràs de votar, però hi ha un 50% de probabilitats que votis per algú altre i no per qui volies. Ets a l'equip dels vilatans.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Ets un sectari 👤. Cada nit pots triar un jugador per a convertir-lo a la secta. Si tots els jugadors vius al final de la partida són de la secta, guanyen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Ets el caçador de sectaris 💂, i mires d'evitar que la secta de la vila converteixi tothom! Cada nit pots triar un jugador. Si és sectari, mor. Si la secta prova de convertir-te, el membre més recent de la secta mor.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Ets en Cupido 🏹. Enviat a la Terra només amb uns calçotets, un arc i dues fletxes, has de triar dos jugadors perquè s'estimin per tota l'eternitat. Si un mor, l'altre morirà de pena.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Ets el maleït 😾. Ara mateix ets un vilatà, però si els llops decideixen matar-te, et convertiràs en un llop.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Ets el detectiu 🕵️. Durant el dia, pots triar un jugador per a revelar-ne el rol. Però si ho fas, pot ser que els llops descobreixin el teu! (40% de probabilitats)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Ets el doppelgänger 🎭. Segons la llegenda, els teus avantpassats eren metamorfs i podien prendre la forma que volguessin. Tu has heretat algunes de les seves capacitats. Tria un jugador, i quan aquell jugador mori, prendràs el seu rol.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>L'enhorabona! Ets el borratxo de la vila 🍻!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
    <value>Ets l'enterramorts ☠️. La teva responsabilitat és desfer-te dels cossos dels morts de la vila. Caves una tomba per a cadascú que hagi mort. No obstant això, sovint et canses de tant cavar, i la deixes sense tapar. Alguns visitants poden caure-hi i morir... Almenys, els llops no et poden menjar, perquè ets fora tota la nit.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Ets l'àngel guardià 👼. Cada nit pots triar protegir un jugador. Però si tries un llop, tens un 50% de probabilitats de morir.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Ets el justicier 🔫. Tens dues bales. Durant el dia, pots triar disparar a un altre jugador. Tothom sentirà els trets, i sabrà que ets el justicier (i no un llop).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Ei, meuca! Ets la prostituta 💋. Durant la nit, pots triar visitar un altre jugador, per a verificar que no és un llop. Però si visites un llop, o visites algú que és assassinat per un llop, moriràs. Però si surts de visita, i un llop prova de matar-te a casa teva, sobreviuràs.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Ets el caçador 🎯 de la vila. No dorms bé i no te'n vas mai al llit sense l'escopeta. Si mors, pots triar matar algú altre. Si se't mengen, tens la possibilitat de matar un llop, però no podràs matar ningú més.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Ets el licantrop 🐺🌝! Ets un llop, però la vident es confondrà i endevinarà que ets un vilatà 🙂</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Ets un maçó 👷. Si hi ha altres maçons, sabreu qui sou. Si no, ets un vilatà.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Ets el batlle 🎖. El teu vot durant el linxament val el doble, una vegada t'hagis revelat. Ets a l'equip dels vilatans.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Ets l'oracle 🌀. Cada nit pots triar observar algú, però només podràs veure què NO és. El rol que se't dirà pertanyerà a algú altre del joc que encara és viu, de manera que para atenció al rol, ja que vol dir que qui el tingui, encara és viu 🙂</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoImam">
    <value>Ets el Imama ☮️. Pots triar si vols convèncer tothom de la vila perquè no es linxi ningú. Només pots fer-ho una vegada.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Ets el príncep 👑 en secret, escapant-te de la teva vida avorrida i pomposa a palau, passant el dia amb els plebeus. Si proven de linxar-te, s'adonaran del seu error, i no es linxarà ningú.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Ets l'home de la sorra 💤. Una vegada per partida, pots fer servir la màgia per a adormir profundament tothom, de manera que no podran fer servir els seus rols durant la nit.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Ets la vident 👳. Cada nit pots triar endevinar el rol d'un jugador.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Ets l'assassí en sèrie 🔪. Acabat d'escapar del manicomi, el teu objectiu és que la resta de jugadors morin. Cada nit pots afegir el cos d'un jugador a la teva col·lecció.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Ets el llop de les neus 🐺☃️. Cada nit, en lloc de seguir la llopada per a caçar algú, t'escapes en solitari amb l'objectiu de congelar algú. Una persona congelada no podrà fer servir les accions nocturnes, si en té. No obstant això, la teva víctima encara tindrà restes del teu poder la nit següent, i no podrà ser congelada dues vegades seguides.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Ets la bruixa 🔮, la qual cosa fa que t'aliïs amb les criatures de la nit i no amb els vilatans. Durant la nit, faràs servir el teu poder per a trobar els llops o la vident. Només guanyaràs si guanyen els llops. Gaudeix ajudant els llops a ensumar els miserables vilatans.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Ets el suïcida 👺. Si et linxen, guanyes automàticament!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Ets el lladre 😈! Pots robar el rol d'un jugador durant la primera nit, i convertir-lo en un vilatà!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Ets el lladre 😈! Com que el mode [Lladre complet] està activat, tens un 50% de probabilitats de robar el rol d'un jugador durant cada nit. Si te'n surts, aquell jugador serà el nou lladre i continuarà els robatoris!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Traïdor 🖕! Per ara, ets un vilatà, però quan morin tots els llops, et convertiràs en llop. Si la vident endevina qui ets, pot ser que t'identifiqui com a llop o pot ser que no.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
    <value>Ets el cerca-raons 🤯. Com a adolescent problemàtic de la vila, et trobes en plena pubertat. Un dia, quan et sentis especialment molest per tot, pots causar molt de xivarri, i aquell dia, la vila linxarà dues vegades.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Ets un miserable vilatà 👱, condemnat a passar la resta dels teus dies llaurant el camp i sent menjat.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Ets el nen salvatge 👶! Tria un jugador perquè sigui el teu mestre. Si mor, et convertiràs en llop.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Ets l'ancià savi 📚. Pots sobreviure a un atac dels llops una vegada, però a la segona se't menjaran. Si el justicier o el caçador et maten amb les seves habilitats, perdran els poders a causa de la pena i passaran a ser un vilatà normal.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>ETS UN LLOP 🐺!! Quina sort, oi? Cada nit pots triar matar algú.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Ets el llobató 🐶, adorat per la llopada. De la mateixa manera que els altres llops, cada nit triaràs un vilatà a qui atacar i matar. Si et maten, la llopada entrarà en còlera i atacarà dues persones la nit següent. Però continuaràs estant mort.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Ets l'home llop 👱🌚! Ets un vilatà, però com que passes la major part del temps als boscos, on hi ha els llops de debò, la vident es confondrà i endevinarà que ets un llop! Oh, no...</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>No has triat, així que el moderador ha triat per tu: {0}</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>l'home de la sorra 💤</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Tothom se'n va cap a casa, però estan tan exhaustos que tot just poden arribar al llit. S'adormen tan profundament, que ni tan sols recorden haver anat a dormir...</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Mentre els vilatans parlen, {0} se'n torna a casa seva i comença a entonar una suau melodia. Aquesta nit, tothom dormirà molt profundament, i ningú no podrà realitzar les seves accions nocturnes.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
    <value>El temps per a unir-s'hi s'ha allargat {0} segons!\nEn resten {1} per a unir-s'hi.</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Resten {0} segons per a unir-s'hi.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <value>El temps per a unir-s'hi s'ha escurçat {0} segons!\nEn resten {1} per a unir-s'hi.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultEach">
    <value>{0} vots han estat per a {1}: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
    <value>Resultats del linxament d'avui:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
    <value>{0} vots han estat per a {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Secret: Votants</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>Nom dels votants al recompte de vots del linxament secret: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>Quan el linxament secret està activat i es mostra el recompte de vots, vols mostrar el nom dels votants de cada jugador votat?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Secret: Recompte de vots</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>Recompte de vots al final del linxament secret: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>Quan el linxament secret està activat, vols mostrar el recompte de vots al final del linxament?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
    <value>Tot just quan t'asseies a la taula, preparant-te per a fer servir els teus poders psíquics, ha entrat un vent per la finestra que t'ha congelat 🐺☃️. Tot i que no poder-te moure no sol ser un problema, l'encanteri de congelació també t'ha congelat el cervell. No sents cap preocupació, però, ja que saps que la sortida del sol és una de les constants d'aquest món i que ara ja et descongelaràs.</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>la vident 👳</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Els vilatans es desperten al matí, i troben les restes esbudellades de {0} sobre una taula de ouija i unes cartes del tarot. La vident és morta.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Els vilatans es desperten i troben el cos podrit de {0}, partit en dos de dalt a baix, ple de punyalades. Curiosament, algú n'ha extret el cervell amb cura, com si fos una indicació que la vila ha perdut el seu cervell més prodigiós. {0} era la vident.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Has vist que {0} és {1}!</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>T'he enviat un missatge privat.</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>l'assassí en sèrie 🔪</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <value>Els vilatans es desperten de bon matí, però troben desmembrades les parts del cos de {0}, el caçador de sectaris, en un carret de la compra ubicat enmig de la plaça de la vila. Lliçó apresa: no visitis l'assassí en sèrie!</value>
    <value>El cos de {0}, el caçador de sectaris, ha aparegut enmig de la vila, però tallat en exactament cent trossos. No sembla bona idea comprovar si l'assassí en sèrie és un sectari...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Els llops volien fer un mos aquesta nit, però els ha rebuts un assassí boig! {0} ha mort en la lluita!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledYou" isgif="true">
    <value>Toc, toc. T'ha visitat l'assassí en sèrie de la vila!</value>
    <value>L'assassí en sèrie t'ha parat una emboscada, t'ha lligat, i després t'ha apunyalat el cor!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpotted">
    <value>Mentre passes pel cementiri amb sang al ganivet, t'adones que hi ha {0}, l'enterramorts. Seguint el teu instint, decideixes que avui hi haurà dues víctimes...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
    <value>Tu et dediques a fer la teva feina, quan de sobte un assassí boig et veu i t'apunyala! Quina llàstima...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Equip de l'assassí en sèrie</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>L'única persona viva és l'assassí en sèrie! Ha guanyat!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Arriba el matí i els dos vilatans que resten es troben a la plaça. {0} mira {1} amb un gran somriure, treu un ganivet i el clava a l'ull de {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Temps base del dia definit a {0} segons.</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Tria el temps base (en segons) per al dia. Tot i això, es modificarà segons el nombre de jugadors.\nValor per defecte: {0}\nActual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Temps per a les votacions de linxament definit a {0} segons.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Tria el temps (en segons) per a les votacions de linxament. Valor per defecte: {0}\nActual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Temps de la nit definit a {0} segons.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Tria el temps (en segons) per a la nit. Valor per defecte: {0}\nActual: {1}</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra els de tots els jugadors</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Mostra els ident. en unir-s'hi</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>Mostra els identificadors definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Vols mostrar els identificadors dels jugadors quan s'uneixin a la partida?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra només els dels jugadors vius</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>No en mostris cap</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Mostra rols en morir</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Mostra els rols en morir definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Vols mostrar o amagar els rols en morir?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>'Mostra els rols al final' definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Com vols que es mostrin els rols al final?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Reordena aleat. llista de jugadors</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>La llista de jugadors es reordenarà aleatòriament cada vegada: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Vols que la llista de jugadors es reordeni aleatòriament cada vegada? Actual: {0}</value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Mentre admiraves la teva col·lecció de fetges per darrera vegada abans de sortir de casa, ha entrat un vent per la finestra que ha congelat els recipients de vidre... i a tu 🐺☃️. Quan aquest matí t'has descongelat, has serrat les dents mentre renegaves de l'encanteri del llop de les neus, jurant que el faries patir tant com poguessis quan li arranquessis el fetge.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Quan surt el sol, {0} i {1} arriben a la plaça. {0} treu el seu ganivet i salta cap a {1}. {1} treu una pistola i dispara directament a la cara de {0}. {0} cau clavant el ganivet al pit de {1}. Tots dos moren, la vila és buida, no hi ha guanyador...</value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Omet</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeHunter">
    <value>Durant la nit, el llop de les neus, {0}, ha provat de congelar el caçador, però el caçador l'ha pogut atrapar i se n'ha desfet amb la seva escopeta!</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
    <value>La darrera nit, el llop de les neus, {0}, ha provat de congelar algú, però ha visitat l'assassí en sèrie per accident! L'assassí s'ha adonat del visitant no desitjat i ha apunyalat {0}!</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
    <value>el llop de les neus 🐺☃️</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
    <value>Com que tots els altres llops han mort, ets l'únic que resta de la llopada! Per tal de poder tenir carn fresca de vilatà, decideixes convertir-te en un llop normal a partir d'ara, i dedicar cada nit a menjar en lloc de congelar!</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>la bruixa 🔮</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Arreu de la vila se senten udols de tristesa. Hi ha hagut un error. Els llops n'han mort un dels seus. La bruixa {0} ha mort.</value>
    <value>Aquesta nit s'han sentit crits de "Sóc la vostra aliada!". Aquest matí s'ha descobert un cos amb una bola de vidre trencada, que pertanyia a {0}, la bruixa. La gana supera la companyonia...</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <value>{0} obre els ulls, però en lloc de sentir la remor de gent habitual de la vila, sent silenci. Mira fixament l'avorrit sostre, deixant que la realitat es faci evident a poc a poc. Tothom ha mort. Els llops han mort. Amb una punxada al cor, {0} s'aixeca, recull les coses i camina cap a l'extrem de la vila. A {0} li surt una llàgrima dels ulls quan recorda com de prop ha estat, juntament amb els llops, de la victòria. Però és hora de començar una nova vida i recollir les coses. {0} desapareix en la foscor del bosc, lluny de la tranquil·la vila.</value>
    <value>Tot i els esforços de {0}, els amics llops de {0} romanen immòbils i sense vida. Encara que els llops han portat la victòria, no hi ha ningú amb qui assaborir aquesta fita, ni cap vilatà viu de qui riure's. {0} mira de prop la bola de cristall, i desapareix silenciosament, en un núvol de boira, a la recerca de nous llops, nous aliats, i nous trucs per a cometre nous crims contra la humanitat.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Proves de mirar {0}, però no veus clar qui pot ser. Però no és ni un llop ni la vident...</value>
  </string>
  <string key="Spark">
    <value>Llança un llumí</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vols escampar la plata avui, fent que els llops no puguin atacar aquesta nit?</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Has de començar una partida al xat d'un grup!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Comença la partida, espereu mentre s'assignen els rols i s'actualitza la base de dades.</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Obre'm conversa perquè et pugui enviar un missatge privat.</value>
  </string>
  <string key="StealKiller">
    <value>Has provat de robar un rol... però el teu objectiu era l'assassí en sèrie! T'ha vist prop de casa seva, i en menys d'un minut, t'ha apunyalat...</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Has anat a la casa de {0} i l'has aconseguit congelar! Aquesta nit, no podrà fer servir les seves accions nocturnes (si en té).</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>el suïcida 👺</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
    <value>Quan el sol comença a brillar a la vila, {0} es desperta enmig del més absolut silenci. En adonar-se que ja no hi ha ningú, {0} camina i camina, fins que es troba en soledat enmig de la vila. {0} dóna un cop d'ull a tots els cadàvers escampats per la vila, i sospira. El seu somni de morir pel linxament dels vilatans ha mort, igual que la resta de vilatans. Estira les mans i toca la corda, que tantes vides ha segat, amb cura, abans de posar-se-la al voltant del coll i penjar-se lliurement, amb un trist somriure a la seva cara.</value>
    <value>{0} es lleva a l'alba, en solitud. {0} veu que la seva vida ha estat un error, sent incapaç de fer que els vilatans satisfessin els seus desitjos masoquistes de patir un linxament fins a la mort. {0} agafa una corda i es penja, adonant-se que ningú no pot fer realitat el seu somni, ja que ja no hi ha ningú.</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Equip suïcida</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" isgif="true">
    <value>Oh, no! Heu linxat el suïcida! El suïcida guanya la partida, rucs.</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Gràcies, que tinguis un bon dia 🙂</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>el lladre 😈</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
    <value>Mentre {0} passeja per la vila, descobreix que ja no hi ha més rols divertits que pugui robar. Se'n va ràpidament d'aquesta pobra vila a la recerca d'una altra vila on poder tornar a començar la seva gran carrera.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFell">
    <value>Passeges sigil·losament pel cementiri de camí a robar el rol de {0}, però et concentres massa a no fer cap soroll i no t'adones del parany que t'atrapa el taló! A més de no passar desapercebut, caus a la tomba del costat i et trenques el coll!</value>
  </string>
  <string key="ThiefFellDigger">
    <value>Sort que poses mesures de seguretat al voltant de les tombes... {0} ha provat de robar-te el rol aquesta nit, però s'ha vist atrapat pel teu parany i ha caigut a la tomba! Potser ara la resta de la vila entendrà que els teus paranys són necessaris.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFellPublic">
    <value>Potser el lladre, {0}, volia robar coses als morts. Potser ha estat el karma. L'única cosa que sabem és que corria pel cementiri quan un parany li ha enxampat la cama. Mentre queia en una tomba, es demanava a si mateix si no hauria d'haver dut un company per a aquesta feina. {0} ja no robarà més, això és ben clar!</value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Mentre et desplaçaves sigil·losament per la vila, has notat un cop de vent. Has acabat patint congelació, incapaç de moure't 🐺☃️. Per sort, era prou fosc perquè no t'hagi reconegut ningú dels qui han passat pel costat. Quan a l'alba t'has descongelat completament, has fugit cap a casa abans no et veiés ningú.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Lladre complet</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Lladre cada nit definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Vols que el lladre es pugui fer servir cada nit?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
    <value>L'objectiu del teu robatori ara és {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
    <value>Has provat de robar el rol de {0}, però {0} ja ha mort...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealFailed">
    <value>Has provat de robar el rol de {0}, però, malauradament, has fracassat...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">
    <value>El lladre, {0}, ha provat de robar el rol a l'assassí en sèrie! No ha anat gaire bé: {0} ha rebut múltiples punyalades, i ara no té fetge...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
    <value>Has robat satisfactòriament el rol de {0}!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>T'han robat el rol! Ara ets el nou lladre i la nit vinent podràs robar un rol!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>T'han robat el rol! Ara ets un vilatà, i passes el dia llaurant el camp.</value>
  </string>
  <string key="ThiefTeamEnd">
    <value>Equip del lladre</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
    <value>{0} ja no és el teu company, i {1} ara és un sectari, com tu!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
    <value>{0} ja no és el teu company, i {1} ara és un maçó, com tu!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>{0} ja no és company d'equip, i {1} s'ha convertit en el nou llop de les neus!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
    <value>{0} ja no és el teu company, i {1} ara és un llop, com tu!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <value>Els teus companys (si n'hi ha) són: {0}</value>
  </string>
  <string key="Timers">
    <value>Durades de la partida</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>S'ha acabat el temps!</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>el traïdor 🖕</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Tu, traïdor!!! Ara ets un llop...</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
    <value>A causa del cerca-raons, avui linxareu dues vegades! Amb sort, demà tornarà a ser un dia tranquil.</value>
  </string>
  <string key="Troublemaker">
    <value>el cerca-raons 🤯</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
    <value>{0}, el cerca-raons 🤯, està causant xivarri! Correu i xiscleu de satisfacció! Avui linxareu dues vegades!</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>No s'ha pogut obtenir la darrera llista.</value>
  </string>
  <string key="Valid">
    <value>✅ Vàlida ✅</value>
  </string>
  <string key="Validate">
    <value>‼ Valida ‼</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>un vilatà 👱</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Equip dels vilatans</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" isgif="true">
    <value>Els vilatans han guanyat!</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Quina llengua vols?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>En quina llengua vols cercar un grup per a jugar-hi?</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Què vols fer?</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Quina variant vols?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Quina variant vols?\nActual: {0}\nCom que has jugat més de 500 partides, també pots unir-te a: </value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>el nen salvatge 👶</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>NYAM, NYAM, NYAM, NYAM! Aquesta nit s'han sentit els llops, que s'han cruspit el nen salvatge, {0}, ben tendret, deixant-ne només el seu petit esquelet! Els vilatans es demanaven si els llops no se sentien culpables de destrossar un nen indefens.</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>{0} ha mort! Amb molta ràbia, t'has convertit en un llop! Els teus nous companys d'equip són: {1} i el llop de les neus {2}</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>El mestre de {0} ha mort! Enrabiat, s'ha convertit en llop!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} ha mort! Enrabiat, t'has convertit en llop! Altres llops: {1}</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>l'ancià savi 📚</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un llop 🐺</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>el llobató 🐶</value>
  </string>
  <string key="WolfFell">
    <value>Just quan volies tapar la tomba que has cavat tota la nit, notes una pudor forta, diferent de l'olor normal dels morts... El llop {0} ha caigut a la tomba i ha mort!</value>
  </string>
  <string key="WolfFellPublic">
    <value>Quan la llopada surt a caçar, {0} ensuma una possible presa i no s'adona del parany que li atrapa el taló! De sorpresa, {0} cau a la tomba, on la punta d'una llança de plata es troba amb el seu cap. Per sort, l'enterramorts posa seguretat a les tombes! {1}</value>
  </string>
  <string key="WolfFellWolves">
    <value>La llopada va a la casa de {0}, però de camí, {1} ensopega amb un parany, cau en una tomba oberta i l'empala una llança de plata!</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <value>Sabent que només resta {0}, {1} ha triat un moment en què la guàrdia de {0} era baixa. Eliminar l'últim vilatà ha estat fàcil per a {1}, per tant, l'únic que resta és el cos mutilat de {0}, el caçador, decorat amb esgarrapades paral·leles a la cara.</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>l'home llop 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>La llopada està formada per {0}</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>La llopada està formada per {0} i el llop de les neus {1}</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Equip dels llops</value>
  </string>
  <string key="WolfVisitBurn">
    <value>Els llops han provat de menjar-se algú aquesta nit, però el piròman ha estat més ràpid! {0} no ha pogut escapar de la casa en flames a temps... {1}</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} ha votat cruspir-se {1}.</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" isgif="true">
    <value>El llop ha guanyat!</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>Els llops t'han volgut menjar, però no has esdevingut l'ancià savi sent una presa fàcil per als intrusos! Has evitat l'atac satisfactòriament, però, malauradament, no has reconegut cap atacant.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>Oh, no! {0} era el borratxo! Ara aneu com una sopa, i no podreu atacar demà a la nit...</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh, no! {0} era el borratxo! Ara esteu borratxos, i no podeu atacar {1}...</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" isgif="true">
    <value>Oh, no! Els llops se t'han cruspit. NYAM, NYAM, NYAM, NYAM!</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpotted">
    <value>La llopada corre pel cementiri, i de sobte s'adona que hi ha {0}, l'enterramorts. Abans que pugui reaccionar, un de vosaltres li salta a l'esquena i el mata d'una mossegada.</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
    <value>{0} no apareix avui a la reunió de la vila. S'ha tornat a adormir? Quan aneu a veure què fa, trobeu que ha mort al cementiri, amb la pala encara a les mans. Sembla que els llops l'han enxampat aquesta nit...</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
    <value>Tu et dediques a fer la teva feina, quan de sobte un llop et salta a l'esquena i et mata!</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
    <value>Heu provat d'introduir-vos a la casa de {0}, però, malauradament, era l'ancià savi! {0} ha evitat l'atac satisfactòriament, i per sort, no us ha reconegut.</value>
  </string>
  <string key="WolvesVisitBurn">
    <value>La llopada entra a la casa de {0}, però de sobte hi veieu fum. Mireu d'escapar-vos, però és massa tard per a {1}, que mor entre les flames.</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" isgif="true">
    <value>Els llops han guanyat!</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Ha guanyat</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sí</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>T'has unit a la partida de {0}.</value>
  </string>
</strings>
