<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<strings>
  <language name="Català Plats Bruts" base="Català" variant="Plats Bruts" owner="" code="ca"/>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha comprat un flam de pastisseria 🍮! Uneix-t'hi per intentar menjar-te'l... i que el Lopes no sàpiga res 😛</value>
    <value>{0} ha causat rebombori per l'Eixample! Uneix-t'hi per evitar ser expulsat!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha comprat un flam de pastisseria 🍮! Uneix-t'hi per intentar menjar-te'l... i que el Lopes no sàpiga res 😛</value>
    <value>{0} ha causat rebombori per l'Eixample! Uneix-t'hi per evitar ser expulsat!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Resta 1 minut per unir-s'hi.</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <!-- 0 - remaining seconds (number) -->
    <value>Resten {0} segons per unir-s'hi.</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>No hi ha prou pixapins, es cancel·la la partida!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Comença la partida, espera mentre posem el flam sobre la taula i van arribant els altres pixapins 🍽.</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0}, canvia de nom per unir-t'hi.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>S'ha arribat al nombre màxim de pixapins!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - current players -->
    <!-- 2 - Minimum players -->
    <!-- 3 - Maximum players -->
    <value>{0} s'ha unit a la partida. {1} jugadors, {2} mínim, {3} màxim.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - bot username -->
    <value>{0} Prem el botó Inicia de sota o obre'm una conversa a {1}, per poder enviar-te un missatge privat amb el teu rol. No podràs unir-te a la partida fins que no ho facis.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>No pots fugir! HAS SIGUT EXPULSAT! </value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha fugit cames ajudeu-me!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - Player role -->
    <value>{0} era {1}.</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <!-- 0 - Number of players -->
    <value>Pixapins restants: {0}.</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Sembla que no estàs jugant...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>No s'ha trobat cap pixapí amb aquest nom!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <!-- 0 - wolf teammate name -->
    <!-- 1 - Victim name -->
    <value>{0} ha votat expulsar a {1}.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <!-- 0 - Voter name -->
    <!-- 1 - Target name -->
    <value>{0} ha votat expulsar a {1}.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>{0} no ha votat en dues nits consecutives. Els veïns de l'Eixample no toleren els empanats, així que obren la porta i {0} és expulsat. Al carrer! {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Tu, Guillermina!!! Benvinguda al clan...</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Elecció acceptada.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>\nMontse 👳 és {0}.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>{0} era la Montse. Com que ets la seva millor amiga, ara et converteixes en ella 👳.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <!-- 0 - apprentice name -->
    <!-- 1 - seer name -->
    <value>{0} era la Meritxell, i ara ha passat a ocupar l'espai de {1} com a nova Montse 👳.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>Has endevinat que {0} és {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>A qui vols expulsar avui?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>A qui vols cotillejar, Emma?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <!-- 0 - bullet count -->
    <value>A qui vols disparar? Bales restants: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Amb qui vols passar una nit +18?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>De qui vols endevinar el rol?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>A qui vols defensar igual de bé que defenses la pàtria?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>A qui vols fer fora?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Qui vols disparar amb l'escopeta?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Qui serà el teu monitor?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Qui vols que s'uneixi a l'Institut del Teatre?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>  Posa't d'acord amb {0} i no la lieu.</value>
  </string>
  <string key="And">
    <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> i </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Eh, tu, la Sapo! 😾. Ara ets una pixapina normal i corrents, però si en David, Lopes i companyia et volen expulsar cap a Brasil, no podran i t’uniràs a ells, perquè ets molt tossuda [Maleït].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Ets l’Emma Cruscat de Palausabullabellobach i Gonzàlez 🕵. Durant el dia, pots colar-te als pisos de l’edifici per espiar els habitants i revelar el seu rol. Però si ho fas, tens un 40% de probabilitats que t’enxampin en David, el Lopes i companyia, i descobreixin el que estàs fent [Detectiu].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Uep, ets la Mercedes! Gaudeix de les copes al Cafè Maurici i emborratxa’t fins la matinada 🍻 [Borratxo].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Ets la consciència nacional del Lopes! 👼 Com a bona ànima defensora de la terra, cada nit pots triar protegir un habitant. Però, si tries al David i companyia, tens un 50% de probabilitats d’espanyolitzar-te i que mori el teu esperit català [Àngel guardià].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Ets l’Àngel Fontanilles 🔫, policia enamorat de l’Emma. Tens dues bales, i durant el dia pots triar disparar a un habitant. Tots els pixapins sentiran els trets, i sabran qui ets [Justicier].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Psst, Ariadna, trapella 💋! T’agrada el marro adolescent com a qualsevol altre (sempre i quan la teva mare Mercedes no s’adoni) així que durant la nit pots visitar un altre habitant. Vigila perquè si visites al Lopes i companyia o a algú que està sent expulsat per ell, tu també marxaràs. Però, si surts de visita i el Lopes i la resta intenten expulsar-te, no t’hi trobaran pas [Prostituta].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Ets la Guillermina, traïdora 🖕! Primer sorties amb el David, i després amb el Lopes… imperdonable! Però, si acaben expulsats, tindràs tu el control. Si la Montse endevina qui ets, potser et veurà com a pixapina o com el que realment ets; una pècora [Traïdor].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Ets la Lupe 🐺! Cada nit pots triar expulsar a algú per apoderar-te del flam de pastisseria [Llop].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value>Ets la Montse 👳, amiga de la Meritxell. Gràcies a la teva intel·ligència, cada nit pots reunir suficients forces per endevinar el rol d’un dels habitants [Vident].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value>Ets un miserable pixapí de Barcelona 👱, condemnat a passar la resta dels teus dies respirant aire contaminat i pagant cada cop més pel lloguer del pis [Vilatà].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value>Ets la Diana Zumalarraga 👺! Sí, estimes al Lopes, però realment vols marxar a Finlàndia per treballar al laboratori… Si aconsegueixes que et facin fora, guanyes! [Suïcida].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value>Ets un dels nens perduts pel Matagalls 👶. Tria un habitant perquè sigui millor monitor que el Lopes, i si qui tries és expulsat, entraràs al clan d’en David i companyia [Nen salvatge].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value>Ets el Senyor Bofarull, i per tant no fas res, només mires 👁. Almenys pots espiar per veure a la Montse… però res més [Observador].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value>Bueeeeno bueeeno bueeno, així que Montse i...Meritxell! Sí, la Meritxell! 🙇. Com que segueixes les passes de la Montse, en el moment que ella sigui expulsada ocuparàs el seu lloc [Aprenent de vident].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoZombie" >
    <value>Ets un estudiant de l’Institut del Teatre 👤. Cada nit pots reclutar més joves perquè s’uneixin al mundillo de les arts. Si tots els habitants al final de la partida acabeu sent estudiants, guanyeu [Sectari].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoZombieHunter" >
    <value>Ets el Pol Requena, i vols evitar que s’expandeixi el nombre de membres d’estudiants de l’Institut del Teatre 💂. Cada nit pots triat un habitant i, si és un estudiant, serà expulsat. Si els estudiants intenten convertir-te, el seu membre més recent serà expulsat [Caçador de sectaris].</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>S'acosta la nit, i els habitants us reuniu per decidir qui no tastarà aquest deliciós flam 🍮...\nTeniu {0} segons per votar!</value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>Ja és de dia i entra molta llum, sembla Lloret! Teniu {0} segons per fer-vos acusacions, defensar-vos o simplement parlar.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>Tinc son. Tothom se'n va al llit, cansats després d'un altre dia estressant. Habitants nocturns: teniu {0} segons per fer les vostres accions!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>Els habitants heu emès els vots, i heu decidit cardar fora a {0}. {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value>Sense saber encara qui no es mereix menjar-se el flam de pastisseria, torneu tots al llit per reflexionar, frustrats...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value>Alguna cosa fa mala espina, no ha votat ningú! Us voleu menjar tots junts el flam o què?</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Els pixapins es reuneixen al matí, però no veuen a {0} robant menjar de la cuina com és habitual. S'acosten a la caseta de fusta i troben una nota de {0} dient que el Lopes l'ha fet fora. Oh no, Emma 🕵!</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Arriba l'alba, i per a la sorpresa de tothom, veuen a {0} caminant cap a Montserrat per anar a posar un ciri. Efectivament, la consciència nacional del Lopes ha sigut expulsada pel clan 👼.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Quan els veïns surten de casa, troben una furgoneta de la policia, conduida per {0}, marxant de la zona blava on estava aparcada. L'Àngel Fontanilles ha estat expulsat 🔫.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>I, sense donar-nos compte, {0} està fent les maletes per anar a passar un dia fantàstic a la platja i ballar La Rumba de la Tanga. La Montse 👳 ha sigut expulsada.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Uf, quina pudor a alcohol fa el cafè Maurici. Tothom busca a {0}, però no veuen ni rastre. La Mercedes deu haver muntat una última farra abans de ser expulsada pel Lopes i companyia...</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Ja és de dia i els pixapins no troben al ruc de {0} a Ràdio Bofarull. On coi s'ha posat el becari? S'ha equivocat de dia? QUIN BABAU!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <!-- 1 - victim role -->
    <value>Quan els habitants es lleven, veuen que no hi ha {0} amb ells. Vaja, un pixapí menys!\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledZombie">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>En Pol, fart de que cada cop hi hagi més competència a les classes de teatre, ha aconseguit expulsar a {0}!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value>Vaja, sembla que al Lopes i companyia se'ls han enganxat els llençols, perquè aquesta nit no han expulsat a ningú.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value>El Lopes t'ha volgut fer fora, però com que ets una tossuda, has decidit unir-te a ell i el seu clan!</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Has intentat expulsar a {0}... però era la Sapo, així que ara ve amb vosaltres!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" isgif="true" >
    <value>Merda, el Lopes t'està cardant fora a patades!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Vaja, {0} era la Mercedes! La tia anava tan borratxa que no s'ha acabat les copes i ho heu fet vosaltres. Demà tindreu tal ressaca que no podreu expulsar a ningú...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value>Has intentat defensar al clan del Lopes! Així que t'han enviat cap a Montserrat a resar-li a la Moreneta.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <!-- 0 - saved player name -->
    <value>Has evitat que facin fora a {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Ningú ha volgut fer fora a {0}, així que no has fet res útil. Podries haver estat de calçotada i tot hagués continuat igual.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Has anat a defensar a {0}, però no era a casa! Deuria estar pujant el Pedraforca.</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value>Aquesta nit, la consciència nacional d'en Lopes t'ha protegit!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>L'Ariadna ha triat una mala nit per fer-li cas a la mare i quedar-se fent el workbook. El Lopes ha visitat a {0} i l'ha fet fora!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Que estrany... {0} no era a casa! Deu estar fent coses trapelles...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Et coles al pis de {0} per gaudir d'una mica de diversió, però ets menos d'edat Ariadna! No pots fer això! El Lopes t'expulsa immediatament.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Aquesta nit, {0} s'ha colat al pis equivocat! El Lopes l'ha expulsat de seguida del pis, i {0} ha marxat amb cara de vergonya 😞.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <!-- 0 - harlot name -->
    <!-- 1 - victim name -->
    <value>{0} es cola al pis de {1} per tenir una mica de diversió i reduir l'estrès de l'institut. En lloc d'això, {0} es troba al Lopes fent fora a {1}! Ell es gira cap a {0} i immediatament {0} marxa corrents.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Descobreixes que {0} no és el Lopes, ja que has fet manetes amb algú durant tota la nit i no era cap necessitat!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value>Era una mica fosc, així que no hi veies gaire bé, però enmig de la nit has notat una presència al llit i has vist que era l'Ariadna, filla de la Mercedes. Total, per una nit no passarà res...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <!-- 0 - detective name -->
    <value>Has descobert que {0} cotillejava! Ha de ser l'Emma!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <!-- 0 - target name -->
    <!-- 1 - target role -->
    <value>En cotillejar, has descobert que {0} és {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <!-- 0 - gunner's name -->
    <!-- 1 - Harlot's name -->
    <value>Sembla que {0} va agafar una malaltia de transmissió sexual després d'una nit amb l'Ariadna! Quin jovent... L'Àngel Fontanilles s'ha venjat de {1}.</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <!-- 0 - Gunner's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <!-- 2 - Target's revealed name ( Target was a role) -->
    <value>De sobte, se sent un tret. Els pixapins es giren i veuen {0} sobre el cos de {1}, amb la pistola encara apuntant al cap. {2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" isgif="true" >
    <value>El Lopes es podrà menjar el flam de pastisseria!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" isgif="true" >
    <value>El Lopes i companyia es podran menjar el flam de pastisseria!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" isgif="true" >
    <value>Els pixapins es podran menjar el flam de pastisseria!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" isgif="true" >
    <value>Oh, no! Heu expulsat a la Diana Zumalarraga! Ella guanya el flam de pastisseria i a sobre fuig a Finlàndia.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Pixapins presents, rols i equip:</value>
  </string>
  <string key="ZombieVotedConvert" >
    <!-- 0 - Voter's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>{0} ha votat reclutar a {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <!-- 0 - Yougest Zombie (killed)'s name' -->
    <!-- 1 - CultHunter's name -->
    <value>{0} havia de fer la feina bruta, i reclutar a {1}... però era el Pol Requena! {0} ha deixat l'Institut del Teatre!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <!-- 0 - Youngest Zombie's name -->
    <!-- 1 - Number of Zombies left -->
    <value>{0} ha vingut al teu pis aquesta nit, amb la intenció de reclutar-te per ser estudiant de l'Institut del Teatre... però has aconseguit que deixi els estudis. Un estudiant ha fugit. Restants: {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>T'han convertit en estudiant de l'Institut del Teatre! Cada nit, tindràs l'oportunitat de reclutar un altre pixapí, per poder fer una obra de teatre plegats.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <!-- 0 - Number of Zombies -->
    <value>Sectaris: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <!-- 0 - new Zombie's name -->
    <value>{0} s'ha unit a l'Institut del Teatre!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <!-- 0 - Newest Zombie's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>{0} havia de fer la feina bruta, i reclutar a {1}... però al pis no hi havia ningú!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" isgif="true">
    <value >El Lopes i companyia han estat expulsats, i l'única gent que queda ha estat reclutada a l'Institut del Teatre... Els estudiants ja poden fer una obra de teatre!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Has intentat caçar a {0}, però ja havia fugit!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindZombie">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Has anat al pis de {0} i estava assajant una obra de teatre. Ràpidament li has menjat al cap a l'estúpid estudiant perquè no segueixi a l'Institut del Teatre i deixi els estudis.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Has anat al pis de {0}, però no està fent res estrany. Te'n tornes al bar a fer de cambrer, convençut que {0} no és cap estudiant de l'Institut del Teatre.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <!-- 0 - Werechild's name -->
    <value>El monitor de {0} ha sigut expulsat! Enrabiat, s'ha passat al clan del Lopes!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 0 - teamate's names -->
    <value>{0} ha sigut expulsat! Enrabiat, t'has passat al clan del Lopes! Gent del clan: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Zombie, ZombieHunter-->
  <!-- Do NOT change the emoji's, even if you are translating werewolf in a non-standard mode! -->
  <string key="Villager">
    <value>un pixapí 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>la Mercedes 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>l'Ariadna 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>la Montse 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>la Guillermina 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>la consciència nacional del Lopes 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>l'Emma Cruscat de Palausabullabellobach i Gonzàlez 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>la Lupe 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>la Sapo 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>l'Àngel Fontanilles 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>la Diana Zumalarraga 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>el Marc Tomeu (Becari) 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>un dels nens perduts pel Matagalls 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>el senyor Bofarull 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>la Meritxell 🙇</value>
  </string>
  <string key="Zombie">
    <value>un estudiant de l'Institut del Teatre 👤</value>
  </string>
  <string key="ZombieHunter">
    <value>el Pol Requena 💂</value>
  </string>
  <!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
    <value>ha fugit</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 ha sigut expulsat</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 segueix aquí</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Pixapins presents</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un veí 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Ets un veí mediocre de l’edifici 👷. Si hi ha altres veïns, sabràs qui són. Sinó, ets un pixapí més [Maçó].</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <!-- 0 - dead man's name -->
    <value>Avui es fa revisió de desperfectes als pisos, i veieu que al pis de {0} no hi ha ningú. Un dels veïns ha estat desnonat!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Els veïns són: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <!-- 0 - Youngest Zombies name -->
    <value>L'estudiant més recent mira de reclutar a {0}, però es troba un pis sense mobles, i una carta de desnonament a la porta...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>El Lopes i companyia s'han dirigit al pis de {0} per fer-los fora, però els rep la consciència nacional, així que no poden fer-hi res.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <!-- 0 - newest  -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Envieu {0} per intentar reclutar a {1}, però aquesta persona és massa intel·ligent i no heu pogut convèncer que s'apunti a classes de teatre.</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - name -->
    <value>@{1}, un jugador amb el nom {0} ja s'ha unit a la partida. Canvia de nom per unir-t'hi.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>T'has colat al pis de {0} per divertir-te una mica... però quan ja te n'anaves, t'adones que hi ha un guió de Romeu i Julieta sobre la tauleta de nit...</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <!-- 0 - Dead's name -->
    <value>Quan tothom es desperta al matí, us adoneu que {0} no ha aparegut... Comproveu el seu pis i no trobeu a {0}.</value>
    <value>En reunir-vos en sortir el sol, no sabeu on para {0}. Deu haver marxat...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <!-- 0 - mason's name -->
    <value>Que estrany... {0} no ha vingut a la reunió de veïns d'aquest matí... 😯</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Aquí no marxa ningú fins que no sàpiga qui s'ha menjat el meu flam!</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>ha sigut expulsat</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AlreadyInGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ja ets en una partida! ({0})</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>No hi ha cap partida activa. Comença una partida nova amb /startgame o comença una partida caòtica amb /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Només un administrador del grup pot fer servir aquesta ordre.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>No hi ha la Montse!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>S'ha acabat el temps!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Ets la Marina 🏹, enamorada del David. Et cega l’amor i vols que algú més s’enamori tan bojament com tu, així que tens dues fletxes per poder enamorar a dos habitants. Si un d’ells mor, l’altre morirà de pena [Cupido].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Ets en Daniel i Gomes 🎭, els dobles del David i el Lopes. Tria un habitant i seràs capaç de convertir-te en ell un cop l’hagin expulsat [Doppelgänger].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Ja poden vigilar amb tu, Carbonell 🎯! No et separes de l’escopeta ni per cagar, així que si t’expulsen pots fer un últim dispar. Si els que vénen a molestar són en David, el Lopes i companyia, pots fer-ne fora un, però després no podràs expulsar a ningú més [Caçador].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Ets el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella 🔪. Passejant cada nit pels carrers de l’Eixample, busques la teva següent víctima a la que espantar i expulsar [Assassí en sèrie].</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Has estat tocat per l'amor. Els records de {0} mai no s'esborraran del teu cor. Si un dels dos és expulsat, l'altre fugirà per perseguir-lo. Si un dels dos resisteix, tots dos us mengeu el flam de pastisseria.</value>
    <value>La fletxa d'en Cupido t'ha tocat! T'has enamorat bojament de {0}! Si un dels dos és expulsat, l'altre fugirà per perseguir-lo. Si un dels dos resisteix, tots dos us menjareu el flam de pastisseria.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Els pixapins han decidit cardar-te fora! És la teva última oportunitat, tria algú per disparar-li abans que sigui massa tard!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} cerca la seva pistola, però no la troba, i marxa de l'edifici amb un mal gust a la boca...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} treu la seva pistola i mira la multitud... però no pot decidir a qui apuntar. Accepta el seu destí i marxa de l'edifici...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Aquí no estem per hòsties! {0} treu una pistola, apunta i amenaça a {1} perquè marxi. {1} fuig corrents. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>T'han assassinat! En els teus darrers moments, tens l'oportunitat de disparar a algú... no perdis el temps!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Han ferit massa a {0}, tant, que no ha pogut arribar a treure la seva pistola mentre jeia en un bassal de sang...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <value>Mentre {0} jeu a terra, respirant amb dificultat... no pot decidir a qui disparar i accepta el seu destí.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <!-- 0 - hunter -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Tot morint, {0} cau a terra... però no sense treure la seva pistola i apuntar a {1}, que fuig corrents. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>El Lopes i companyia han intentat expulsar a la Carbonell del pis, però ella és més forta i ha aconseguit fer-ne fora un! {0} ha abandonat el pis.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>El lopes ha intentat expulsar a la Carbonell del pis, però ella és més forta i {0} ha aconseguit fer-lo fora ensenyant-li l'escopeta 🐺!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>El Lopes es volia menjar el flam de pastisseria durant la nit, però s'han trobat al fantasma de la filla dels Ducs de Casavella! {0} ha mort en la lluita!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>Semblava una nit prou tranquil·la per a {0}, però s'equivocava de ple. Els pixapins es troben al matí i descobreixen el cos de {0} partit per la meitat... Estranyament, no poden trobar-ne el fetge enlloc... El fantasma de la filla dels Ducs de Casavella ha tornat a actuar! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Has intentat afegir el cos de {0} a la teva col·lecció, però la consciència nacional del Lopes t'ho ha impedit! Aquesta nit no pots matar ningú...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <!-- 0 - Youngest Zombie's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Els estudiants de l'Institut del Teatre envien a {0} per intentar reclutar a {1}, però se sent un tret d'escopeta al sostre i {0} fuig corrent, morint de por.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <!-- 0 - Youngest Zombie's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Els estudiants de l'Institut del Teatre envien a {0} per intentar reclutar a {1}, però el cos de {0} surt volant per la finestra, ple de ganivets pertot arreu! QUINA NENA MÉS PSICÒPATA! {0} ha mort...i no menjarà flam de pastisseria.</value>
    <value>{0} es cola al pis de {1}, obre la porta i es troba immediatament amb el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella! {1} clava el ganivet en els òrgans de {0} seguint l'ordre alfabètic, rient com una boja! {0} ha mort...i no menjarà flam de pastisseria. 😮</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Has intentat defensar al fantasma de la filla dels Ducs de Casavella, però t'ha apunyalat 89 cops! Has mort...i no menjaràs flam de pastisseria.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Et coles al pis de {0} i comences a passar-t'ho bé. Tot sembla genial fins que {0} treu un ganivet i comença a apunyalar-te, rient amb bogeria! Has mort...i no menjaràs flam de pastisseria.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>El cos de {0} apareix al pis amb incomptables ferides d'arma blanca. {0} ha mort i no podrà menjar flam de pastisseria.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>En Daniel i Gomes {0} s'han convertit en un veí, com tu!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <!-- 0 - dead mason's name -->
    <!-- 1 - mason collegues's name -->
    <value>{0} ha sigut expulsat, i tu et transformes en un veí. Els teus companys (si n'hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <!-- 0 - new Zombie's name -->
    <value>En Daniel i Gomes {0} s'han convertit en estudiants de l'Institut del Teatre, com tu!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha sigut expulsat, i tu et transformes en estudiant de l'Institut del Teatre. Els teus companys (si n'hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <!-- 0 - DG's name -->
    <value>En Daniel i Gomes {0} s'ha convertit en el Lopes i companyia, com tu!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha sigut expulsat, i tu passes a formar part del clan del Lopes i companyia. Els teus companys (si n'hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>L'única persona restant és el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella! Es menjarà ella el flam de pastisseria!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Qui vols matar aquesta nit?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <!-- 0 - dead's name -->
    <!-- 1 - lover's name -->
    <!-- 2 - roles -->
    <value>Amb l'últim sospir de {0}, és expulsat i {1} corre darrere seu, plorant. No pot suportar que l'abandoni la seva persona estimada. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>En qui et vols transformar si és expulsat?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Qui vols que siguin els enamorats? Tria el primer pixapí.</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Qui vols que siguin els enamorats? Tria el segon pixapí.</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>la Carbonell 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>la Marina 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>en Daniel i Gomes 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>T'has convertit en un dels nens perduts pel Matagalls. El teu monitor és {0}.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin" isgif="true">
    <value>El veritable amor resisteix! Els amants han guanyat, i es menjaran el flam a mitges!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role -->
    <value>Trobeu el cos de {0} al pis, amb múltiples ferides de bala. Sembla que ha intentat atacar a la Carbonell! Bé, {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Un jove estudiant t'ha intentat matricular a classes de teatre, però ets massa intel·ligent i ho has pogut evitar.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ja ets a la llista d'espera per a {0}.</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Se t'ha afegit a la llista d'espera per menjar flam de pastisseria a {0}. T'enviarem un missatge privat quan la següent partida comenci.\nMentre esperes, per què no visites la botiga? https://teespring.com/stores/werewolf-for-telegram</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ep, que anem a menjar flam de pastisseria a {0}!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Només queden dos habitants de l'Eixample... {0} mira a {1} amb un gran somriure, treu un ganivet i el clava a l'ull de {1}.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Vaja, sembla que tothom ha marxat! El flam de pastisseria es queda sobre la taula, i qui sap si s'acabarà florint...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - Hunter's name -->
    <value>Quan surt el sol, {0} i {1} arriben al pis. {0} treu el seu ganivet i salta cap a {1}. {1} treu una pistola i dispara directament a la cara de {0}. {0} cau clavant el ganivet al pit de {1}. Tots dos moren, l'Eixample queda buit, no hi ha ningú per menjar flam de pastisseria...</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>No has dit res, així que nosaltres hem triat per tu: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Menjarà flam</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Ha sigut expulsat</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>L'habitant {0} ha marxat voluntàriament per no votar {1} vegades en les darreres 24 hores.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <!--If you are translating werewolf in a non-standard mode (eg. Mafia, Pokémon and similar) please put the role and the emoji in front of the string.
  For example in Mafia, AboutMason would be:
  Caporegime 👷\nYou are a caporegime blah blah
  -->
  <string key="AboutVG">
    <value>Ets un miserable pixapí de Barcelona 👱, condemnat a passar la resta dels teus dies respirant aire contaminat i pagant cada cop més pel lloguer del pis [Vilatà].</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Ets la Montse 👳, amiga de la Meritxell. Gràcies a la teva intel·ligència, cada nit pots reunir suficients forces per endevinar el rol d’un dels habitants [Vident].</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>T'ho passaràs bé! Durant el dia has d'intentar enganyar la resta de vilatans. Però, durant la nit, triaràs algú per matar-lo!\nNota: si ataqueu el maleït, es tornarà un llop com vosaltres! Visca!\nSi ataqueu el borratxo, no podreu atacar ningú durant la nit següent perquè estareu de ressaca! (Normalment, això vol dir que no podreu atacar la nit següent, però si el llobató ha estat assassinat i el borratxo era la teva primera opció, no podràs matar el segon jugador, i podràs continuar atacant la nit següent.)</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Psst, Ariadna, trapella 💋! T’agrada el marro adolescent com a qualsevol altre (sempre i quan la teva mare Mercedes no s’adoni) així que durant la nit pots visitar un altre habitant. Vigila perquè si visites al Lopes i companyia o a algú que està sent expulsat per ell, tu també marxaràs. Però, si surts de visita i el Lopes i la resta intenten expulsar-te, no t’hi trobaran pas [Prostituta].</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Uep, ets la Mercedes! Gaudeix de les copes al Bar Maurici i emborratxa’t fins la matinada 🍻 [Borratxo].</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Eh, tu, la Sapo! 😾. Ara ets una pixapina normal i corrents, però si en David, Lopes i companyia et volen expulsar cap a Brasil, no podran i t’uniràs a ells, perquè ets molt tossuda [Maleït].</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Ets la Guillermina, traïdora 🖕! Primer sorties amb el David, i després amb el Lopes… imperdonable! Però, si acaben expulsats, tindràs tu el control. Si la Montse endevina qui ets, potser et veurà com a pixapina o com el que realment ets; una pècora [Traïdor].</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Ets la consciència nacional del Lopes! 👼 Com a bona ànima defensora de la terra, cada nit pots triar protegir un habitant. Però, si tries al David i companyia, tens un 50% de probabilitats d’espanyolitzar-te i que mori el teu esperit català [Àngel guardià].</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Ets l’Emma Cruscat de Palausabullabellobach i Gonzàlez 🕵. Durant el dia, pots colar-te als pisos de l’edifici per espiar els habitants i revelar el seu rol. Però si ho fas, tens un 40% de probabilitats que t’enxampin en David, el Lopes i companyia, i descobreixin el que estàs fent [Detectiu].</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Ets l’Àngel Fontanilles 🔫, policia enamorat de l’Emma. Tens dues bales, i durant el dia pots triar disparar a un habitant. Tots els pixapins sentiran els trets, i sabran qui ets [Justicier].</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Ets la Diana Zumalarraga 👺! Sí, estimes al Lopes, però realment vols marxar a Finlàndia per treballar al laboratori… Si aconsegueixes que et facin fora, guanyes! [Suïcida].</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>El Marc Tomeu, becari de Ràdio Bofarull, es creu tan intel·ligent com la Montse… però no! Així que quan tria un habitant durant la nit, se li diu un rol aleatori [Babau].</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Ets un estudiant de l’Institut del Teatre 👤. Cada nit pots reclutar més joves perquè s’uneixin al mundillo de les arts. Si tots els habitants al final de la partida acabeu sent estudiants, guanyeu [Sectari].</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Ets el Pol Requena, i vols evitar que s’expandeixi el nombre de membres d’estudiants de l’Institut del Teatre 💂. Cada nit pots triat un habitant i, si és un estudiant, serà expulsat. Si els estudiants intenten convertir-te, el seu membre més recent serà expulsat [Caçador de sectaris].</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Ets un dels nens perduts pel Matagalls 👶. Tria un habitant perquè sigui millor monitor que el Lopes, i si qui tries és expulsat, entraràs al clan d’en David i companyia [Nen salvatge].</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Bueeeeno bueeeno bueeno, així que Montse i...Meritxell! Sí, la Meritxell! 🙇. Com que segueixes les passes de la Montse, en el moment que ella sigui expulsada ocuparàs el seu lloc [Aprenent de vident].</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ets el Senyor Bofarull, i per tant no fas res, només mires 👁. Almenys pots espiar per veure a la Marina… però res més [Observador].</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Ets un veí mediocre de l’edifici 👷. Si hi ha altres veïns, sabràs qui són. Sinó, ets un pixapí més [Maçó].</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Ets en Daniel i Gomes 🎭, els dobles del David i el Lopes. Tria un habitant i seràs capaç de convertir-te en ell un cop l’hagin expulsat [Doppelgänger].</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Ets la Marina 🏹, enamorada del David. Et cega l’amor i vols que algú més s’enamori tan bojament com tu, així que tens dues fletxes per poder enamorar a dos habitants. Si un d’ells mor, l’altre morirà de pena [Cupido].</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Ja poden vigilar amb tu, Carbonell 🎯! No et separes de l’escopeta ni per cagar, així que si t’expulsen pots fer un últim dispar. Si els que vénen a molestar són en David, el Lopes i companyia, pots fer-ne fora un, però després no podràs expulsar a ningú més [Caçador].</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Ets el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella 🔪. Passejant cada nit pels carrers de l’Eixample, busques la teva següent víctima a la que espantar i expulsar [Assassí en sèrie].</value>
  </string>
  <string key="AboutIf">
    <value>Holaaa sóc la que ha fet això perquè el frikisme de Plats Bruts ha d'expandir-se el màxim possible. Espero que gaudeixis del joc!</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durada de la partida: {0}</value>
  </string>
  <!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>Dia {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>S'ha produït un error i aquest node s'ha aturat 😕</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>T'he enviat un missatge privat.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Què vols fer?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Has d'unir-te a una partida des del xat d'un grup!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Has de començar una partida des del xat d'un grup!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Temps per rebre el missatge de ping: {0}\nMissatges per segon: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Quin idioma?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Quina variant?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Idioma establert a {0}.</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quin fitxer d'idioma vols?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>No hi ha cap node en línia ara mateix, torna-ho a provar d'aquí a uns segons.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Has de fer servir aquesta ordre en un grup</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>No ets un administrador global...</value>
  </string>
  <string key="NotIf">
    <value>No ets la If!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sí</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Permet</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>No permetis</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Amaga</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Només normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Només caòtic</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A elecció del jugador</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>No en mostris cap</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra només els dels jugadors vius</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra els de tots els jugadors</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Cancel·la</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Vols permetre fugir una vegada ha començat la partida?\nNota: els jugadors encara podran fugir durant la fase d'unir-s'hi.\nActual: {0} fugir</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Fugir després de començar la partida definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quants jugadors vols definir com a màxim?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Màxim de jugadors definit a {0}.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Vols mostrar o amagar els rols en morir?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Mostra els rols en morir definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Quin mode de joc ha de tenir el grup?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Mode de joc definit a {0}.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Com vols que es mostrin els rols al final?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>'Mostra els rols al final' definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Tria el temps base (en segons) per al dia. Tot i això, es modificarà segons el nombre de jugadors.\nValor per defecte: {0}\nActual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Temps base del dia definit a {0} segons.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Tria el temps (en segons) per a la nit. Valor per defecte: {0}\nActual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Temps de la nit definit a {0} segons.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Tria el temps (en segons) per a les votacions de linxament. Valor per defecte: {0}\nActual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Temps per a les votacions de linxament definit a {0} segons.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Vols permetre el babau com a opció de rol?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Babau com a rol definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Vols permetre el suïcida com a opció de rol?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Suïcida com a rol definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Vols permetre ser sectari com a opció de rol?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Sectari com a rol definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Vols activar el linxament secret?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Activació del linxament secret definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Gràcies, que tinguis un bon dia :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>En quin idioma vols cercar un grup per jugar-hi?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Aquests són els grups de {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membres</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Obre'm conversa perquè et pugui enviar un missatge privat.</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} no ha pogut obrir conversa amb el bot i se l'ha eliminat de la partida!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Aquesta és la darrera llista.</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>No s'ha pogut obtenir la darrera llista.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>T'has unit a la partida de {0} per menjar flam de pastisseria.</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Temps per enviar un missatge de ping: {0}</value>
  </string>
  
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Ets la Consol Sobirana 🎖, mare del David. Tens tant glamour i prestigi que la teva decisió d’expulsar a algú val el doble un cop t’hagis revelat [Batlle].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Ets el Dr. Antoni Güell, pare del David 👑 un home prestigiós i intocable, si més no, pels habitants. Si intenten fer-te fora no podran perquè ets ric del cagar, i aquella nit ningú serà expulsat [Príncep].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Ets el gat Luca 🤕 gat del mafiós italià! T’han intentat cuidar molt bé, però com que has caigut del balcó estàs una mica tocat i els teus vots tenen un 50% de possibilitats de fallar [Maldestre].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Ets la Rosa, la muller del Ramon 🔮. Dona de poques paraules, t’ajuntes amb en David, Lopes i companyia, i no amb els pixapins. Durant la nit, pots fer servir la teva malícia per trobar als companys d’aquest parell i a la Montse. Només guanyes si guanya el clan d’en David i el Lopes. Gaudeix ajudant-los! [Bruixa].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Ets l’agent Padilla ⚒, policia que busca estupefaents per confiscar. Tot i això, tens una petita quantitat d’una substància que fa que en David, el Lopes i companyia quedin atontats i no puguin expulsar a ningú durant una nit [Ferrer].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Ets el Lopes, el causant de tot el rebombori 🐺⚡! Cada nit votaràs expulsar a un habitant, però és probable que se t’estobi el cor i la teva víctima passi a formar part del clan (20% de probabilitats) [Llop alfa].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Ei David 🐶! Igual que el Lopes i companyia, cada nit tries expulsar algú. Però si decideixen fer-te fora, el Lopes s’enfadarà tant que la nit següent expulsarà a dos habitants. Però tu ja no hi seràs… [Llobató].</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Quan els vilatans comencen a votar {0}, diu: “Espereu! Que sóc el Dr. Antoni Güell! Quants diners voleu per no matar-me? Que sóc ric del cagar!” Sentint-se inútils, els pixapins no l'expulsen.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Intentes mirar {0}, però no veus clar qui pot ser. Però no és ni el Lopes ni la Montse...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fa un pas endavant i mostra el seu poder com a mare del David. A partir d'ara, els vots de {0} valdran el doble.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Prem "Revela'm" quan vulguis revelar-te com a Consol Sobirana.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Revela'm</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vols escampar la substància avui, fent que el Lopes, David i companyia no puguin expulsar aquesta nit?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre la resta de pixapins debaten sobre qui s'hauria de menjar el flam, s'adonen que {0} camina escampant una substància misteriosa. Avui, almenys, el Lopes i companyia no podran expulsar a ningú.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>la Consol Sobirana 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>el Dr. Antoni Güell 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>la Rosa 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>el gat Luca 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>l'agent Padilla ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>el Lopes ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>el David 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Mentre el Lopes i companyia ataquen a {0}, {1} atura tothom, i proposa que {0} s'uneixi al clan la propera nit per tal de menjar flam de pastisseria.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>T'han visitat el Lopes i companyia, però han decidit que t'uneixis a ells! Així que la següent nit estareu al mateix bàndol.</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Mentre estàs dormint, t'entra una gana... de dolç! Així que t'uneixes al clan del Lopes per aconseguir el flam de pastisseria.</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Ets la Consol Sobirana 🎖, mare del David. Tens tant glamour i prestigi que la teva decisió d’expulsar a algú val el doble un cop t’hagis revelat [Batlle].</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Ets el Dr. Antoni Güell, pare del David 👑 un home prestigiós i intocable, si més no, pels habitants. Si intenten fer-te fora no podran perquè ets ric del cagar, i aquella nit ningú serà expulsat [Príncep].</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Ets la Rosa, la muller del Ramon 🔮. Dona de poques paraules, t’ajuntes amb en David, Lopes i companyia, i no amb els pixapins. Durant la nit, pots fer servir la teva malícia per trobar als companys d’aquest parell i a la Montse. Només guanyes si guanya el clan d’en David i el Lopes. Gaudeix ajudant-los! [Bruixa].</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Ets el Luca 🤕 gat del mafiós italià! T’han intentat cuidar molt bé, però com que has caigut del balcó estàs una mica tocat i els teus vots tenen un 50% de possibilitats de fallar [Maldestre].</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Ets l’agent Padilla ⚒, policia que busca estupefaents per confiscar. Tot i això, tens una petita quantitat d’una substància que fa que en David, el Lopes i companyia quedin atontats i no puguin expulsar a ningú durant una nit [Ferrer].
    </value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Ets el Lopes, el causant de tot el rebombori ⚡! Cada nit votaràs expulsar a un habitant, però és probable que se t’estobi el cor i la teva víctima passi a formar part del clan (20% de probabilitats) [Llop alfa].
    </value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Ei David 🐶! Igual que el Lopes i companyia, cada nit tries expulsar algú. Però si decideixen fer-te fora, el Lopes s’enfadarà tant que la nit següent expulsarà a dos habitants. Però tu ja no hi seràs… [Llobató].</value>
  </string>

  <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha sigut expulsat, i et transformes en el Lopes. Els teus companys (si n'hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha sigut expulsat, i et transformes en el David. Els teus companys (si n'hi ha) són: {1}</value>
  </string>

  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Equip de pixapins</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Equip neutral</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Equip del Lopes i companyia</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Equip del fantasma de la filla dels Ducs de Casavella</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Equip dels estudiants de l'Institut del Teatre</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Equip de la Diana</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Els estudiants envien a {0} per intentar matricular a classes de teatre a {1}, però en lloc d'això, {0} surt corrents... no ho ha aconseguit.</value>
  </string>

  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} es cola al pis de {1}, preparant-se per a una nit de passió, però troba una jove fantasma traient quirúrgicament els òrgans de {1}! El fantasma de la filla dels Ducs de Casavella decideix satisfer {0} abans d'afegir un cor de meuca a la seva col·lecció!</value>
  </string>


  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Els pixapins es desperten i troben a {0} practicant com xafardejar dissimuladament. La Meritxell, avergonyida, marxa corrents i no menjarà flam de pastisseria!</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembla que {0}, l'agent Padilla, ha tingut molt mala sort. Resulta que la nit passada, cinc ganivets nous de trinca, de l'armeria {0}, se li han clavat a les mans, als peus i al cap, i l'han clavat a la seva taula de treball. Potser el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella volia expandir la seva col·lecció d'armes, a més de la d'òrgans...</value>
  </string>
  <string key="ZombieKilled">
    <value>Han trobat el cos de {0} apunyalat fins a la mort amb una calavera falsa, al costat del seu guió de Romeu i Julieta. El fantasma de la filla dels Ducs de Casavella ha tornat a atacar! {0} era un estudiant de l'Institut del Teatre.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>L'endemà al matí, als pixapins se'ls va partir el cor en trobar a {0}, la Marina, amb el cos partit per la meitat de dalt a baix. Curiosament, el cor no hi era...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Els pixapins esperaven trobar a {0} al bar Maurici emborratxant-se com sempre, només hi havia el cambrer fregant sang del terra. El fantasma de la filla dels Ducs de Casavella va endur-se el seu fetge...</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Normalment, {0} hauria aconseguit lluitar contra el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella, però és irònic que l'esperit català s'hagi exiliat a Montserrat. {0} ja no hi és.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Sembla que la nit passada, {0} dormia! Durant la nit, s'ha sentit un tret, però només hi havia les restes de l'Àngel Fontanilles, amb un forat de bala enmig del cap, i una punyalada al tors. Queda clar que el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella ha guanyat.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Hi ha hagut un assassinat! Han trobat {0}, la Consol Sobirana, clavada a la taula amb un ganivet, mentre estava a casa relaxant-se! Queda clar que és el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella, que cercava venjança per arrebatar el prestigi dels Ducs de Casavella!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>On és el Dr. Antoni Güell? Vaja, sembla que {0} no hi és, però es sospita del fantasma de la filla dels Ducs de Casavella...</value>
    <value>Aquesta nit passada, el Dr. Antoni Güell ha desaparegut. No es troba a {0}, segurament és cosa del fantasma de la filla dels Ducs de Casavella.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Els pixapins es desperten i troben el cos podrit de {0}, partit en dos de dalt a baix, ple de punyalades. Curiosament, algú n'ha extret el cervell amb cura, com si fos una indicació que la vila ha perdut a la més intel·ligent de l'Eixample: la Montse, {0}.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Oh no, el Lopes i companyia s'han confós i per error han expulsat a {0}! La Rosa, enfadada, marxa sentint-se dolguda.</value>
    <value>Aquesta nit s'han sentit crits de "Lopes imbècil, que sóc la vostra aliada, la Rosa!". Aquest matí s'ha descobert que {0}, la Rosa, ja no estava a l'edifici. Vaja, una menys per menjar flam de pastisseria...</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Vaja, el Lopes i companyia han expulsat a un dels nens del cau, {0}! No van tenir-ne prou al Matagalls...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <!--used when CH visits SK-->
    <value>Avui, en Pol Requena ha volgut expulsar a un estudiant, però s'ha confós i era el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella! {0} ha mort i no podrà menjar flam de pastisseria.</value>
    <value>El cos de {0}, el Pol Requna, ha aparegut destrossat, però tallat en exactament cent trossos. Això d'anar a caçar estudiants i topar-te amb el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella sembla perillós...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <!--used when Zombies convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Tot i que aquesta nit el Lopes i companyia han decidit quedar-se dormint, els ha visitat {0}, un estudiant que volia reclutar a més membres. Però quan ha vist com roncaven el Lopes i els altres, {0} s'ha espantat i ha fugit corrents de l'Eixample!</value>
    <value>Aquesta nit, els estudiants s'ha trobat problemes inesperats. El seu membre més nou ha tingut la mala sort de visitar al Lopes i companyia per matricular-los a classes de teatre, però roncaven tan fort que {0} s'ha espantat i ha fugit corrents de l'Eixample.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <!--used when Zombies convert the SK-->
    <value>Els estudiants de l'Institut del Teatre pensaven que tindrien un nou membre a classe, però s'equivocaven! {0}, un estudiant, ha sigut assassinat pel fantasma de la filla dels Ducs de Casavella.</value>
    <value>La nit passada, els estudiants de l'Institut del Teatre han intentat convertir el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella, però no han pogut vèncer i {0} ha mort.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Se suposava que havia de ser una nit en què {0} defensaria als pixapins com defensa la terra, però la creu de Sant Jordi de {0} ha estat destrossada pel fantasma de la filla dels Ducs de Casavellalades! La consciència nacional del Lopes, abans de poder fugir cap a Montserrat, ha mort.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>Aquesta nit, {0} ha intentat defensar al clan del Lopes i en David. La cosa no ha acabat de sortir bé, i es troben a {0} marxant camí a Montserrat. "Em feu fora d'aquí, però no de Catalunya. Visca la terra lliure!", diu com a últimes paraules.</value>
  </string>

  <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sabent que només resta {0}, {1} intenta expulsar a {0}, però les habilitats de la Carbonell {0} són més bones! Només resta un cos amb dos trets al tors i l'última persona dempeus: la Carbonell guanya, inútils! Ella es menjarà el flam de pastisseria.
    </value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sabent que només resta {0}, {1} ha triat un moment en què la guàrdia de {0} era baixa. Eliminar l'últim pixapí ha estat fàcil per a {1}! Quan menys s'ho esperava {0}, la Carbonell, estava a fora el carrer, sense poder tastar el flam de pastisseria.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsZombieEnd">
    <!--{0} = last Zombie's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} i {0} caminen durant el dia. Veient un guió de Romeu i Julieta de {0}, en Pol {1} treu posa fi al reclutament d'estudiants de l'Institut del Teatre i elimina la seva competència per convertir-se en el millor actor de de la classe.</value>
  </string>

  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>El temps per unir-s'hi s'ha allargat {0} segons!\nEn resten {1} per unir-s'hi.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>El temps per unir-s'hi s'ha escurçat {0} segons!\nEn resten {1} per unir-s'hi.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Només els administradors del grup poden allargar el temps més d'una vegada!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Vols permetre que els jugadors allarguin el temps per unir-s'hi?\nActual: {0} allargar\nNota: els administradors sempre el poden allargar.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Els jugadors poden allargar el temps per unir-s'hi definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Tria el nombre màxim de segons que es poden afegir al temporitzador per unir-s'hi amb una sola ordre /extend.\nValor per defecte: {0}\nActual: {1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Temps màxim per afegir definit a {0} segons.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh, no! {0} era la borratxa de la Mercedes! Ara esteu borratxos, i no podeu expulsar a ningú {1}...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Tinc flam de pastisseria 🍮</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>No et pots unir a aquesta partida perquè no sembles ser membre de {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>No facis servir les ordres per unir-t'hi. Fes servir aquest botó.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} jugadors han votat, {1} en total.</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, recorda que també hauràs d'unir-t'hi fent servir el botó.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>No s'ha trobat el grup. Fes servir aquesta ordre al grup on vulguis deixar d'esperar, o afegeix un enllaç, identificador o nom d'usuari a l'ordre.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Se t'ha esborrat de la llista d'espera de {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
    <value>S'han unit a menjar flam ens els darrers 30 segons: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Permet la secta</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Permet el suïcida</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Permet el babau</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Permet linxament secret</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Activa el mode aleatori</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Permet allargar el temps</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Mostra rols en morir</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Permet fugir</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Mostra els ident. en unir-s'hi</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Vols mostrar els identificadors dels jugadors quan s'uneixin a la partida?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>Mostra els identificadors definit a: {0}</value>
  </string>
  
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Tots</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Vols activar el mode aleatori?\nQuan s'activa el mode aleatori, el joc caòtic, el linxament secret, mostrar els rols en morir, i permetre la secta / el babau / el suïcida es triaran aleatòriament cada vegada que algú comenci una partida.\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Activació del mode aleatori definida a: {0}</value>
  </string>

  <string key="AllowNSFW">
    <value>Permet paquets de GIFs NSFW</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Vols permetre que els jugadors tinguin paquets de GIFs NSFW?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>GIFs NSFW definit a: {0}</value>
  </string>
  
  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Quan el sol comença a brillar a la vila com si fos Lloret, {0} es desperta enmig del més absolut silenci. En adonar-se que ja no hi ha ningú, {0} camina per tot el pis, i veu que està sola. {0} es queda mirant el flam, sol. Ningú l'ha aconseguit fer fora, i no sap com marxar a Finlàndia.</value>
    <value>{0} es lleva a l'alba, en solitud. {0} veu que tothom ha marxat, i només queda ella. Ningú l'ha aconseguit enviar a Finlàndia, així que fa les maletes i baixa al carrer a fer Autostop a veure si algú l'ajuda a complir el seu somni frustat.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} obre els ulls, però en lloc de sentir la remor dels pixapins de Barcelona, sent silenci. Mira fixament l'avorrit sostre, deixant que la realitat es faci evident a poc a poc. Tothom ha mort. {0} s'aixeca, recull les coses i marxa del pis, sense ganes ni de tocar el flam.</value>
    <value>Tot i els esforços de {0}, la Rosa s'ha quedat completament sola. I amb el flam de pastisseria. Però...val la penja menjar-se'l sense el clan? {0} acaba marxant, deixant el flam de pastisseria sobre la taula.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Quina variant?\nActual: {0}\nCom que has jugat més de 500 partides, també pots unir-te a: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Omet</value>
  </string>
  <!-- New Roles, April 2018 -->
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha sigut expulsat, i tu et transformes en el Ramon. Els teus companys (si n'hi ha): {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Has vist que {0} NO és {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Vols que aquesta nit tots els habitants s'adormin gràcies a les herbetes?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Mentre els pixapins parlen, {0} posa herbetes al got de tots els habitants i marxa dissimuladament. Aquesta nit, tothom dormirà molt profundament, i ningú podrà realitzar les seves accions nocturnes.</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Tothom se'n va cap al pis, però estan tan exhaustos que tot just poden arribar al llit. S'adormen tan profundament, que ni tan sols recorden haver anat a dormir... Per què aquesta son de cop?</value>
  </string>

  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Vols permetre el lladre com a opció de rol?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Lladre com a opció de rol definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Vols que el lladre es pugui fer servir cada nit?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Lladre cada nit definit a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Permet el lladre</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Lladre complet</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Ets El Sevilla 👱🌚, un pixapí normal i corrents, però com que vas estar vivint amb en David i el Lopes, la Montse es pensarà que ets un d’ells. Vigila! [Home llop].</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>El Sevilla 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Ets El Sevilla 👱🌚, un pixapí normal i corrents, però com que vas estar vivint amb en David i el Lopes, la Montse es pensarà que ets un d’ells. Vigila! [Home llop].</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Ets el Ramon 🐺🌝. T’ajuntes amb en David i el Lopes, però la Montse es pensa que ets un parguela i et veu com un pixapí [Licàntrop].</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>el Ramon 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>Ets el Ramon 🐺🌝. T’ajuntes amb en David i el Lopes, però la Montse es pensa que ets un parguela i et veu com un pixapí [Licàntrop].</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Ets la Lola, millor amiga de la Marina. T’agrada observar la gent 🌀, però només pots veure el que NO estan fent. Sabràs però, que el rol és d’algú que encara no ha estat expulsat [Oracle].</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>la Lola 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>Ets la Lola, millor amiga de la Marina. T’agrada observar la gent 🌀, però només pots veure el que NO estan fent. Sabràs però, que el rol és d’algú que encara no ha estat expulsat [Oracle].</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Ets el Doctor Prim, metge privat 💤. Creus que el millor remei per curar són les herbetes, així que durant una nit pots decidir repartir-les als habitants perquè quedin profundament adormits i no puguin fer les seves activitats nocturnes [L’home de la sorra].</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>el Doctor Prim 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value>Ets el Doctor Prim, metge privat 💤. Creus que el millor remei per curar són les herbetes, així que durant una nit pots decidir repartir-les als habitants perquè quedin profundament adormits i no puguin fer les seves activitats nocturnes [L’home de la sorra].</value>
  </string>

  <!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
  <string key="RoleInfoImam">
    <value>Ets l’Oriol Lopes, un hippie, revolucionari, comunista, ecologista, anticapitalista, a favor del moviment feminista i Imama ☮. Vamos, un perroflauta vell. Com que no desitges el mal, pots fer que no es pugui expulsar a ningú durant una nit [Imama].</value>
  </string>
  <string key="Imam">
    <value>l'Oriol Lopes ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutImam">
    <value>Ets l’Oriol Lopes, un hippie, revolucionari, comunista, ecologista, anticapitalista, a favor del moviment feminista i Imama ☮. Vamos, un perroflauta vell. Com que no desitges el mal, pots fer que no es pugui expulsar a ningú durant una nit [Imama].</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Ets la iaia del David 📚. Gràcies a la teva tossudessa, pots sobreviure al primer atac que rebis, però a la segona et podran fer fora. Si la Carbonell o l’Àngel Fontanilles et disparen, perdran la seva llicència d’armes i passaran a ser pixapins normals [Ancià savi].</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>la iaia 📚</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>Ets la iaia del David 📚. Gràcies a la teva tossudessa, pots sobreviure al primer atac que rebis, però a la segona et podran fer fora. Si la Carbonell o l’Àngel Fontanilles et disparen, perdran la seva llicència d’armes i passaran a ser pixapins normals [Ancià savi].</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Ets el Quim Monzó, lladre de llibres 😈! Pots robar a un habitant durant la primera nit, i convertir-lo en pixapí! [Lladre].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Ets el Quim Monzó, el lladre de llibres! Com que el mode [Lladre complet] està activat, tens un 50% de probabilitat de robar el rol d'un jugador durant cada nit. Si tens èxit, aquell jugador serà el nou lladre i continuarà els robatoris!</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>en Quim Monzó 😈</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Ets el Quim Monzó, lladre de llibres 😈! Pots robar a un habitant durant la primera nit, i convertir-lo en pixapí! En el mode Lladre Complet, tens un 50% de probabilitat de robar el rol d'un jugador durant cada nit. Si tens èxit, aquell jugador serà el nou lladre i continuarà els robatoris [Lladre].</value>
  </string>

  <string key="AskImam">
    <value>Vols fer una xerrada perquè ningú sigui expulsat aquesta nit?</value>
  </string>
  <string key="ImamNoLynch">
    <!-- {0} - Imam's name -->
    <value>L'Oriol Lopes, {0}, fa una profunda xerrada dient que tot és de tots i que ens podríem menjar el flam de pastisseria junts. Per evitar discussions, es decideix no expulsar a ningú.</value>
  </string>
  <string key="ImamNoLynchNow">
    <value>A causa de la profunda xerrada de l'Oriol Lopes, avui no s'expulsarà a ningú.</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
    <!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>Heu intentat colar-vos a l'habitació de {0}, però, malauradament, era l'Oriol Lopes! {0} us ha posat al seu lloc i ha seguit dormint.</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>El Lopes i companyia t'han intentat expulsar, però saps com tractar aquesta colla d'espavilats i no t'han aconseguit fer fora.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
    <!-- {0} - Hunter's Name -->
    <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>La Carbonell, {0}, ha disparat a l'Oriol Lopes, {1}. {0} es posa a plorar amb molta pena, penedint-se del seu error, i decideix penjar l'escopeta abans que li retirin la llicència. Ara és una pixapina normal i corrents.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
    <!-- {0} - Gunner's Name -->
    <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>L'Àngel Fontanilles, {0}, ha disparat a l'Oriol Lopes, {1}. {0} es posa a plorar amb molta pena, penedint-se del seu error, i decideix desfer-se de la pistola, convertint-se en un simple pixapí que aparca en zona blava sense posar el ticket perquè "torno en 5 minuts".</value>
  </string>

  <string key="ThiefStealFailed">
    <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Has intentat robar el rol de {0}, però, malauradament, has fallat...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
    <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Has intentat robar el rol de {0}, però {0} ja ha estat expulsat...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
    <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Has robat satisfactòriament el rol de {0}!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
    <!-- 0 - old mason's name -->
    <!-- 1 - new mason's name -->
    <value>{0} ja no és el teu company, i {1} ara és un veí, com tu!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>Els teus companys (si n'hi ha) són: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
    <!-- 0 - old Zombie's name -->
    <!-- 1 - new Zombie's name -->
    <value>{0} ja no és el teu company, i {1} ara és un estudiant de l'Institut del Teatre, com tu!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
    <!-- 0 - old wolf's name -->
    <!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>{0} ja no és el teu company, i {1} ara és del teu clan!</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
    <!-- 0 - Thief's name -->
    <value>Mentre {0} passeja per l'Eixample, descobreix que ja no hi ha més rols divertits per robar. Se'n va ràpidament d'aquesta pobra ciutat contaminada buscant un altre lloc on seguir robant.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>L'objectiu del teu robatori ara és {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>A qui vols robar el rol?</value>
  </string>

  <string key="SecretLynchResultEach">
    <!-- 0 - Number of votes -->
    <!-- 1 - Player got lynched -->
    <!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} vots han estat per a {1}: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
    <!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>Resultats del linxament d'avui:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
    <!-- 0 - Number of votes -->
    <!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{0} vots han estat per a {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Secret: Recompte de vots</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>Quan el linxament secret està activat, vols mostrar el recompte de vots al final del linxament?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>Recompte de vots al final del linxament secret: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Secret: Votants</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>Quan el linxament secret està activat i es mostra el recompte de vots, vols mostrar el nom dels votants de cada jugador votat?\nActual: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>Nom dels votants al recompte de vots del linxament secret: {0}</value>
  </string>
  <string key="ZombieBitten">
  <!-- {0} - Zombie that was bitten by the Alpha Wolf -->
    <value>Que estrany... En el moment en què comenceu a discutir qui convertir aquesta nit, us adoneu que {0} no hi és! Què li ha passat?</value>
  </string>
  
  <string key="Peace">
  <!-- Used for Imam's button -->
    <value>Flam per tothom!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
  <!-- Used in PM if the Imam uses his ability during lynch phase -->
    <value>S'han omès els vots d'avui perquè l'Oriol Lopes ha fet una xerrava emotiva!</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>T'han robat el rol! Ara ets el nou Quim Monzó i la nit vinent podràs robar un rol!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>T'han robat el rol! Ara ets un pixapí, i et passes el dia perseguint els coloms de Plaça Catalunya.</value>
  </string>
  
  <string key="SerialKillerKilledYou" isgif="true">
    <value>Toc, toc. T'ha visitat el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella!</value>
    <value>El fantasma de la filla dels Ducs de Casavella t'ha parat una emboscada, t'ha lligat, i després t'ha apunyalat el cor!</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefTeamEnd">
    <value>Equip del lladre</value>
  </string>
  
  <string key="StealKiller">
    <value>Has intentat robar un rol... però el teu objectiu era el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella! T'ha vist prop de la seva habitació, i en menys d'un minut, t'ha apunyalat...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">
    <!-- used when Thief steals SK -->
    <value>Quim Monzó, {0}, ha intentat robar el rol al fantasma de la filla dels Ducs de Casavella! No ha anat gaire bé: {0} ha rebut múltiples punyalades, i ara no té fetge...</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeerStolen">
    <value>Quim Monzó ha robat el rol de la Montse! Ara {0} és la Montse, i {1} ja no té la seva anterior intel·ligència!</value>
  </string>
  
  <!-- New roles 28.12.2018 -->
  <string key="Troublemaker">
    <value>el Stasky 🤯</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
    <value>Stasky, xaval! 🤯 T’encanta causar problemes i fotre merder per tot, així que quan sentis la necessitat de fer-ho, podràs fer xivarri i aquell dia s’expulsarà dos cops [Cerca-raons].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
    <value>Stasky, xaval! 🤯 T’encanta causar problemes i fotre merder per tot, així que quan sentis la necessitat de fer-ho, podràs fer xivarri i aquell dia s’expulsarà dos cops [Cerca-raons].</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
    <value>Vols fotre merder, avui?</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
    <value>{0}, Stasky 🤯, està fotent merder amb el punyetero flam de pastisseria! Avui fotem fora a dos pixapins, va!</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
    <value>A causa del Stasky, avui expulsarem dues vegades!</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
    <value>el metge del “Seguro” 👨‍🔬</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
    <value>Ets el metge del “Seguro” 👨‍🔬! No fas massa bé els diagnòstics i ets una mica patata, així que cada nit tries un habitant i l’obligues a prendre un medicament nou que has creat que no necessita (i tu tampoc, però te'l beus amb ell per companyerisme). Un dels dos és dolent, així que tens un 50% de probabilitats de fugir corrents cap a urgències o quedar-te amb la resta d’habitants [Químic].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
    <value>Ets el metge del “Seguro” 👨‍🔬! No fas massa bé els diagnòstics i ets una mica patata, així que cada nit tries un habitant i l’obligues a prendre un medicament nou que has creat que no necessita (i tu tampoc, però te'l beus amb ell per companyerisme). Un dels dos és dolent, així que tens un 50% de probabilitats de fugir corrents cap a urgències o quedar-te amb la resta d’habitants [Químic].</value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
    <value>Mentre els altres pixapins dormen, tu estàs al CAP acabant de perfeccionar el nou medicament.</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
    <value>Qui seria un bon convidat i company de riscos, avui?</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
    <value>Has anat al pis de {0} per prendre junts el medicament, però quan hi has arribat, ja havia estat expulsat!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
    <value>T'ha visitat el metge del “Seguro” 👨‍🔬, {0}! Ha tret un ganivet per obligar-te a beure, però en lloc de beure, tu has tret el teu propi ganivet. Pel que sembla, el teu era més fort 🤷‍♂️</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
    <value>Has anat al pis de {0} per fer que triés un medicament, però era el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella i t'ha apunyalat! 🔪</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
    <value>El metge del “Seguro” 👨‍🔬, {0}, ha provat d'obligar al fantasma de la filla dels Ducs de Casavella a jugar a un joc. Sembla que la nena no tenia ganes de jugar... Han trobat {0} ple de ganivetades, amb dos medicaments encara dins de la bossa!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
    <value>T'ha visitat el metge del “Seguro” 👨‍🔬, t'ha obligat a triar un dels dos medicaments i has triat el dolent. Quina manera més trista de deixar el món...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
    <value>Has visitat {0} per fer que triés un medicament! Ha triat la dolenta i tu te n'has tornat al CAP, feliç perquè has creat un medicament prou bo.</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
  <!-- {0} - Chemist's victim -->
  <!-- {1} - Will be replaced by "(victim) was (role)" -->
    <value>El metge del “Seguro” 👨‍🔬 ha visitat {0} durant la nit, i {0} ha triat el medicament dolent! El metge del “Seguro” encara és viu, però {0} ha mort. {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
    <value>T'ha visitat el metge del “Seguro” 👨‍🔬, {0}, i t'ha obligat a triar un medicament. Després d'un moment de dubtes, has triat el bo! Quina sort!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
    <value>Has visitat {0} i l'has obligat a triar un medicament! Però ha triat el bo! Per tant, tu t'has begut el dolent i t'has mort. Ho hauries pogut fer més bé...</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
    <value>Han trobat el metge del “Seguro” 👨‍🔬, {0}, mort! Pel que sembla, {0} ha tingut mala sort i s'ha begut el medicament dolent durant la seva visita nocturna! Ara ja pots anar al CAP amb tranquil·litat...</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
    <value>{0} no era al pis! Arrossegues la teva maleta cap al CAP, pensant en la teva propera visita.</value>
  </string>
  <string key="ZombiesList">
    <value>Els estudiants de l'Institut del Teatre ara són: {0}</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
    <value>el camell de coca 🐺☃️</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Ets el camell de coca 🐺☃. Prefereixes treballar en solitari i coles una mica de cocaïna a un pixapí, fent que perdi les seves facultats i no pugui fer res aquella nit. Això sí, no li pots colar dues nits seguides, que sinó li ve una sobredosi! [Llop de les neus].</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>Ets el camell de coca 🐺☃. Prefereixes treballar en solitari i coles una mica de cocaïna a un pixapí, fent que perdi les seves facultats i no pugui fer res aquella nit. Això sí, no li pots colar dues nits seguides, que sinó li ve una sobredosi! [Llop de les neus].</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
    <value>A qui vols encocar, aquesta nit?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>El clan del Lopes està format per {0}</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>El clan del Lopes està format per {0} i el camell de coca {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>{0} ha sigut expulsat, i tu et transformes en el Lopes. Els teus companys d'equip són: {1} i el camell de coca {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>{0} ha sigut expulsat, i tu et transformes en el David. Els teus companys d'equip són: {1} i el camell de coca {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>{0} ha sigut expulsat, i tu et transformes en la Lupe. Els teus companys d'equip són: {1} i el camell de coca {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>{0} ha sigut expulsat, i tu et transformes en el Ramon. Els teus companys d'equip són: {1} i el camell de coca {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} ha sigut expulsat, i tu et transformes en el camell de coca. Els teus companys d'equip (si n'hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>En Daniel i Gomes, {0}, s'ha convertit en el nou camell de coca!</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>{0} ha sigut expulsat! Amb molta ràbia, t'has convertit en la Lupe! Els teus nous companys d'equip són: {1} i el camell de coca {2}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>{0} ja no és company d'equip, i {1} s'ha convertit en el nou camell de coca!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Tot just quan obries la porta per sortir de casa, t'han ofert cocaïna 🐺☃️. Romans a la porta, sota els efectes de la droga, maleïnt l'estat en el que et trobes. Per sort, l'efecte passa ràpid.</value>
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Mentre estaves al CAP, ha vingut una doctora amb una substància que no has pogut rebutjar: cocaïna 🐺☃️. T'has quedat sense poder sortir del CAP, però sort que l'efecte passa ràpid.</value>
  </string>
  <string key="ZombieFrozen">
    <value>Just quan et dirigies a reclutar estudiants, t'has fotut una ralla de cocaïna per estar més actiu i t'ha fet mandra anar a buscar nova gent 🐺☃️.</value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Just quan anaves a desfer-te dels alumnes del teatre, has vist que al WC del cafè Maurici hi havia una ralla preparada, que algú es deu haver deixat 🐺☃️. No t'has pogut resistir i has acabat muntant-te tu sol la festa... Ja anirem a caçar demà, millor...</value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
  <!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>Tot just quan anaves a xafardejar, ha aparegut la teva amiga amb un pollo de cocaïna 🐺☃️. Bé, heu decidit que ja espiarieu demà, que avui toca una altra cosa...</value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Just quan anaves a defensar la pàtria, ha aparegut el teu camell de confiança de quan vas a Pont Aeri 🐺☃️. No li has pogut dir que no, i us heu fotut les botes. Ja si de cas defensaràs els Països Catalans demà.</value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Mentre admiraves la teva col·lecció de fetges per darrera vegada abans de sortir de casa, has trobat una pols blanca en un dels nassos extirpats, i has provat a veure què 🐺☃️. Merda, ara vas massa col·locada per sortir a matar! Millor queda't al pis, i ja sortirem demà.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Mentre et desplaçaves sigil·losament pels pisos de l'Eixample, has vist que et perseguia un home sospitós. El camell de coca 🐺☃️! Mentre parlaves amb ell li has aconseguit robar una petita quantitat, suficient per poder-la vendre i no haver de sortir a robar avui.</value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
  <!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Abans d'anar a dormir has recordat la farra que et vas muntar dissabte passat, i no t'has pogut resistir a fer-te una ralla igual de gran que l'anterior... 🐺☃️.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>T'has dirigit al pis de {0} per fer-li patir els efectes de la cocaïna, però t'ha rebut la consciència nacional del Lopes. Ha sapigut dir que no, que la Moreneta no accepta tal pecat, i has tornat cap a casa.</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Has anat al pis de {0} i l'has aconseguit col·locar! Aquesta nit, no podrà fer servir les seves accions nocturnes (si en té).</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
    <value>La darrera nit, el camell de coca, {0}, ha intentat col·locar algú, però ha visitat el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella per accident! El fantasma s'ha adonat del visitant indesitjat i ha apunyalat a {0} per yonki!</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
    <value>Com que el clan del Lopes ha sigut expulsat, ets l'únic que resta del grup! Per tal de poder desintoxitar-te de tanta coca, decideixes fer com la Lupe, i dedicar-te a aconseguir el flam i no a repartir droga.</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeHunter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Durant la nit, el camell de coca, {0}, ha provat de col·locar a la Carbonell, però ella no està per hòsties; l'ha pogut atrapar i se n'ha desfet amb el seu rifle!</value>
  </string>
  <string key="Lang">
    <value>Canvia l'idioma</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Canvia el mode de joc</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Màxim de jugadors</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Mostra rols en acabar</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Temps màxim per unir-s'hi</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Durada del dia</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Durada de la nit</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Durada del linxament</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
    <value>Configuració dels rols</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
    <value>Mecàniques del joc</value>
  </string>
  <string key="GroupSettings">
    <value>Configuració del grup</value>
  </string>
  <string key="Timers">
    <value>Durades de la partida</value>
  </string>
  <string key="Done">
    <value>Fet!</value>
  </string>
  <string key="Back">
    <value>Endarrere</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Reordena aleat. llista de jugadors</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Vols que la llista de jugadors es reordeni aleatòriament cada vegada? Actual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>La llista de jugadors es reordenarà aleatòriament cada vegada: {0}</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
    <value>Ets l’arrendador del pis del Lopes i el David ☠, i t’encarregues d’acompanyar als expulsats fora l’edifici, que no vols que s’hi quedi qualsevol persona. Tot i això, a vegades et despistes i no tanques la porta, i alguns visitants poden acabar marxant… Almenys, en David, el Lopes i companyia no et poden expulsar, perquè ets al portal tota la nit (i perquè són els teus arrendataris, vaja) [Enterramorts].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
    <value>Ets l’arrendador del pis del Lopes i el David ☠, i t’encarregues d’acompanyar als expulsats fora l’edifici, que no vols que s’hi quedi qualsevol persona. Tot i això, a vegades et despistes i no tanques la porta, i alguns visitants poden acabar marxant… Almenys, en David, el Lopes i companyia no et poden expulsar, perquè ets al portal tota la nit (i perquè són els teus arrendataris, vaja) [Enterramorts].</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
    <value>l'arrendador del pis del Lopes i el David ☠️</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>Tothom està al seu lloc, així que aquesta nit pots anar a dormir sense haver de vigilar el portal.</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died since last grave-->
  <string key="DigGraves">
    <value>Fins ben entrada la nit, obres la porta del carrer a {0}. Bon viatge!</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
    <value>Tot just quan et dirigies a obrir la porta, t'han colat a traïció una mica de coca. Incapaç de moure't, t'has passat la nit emparanoiat, i sense poder vigilar el portal.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GraveDiggerNotHome">
    <value>El clan del Lopes va al pis de {0}, però descobreixen que no hi és. Només veuen unes claus antigues, com d'un portal, sobre la tauleta de nit...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger, {1}: wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFellWolves">
    <value>El Lopes i companyia van a buscar a {0}, però es passen de llarg i {1} acaba a fora el carrer, sent expulsat de l'edifici!</value>
  </string>
  <!--{0}: the wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFell">
    <value>Just quan anaves a tancar la porta del portal veus a la Lupe, així que tanques ràpidament la porta perquè {0} no torni a entrar!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerStumbled">
    <value>Has extret el fetge del cos de {0}, però de tornada, has vist que se t'ha tancat la porta del portal i intentant entrar t'has enganxat els dits. Quin mal et fan...</value>
  </string>
  <!--{0}: intended victim, {1}: actual victim-->
  <string key="KillerRandomKill">
    <value>De camí al pis de {0}, t'ha tornat a venir molt mal als dits, i has decidit atacar el pis més pròxim (el de {1}) per arribar abans a casa i curar-te.</value>
  </string>
  <!--{0}: victim-->
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
    <value>Arribes al pis de {0}, però topes amb la consciència nacionalista del Lopes! Mires de lluitar-hi, però Sant Jordi sempre guanya. Aquesta nit ha estat una nit molt dolenta per a tu...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HunterFell">
    <value>Una altra nit sense poder expulsar un d'aquests miserables estudiants! Camines per l'Eixample amb frustració, sense adonar-te que la porta del portal està tancada per {0}. Vaja, t'has autoexpulsat de l'edifici.</value>
  </string>
  <!--{0}: cult hunter-->
  <string key="HunterFellDigger">
    <value>Després d'una altra nit cansada, te'n tornes al pis per dormir. Quan et dirigeixes a casa teva, et trobes al Pol Requena, {0}, tancat fora el carrer i sense poder tornar a entrar a l'edifici.</value>
  </string>
  <!--{0}: Zombie-->
  <string key="CultFell">
    <value>Tornes cap a casa teva a dormir, però quan vas a tancar la porta et trobes a un estudiant de l'Institut del Teatre, {0}, intentant matricular-te a classes de teatre, però l'aconsegueixes expulsar. Aparta, que vaig amb presses!</value>
  </string>
  <!--{0}: Zombie who fell, {1}: grave digger-->
  <string key="CultConvertGraveDigger">
    <value>De camí al portal on hi ha {1}, {0} decideix de sobte que seria bona idea cremar l'institut. Et porta per l'Eixample quan, de sobte, un parany li envolta el peu! L'únic que sents és el seu crit mentre cau a una claveguera i corres cames ajudeu-me.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ChemistFell">
    <value>De camí al pis de {0}, mires de recordar quin dels teus medicaments és el dolent i, quan arribes al portal, et trobes la porta tancada. No pots entrar més, has sigut expulsat!</value>
  </string>
  <!--{0}: chemist-->
  <string key="ChemistFellDigger">
    <value>"Ara m'aniria bé una copa de vi", penses. Una estranya sensació fa que miris al portal del teu costat, i com si el destí t'hagués escoltat, hi ha una copa de vi a dins! Llàstima que també hi ha el cos mort de {0}... De sobte, has perdut les ganes de beure.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotFell">
    <value>Et poses el teu pintallavis preferit i vas cap a la casa de {0} amb la intenció de divertir-te. Tristament, no arribes gaire lluny, ja que et trobes la porta tancada... t'han expulsat!</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellDigger">
    <value>Pel que sembla, el destí no vol que t'ho passis bé... No només has de vigilar el portal cada nit, sinó que també trobes {0}, l'Ariadna, tancada a fora al carrer sense claus perquè les ha perdut. Aquesta nit no hi ha diversió!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotVisitDigger">
    <value>Vas fins al portal on hi ha {0}, evitant que et vegin, però quan hi arribes, no hi ha ningú... Sembla que {0} està cagant i no al portal!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GAFell">
    <value>Avui és ben clar que la fortuna no t'ha somrigut... Només volies defensar a {0}, però en lloc d'això t'has enganxat els dits amb la porta d'entrada i has fugit corrents a l'hospital! Ja no hi ha flam per tu...</value>
  </string>
  <!--{0}: guardian angel-->
  <string key="GAFellDigger">
    <value>De camí a casa, t'adones que hi ha una barretina a terra... No et cal anar gaire lluny per trobar {0}, la consciència nacional del Lopes, anant a l'hospital perquè s'ha enganxat els dits amb la teva porta!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ThiefFell">
    <value>Passeges sigil·losament pel portal per robar a {0}, però et concentres massa a no fer cap soroll i sense adonar-te xoques contra el vidre de la porta! Caus a terra, et desmaies i mors!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellDigger">
    <value>Aquesta nit, {0} ha provat de robar-te, però s'ha menjat la porta i ha acabat morint per un mal gest al caure desmaiat. Ups!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ArsonistFell">
    <value>La pròxima vegada que vulguis ruixar la casa d'algú, val més que vigilis... L'arrendador no havia fregat el portal i has fet tal patinada que has hagut d'anar a urgències!</value>
  </string>
  <!--{0}: arsonist-->
  <string key="ArsonistFellDigger">
    <value>Notes que arriba olor de querosè del teu portal. Amb preocupació, t'afanyes a mirar-ho i hi trobes {0}, el capo di la mafia, que s'ha quedat tancat a l'ascensor. Almenys no ha ruixat el portal...</value>
  </string>
  <!--{0}: person that died, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultFellPublic">
    <value>Aquesta nit el portal estava tancat, i sembla que {0} no portava claus i no ha pogut entrar. Ha sigut expulsat! {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellPublic">
    <value>Quan l'Ariadna {0} se'n tornava a casa després d'una nit de diversió, ha agafat una drecera a través del cementiri de la vila. Encara devia tenir una mica de mareig postdiversió, perquè no ha vist que s'ha deixat les claus del portal i no pot entrar. Potser s'hauria d'haver quedat a casa acabant el Workbook! </value>
  </string>
  <!--{0}: Zombie who died-->
  <string key="ZombieFellPublic">
    <value>Un estudiant de l'Institut del Teatre, {0}, es dirigia cap a classe, però sembla que el portal estava tancat i no ha pogut fer-hi res... ha quedat expulsat!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellPublic">
    <value>Avui el Quim Monzó, {0}, volia robar les claus de l'arrendador i l'han pillat, així que ha estat immediatament expulsat!</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(person) was (role)" to specify what kind of wolf-->
  <string key="WolfFellPublic">
    <value>Quan el Lopes i companyia surten a expulsar gent, {0} no saben que al portal es trobarien l'arrendador del pis. Aquest, se'ls mira i de seguida els fa fora! {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
    <value>Tu et dediques a fer la teva feina, quan de sobte el fantasma de la filla dels Ducs de Casavella et veu i t'apunyala! Quina llàstima...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="SerialKillerSpotted">
    <value>Mentre passeges pels passadissos de l'edifici, veus que hi ha l'arrendador, {0}. Com que la teva família va morir a l'edifici, creus que seria bonic matar el cap de les finques...</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
    <value>Tu et dediques a fer la teva feina, quan de sobte la Lupe et salta a l'esquena i t'expulsa!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpotted">
    <value>Lopes i companyia volten per l'edifici, i de sobte s'adonen que hi ha {0}, l'arrendador. Abans que pugui reaccionar, un de vosaltres li salta a l'esquena i l'expulsa de l'Eixample.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
    <value>{0} no apareix avui a la reunió de la vila. S'ha tornat a adormir? Quan aneu a veure si és al portal, no el trobeu. Que estrany, el deuen haver expulsat aquesta nit el Lopes i companyia...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
    <value>{0} no hi és, avui... Potser s'ha adormit? Quan aneu a veure si és al portal, el trobeu a terra amb un ganivet clavat al cor, fruit del fantasma de la filla dels Ducs de Casavella...</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
    <value>Permet el piròman</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistQ">
    <value>Vols permetre el piròman? Actual: {0}</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistA">
    <value>Piròman definit com a {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
    <value>Piromania assassina</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillQ">
    <value>Vols permetre el piròman i l'assassí en sèrie a la mateixa partida? Pot ser mortal! 😈 Actual: {0}</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillA">
    <value>Piròman i assassí en sèrie a la mateixa partida definit com a {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
    <value>Ets el Capo di la Mafia 🔥! Gràcies als teus contactes, tens querosè que és ideal per ruixar els pisos de l’Eixample, i llançant un llumí fas cremar a tots els que ja has ruixat anteriorment. Guanyes si ets l’únic que queda per menjar-se el flam de pastisseria [Piròman]..</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
    <value>Ets el Capo di la Mafia 🔥! Gràcies als teus contactes, tens querosè que és ideal per ruixar els pisos de l’Eixample, i llançant un llumí fas cremar a tots els que ja has ruixat anteriorment. Guanyes si ets l’únic que queda per menjar-se el flam de pastisseria [Piròman].</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
    <value>el Capo di la Mafia 🔥</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
    <value>Vols ruixar un altre pis com a venjança o vols cremar tots els que ja has ruixat?</value>
  </string>
  <!--{0}: arsonist-->
  <string key ="ArsonistVisitKiller">
    <value>El Capo di la Mafia, {0}, ha provat de ruixar l'habitació del fantasma de la filla dels Ducs de Casavella... No ha sobreviscut.</value>
  </string>
  <string key="Spark">
    <value>Llança un llumí</value>
  </string>
  <!--{0}: person whose house was doused-->
  <string key="Doused">
    <value>Has ruixat amb querosè el pis de {0}. Vendetta!!!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
    <value>Hi ha hagut un incendi a casa teva, però per sort, la consciència nacional del Lopes hi era i l'ha extingit immediatament! Faria bé de bomber, si no estigués tan ocupat defensant la pàtria...</value>
  </string>
  <!--{0}: saved person-->
  <string key="GuardSavedFromFire">
    <value>No esperaves pas que hi hagués un incendi quan has anat a visitar {0}, però l'has salvat igualment! Ningú no podrà dir que siguis un mal defensor...</value>
  </string>
  <!--{0}: person whose house was cleaned-->
  <string key="CleanDoused">
    <value>Aquesta nit, no has hagut de lluitar contra cap enemic al pis de {0}, així que has tingut temps d'observar-ne els voltants i t'has adonat que el pis estava ruixat amb querosè! Com que no tenies res més a fer, has netejat el pis...</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died in the flames-->
  <string key="Burning">
    <value>L'Eixample es desperta amb l'olor de foc... Hi ha un incendi! Proveu d'extingir el foc tots junts, però feu massa tard per salvar la gent que vivia als pisos misteriosament ruixats amb querosè. Avui lamenteu la mort dels següents habitants:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
    <value>L'única persona restant és el Capo di la Mafia, damunt d'una muntanya de cendres. La màfia italiana guanya, Vendetta!</value>
  </string>
  <string key="Burn" isgif="true">
    <value>Hauries d'haver tingut un extintor! Ara el teu pis s'ha incendiat i hi has mort a dins...</value>
  </string>
  <string key="Augur">
    <value>el Marujito 🦅</value>
  </string>
  <!--{0}: role that is not part of the village-->
  <string key="AugurSees">
    <value>Quan surts de la caseta de fusta, fas un tomb ràpid per Barcelona i et fixes que no hi ha cap "{0}" a l'Eixample.</value>
    <value>Has vist que no hi ha cap "{0}" a l'Eixample ara mateix.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
    <value>Marujito! 🦅 Gràcies a la teva agilitat, pots colar-te pels edificis de l’Eixample i veure qui no hi ha voltant per la ciutat [Auguri].</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
    <value>Marujito! 🦅 Gràcies a la teva agilitat, pots colar-te pels edificis de l’Eixample i veure qui no hi ha voltant per la ciutat [Auguri].</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
    <value>Avui tots els veïns tenen les finestres baixades, i no pots colar-te a cap pis... Potser ja els has visitat a tots...</value>
  </string>
  <!--{0}: chosen victim, {1}: wolf who died in flames-->
  <string key="WolvesVisitBurn">
    <value>El Lopes i companyia entren al pis de {0}, però de sobte hi veieu fum. Mireu d'escapar-vos, però és massa tard per a {1}, que mor entre les flames.</value>
  </string>
  <!--{0}: person who died because they visited a burning house, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultVisitBurn">
    <value>{0} no hauria d'haver sortit de casa, aquesta nit... Ha visitat un pis que s'ha incendiat i ha mort entre les flames! {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(wolf) was (role)" to specify what kind of wolf it is-->
  <string key="WolfVisitBurn">
    <value>El Lopes i companyia han provat d'expulsar algú aquesta nit, però el Capo di la Mafia ha estat més ràpid! {0} no ha pogut escapar del pis en flames a temps... ara sí que sembla Lloret, amb tanta llum. {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
    <value>Tot i que encara no saps qui és el metge del seguro, tens ben segur que no tornarà a equivocar-se mai més d'una manera tan miserable. El metge del seguro ha deixat la seva feina i ha esdevingut un pixapí normal!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
    <value>Només resten {0} i {1}... De sobte, {0} somriu, treu un llumí, l'encén i el llança als peus de {1}, que mor entre les flames!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistTeamEnd">
    <value>Equip de la màfia italiana</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNotHome">
    <value>Has sortit a divertir-te una mica amb {0}, però casa seva era buida!</value>
  </string>
  <string key="Validate">
  <!-- Used for the button in the role selection menu -->
    <value>‼ Valida ‼</value>
  </string>
  <string key="Valid">
  <!-- Used for the button in the role selection menu -->
    <value>✅ Vàlida ✅</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigValid">
    <value>La configuració dels rols és vàlida! S'ha activat i s'utilitzarà a partir d'ara.</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInvalid">
    <value>La configuració dels rols no és vàlida! Prova d'activar més rols per permetre que el robot creï jocs equilibrats!</value>
  </string>
  
  <string key="GroupIdleCount">
  <!-- {0} - Idle count in the last 24 hours in the current group -->
  <!-- This string is appended to the "IdleCount" string, make sure this string fits as next sentence after "IdleCount" -->
    <value>{0} d'aquestes morts han estat en aquest grup.</value>
  </string>
  
  <string key="NewDGRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>T'has convertit en el Daniel i Gomes. Prendràs el rol de {0} després que sigui expulsat.</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInfo">
  <!-- Info for translators: Look at the <string key="Valid"> for the bottom left button's text after the validation succeeded -->
    <value>Quins rols vols utilitzar a la partida?\n\nTutorial de la configuració:\n\n✅ = Rol activat\n❌ = Rol desactivat\n\nDesprés de seleccionar els rols, cal que utilitzis el botó VALIDA a la cantonada inferior esquerra per a validar la selecció de rols! Si no valides la selecció, s'ignorarà i s'utilitzaran tots els rols!\n\nSi desactives massa rols, el bot no podrà crear una partida equilibrada i la validació fallarà. En aquest cas, activa més rols i torna-la a validar.\n\nSi la validació és correcta, el botó inferior esquerre mostrarà ✅ Vàlida ✅ i s'utilitzarà la configuració de rols especificada!</value>
  </string>
  <string key="EnableAllRoles">
	<value>Activa'ls tots</value>
  </string>
  <string key="DisableAllRoles">
	<value>Desactiva'ls tots</value>
  </string>
</strings>

