<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<strings>
  <language name="Català (Catalunya)" base="Español" variant="Català central" owner="duquesadealba"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>No sembla que siguis en cap partida ara mateix...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha començat un joc! Utilitza /join per unir-te a la diversió… i probablement morir :P</value>
    <value>Un joc nou ha estat iniciat per {0}! Utilitza /join perquè et mengin!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
   <!-- 0 - Player name -->
   <value>{0} ha iniciat una partida caòtica! Utilitza /join per unir-te a la bogeria… i probablement morir :P</value>
   <value>S'ha iniciat una nova partida caòtica per {0}! Utilitza /join perquè et mengin!</value>
 </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>No pots unir-te ara! El joc ja ha començat.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Ja t'has unit!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>1 minut restant per unir-te amb /join</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <!-- 0 - remaining seconds (number) -->
    <value>{0} segons per unir-te amb /join</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>No hi ha prou jugadors, es cancel·la el joc!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>El joc està començant, espera un moment mentre assigno els rols i actualitzo la base de dades.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha estat expulsat per intentar fer trampes (prohibits els noms amb /)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0}, si us plau, canvia el teu nom per unir-t'hi</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Ho sento, s'ha assolit el límit de jugadors!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - current players -->
    <!-- 2 - Minimum players -->
    <!-- 3 - Maximum players -->
    <value>{0} s'ha unit a la partida. {1} jugadors, {2} mínim, {3} màxim</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - bot username -->
    <value>{0}, si us plau, parla'm per missatge privat (@{1}) amb /start, no tinc cap registre d'haver-te escrit per privat abans. Perquè pugui enviar-te missatges necessito que primer em parlis tu.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>No pots fugir! ESTÀS MORT! Torna a la tomba...  Senyor....</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha fugit espaordit!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - Player role -->
    <value>{0} era {1}.</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <!-- 0 - Number of players -->
    <value>{0} jugadors restants.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Ei, encara no t'he preguntat res!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>No sembla que estiguis jugant...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>No trobo cap jugador amb aquest nom!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Aquesta resposta no és vàlida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <!-- 0 - wolf teammate name -->
    <!-- 1 - Victim name -->
    <value>{0} ha votat menjar-se a {1}.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <!-- 0 - Voter name -->
    <!-- 1 - Target name -->
    <value>{0} ha votat linxar a {1}.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>{0} no ha votat dues nits seguides. Les forces del bé consideren que és un crim terrible i {0} cau de sobte mort.\n{1}.</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Tu, traïdor! Ara ets el llop!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Ja has escollit. No et pots fer enrere.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>\nEl vident és {0}.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>{0} era el vident. Com a aprenent seu, ara et converteixes en vident.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <!-- 0 - apprentice name -->
    <!-- 1 - seer name -->
    <value>{0} era un aprenent, ara ha arribat el seu torn de substituir a {1} com a vident.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>Perceps que {0} és {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>A qui linxaràs?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>A qui vols investigar?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <!-- 0 - bullet count -->
    <value>A qui vols disparar? {0} bala/es restant(s).</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>A qui vols visitar?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>A qui vols percebre?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>A qui vols protegir?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>A qui et vols menjar?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A qui vols donar caça?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Qui vols que sigui el teu guia?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>A qui vols convertir al teu culte?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>  Assegura't de discutir-ho amb {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> 
	<!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> i </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Estàs maleït. De moment, ets un vilatà, però si els llops et maten, en lloc de morir, et convertiràs en un altre home llop.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Ets el detectiu. Durant el dia, pots elegir un jugador per indagar sobre el seu rol. No obstant això, si ho fas, potser el teu rol es revelarà als llops (40% de possibilitats).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Enhorabona! Ets la borratxa del poble! (Tothom ho sabia ja en realitat...).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Ets l'Àngel de la guarda. Cada nit pots escollir un jugador per protegir-lo. Tanmateix, si esculls un llop, potser moriràs (50% de possibilitats).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Ets el justicier. Tens dues bales. Durant el dia, pots elegir disparar a un altre jugador. Tothom escoltarà els trets i sabrà que ets el justicier (i no pas un llop).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Putó verbener! Ets la prostituta. Durant la nit pots "visitar" a un altre jugador i sabràs si és un vilatà (no un llop). Si visites a un llop o a la víctima dels llops aquella nit, moriràs. D'altra banda, si aquella nit els llops intentan matar-te, no et trobaràn a casa teva i sobreviuràs.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Traïdor! De moment, ets un vilatà, però si els llops moren, et convertiràs en home llop. Si la vident t'escull, potser t'identificarà com llop o potser no.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>VAJA, VAJA!! ETS UN LLOP!! (Quina enveja...) Cada nit pots elegir matar algú.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Ets la vident. Cada nit pots escollir un personatge per percebre el seu rol.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Ets un simple vilatà, condemnat a passar els teus dies llaurant el camp... o sent menjat.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Ets el veterà. Si aconsegueixes ser linxat, guanyes inmediatament!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Ets el nen salvatge (sí, com la peli). Escull un jugador perquè sigui el teu guia; si mor, et convertiràs en home llop.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Ets l'observador. Et diré qui és la autèntica vident. Aquesta és la teva única funció.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Ets l'aprenent de vident. Si la autèntica vident mor, seràs el/la següent vident.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Ets el cultista. Cada nit pots escollir un altre jugador per convertir-lo en cultista. Si quan acabi la partida tots el jugadors vius són cultistes, ells guanyen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Un cultista del poble intenta convertir a tothom! Cada nit, esculls un jugador; si és un cultista, aquest jugador morirà. Si el Culte intenta convertir-te, el darrer membre del Culte mor.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value >
      L'ocàs s'apropa i els vilatans intenten decidir a qui linxaràn aquesta tarda… 
	  Tothom té {0} segons per votar des d'ara!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value >Ha sortit el sol. Teniu {0} segons per discutir i fer les vostres acusacions i defenses.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value >Cau la nit. Tothom va al llit, esgotat després d'un dia tan intens. Jugadors nocturns, teniu {0} segons per realitzar les vostres accions!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value >Els vilatans tenen el seu veredicte, entre tantes dubtes i sospites. {0} ha mort. {1}.</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value >Incapaços de prendre una decisió sobre el linxament, la multitud torna, frustrada, a passar la nit a les seves cases,... [Empat a les votacions].</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value >Que estrany! Ningú no ha votat... No hi ha linxament aquesta nit...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Al matí els vilatans es reuneixen, però no veuen a {0}. Deambulen per la casa, fins a trobar a {0}, desmembrat amb una vella placa clavada al coll. [Detectiu eliminat].</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >El matí arriba i, per consternació de tothom, apareix empalat en la part més alta de l'església {0}, l'Àngel de la guarda.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Mentre tothom comença a sortir de casa seva, troben, escampades, peces d'un trabuc, després cames… després dits… Després, surant a la font de la plaça del poble, el cos de {0}, assassinat per un llop. Heu perdut el vostre justicier.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >El matí arriba i els vilatans troben el restos desmembrats de {0} escampats sobre un tauler de ouija i unes cartes de tarot. La vident ha mort.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Tothom es desperta amb l'olor d'una foguera i alcohol… El bar s'està cremant!! Després d'extingir les flames, troben el restos de {0} fets pedaços i carbonitzats… [Borratxa eliminada. El llops no actuen aquesta nit].</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Mentre el sol surt a l'aldea, trobeu {0} assegut sobre un tauler de ouija, però amb una baralla de... Sakura, la caçadora de cartes??? QUIN NECI!!!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <!-- 1 - victim role -->
    <value>El poble s'aixeca i una olor terrible satura la vila. Segueixen el rastre fins a trobar {0} trinxat a la cort de porcs, sense el cap...  NYAM NYAM NYAM!!\n{1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Una gran pudor ve de la casa de {0}...  els vilatans l'inspeccionen fins a trobar un cos jacent davant un altar tenebrós...  Un cultista ha estat assassinat pel caçador!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Al matí, els vilatans es reuneixen al centre del poble, sospirant d'alleujament. Semba que aquesta nit no hi ha hagut cap atac.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Els llops t'han mossegat. Com que estaves maleït, ara ets un llop més!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>La teva ventrada: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >{0} ha estat mossegat..., però estava maleït i ara és un llop més! Enhorabona! Teniu un nou company!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >Oh, no! Els llops t'han menjat! NYAM NYAM NYAM!!!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Oh, no! {0} era la borratxa! Ara esteu embriagats i la següent nit no podreu atacar.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Has intentat protegir un llop (aquests animalistes...)! El llop t'ha menjat.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <!-- 0 - saved player name -->
    <value >Li has salvat la vida a {0}! [Els llops el van atacar, però va sobreviure gràcies a tu].</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >No han atacat a {0} aquesta nit. Bàsicament, no has fet res.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Vas anar a casa de {0} per protegir-lo, però no hi havia ningú! [Estava visitant un altre jugador].</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >El teu Àngel de la guarda va estar vetllant per tu i va lluitar contra els llops que t'aguaitaven! [Els llops et van escollir, però algú et va salvar].</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >La prostituta va decidir quedar-se a casa seva una mala nit. {0} ha estat mossegada pels llops! [No va actuar aquella nit i els llops van atacar-la].</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >Ups!... {0} no estava a casa seva! Et vas quedar sense sopar. [Estava visitant un altre jugador].</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >Et vas escapolir a casa de {0} per divertir-te, però et vas trobar un llop. Has mort.[Has visitat un llop].</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >{0} es va escapolir la nit passada a la casa equivocada! El seu cos luxuriós ha estat trobat clavat a la porta d'una església amb vares de ferro… Quina tristesa! :( [Va visitar un home llop].</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <!-- 0 - harlot name -->
    <!-- 1 - victim name -->
    <value >{0} es va escapolir aquesta nit passada a casa de {1} per divertir-se i alliberar l'estrès. Desgraciadament, el que va trobar va ser un home llop menjant-se a {1}! L'home llop es va girar en un segon i li va saltar a la jugular...  {0} ha mort.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <!-- 0 - target name -->
    <value >Després d'una esbojarrada nit de sexe y perversió amb {0}, pots assegurar que no és un llop!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
  </string>
    <value >Enmig de la nit vas somiar que la prostituta del poble t'estava cavalcant, però vas poder despertar-te aviat per adonar-te que no era un somni… tot i que la nit era fosca i no vas poder veure bé la seva cara. Tan bon punt vau acabar, se'n va anar en silenci per deixar-te amb els teus pensaments… [La prostituta t'ha visitat].</value>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <!-- 0 - detective name -->
    <value >Has enxampat a {0} tafanejant! Ell és el detectiu.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <!-- 0 - target name -->
    <!-- 1 - target role -->
    <value >Les teves investigacions t'han demostrat que {0} es {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <!-- 0 - gunner's name -->
    <!-- 1 - Harlot's name -->
    <value >Sembla que el justicier va agafar la sífilis després de passar la nit amb la prostituta. {0} ha decidit venjar-se i {1} ha mort. [{0} és el justicier i ha eliminat a {1}].</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <!-- 0 - Gunner's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <!-- 2 - Target's revealed name ( Target was a role) -->
    <value >De sobte, el so d'un tret trenca l'aire. Un vitalà es gira i veu a {0} sobre el cadàver de {1} amb una pistola apuntant-li encara al cap. {2}. [{0} és el justicier i ha eliminat a {1}].</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >El llop ha guanyat!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value >Els llops han guanyat!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
    <value >Els vilatans han guanyat! Tots els llops han mort...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value >Oh, no! Heu linxat al veterà! Ell guanya (estúpidament) la partida.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Jugadors restants, rols i equips:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <!-- 0 - Voter's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value >{0} ha votat convertir a {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <!-- 0 - Yougest Cultist (killed)'s name' -->
    <!-- 1 - CultHunter's name -->
    <value>{0} va ser enviat per fer la feina bruta i convertir a {1}; malauradament, era el caçador de cultistes! {0} està mort!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - Number of cultists left -->
    <value>{0} va anar aquesta nit a casa teva per invitar-te a unir-te a la seva causa..., però li vas clavar la teva espasa al pit. Un cultista ha mort… Cultistes restants: {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>El Culte t'ha convertit a la seva secta! Ara ets un cultista. Cada nit podràs convertir a una altra persona.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <!-- 0 - Number of cultists -->
    <value>Cultistes: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>{0} s'ha unit al Culte!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <!-- 0 - Newest cultist's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>{0} va ser enviat per fer la feina bruta i convertir a {1}..., però no hi havia ningú a casa seva!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >Tots els llops han mort i els únics vilatans vius han estat transformats en cultistes... El Culte ha guanyat!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Volies atrapar a {0}, però ja estava mort!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Vas a la casa de {0}. El trobes resant davant l'altar d'un deu desconegut...  Ràpidament introdueixes la teva espasa al seu pit i el mates. [{0} era un cultista].</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Vas a casa de {0}, però no hi ha cap cant misteriós. No és un cultista i tornes a casa teva.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves"> 
    <!-- 0 - Werechild's name -->
    <value>El guia de {0} acaba de morir! Amb la lluna plena i la ràbia, es transforma en home llop!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 0 - teamate's names -->
    <value>{0} ha mort! Ple de ràbia, et converteixes en home llop!! Els teus nous companys són: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
  <string key="Villager">
    <value>un vilatà 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>la borratxa 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>la prostituta 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>la vident 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>el traïdor 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>l'Àngel de la guarda 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>el detectiu 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un home llop 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>el maleït 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>el justicier 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>el veterà 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>el neci 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>el nen salvatge 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>l'observador 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>l'aprenent de vident 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>un cultista 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>el caçador de cultistes 💂</value>
  </string>
<!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
   <value>Fugit</value>
 </string>
 <string key="Dead">
   <value>💀 Mort</value>
 </string>
 <string key="Alive">
   <value>💃 Viu</value>
 </string>
 <string key="PlayersAlive">
   <value>Jugadors vius</value>
 </string>
<!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un maçó 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Ets un maçó. Si n'hi ha més, sabràs qui són; si no, ets un vilatà.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <!-- 0 - dead man's name -->
    <value>Quan tothom es lleva, troben el cadàver de {0} sepultat sota un munt de pedres, esquitxades de sang per totes bandes. Un dels vostres maçons ha mort!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>Els maçons són: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <!-- 0 - Youngest cultists name -->
    <value>El membre més recent del Culte va anar a casa de {0} per convertir-lo, però en lloc d'això es va trobar la casa destrossada, sang per totes bandes i pèl de llop a l'entrada...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Els llops es dirigeixen a casa de {0} per donar-se un festí amb el seu cos, però es troben amb una figura alta i fosca armada fins les dents. l'Àngel de la guarda us repel·leix i torneu al vostre cau derrotats.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <!-- 0 - newest  -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Vau enviar {0} per intentar convertir a {1}. Tanmateix, la seva voluntat era massa forta i la seva unió al Culte va ser impossible :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - name -->
    <value>@{1}, un jugador amb el nom {0} ja s'ha unit. Si us plau, canvia el teu nom per unir-t'hi.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Et vas escapolir aquesta nit passada a casa de {0} per divertir-te. Quan te'n vas anar, vas notar una cosa estranya: un estrany altar amagat en un petit indret amb una brillantor misteriosa… [{0} és un cultista].</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <!-- 0 - Dead's name -->
    <value>Tothom es desperta l'endemà al matí i s'adona que {0} no apareix per cap banda… Quan cerqueu a casa seva, trobeu els seus restos.</value>
    <value>Mentre els vilatans es reuneixen i el sol ascendeix al cel, troben el restos de {0}, que va morir aquesta nit passada...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
     <!-- 0 - mason's name -->
    <value>Que estrany! Aquest matí {0} no va aparéixer a la reunió de maçons... O.o</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Aaaaaai, ai, ai, nen. Les partides no es poden abandonar quan ja han començat. Digues-li a l'admin que ho canvïi (O JUGA, QUE EL JOC MOLA MOLT!!!!).</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> 
    <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>ha mort :( </value>
  </string>
  
  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} afegit a la llista d'admins. Utilitza /config per canviar la configuració del grup.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ja estàs jugant en un altre grup, esquirol! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Mare meva, nens… Heu iniciat diverses partides alhora. Stop excessos!</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>El teu grup és a la llista d'espera. Posició: {0} / {1}.</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ho sento, però vaig a començar un petit període de manteniment. No podeu començar partides ara.\nEsperant que acabin {0} partides...\nConsulta @werewolfdev per més informació.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Ho sento, hem arribat al nombre màxim de partides simultànies ({0}).\nPosició en la llista d'espera: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} és un grup grup privilegiat i ja no ha d'esperar a la llista d'espera!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>No hi ha cap partida en curs. Comença una nova partida amb /startgame o una partida caòtica amb /startchaos .</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Només els admins poden utilitzar aquest comandament. Fés fora al bot i afegeix-ho de nou. Seràs inclòs com a admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Desprès d'aquesta partida, m'apagaré per manteniment..</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Desprès d'aquesta partida, m'apagaré una estona per actualitzar-me (automàtic).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>L'identificador d'usuari és nul. Estàs segur que estàs enviant això com a resposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} ja és admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} no és admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} ha estat eliminat de la llista d'admins.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <!-- 0 - language's name -->
    <value>Idioma ajustat a {0}.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
	<value>No hi ha vident!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>El temps s'ha acabat!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Ets Cupido. Enviat a la Terra només amb la teva roba interior, un arc i dues fletxes, esculls dos jugadors que s'estimaran eternament. Si un d'ells mor, l'altre morirà de tristor :_( </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Ets un Doppelgänger (el doble). La llegenda diu que els teus ancestres eren canvie-formes i podien escollir qualsevol forma que volguessin. Tu has heretat alguna de les seves capacitats. Escull un jugador; quan mori, et quedaràs amb el seu rol. Si s’acaba el joc i NO has canviat de forma, perdràs! </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Ets el caçador del poble. No dorms bé i mai hauries d'anar a dormir sense el teu fusell. Si mors, pots escollir algú però matar-lo. Si et mengen, tens l'oportunitat de matar un home llop, però no podràs escollir a qui.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Ets l'assassí en sèrie. Fa poc vas fugir del manicomi local, el teu objectiu és la mort de tothom. Cada nit, pots afegir un cos a la teva col·lecció.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Has estat colpejat per l'amor♥. El record de {0} mai desapareixerà del teu cor. El teu objectiu és que tots dos sobrevisqueu. Si un mor, l'altre morirà de tristor.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Els vilatans han decidit penjar-te! Aquesta és la teva darrera oportunitat, escull a qui disparar mentre caus!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} intenta agafar la seva pistola mentre s'asfixia, però no ho pot fer a temps i mor...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} consegueix agafar la seva pistola, mira la multitud... i no pot escollir a qui disparar. Mor, acceptant el seu destí...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Mentre el nus s'estreny al voltant del coll de {0}, treu la seva pistola, la carrega, apunta i prem el gallet. Dispara a {1} just abans d'ofegarse! {1} es mira al pit, incrèdul, i mor. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>El justicier t'ha disparat! En els teus darrers moments pots escollir a qui disparar... Fes-ho ràpidament!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>El tret a {0} va ser massa encertat, tant que no va poder arribar a prendre la seva arma, mentre queia en un toll de sang...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <value>Mentre {0} jeu, lluita pel seu darrer alè i no pot decidir a qui disparar. Mor acceptant el seu destí...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <!-- 0 - hunter -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Mentre la bala perfora {0}, cau a terra... però no sense abans agafar la seva pistola, i disparar a {1}, que s'emporta una bala entre els ulls. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} es cola a can {1}, obre la porta, i un boig el rep amb un punyal!!! {1} enfonsa l'arma en els òrgans de {0} amb una macabra expressió de goig, i cantussejant! {0} està mort D:</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Els llops van intentar atacar el caçador aquesta nit passada, però el caçador va poder emportar-se'n un amb ell mentre moria! {0} està mort (llop).</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>El llop va intentar atacar el caçador aquesta nit passada, però el caçador va poder emportar-se el llop {0} amb el seu fusell!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Els llops van intentar tenir un bon aperitiu nocturn, però en lloc d'això un assassí en sèrie els va rebre! A {0} el van matar durant la confrontació!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>Semblava una nit tranquil·la per {0}, però s'equivocava. Al matí, els vilatans es van reunir i troben {0} tallat a peces, curiosament faltava el fetge...  L'assassí ataca de nou! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Vas voler prendre el cos de {0} per la teva col·lecció, però l'Àngel de la guarda el va protegir! Et quedes sense matança aquesta nit...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>El Culte envia a {0} per intentar convertir a {1}, però en lloc d'això sona un tret i el cos de {0} surt volant per la finestra! {0} ha mort...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>El Culte envia a {0} per intentar convertir a {1}, però en lloc d'això el cos de {0} surt volant per la finestra, amb ganivets clavats per tot el cos! QUIN PSICÒPATA! {0} ha mort...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Vas intentar protegir l'assassí, però ell et va apunyalar 89 vegades! Has mort....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Et coles a casa de {0} i comences a divertir-te. Tot va de puta mare fins que {0} treu un ganivet i comença a apunyalar-te rient como un maníac! Has mort...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Els vilatans veuen el cos de {0}, totalment desmembrat. {0} ha mort.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>El doppelganger (doble) {0} s'ha convertit en maçó, com tu!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <!-- 0 - dead mason's name -->
    <!-- 1 - mason collegues's name -->
    <value>{0} ha mort i tu et converteixes en maçó. Els teus companys d'equip (si en tens) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>El doppelganger (doble) {0} s'ha convertit en cultista, com tu!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha mort i tu et converteixes en cultista. Els teus companys d'equip (si en tens) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <!-- 0 - DG's name -->
    <value>El doppelganger (doble) {0} s'ha convertit en llop, com tu!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha mort i tu et converteixes en llop. Els teus companys d'equip (si en tens) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>La darrera persona és l'assassí en sèrie! Ha guanyat!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>A qui vols matar aquesta nit?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <!-- 0 - dead's name -->
    <!-- 1 - lover's name -->
    <!-- 2 - roles -->
    <value>Amb el darrer alè de {0}, {1} es precipita i cau, plorant. No pot suportar la caiguda del seu estimat i es dispara amb la primera pistola que troba. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>En qui et vols convertir si mor?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>A qui convertiràs en estimats? Escull el primer jugador</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>A qui convertiràs en estimats? Escull el segon jugador</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>El caçador 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Cupido 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>L'assassí en sèrie 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>El Doppelgänger (doble) 🎭</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <!-- 0 - lover's name -->
    <value>Les fletxes de Cupido t'han colpejat! Estàs bojament enamorat de {0}! Si mor, tu també. Si tots dos arribeu a la fi, guanyareu junts.</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ets el nen salvatge. El teu model a seguir és {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>L'amor triomfa! Els estimats han vençut!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role -->
    <value>Enmig de la plaça de la ciutat, troben el cos de {0}, amb moltíssims trets pel cos. Sembla que va intentar apropar-se sigil·losament al caçador! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura encaputxada va intentar convertir-te al Culte, però la teva fe era massa forta!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ja estàs en la llista d'espera per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Has estat afegit a la llista d'espera per {0}. T'enviaré un missatge directe quan comenci el següent joc.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Està començant un joc nou a {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>El matí arriba i els dos vilatans que queden surten a la plaça. {0} mira {1}, amb un gran somriure, treu un ganivet i mata a {1}.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Tothom ha mort...  Només queden cadàvers. Ningú guanya, només els voltors...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - Hunter's name -->
    <value>Quan surt el sol, {0} i {1} caminen fins al poble. {0} treu el seu ganivet i es llança sobre {1}. {1} treu una pistola i dispara a {0} al pit, però és massa tard i {0} aconsegueix clavar el ganivet profundament en {1}. Tots dos moren, el poble està buit, no hi ha guanyador...</value>
  </string>
   <string key="RoleModelChosen">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>No has escollit un rol, el Moderador va escollir: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
   <value>ha guanyat</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>ha perdut</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>El jugador {0} ha estat assassinat per no votar {1} vegades en les darreres 24 hores.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>El teu rol es simple: intenta sobreviure. Cada dia tindràs l'oportunitat de linxar al culpable.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Ets la vident. Cada nit, hauràs d'escollir un nou jugador i sabràs el seu rol. Admet el teu rol sàviament: si reveles que ets la vident, els llops intentaran matar-te!</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Diverteix-te! Cada dia, podràs enganyar als altres jugadors. I a la nit, escolliràs un jugador per matar! Nota: si mates a la borratxa, t'enverinaràs i no podràs matar la següent nit! Si mates al maleït, es convertirà en llop, com tu! Hurra, amics!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Ets la prostituta. Tindràs l'oportunitat de "visitar" un altre jugador cada nit. Si no són llops, ho sabràs (perquè seguiràs viva!). Si visites un llop, moriràs. Si visites l'escollit pel llop per matar, a tu també et matarà. Així mateix, si surts per visitar algú i els llops t'escullen, sobreviuràs (no estaves a casa teva).</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Ets la borratxa! Com la borratxa del poble, ets una vilatana més. Però si els llops decideixen menjar-te, no podran atacar la nit següent perquè estaran embriagats per la teva altíssima concentració d'alcohol en sang.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Ets el maleït, un vilatà normal... fins que els llops et mosseguin. Aleshores, tu també et convertiràs en llop! Lliure per caçar totes les nits...</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Ets un maleït traïdor. Si has sobreviscut quan els llops hagin mort, et convertiràs en un d'ells, preparat per matar als teus antics aliats cada nit!</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Ets l'àngel de la guarda! Cada nit, escolliràs un jugador per protegir-lo. Tingues compte: si esculls protegir un llop, tindràs un 50% de probabilitats de morir.</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Vell investigador... Cada dia, tindràs l'oportunitat d'investigar un altre jugador. Però tingues compte!: tindràs un 40% de probabilitats de ser descobert pels llops!</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Sembla que no et costa apretar el gallet, oi? Ets el justicier! Tindràs dues bales des del principi del joc. Cada dia tindràs l'oportunitat de disparar a un altre jugador. Quan ho facis, tothom sabrà que ets el justicier! Escull amb compte: només en tens dues!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>L'objectiu del veterà és senzill: que et linxin. Si linxen el veterà, guanya la partida. Llevat de tu, tothom perd.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>El neci creu que és la vident... Quan escull endevinar el rol d'algú, li diuen un a l'atzar.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Com a cultista, el teu objectiu és la conversió de tothom al teu culte (llevat d'els llops). Si a la fi de la partida, tos els jugadors vius són cultistes, el Culte guanya.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>La teva feina és destruir el Culte. Si un cultista t'ataca, el seu membre més recent morirà. Cada nit escolliràs donar caça a un jugador. Si és cultista, morirà.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Al principi del joc, escolliràs algú perquè sigui el teu "model a seguir". Si el maten, et convertiràs en llop.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Ara mateix ets un vilatà normal. Però, si la vident mor, et convertiràs en la nova vident.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Et comunicaran qui és la vident (la autèntica, no el neci).</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>La feina del maçó és simple; es coneixen entre ells. Tot i això , són vilatans normals.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>
      Els teus avantpassats tenien l'habilitat de transformar-se en altres... Tot i que no tinguis les mateixes habilitats, pots escollir algú al principi de la partida. Si aquest jugador mor, adquiriràs el seu antic rol.
      Nota: Si el jugador es converteix al Culte, obtindràs el seu rol original. Per la resta de rols s'aplicaran les regles normals: si era el nen salvatge i el seu model a seguir està mort, et convertiràs en llop. En cas contrari, heretaràs el seu model a seguir.
      El Culte no pot convertir al Doppelgänger (el doble) (però sí després de canviar de rol). Compte: el Doppelgänger no podrà guanyar si no ha canviat de rol. Si en finalitzar el joc el Doppelgänger segueix sent el doble, perd (excepció: els estimats).
    </value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>
      Que bonic és l'amor! Com a Cupido escolliràs dos jugadors al principi de la partida. Aquests s'enamoraran bojament! Si un mor, l'altre morirà de tristor :(
      Nota: Els estimats es coneixeran entre ells, però no sabran els seus rols. Si els estimats són els dos únics supervivents, guanyaran, independentment dels seus equips. Si estan en equips diferents (vilatà + llop) i un equip guanya (llops), l'estimat (vilatà) també guanyarà.
	  Si els estimats estan vius al finalitzar la partida i almenys un d'ells està en el equip guanyador, tots dos guanyen.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>
      Jugador venjatiu i de gallet fàcil. Ets el caçador i tens el teu propi equip. Quan algú et visiti, és possible que morin perquè la paranoia et domina i dispares a la mínima. Si són els llops els que ataquen, tens una oportunitat d'assassinar un d'ells. A més, si et maten, tindràs l'oportunitat de disparar a algú mentre mors.
      Nota: pels atacs dels llops, la probabilitat comença en un 30%. Si només hi ha un llop, el caçador té un 30% de probabilitats de matar-lo (i de sobreviure!). Per cada llop, afegeix un 20% (2 llops = 50%, 3 = 70%, etc.). Tingues en compte que si hi ha més d'un llop, encara que matis un d'ells, et superen en nombre i moriràs.
      Si els cultistes intenten convertir-te, tenen un 50% de probabilitats de fallar. Si fallen, tu tindràs un 50% de probabilitats de matar un llop!
    </value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>El manicomi era una merda. Quin acudit! Però ara ets lliure, tornes a la teva passió: MATAR! L'assassí en sèrie té el seu propi equip. Guanyarà si és el darrer jugador viu (llevat dels estimats). Com assassí en sèrie, podràs matar QUALSEVOL: llops, caçador, justicier, àngel de la guarda... qualsevol. Si els llops t'ataquen, mataràs un d'ells (aleatori) i sobreviuràs.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para és el desenvelopador boig que crida a la gent. Potser ha jugat massa temps amb els llops... Jugar amb els llops és una PÈSSIMA idea.</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durada de la partida: {0}</value>
  </string>
  <!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>Dia {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Hi ha un error i aquest node es tancarà :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>T'he enviat un missatge privat.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Envia'm un missatge privat per parlar-te, si us plau: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Gracies per iniciar-me! Ara puc enviar-te missatges privats.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Has de respondre a l'usuari que vols castigar.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Què vols fer?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Has d'unir-te a un joc des d'un grup de xat!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Has de començar un joc des d'un grup de xat!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Temps que Telegram triga per enviar-me un missatge: {0}\nÚs de la CPU: {1}%\nMissatges per segon: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Quin idioma?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Quina variant?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Llengua actual: {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quin arxiu vols?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Ara mateix no hi ha nodes en línia; si us plau, intenta-ho de nou quan passin uns segons.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Aquest comandament només es pot utilitzar en un grup.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>No ets un admin global...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Oi, tu no ets Para. FORA!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sí</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Permetre</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Treure permís</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostrar</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Amagar</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Només normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Només caos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Elecció del jugador</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>No mostrar-ne cap</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostrar només els jugadors vius</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostrar tots els jugadors</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Cancel·lar</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Permetre que els jugadors fugin quan la partida ja hagi començat?\nNota: Els jugadors podran fugit durant el join. \nAra mateix: Els jugadors {0} poden fugir</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Els jugadors {0} tenen permís per fugir quan la partida ja hagi començat</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quin vols que sigui el nombre màxim de jugadors?\nAra mateix: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>El nombre màxim actual de jugadors és {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrar o amagar els rols després de mort?\nAra mateix: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Els rols estan en {0} després de mort.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Quin serà el tipus de joc en aquest grup?\nAra mateix: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Joc actual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Com vols que es mostrin els rols al final?\nAra mateix: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Mostrar rols a la fi: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Escull el temps per les accions diürnes (en segons). Tot i això es modificarà d'acord amb el nombre de jugadors.\nTemps mínim afegit per als jugadors: 60 segons. Per defecte: {0}\nActualmente: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Temps base pel dia {0} segons.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Escull el temps (en segons) per la nit. Per defecte: {0}\nAra mateix:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Temps base per la nit {0} segons.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Escull el temps mínim (en segons) pel linxament. Per defecte: {0}\nAra mateix:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Temps mínim pel linxament {0} segons.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Permetre neci?\nAra mateix: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Permetre neci: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Permetre veterà?\nAra mateix: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Permetre veterà: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Permetre Culte?\nAra mateix: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Permetre Culte: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Gracies, que passis un bon dia :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>En quina llengua vols que estigui el grup al que vas a jugar?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Aquí tens una llista per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membres</value>
  </string>
<string key="StartMe">
<value>Si us plau, inicia'm perquè et pugui enviar un MP.</value>
</string>
<string key="PlayerNoPM">
<value>
{0} no va aconseguir iniciar el bot i ha estat eliminat del joc!
</value>
</string>
<string key="LatestList">
<value>Aquí tens la darrera llista</value>
</string>
<string key="UnableToGetList">
<value>Impossible accedir al joc</value>
</string>
<string key="YouJoined">
<!--  0 - Group Name  -->
<value>Has tingut èxit accedint a la partida de {0}</value>
</string>
<string key="Ping2">
<value>Temps de resposta del ping: {0}</value>
</string>

  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Ets el batlle. El teu vot durant els linxaments compta el doble quan et mostris. Pertanys a l’equip dels vilatans.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Ets el príncep rebel. Estàs cansat de la vida de palau i passes el dia fent-te passar per un simple vilatà, però totes les nits tornes al castell. Si els vilatans intenten linxar-te, s’adonaran del seu error i no linxaran a ningú en aquesta ocasió.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Ets el maldestre: intentes votar, però hi ha un 50% de possibilitats d’equivocar-te i votar malament. Tot i això, ets de l’equip dels vilatans.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Ets la bruixa, prefereixes envoltar-te de criatures nocturnes que de vilatans. Quan cau la nit, utilitzes la teva màgia per trobar els llops o la vident. Només guanyaràs si els llops guanyen. Gaudeix arruïnant les vides d’aquests miserables vilatans.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Ets el ferrer: fabriques objectes de ferro o altres metalls. Tens una petita quantitat de plata, suficient per prevenir que els llops ataquin una nit. Durant el dia, pot escampar plata en pols pel poble. A part d’això ets simplement un vilatà.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Ets el llop alfa, l’origen de la plaga. La teva mossegada converteix les persones en homes-llop. Cada nit, esculls un humà per atacar i matar, però mentre estiguis viu, la teva víctima té un 20% de possibilitats de tornar-se un home-llop.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Ets el llobató, estimat pels llops. Igual que els altres llops, esculls un objectiu per atacar i matar cada nit. Però si et maten, els llops s’enrabiaran i atacaran dues persones la nit següent. Tot i així, continuaràs mort :(</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Mentre els vilatans comencen el linxament, {0} diu: “Espereu! Sóc el Príncep. Aquest anell reial amb el segell del rei ho demostra. Passo cada nit al castell envoltat de criats. No tinc oportunitat de fer cap mal.” Els vilatants, sentint-se estúpids, es retiren a passar la nit, sense linxar a ningú.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Intentes descobrir el rol de {0}, però no ho aconsegueixes. No és ni un llop ni el vident...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} alça la veu i mostra el segell oficial del batlle. Des d’aquest moment, els vots de {0} comptaran el doble.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clica “Revelar-me” quan estiguis preparad per a revelar-te com el batlle.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Revelar-me</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>T’agradaria escampar avui la pols de plata per aturar els llops aquesta nit?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>As the rest of the village debates over the events, they suddenly notice {0} wandering around spreading silver across the grounds.  For now, at least, the village willMentre els altres vilatans debaten el successos, de sobte s’adonen que {0} està escampant pols de plata pel terra. De moment el poblat estarà protegit del següent atac dels llops. (Els llops no actuen aquesta nit.)</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>el batlle 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>el príncep 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>la bruixa 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>el maldestre 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>el ferrer ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>el llop alfa ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>el llobató 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Mentre els llops ataquen a {0}, {1} el llop alfa, els atura i diu a la resta de llops que en lloc de menjar-se a {0} l’infectaran i es convertirà en un d’ells demà per la nit.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Vas ser atacat pels llops, però el llop alfa t’ha escollit! En lloc de morir, has sigut infectat… i et convertiràs en home-llop demà per la nit!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Mentre cau la nit, et vas sentint estrany, notes un dolor que només pot significar que comences a transformar-te… Ara ets un home-llop!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Com a batlle, ets un vilatà comú fins que revelis el teu rol. Després, el teu vot compta el doble per linxar (el teu vot es el doble de poderós que el de tothom). Utilitza sàviament aquest poder per ajudar a l’equip vilatà.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>El príncep és un rol important per a l’estratègia del equip vilatà. Una vegada és linxat, el rol es revela i sobreviu. Malgrat tot, això només passa una vegada: si el poble insisteix en linxar-lo, el príncep morirà.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>T’enrecordes d’aquella vident que va jugar super bé? Doncs ara, l’equip dels llops també en té una. La bruixa és la vident dels llops. Només pot percebre si algú és llop o vident, i guanya amb els llops.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Ets el maldestre. Pot ser vas esmorzar massa alcohol. No veus tres en un burro. Podràs votar almenys per la persona que vols? (Tens un 50% de possibilitats de votar algú aleatòriament)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Ets el ferrer. Després de tants anys, les espases que més t’agradava fabricar eren les de plata que encomanaven els elfs.\nPossiblement et queda una mica de plata en pols.. Qui sap? Potser pot *prevenir que els llops mengin aquesta nit* 🤔
    </value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Ets el llop alfa, l’origen de la maledicció. Mentre visquis, la víctima dels llops tindrà un 20% de possibilitats de tornar-se un de vosaltres...
    </value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Quin cadellet més boooniiiic._pessigolles pessigolles_ -ejem ejem- Com estava dient, ets el llobató i tu _arghhh_- No puc resistir. Mira, si algú et mata, deixo als llops matar dues persones de cop. No et pots morir amb aquesta carona, i no et podria fer més pessigolles :_(</value>
  </string>

  <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha mort, i tu et transformes en el llop alfa.  Els teus companys (si n’hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha mort i tu et transformes en el llobató. Els teus companys (si n’hi ha) són: {1}</value>
  </string>
  
  <!-- Keep this for now until bots update-->
  <string key="VillageTeam">
    <value>Equip vilatà</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Equip neutral</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Equip assassí</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Equip cultista</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Equip veterà</value>
  </string>
  
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Equip vilatà</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Equip neutral</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Equip des llops</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Equip assassí</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Equip cultista</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Equip veterà</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>El Culte envia a {0} per intentar convertir a {1} la seva secta, però el cap de {0} surt volant per la finestra… Per què no van pensar que podria ser menjat?! {0} ha mort... </value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} es va ficar a la casa de {1} per passar una nit de passió i bogeria, però en lloc d'això, es va trobar a un ésser misteriós, tret d'un manicomi, que es dedica a extreure els òrgans vitals de les persones! Així i tot, l'assassí en sèrie decideix satisfer els desitjos de {0}, i li deixa passar la seva última nit de travesuras, abans d'afegir el cor de la ramera a la seva col·lecció!</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>El poble es desperta i es troba el cos decapitat de {0} sobre un tauler de ouija de segona mà mentre practicava tarot. L'aprenent de vident ha mort.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembla que {0}, el ferrer del poble, ha tingut molt mala sort durant la nit, ja que l'hi ha trobat en la seva taula de ferreria juntament amb 5 ganivets, trets de la seva armeria clavats en mans, peus i cap. Tal vegada l'assassí tenia l'esperança d'ampliar la seva col·lecció d'armes i òrgans amb el cor, fetge i estómac de {0}.</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} va ser apunyalat fins a la mort amb un candelobre al costat del seu altar. L'assassí en sèrie ha atacat de nou, sense importar la raça, l'idioma o la religió! {0} era un cultista.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Al matí següent, els vilatans es van aixecar destrossats en trobar a Cupido, {0}, dividit en dos. Curiosament, li faltava el cor.</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Els vilatans esperaven quedar amb el seu ramera preferida, {0}, però l'única cosa que van trobar a la seva casa va ser un ganivet i un fetge damunt de la taula. Tants anys bevent van fer que el fetge estigués tan podrit que ni l'assassí en sèrie ho va voler.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} normalment hauria lluitat contra l'assassí en sèrie, però és irònic que fins a l'halo que envoltava a l'àngel de la guarda s'hagi extingit. {0} ha mort.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Sembla que {0} va ser sorprès anit! Es va escoltar un tir, però solament es va poder trobar les restes del que sembla ser un justicier, amb un forat de bala en el cap i una punyalada al tors. És evident que l'assassí en sèrie ha guanyat.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Magnicidi! Els vilatans s'han trobat a {0}, el nostre excelentísimo il·lustríssim senyor alcalde, apunyalat per l'esquena mentre ordenava sobres en el seu despatx a la nit. Sembla que l'assassí en sèrie s'ha venjat per tots els anys que va passar ficat dins d'un manicomi per culpa seva.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Sonen les campanes en tot el poble abans del clarejar. Desenes de guàrdies armats inunden els carrers investigant la desaparició de, La seva Majestat el príncep {0}. No es van descobrir pistes, però se sospita que hi ha un assassí en sèrie solt. El príncep ha mort.</value>
    <value>Sembla ser que els guàrdies del príncep s'han dormit aquesta nit. S'han trobat les restes de {0} penjats a diverses habitacions del palau. Resulta que, malgrat tot, el príncep segueix sent un simple mortal més a les mans de l'assassí en sèrie...</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Els vilatans es desperten amb la pudor del cadàver podrit de {0}. El cos, acoltellat 94 vegades, va ser decapitat. Estranyament, el cervell va ser extret acuradament, per la qual cosa sembla ser que posseïa poders paranormales. {0} era la vident.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Se senten udols entristits per tot el poble… Els llops han matat a {0}, un gran error, ja que era dels seus. La hechicera ha mort.</value>
 <value>Anit es van escoltar uns crits aguts: «Sóc el teu aliat, anacrónic!». Al matí següent, els vilatans van trobar un cos exhumat juntament amb una bola de cristall però un xic fosca. No sembla ser la mateixa que la que utilitza la vident. Pertanyia a {0}, la hechicera. La gana supera a la ventrada...</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>¡NYAMNYAMNYAM! Anit es va sentir el soroll de les dents dels llops contra la carn d'un tendre nen salvatge, {0}. Van deixar únicament el seu petit esquelet! El poble es pregunta si els llops van sentir alguna culpa mentre esbudellaven al pobre nen indefens.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>Els vilatans es van despertar al matí i es van trobar les restes del cos de {0}, el caçador de cultistas, tallats en trossos en un carro al costat de l'ajuntament. Lliçó apresa: no cal visitar a l'assassí en sèrie!</value>
    <value>El cos de {0}, el caçador de cultistas, va ser trobat al centre de la ciutat tallat en un centenar de peces. Comprovar si l'assassí en sèrie era un cultista no sembla ser una bona idea.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Encara que semblava que els homes llop havien decidit quedar-se a casa, un cultista va decidir visitar-los, sent massa difícil de resistir per als homes llop. El cap de {0} es va convertir en un deliciós sopar!</value>
    <value>El culte es va trobar amb problemes inesperats anit. El seu membre més recent, {0}, va tenir la desgràcia de visitar a un home llop, just la nit que els homes llop havien decidit quedar-se a casa. Desafortunadament per al culte, els homes llop no tenen cap interès a unir-se al nou moviment religiós i era una oportunitat que no podien deixar passar. {0} ha mort.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>El Culte pensava que tindrien un nou membre en les seves files, però, estaven equivocats! {0}, un cultista, va ser esquarterat i les seves restes van ser escampades per tot el poble! Estranyament, el llibre «sant» estava al costat d'un ganivet, com a mostra clara de quina religió és la que mana.</value>
    <value>Anit, el culte va tractar de convertir al vilatà més boig del poble. El seu membre més recent, {0}, va tractar de convertir a l'assassí en sèrie, i est va fer una nova obra d'art a la plaça del poble, exhibint tots els òrgans interns al poble.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Se suposava que anava a ser una nit on {0}, l'àngel de la guarda, salvaria al poble dels assassins, però l'assassí en sèrie va extingir el seu halo i li va arrencar les ales! A l'esquerra del cos va deixar una nota que deia: «Sé protegir-me millor que tu».</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>L'àngel de la guarda, {0}, va tractar de protegir a un llop anit. A l'alba el poble es va trobar les ales de {0} penjades en la creu de l'església. Sense moure un dit, els homes llop van rebre un bon aperitiu extra per part de Déu, gratis, i sense haver de desplaçar-se. Vaja, tot un luxe!</value>
  </string>
  
    <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sabent que solament quedava {0} al poble, {1} intenta menjar-li-ho, però {0} porta anys practicant el tir al blanc i fa quelcom per fer que {1} es porti un tir entre cella i cella. Els vilatans han guanyat!
    </value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>{1} sap que al poble solament queda {0}, així que aprofita mentre {0} està embardissat treballant en un nou arc a casa seva i es fica en a la casa per esbocinar el cos de {0}.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
  <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} i {0} es troben a la plaça del poble. No obstant això, {1} no té ganes de sermons i abans que {0} tregui el seu llibre sagrat, s'abalança sobre ell i el mata. {0} era l'últim cultista en peus.</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>El temps per unir-se a la partida ha augmentat {0} segons.\n{1} per unir-se.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>El temps per unir-se ha baixat {0} segons.\n{1} per unir-se.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Només els administradors d'aquest nostre grup poden augmentar el temps per unir-se més d'una vegada.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Permetre que els jugadors augmentin el temps per unir-se?\nActualment: {0} augmentar el temps\nNota: Els administradors sempre podran augmentar el temps per unir-se.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} que els jugadors augmentin el temps per unir-se.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Tria el màxim de segons permesos per afegir al temps d'unir-se a la partida per cada vegada que se li doni a /extend.\nPer defecte: {0}\nActualment:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>El màxim de temps s'ha establert en {0} segons.</value>
  </string>

  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh, no! {0} era la borratxa, i, en menjar-vos-la, us ha provocat una intoxicació que us impedeix actuar la següent nit {1}.</value>
  </string>
    <string key="JoinButton"><!-- this is for a button, no markdown or html -->
    <value>M'uneixo</value>
  </string>
</strings>