<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- maintained with love by @Laceygirl and @DingensX ♥ | contributed by @syscaller, @Stella211, @BlackPika, @Olfi1, @Olgabrezel, @blauerElefant and @Appfel - originally translated by @Gressl -->
<!-- version 31.05.2021 -->
<!-- RIP Hauptmann. We miss you. * 05.11.2016 † 06.11.2016 -->

<strings>
  <language name="Deutsch" base="Deutsch" variant="Normal" owner="" code="de" isDefault="true"/>
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>Es scheint, als wärst du gerade nicht in einem Spiel...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} startete ein neues Spiel! Nutze den Join-Knopf, um beizutreten... und vermutlich zu sterben :P</value>
    <value>Ein neues Spiel wurde von {0} gestartet! Drück auf Join, um gegessen zu werden!</value>
    <value>Nachdem {0} etwas gerufen hat, bricht zwar kein Chaos aus, ein neues Spiel startet aber trotzdem. Mit einem Join kannst du diesem beitreten.</value>
    <value>{0} entschied, dass es mal wieder Zeit für ein Spiel ist. Wenn du joinst, kannst du dabei sein!</value>
    <value>Ob bereit oder nicht: {0} startete ein neues Spiel! Joinst du, bist auch du mittendrin!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} startete ein neues Chaos-Spiel! Nutze den Knopf, um beizutreten... und vermutlich zu sterben :P</value>
    <value>Ein neues Chaos-Spiel wurde von {0} gestartet! Tritt bei, um gegessen zu werden!</value>
    <value>{0} ruft etwas... und plötzlich bricht Chaos im Dorf aus :O Nutze den Knopf, um mitzumischen!</value>
    <value>Was ist denn hier los, keine Ordnung mehr im Dorf?! Finde heraus, wer an dem Chaos schuld ist! Und hör auf {0} anzustarren, alleine gewinnt man keine Schlachten.</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>Du kannst gerade nicht beitreten! Das Spiel läuft bereits.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined" deprecated="true">
    <value>Du bist schon beigetreten.</value>
    <value>Du bist doch schon beigetreten, Dummerchen!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Nur noch 1 Minute, um beizutreten.</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <!-- 0 - remaining seconds (number) -->
    <value>Nur noch {0} Sekunden, um beizutreten.</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Nicht genügend Spieler, Spiel wird abgebrochen!</value>
    <value>Leider ließen sich nicht genügend Spieler finden, das Spiel wird abgebrochen :/</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Spiel startet. Bitte warten, während ich die Rollen zuweise und die Datenbank aktualisiere.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ist gebannt für den Versuch eines Exploits (keine Namen beginnend mit /).</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0}, bitte ändere deinen Namen, um beizutreten.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Entschuldigung, die maximale Spieleranzahl wurde erreicht!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - current players -->
    <!-- 2 - Minimum players -->
    <!-- 3 - Maximum players -->
    <value>{0} ist dem Spiel beigetreten. {1} Spieler, mindestens {2}, maximal {3}</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - bot username -->
    <value>{0}, tippe auf auf den „Start Me!“-Knopf oder auf {1} und dann auf „Starten“, damit ich dir deine Rolle verraten kann. Vorher kannst du dem Spiel nicht beitreten.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <!-- im Code auskommentiert -->
    <value>Du kannst nicht fliehen, DU BIST TOT! Zurück ins Grab mit dir, verdammt nochmal!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} floh aus Angst!</value>
    <value>{0} floh wie ein Feigling!</value>
    <value>{0} rannte davon, um euch alle eurem Schicksal zu überlassen!</value>
    <value>{0} ging in den Wald und kam nie wieder. Komisch...</value>
    <value>{0} floh überstürzt aus dem Dorf, und wurde seitdem nie wieder gesehen...</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - Player role -->
    <value>{0} war {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <!-- 0 - Number of players -->
    <value>{0} Spieler verbleibend.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>Du wurdest nicht aufgefordert, etwas zu schreiben!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Du scheinst nicht in einem Spiel zu sein...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Ich kann keinen Spieler mit diesem Namen finden!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>Die Antwort ist nicht gültig!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <!-- 0 - wolf teammate name -->
    <!-- 1 - Victim name -->
    <value>{0} will {1} fressen.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <!-- 0 - Voter name -->
    <!-- 1 - Target name -->
    <value>{0} wählte {1}!</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>{0} hat zwei Nächte hintereinander nicht abgestimmt. Das hat schreckliche Folgen! Obwohl man die Leiche sogleich findet, kann sich niemand einen Reim darauf machen, wie er gestorben ist... {1}</value>
    <value>Komisch. Ihr habt {0} schon zweimal in Folge nicht bei der abendlichen Abstimmung gesehen... Wirklich merkwürdig, aber nicht zu ändern. {1}</value>
    <value>{0} erschien nicht zur Abstimmung, anscheinend hatte man Besseres zu tun. Selber schuld. {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Du Verräter!! Du bist jetzt ein Werwolf! 🐺</value>
    <value>Die Werwölfe sind alle gestorben! Du bist nun deren letzte Hoffnung. 🐺 Zeig ihnen, dass du es besser kannst.</value>
    <value>Na, kein Wunder, dass dich niemand leiden kann, du Verräter... gleich kannst du dir dein erstes Opfer 🐺 aussuchen!</value>
    <value>Bis hierhin lief es ja ganz gut - für deine tollen Bemühungen wirst du jetzt zum Werwolf. Viel Spaß! 🐺</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Wahl akzeptiert</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>\n{0} ist der Seher. 👳</value>
    <value>\n{0} ist der einzig richtige Seher. 👳</value>
    <value>\nNur {0} besitzt ein richtiges Seher-Kartendeck... 👳</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <!-- 0 - <seer name> (dead) or "the seer" (converted) -->
    <value>Komisch, {0} kann sein Amt nicht mehr ausführen - was da wohl passiert ist? Als sein Lehrling trittst du jedoch die Nachfolge an und bist nun der neue Seher. 👳</value>
    <value>Dein Lehrmeister, {0}, hat sein Amt niedergelegt. Du bist jetzt sein Nachfolger. 👳</value>
    <value>Das Lehrlingsleben ist vorbei, Faulpelz! Dein Meister, {0}, lebt nicht mehr und nun musst du deine Fähigkeiten unter Beweis stellen. 👳 An die Arbeit!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <!-- 0 - apprentice name -->
    <!-- 1 - <seer name> (dead) or "the seer" (converted) -->
    <value>Da {1} erblindet ist, nimmt sein überaus eifriger Lehrling 🙇 {0} dessen Platz als Seher ein.</value>
    <value>Auf unerklärliche Weise ist {1} von der Bildfläche verschwunden... Aber {0} war ein Lehrling 🙇 und wird nun dessen Aufgabe übernehmen.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>Du siehst, dass {0} {1} ist!</value>
    <value>Tatsächlich! Die Karten sagen, dass {0} {1} ist!</value>
    <value>Die Ahnen verrieten dir, dass {0} {1} ist!</value>
    <value>Durch einen kurzen Blick in deine Glaskugel wurde dir sofort klar, dass {0} {1} sein muss!</value>
    <value>Merkwürdig... {0} war noch gerade auf eine Tasse Tee zu Besuch, doch als du in den Blättern liest, offenbart sich dir, dass {0} {1} ist...</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Wen willst du lynchen?</value>
    <value>Mit wem willst du heute abrechnen?</value>
    <value>Wer hat heute den Tod verdient?</value>
    <value>Wähle, wer heute noch sterben soll...</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Wen willst du aufspüren?</value>
    <value>Wem willst du heute hinterherspionieren?</value>
    <value>Wessen Spuren willst du heute verfolgen?</value>
    <value>Wer erscheint dir heute besonders verdächtig?</value>
    <value>Über wen möchtest du Nachforschungen anstellen?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <!-- 0 - bullet count -->
    <value>Wen willst du erschießen? {0} Kugeln verbleibend</value>
    <value>Wer ist heute deine Zielscheibe? Dir bleiben {0} Kugeln!</value>
    <value>Wer steht heute auf deiner Abschussliste? {0} Kugeln hast du noch.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Wen willst du besuchen?</value>
    <value>Wer darf sich heute über deinen Besuch freuen?</value>
    <value>Mit wem willst du die Nacht verbringen?</value>
    <value>Wem willst du heute eine Freude machen?</value>
    <value>In wessen Bett willst du heute schlafen?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Wessen Karte willst du sehen?</value>
    <value>Wessen Ahnen willst du heute um Rat fragen?</value>
    <value>Wen willst du über die Glaskugel beobachten?</value>
    <value>Für wen willst du heute deine Seherkarten befragen?</value>
    <value>Wessen Schicksal willst du heute erfragen?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Wen willst du beschützen?</value>
    <value>Über wen willst du heute Nacht wachen?</value>
    <value>Vor welchem Haus wachst du heute?</value>
    <value>Wer steht heute unter deinem Schutz?</value>
    <value>Wen willst du vor den Bösen retten?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Wen willst du essen?</value>
    <value>An wem willst du heute knabbern?</value>
    <value>Wer ist deine heutige Mahlzeit?</value>
    <value>Wen willst du in dieser Nacht reißen?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Wen willst du jagen?</value>
    <value>Wen verdächtigst du heute?</value>
    <value>Wer ist wohl ein Kultist?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Wer ist dein Vorbild?</value>
    <value>Zu wem schaust du heimlich auf?</value>
    <value>Welche Person willst du zum Mittelpunkt deines Lebens erklären?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Wen willst du zu deinem Kult bekehren?</value>
    <value>Wer soll dir heute folgen?</value>
    <value>Wen möchtest du diese Nacht von deinem Glauben überzeugen?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading space here please-->
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value> Besprich dich mit {0}</value>
    <value> Sprich darüber mit {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
    <!--this is paired with "DiscussWith". again, leave the spaces!-->
    <value> und </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Du bist der Verfluchte. 😾\nDu bist zwar aktuell ein Dorfbewohner, sobald sich die Wölfe aber dafür entscheiden, dich zu töten, wirst du stattdessen selbst zu einem Werwolf.</value>
    <value>Du bist der Verfluchte. 😾\nDu bist zwar eigentlich ein Dorfbewohner, aber leiden konntest du die anderen noch nie so wirklich. Du ernährst dich ausschließlich von rohem Fleisch und wenn ein Wolf dich beißt, wirst du selbst zu einem!</value>
    <value>Verflucht nochmal, wo sind denn meine Karten? Du bist doch der Seher!\n*kramt in der Tasche rum*\nHm. Unauffindbar. Hier ist aber auch ein Chaos... Naja. Dann bist du eben nicht der Seher, sondern der Verfluchte 😾, das wird schon so passen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Du bist der Detektiv. 🕵\nWährend des Tages hast du die Möglichkeit, die Rolle eines Spielers zu erfahren. Wenn du dich dafür entscheidest, könnte deine Rolle den Wölfen verraten werden. (40% Wahrscheinlichkeit)</value>
    <value>Du bist der Detektiv. 🕵\nMit deiner riesigen Lupe spazierst du tagsüber durchs Dorf und steckst deine Nase in alle Dinge, die dich nichts angehen. Bis auf Bellos Flöhe und Herr Müllers Affäre hast du noch nichts Nennenswertes entdeckt, aber du hoffst, eines Tages was richtig Grosses in Erfahrung zu bringen. Pass nur auf, dass die Wölfe dich nicht erwischen. (40% Wahrscheinlichkeit)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Glückwunsch! Du bist der Betrunkene. 🍻</value>
    <value>Glückwunsch! Du bist der altbekannte Dorfsäufer. 🍻</value>
    <value>Prost! Du verbringst den ganzen Tag (und auch die Nacht... wo sollst du auch sonst hin?) in der Dorfkneipe, dort kennt man dich schon. 🍻</value>
    <value>Du saufender Mistkerl! Als der Betrunkene 🍻 bist du immer noch ein normaler Dorfbewohner. ABER: Wenn die Wölfe dich töten, sind dann so betrunken, dass auch ein Aspirin nichts mehr hilft: sie können in der nächsten Nacht niemanden angreifen!</value>
    <value>Moin! Du bist leider arbeitslos, kannst keine Miete bezahlen und verbringst deshalb die ganze Nacht im Pub und säufst. Cheers! 🍻</value>
    <value>Hier haste nen Bier 🍺 Deine Rolle kannst du dir ja vermutlich noch alleine denken, oder?\nNein? Na dann lieber noch eins. Prost... 🍻</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Du bist der Schutzengel. 👼\nJede Nacht kannst du einen Spieler beschützen. Wenn du jedoch einen Wolf wählst, wirst du mit einer Wahrscheinlichkeit von 50% sterben.</value>
    <value>Du bist der Schutzengel. 👼\nOder zumindest nennen die Leute dich so, denn eigentlich hast du keine besonderen Fähigkeiten. Du hast lediglich einen schalldichten Party-Keller, in dem du dich jede Nacht mit jemandem einsperrst... aber wenn es hilft? (Eine ganze Nacht mit einem Wolf oder Serienmörder ist halt ein bisschen wie Russisches Roulette.)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Du bist der Schütze. 🔫\nDu hast genau 2 Kugeln als Munition. Während des Tages hast du die Möglichkeit, einen anderen Spieler zu erschießen; der Schuss ist aber so laut, dass ihn jeder hört. Alle wissen dann, dass du der Schütze bist.</value>
    <value>Du bist der Schütze. 🔫\nIrgendein ein verantwortungsloser Mitbürger hat dir eine Waffe mit 2 Kugeln in die Hand gedrückt. Du hast zwar keine Ahnung wie sie funktioniert, aber du wolltest schon immer mal in der Gegend rumballern. Versuch aber bitte wenigstens, nicht deine Mitbewohner zu töten...</value>
    <value>Du bist der Schütze. 🔫\nFür 'ne echte Waffe hat das Geld leider nicht gereicht, also rennst du mit deiner Wasserpistole durch die Straßen und nässt diejenigen, die dir verdächtig erscheinen so richtig ein. Warum diese kurz darauf den Löffel abgeben, bleibt jedoch ein Mysterium...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Du bist die Hure 💋 des Dorfes. In der Nacht kannst du einen Spieler besuchen, um festzustellen, ob dieser ein Bürger ist. Falls du einen Werwolf oder den, der vom Werwolf attackiert wird, besuchst, stirbst du. Wenn du jedoch jemanden besuchst und die Wölfe versuchen, dich zuhause zu töten, überlebst du.</value>
    <value>Du bist die Hure 💋 des Dorfes. Seit dein Ex dich aus der gemeinsamen Wohnung geworfen hat, verbringst du jede Nacht in einem anderen Bett. Dabei freut sich jeder heimlich über deinen Besuch, aber wenn du den Serienmörder oder einen Werwolf besuchst, wirst du nicht lebend zurück kommen :/</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Du bist der Verräter! 🖕\nDu bist zwar aktuell ein Dorfbewohner, sobald aber alle Wölfe tot sind, verwandelst du dich in einen Werwolf. Wenn der Seher dich überprüft, kann er dich als Dorfbewohner oder Wolf identifizieren.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Du bist ein Werwolf. 🐺\nJede Nacht darfst du dir ein Opfer aussuchen.</value>
    <value>Du bist ein Werwolf. 🐺\nDu hast ein richtig flauschiges Fell und liebst es hinter den Ohren gekrault zu werden. Während des Tages hältst du dich versteckt, doch wenn der Mond aufgeht, kannst du deine wilde Seite nicht mehr zurückhalten und du ziehst mit dem Rudel los, um Dorfbewohner zu reissen.</value>
    <value>Na du Flauschewolf? 🐺 Ich könnte hier große Worte verlieren, aber wir wissen ja beide, dass du nur Hunger hast. Und ich als Gott werde anderswo noch gebraucht. Also, sage mir einfach, nach wem dir heute der Magen steht.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value>Du bist der Seher. 👳\nDu hast die Möglichkeit, in jeder Nacht die Rolle eines Spielers zu erfahren.</value>
    <value>Du bist der Seher. 👳\nDu hast eine Affinität zu übergrossen Filzhüten und schwarzen Katzen und besitzt die magische Gabe, andere Leute zu durchschauen. Weil du bereits als Kind den Tod deiner Eltern in den Resten deines Kartoffelbreis vorausgesehen hast, meiden dich die meisten Leute. Denjenigen, die an dich glauben, stellst du deine Fähigkeiten aber gerne zur Verfügung.</value>
    <value>Na, anscheinend hat sich dieser teure Wahrsagekurs ja doch gelohnt, du hast Talent! Es scheint so, als hätte tatsächlich ein wenig meiner Genialität auf dich abgefärbt, als ich dich geschaffen habe. Du darfst dich ab jetzt als Seher 👳 bezeichnen - wessen Schicksal willst du heute erfragen?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value>Du bist ein bescheidener Dorfbewohner 👱, dazu verdammt, Felder umzugraben und gegessen zu werden.</value>
    <value>Du bist ein Dorfbewohner 👱 - dein Leben ist zwar nicht besonders aufregend, aber dafür ist dein Schlaganfallrisiko auch besonders gering. Gegen Werwolfattacken bist du aber, natürlich, wehrlos...</value>
    <value>Als Dorfbewohner 👱 mag dein Leben vielleicht erst einmal nicht so rosig aussehen - dafür hast du immer eine ruhige Nacht und kannst dich tagsüber in Ruhe auf die Abstimmung vorbereiten, um das Böse auszutreiben.</value>
    <value>Du bist ein einfacher Dorfbewohner 👱, der ein Faible für Porzellankitsch und Katzen hat. Werwölfe kannst du dafür nicht besonders gut leiden.</value>
    <value>Du bist Got- ahh nee, doch nur Dorfbewohner 👱, 'tschuldigung, aber zumindest gehst du gern in die Kirche.</value>
    <value>Du bist ein Dorfbewohner 👱, und am liebsten hast du es, wenn alle friedlich zusammensitzen - deshalb kochst du auch immer für deine Freunde! Pflichbewusst wie du bist, würdest du natürlich auch nie eine Abstimmung verpassen, um dein Dorf vor dem Bösen zu retten.</value>
    <value>Du bist ein Dorfbewohner. 👱\nDein Leben ist ziemlich langweilig, also spielst du Computerspiele bis spät in die Nacht und trinkst dabei leidenschaftlich gerne Grapefruitsaft.</value>
    <value>Hoch die Hände, Wochenende! Ja, als Dorfbewohner 👱 lässt es sich schon gut leben. Da werden die schnittigen Sonderrollen ganz schön Augen machen, die haben so nen Luxus nämlich nicht. Du aber kannst deine Felder am Sonntag einfach Felder lassen und deinen freien Tag genießen. Natürlich gehst du morgens in die Kirche und machst nachmittags etwas mit deinen Katzen – was sonst?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value>Du bist der Gerber. 👺\nWenn du gelyncht wirst - und auch nur dann! -, gewinnst du automatisch!</value>
    <value>Du bist der Gerber. 👺\nLeider beachtet dich in diesem Dorf niemand wirklich und das macht dich traurig. Deshalb hast du auch keine Lust mehr auf dein Leben, möchtest aber dich nicht einfach erhängen, da dies keiner bemerken würde. Einmal in deinem Leben möchtest du im Mittelpunkt aller stehen und dabei bestenfalls gleichzeitig den Tod erleben - man soll ja aufhören, wenn es am Schönsten ist. Um die größtmögliche Aufmerksamkeit zu gewährleisten, bist du sehr spezifisch in deinem Todeswunsch: nur am Abend, bei der Abstimmung, möchtest du sterben. Ein anderes Ende kommt für dich nicht in die Tüte!</value>
    <value>Du bist der Gerber. 👺\nNormalerweise sind die Bewohner des Dorfes ja normale Menschen, die ihr Leben schätzen. Mal tagaktiv, mal nachtaktiv und flauschig; aber alle wollen sie am Leben bleiben. Und dann gibt es da dich: du willst sterben. Aber nicht irgendwie, sondern durch das Urteil der anderen Dorfbewohner bei der allabendlichen Abstimmung. Und warum? Weil du dann das Spiel gewinnst. Das ergibt zwar keinen Sinn, so ist das aber.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value>Du bist ein wildes Kind. 👶\nWähle einen Spieler aus, der dein 'Vorbild' wird - sobald dieser stirbt, wirst du ein Werwolf.</value>
    <value>Du bist ein wildes Kind. 👶\nAn sich hast du dich daran gewöhnt, alleine in der Welt unterwegs zu sein. Aber irgendwie hast du das Bedürfnis nach Führung, einer Person, der du blind folgen kannst. Dieses Vorbild darfst du dir nun unter den anderen Spielern des Dorfes aussuchen. Du steigerst dich aber so in Vergötterung deines Vorbilds hinein, dass es für dich fast unmöglich scheint, ohne diese Person weiterzuleben. Im Fall des Falles, dass das tatsächlich eintritt und sie stirbt (Gott bewahre!), dann wird das Auswirkungen auf dich haben: du wirst so wütend, dass du zu einem waschechten Werwolf mutierst!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value>Du bist der Beobachter. 👁\nDeine Beobachtungsgabe ist gut, aber auch sehr eingeschränkt. Du sieht immer nur, ob es einen Seher gibt und wer das gegebenenfalls ist. Auch wenn durch mysteriöse Umstände ein anderer Spieler Seher wird, wirst du das erfahren. Abgesehen davon? Nichts, das wars.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value>Du bist der Seher-Lehrling. 🙇\nDu stehst an zweiter Stelle. Aktuell noch ohne Fähigkeit, geduldig auf deinen Einsatz wartend. Du wünschst ihn dir nicht explizit herbei - immerhin wäre das der Wunsch nach dem Tod des aktuellen Sehers - wenn er aber eintritt, dann ist deine Zeit gekommen und du wirst zu einem waschechten Seher.</value>
    <value>Du bist der Seher-Lehrling. 🙇\nDu wolltest schon immer mal Seher sein, doch leider waren deine Noten nicht gut genug, als du dich auf die Stelle beworben hast. Aus Mitleid hast du diese Ersatzposition bekommen, das heißt du kannst jetzt Däumchen drehen und warten, bis dein Vorgänger ins Gras beißt.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value>Du bist ein Kultist. 👤\nJede Nacht könnt ihr zusammen einen Spieler zum Kult bekehren. Falls am Ende nur noch Kultisten leben, gewinnt ihr!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value>Du bist der Kultistenjäger. 💂\nManchmal treiben sich im Dorf Kultisten herum, die jeden von ihrem Glauben überzeugen wollen. Du wählst jede Nacht einen Spieler aus. Falls der gewählte Spieler ein Kultist ist, stirbt er. Wenn sie dich bekehren wollen, stirbt das neueste Mitglied des Kults.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>Es dämmert und die Dorfbewohner versammeln sich, um zu entscheiden, wen sie heute lynchen wollen...\nJeder hat {0} Sekunden, um seine Stimme abzugeben.</value>
    <value>Es wird langsam Abend und alle versammeln sich, um denjenigen zu bestimmen, den sie heute tot sehen wollen...\nJeder hat {0} Sekunden, um sich zu entscheiden!</value>
    <value>Bevor alle schlafen gehen, treffen sie sich ein letztes Mal, um den zu wählen, an dem sie ihr Entsetzen rächen wollen... Jeder hat {0} Sekunden, bevor es dunkel wird!</value>
    <value>Langsam setzt die Dämmerung ein: die Zeit der Versammlung ist gekommen.\nDas Dorf hat {0} Sekunden Zeit um zu wählen, wer heute noch sterben muss...</value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>Es wurde Tag. Das Dorf hat nun {0} Sekunden, um zu diskutieren, wer verdächtig ist.</value>
    <value>Die Nacht ist endlich vorbei... Alle versammeln sich, um die Toten zu zählen - nun habt ihr {0} Sekunden, um die Schuldigen zu finden!</value>
    <value>Raus aus den Federn, ihr habt nicht ewig Zeit, immerhin treibt sich das Böse im Dorf um - beeilt euch, auch {0} Sekunden können schnell vorbei sein, wenn man sie vertrödelt!</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>Es wurde Nacht. Alle Spieler schlafen ein. Nachtaktive Spieler haben {0} Sekunden für deren Aktionen!</value>
    <value>Schneller als gedacht wird es stockfinster, alle Spieler schlafen ein... doch einige tun auch nur so. Die Schlaflosen unter euch haben {0} Sekunden, um ihre Tätigkeiten auszuführen und zurück ins Bett zu huschen!</value>
    <value>Die Nacht senkt sich über das Dorf. Alle gehen schlafen, außer die Geschöpfe der Nacht... {0} Sekunden bleiben ihnen, um ihren Rollen gerecht zu werden!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>Die Dorfbewohner stimmten erfolgreich ab. {0} wurde am Galgen gehängt. {1}</value>
    <value>Das Dorf ist sich einig, gemeinsam ertränken sie {0}. {1}</value>
    <value>Gemeinsam entschied das Dorf, {0} auf dem Dorfplatz zu verbrennen. {1}</value>
    <value>Nach reichlicher Überlegung entschieden die Dorfbewohner, den Kopf von {0} mit der Guillotine abzutrennen. {1}</value>
    <value>Nach „fairer und demokratischer“ Abstimmung fällt das heutige Todesurteil. Vor einer romantischen Sonnenuntergangskulisse stürzen die Dorfbewohner {0} von den Klippen, und man hört nur einen dumpfen Aufschlag, als der Körper an den Felsen zerschellt... {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value>Uneinig darüber, wer gelyncht werden soll, kehren die Dorfbewohner frustriert in ihre Häuser zurück...</value>
    <value>Es entsteht eine angespannte Stille, in der sich alle misstrauisch anschauen - dennoch ist auch jeder erleichtert, für heute mit dem Leben davon gekommen zu sein. Langsam löst sich die Versammlung auf und das Dorf legt sich zur Ruhe...</value>
    <value>Obwohl der Henker sein Beil schon wieder eingepackt hat, starren sich immer noch alle angriffslustig an; erst als es anfängt zu regnen, hasten alle in ihre Häuser, und löschen auch bald schon die Lichter - es war ein langer Tag...</value>
    <value>Da keine Entscheidung gefällt werden konnte, entscheiden sich die Dorfbewohner stumm, an diesem Abend niemanden umzubringen. Langsam löst sich die Versammlung auf, denn die Nacht bricht an...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value>Irgendwas ist verdächtig, niemand hat eine Stimme abgegeben! Es gibt keine Toten...</value>
    <value>Es erschien heute niemand zur Wahl! Heute Abend gibt es keine Toten.</value>
    <value>Bei der Abstimmung machte sich niemand die Mühe, die Hand zu heben. Wie wollt ihr denn so das Böse aus dem Dorf vertreiben?!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Die Dorfbewohner versammeln sich am Morgen, treffen {0} aber nicht an. Sie begeben sich zu dessen Haus und treffen {0}, leblos 🐺 mit einer Lupe in der Hand 🕵, an.</value>
    <value>Merkwürdig... Am Morgen taucht {0} nicht zur Besprechung auf. Zuerst ist man ja gar nicht so unglücklich, bei dem ganzen Qualm, den der mit seiner Pfeife immer produziert, auch kein Wunder... Aber eigentlich hatte er immer gute Ideen, also wird schließlich doch ein Suchtrupp losgeschickt - aber alles, was sie finden, ist seine Lupe 🕵, eine Menge Blut... und blutige Pfotenspuren. 🐺</value>
    <value>Ein neuer Morgen bricht an, und, wie jeden Tag, trifft sich der Dorfsheriff mit dem Detektiv auf einen Kaffee. Zu seiner Verwunderung öffnet {0} ihm nicht, aber die Tür ist zum Glück unverschlossen. Innen bietet sich ihm ein schrecklicher Anblick: die blutige Leiche des Detektivs 🕵 liegt direkt im Eingang, komplett von Wölfen 🐺 zerfleischt!</value>
    </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Als der Morgen hereinbricht, sehen die Dorfbewohner zu ihrem Entsetzen {0}, den Schutzengel 👼, aufgespießt und halb verspeist 🐺 am Kreuz der Kirche hängen.</value>
    <value>Der Morgen bricht an, und überall im Dorf liegen Federn herum... zuerst glaubt man an einen Fuchs, der sich in den Hühnerstall geschlichen hat, doch stattdessen findet man dort {0}, den Schutzengel. 👼 Das können nur die Werwölfe 🐺 gewesen sein...</value>
    <value>Ein neuer Tag bricht an. Doch was sehen die armen Dorfbewohner? {0}, der von Gott gesandte Engel 👼, liegt tot auf dem Dorfplatz. Ein schrecklicher Anblick, denn ein Werwolf 🐺 hat ihm beide Flügel ausgerissen!</value>
    <value>Es wird Tag... zu ihrem Bestürzen finden die Dorfbewohner {0}, den Schutzengel 👼, in einer Blutlache vor der Kirche - die gute Seele ist den Wölfen 🐺 zum Opfer gefallen...</value>
    <value>Der Tag bricht an, und verspricht, ein guter zu werden: sogar Schnee können die Dorfbewohner aus ihren Fenstern erblicken. Doch, halt... Schnee?! Schnell finden sie heraus, dass es in Wahrheit Federn sind... von einer bösen Vorahnung beschlichen pilgern sie zum Dorfzentrum, um dort {0} auf dem Pflaster zu finden, auf dem Pflaster aufgeschlagen - die Flügel von den Werwölfen zerfetzt... 🐺 Trauert um den Schutzengel! 👼</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Als jeder morgens sein Haus verlässt, entdecken die Dorfbewohner verstreut im Dorf erst Teile einer Schrotflinte... dann Beine... dann Finger... und zuletzt den Körper von {0}, dem Schützen 🔫, treibend im Brunnen im Herzen des Dorfes - getötet durch einen Werwolf. 🐺</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Die Sonne geht auf. Das Dorf erwacht, nur um die Überreste 🐺 von {0} über einem Ouija-Brett und zwischen Seher-Karten verteilt zu finden. Der Seher 👳 ist tot.</value>
    <value>Noch bevor die Sonne vollständig über die Hausdächer gekrochen ist, weiß jeder, dass irgendetwas nicht stimmt... dann hört man entsetzte Rufe, hier und da ein vereinzeltes Schluchzen. 🐺 Trauert um {0}, denn der Seher 👳 ist tot!</value>
    <value>Ein neuer Tag bricht an. Wie jeder Andere, beginnt dieser mit dem Flohmarkt auf dem Dorfplatz. Doch heute fehlt der Stand mit den Glaskugeln... Die Dorfbewohner wundern sich und sehen schließlich bei {0} nach. Alles scheint in Ordnung... doch dann sehen sie die Scherben der berühmten Glaskugel, und eine Blutspur mit Fell 🐺, die ins Schlafzimmer führt... Dort finden sie die blutige Leiche des Sehers. 👳</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Jeder erwacht zu dem Geruch von brennendem Alkohol und Holz... Die Kneipe brennt!!! Nachdem das Feuer gelöscht wurde, findet man die von Wölfen 🐺 auseinandergerissen Überreste von {0}, dem Betrunkenen... 🍻</value>
    <value>Die allgegenwärtige Schnapsflasche von {0}, dem Betrunkenen 🍻, wurde am nächsten Morgen im Gestrüpp nahe der Taverne gefunden. Die dazugehörige Leiche, getötet durch einen Werwolf 🐺, lag auch nicht weit davon entfernt.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Als die Sonne über dem Dorf aufsteigt, finden die Dorfbewohner {0} angebissen 🐺 neben einem Ouija-Brett, aber mit einem Deck aus... Spielkarten??? WAS FÜR EIN NARR 🃏!</value>
    <value>Ein neuer Tag bricht an, doch irgendetwas stimmt nicht... das fröhliche Lachen von {0} fehlt! Besorgt macht ihr euch auf die Suche - und seht eine zusammengekauerte Gestalt, die eine große Murmel in der Hand hält - der Narr 🃏 wurde von den Wölfen 🐺 getötet...</value>
    <value>Der Tag bricht an und der Dorfsheriff geht auf Kontrollgang. Er wundert sich, denn im Haus von {0} ist es erschreckend still... Es sieht zwar alles ordentlich aus, auch die Spielkartensammlung ist unberührt. Falscher Alarm? Im Schlafzimmer stößt der Dorfsheriff jedoch auf die Ursache, der Narr 🃏 wurde von den Wölfen 🐺 zerrissen!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <!-- 1 - victim role -->
    <value>Als jeder aufwacht, bemerken die Dorfbewohner einen schrecklichen Gestank. Sie folgen dem Geruch und finden {0}, auseinandergerissen und mit abgetrenntem Kopf im Schweinestall. 🐺 NOMNOMNOMNOM {1}</value>
    <value>Es wird Morgen und alle versammeln sich. Alle? Nein! {0} fehlt, und ist auch nicht zuhause... Man steht etwas ratlos beisammen, erst dann bemerkt man das abgetrennte Bein 🐺, das aus dem Gebüsch ragt... {1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <!-- 0 - victim name -->
    <!-- bezieht sich auf den Kultistenjäger -->
    <value>Ein bemerkbarer Gestank kommt aus dem Haus von {0}... Das Dorf untersucht es und findet einen Körper vor einem dunklen Altar liegend... Ein Kultist 👤, getötet von einem Jäger! 💂</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value>Am nächsten Morgen sammeln sich die Dorfbewohner im Dorfzentrum, Gott sei Dank - es scheint vorherige Nacht keinen Angriff gegeben zu haben.</value>
    <value>Es scheint, als hätten die Therapiesitzungen etwas gebracht: heute Nacht ist alles ruhig geblieben, und der Morgen birgt keine unliebsamen Überraschungen. Der Tag steht euch zur freien Verfügung - die tägliche Gruppensitzung fällt aus! (Trotzdem lebt immer noch das Böse unter euch, fühlt euch also nicht zu sicher!)</value>
    <value>Ihr wacht also alle auf, wie eigentlich jeden Morgen, und alles ist beim Alten. Richtig friedlich, richtig langweilig. Keiner ist gestorben.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value>Du bist von den Wölfen gebissen worden. Als Verfluchter bist du nun zum Wolf 🐺 geworden!</value>
    <value>NOMNOMNOM. An sich wurdest du ja zum Tode verurteilt, aber uraltes Werwolfblut fließt in deinen Adern und du hast anscheinend nur darauf gewartet, dass dich jemand anflauscht... Du bist nun ein Werwolf 🐺 wie der Rest von ihnen!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>Die anderen Werwölfe sind: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>{0} wurde gebissen... aber er war verflucht 😾 und ist nun ein Werwolf wie du selbst! Glückwunsch zum neuen Teamkollegen!</value>
    <value>Granatig! Da hat heute aber jemand Glück im Lott- ach falsche Rolle. Heute nicht Lottofee. {0} war der Verfluchte 😾, wurde gebissen und ist nun genauso flauschig wie du.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" isgif="true">
    <value>Oh nein! Die Wölfe haben dich gefressen. NOMNOMNOMNOM</value>
    <value>Wie es sich wohl anfühlt, seines Lebens beraubt zu werden, obwohl man noch so viel vorhatte? Na davon kannst du jetzt ein Lied singen... du wurdest von den Wölfen gefressen!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Oh nein! {0} war betrunken 🍻! Nun bist du betrunken, du kannst kommende Nacht niemanden angreifen...</value>
    <value>Während du noch genüsslich an {0} kaust, wird dir auf einmal ganz schwindelig und du beschließt, nächste Nacht erst einmal deinen Rausch 🍻 auszuschlafen, anstatt dir dein nächstes Opfer zu suchen.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value>Du hast versucht einen Werwolf 🐺 zu beschützen! Der Wolf hat dich gefressen.</value>
    <value>Du Dummkopf! Dein Schützling war ein Werwolf. 🐺 Zum 'Dank' hat er dich als Nachtmahl verspeist.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <!-- 0 - saved player name -->
    <value>Du hast {0} das Leben gerettet!</value>
    <value>Durch dich konnte {0} diese Nacht überleben!</value>
    <value>Du bist deinem Namen als Schutzengel gerecht geworden und konntest {0} in dieser Nacht vor dem Tod bewahren!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>{0} wurde nicht angegriffen, du hattest nichts zu tun.</value>
    <value>Du hast mit Adleraugen über {0} gewacht, jedoch ohne eingreifen zu müssen. Ob du dich jetzt gut fühlst oder eher nutzlos, musst du selbst entscheiden, deinem Schützling zumindest geht es bestens.</value>
    <value>Obwohl du eingenickt bist, lebt dein Schützling, {0}, auch am Morgen noch. Glück gehabt! Nächste Nacht solltest du aber lieber darauf verzichten, Schäfchen zu zählen! Du kannst dich nicht immer darauf verlassen, dass deine Hilfe sowieso nicht gebraucht wird...</value>
    <value>Du Nichtsnutz. Am anderen Ende des Dorfes wurde bestimmt mal wieder jemand zerfleischt und du sitzt hier die ganze Nacht und drehst Däumchen! Kein Wunder, dass Gott dich auf die Erde gesandt hat, so talentlos, wie du bist 🙄\nAber wenigstens eine gute Nachricht: {0} ist noch am Leben. Aber das kannst du dir jetzt auch nicht so wirklich auf die Fahnen schreiben...</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Du wolltest {0} beschützen, es war aber niemand zu Hause!</value>
    <value>Am Haus von {0} angekommen, stellst du fest, dass niemand daheim ist. Anscheinend hat diese Person in der Nacht besseres zu tun, als im eigenen Bett zu schlafen.</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value>Der Schutzengel 👼 wachte letzte Nacht über dich und vertrieb die Angreifer!</value>
    <value>Dass du auch heute noch das Licht der Welt erblicken kannst, hast du nicht dem lieben Gott zu verdanken, sondern ganz allein dem Schutzengel. 👼 Dieser vertrieb nämlich in der letzten Nacht Angreifer, die es auf dein Leben abgesehen hatten.</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Die Hure 💋 entschied sich in der falschen Nacht, zu Hause zu bleiben. {0} wurde von den Wölfen 🐺 gefressen!</value>
    <value>An manchen Tagen sollte man sich wohl einfach keinen Urlaub nehmen... davon könnte {0}, die Hure 💋, wohl ein Lied singen - aber sie kommt nicht mehr dazu - nicht nur die Leiche zeugt von einem Rendezvous mit einem Wolf 🐺 gestern Nacht...</value>
    <value>Ob das Karma ist? Die Hure 💋 wollte heute niemanden beglücken - die Rache dafür lässt nicht auf sich warten. In {0} haben die Wölfe 🐺 diese Nacht wohl mehr als nur ein gutes Abendessen gefunden...</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Seltsam... {0} war nicht zu Hause! 💋 Kein Essen für dich...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Du schlüpftest in das Haus von {0}, um ein bisschen Spaß zu haben, nur um einem Werwolf 🐺 zu begegnen. Jetzt bist du tot.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value>{0} geriet in das falsche Haus 🐺 letzte Nacht! 💋 Ihre nuttigen Überreste wurden mit einer Eisenstange an das Kirchentor geheftet gefunden... wie schade :(</value>
    <value>Die Hure 💋 wollte ein bisschen Spaß erleben, doch sie entschied sich offensichtlich für die falsche Person. Diese konnte ein feines Abendessen 🐺 genießen... Ob {0} wohl gemundet hat?</value>
    </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <!-- 0 - harlot name -->
    <!-- 1 - victim name -->
    <value>Wie schade... {0}, die Hure 💋 schlüpfte in das Haus von {1}, doch bevor sie übereinander herfallen können, stürmt ein Wolf ins Zimmer... Am nächsten Morgen sind beide tot, die Bettlaken voller Blut.</value>
    <value>{0} wollte nur ein bisschen mit {1} anbandeln 💋, aber mitten in der Nacht werden die Beiden plötzlich von den Wölfen überrascht... zwei auf einen Streich!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Du siehst, dass {0} nichts Böses im Schilde führt, da ihr die ganze Nacht zusammen verbracht habt! 💋</value>
    <value>Nach dieser Nacht kannst du dir sicher sein, dass {0} nicht zu den Bösen gehört... gut gemacht. 💋</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value>Es war zu dunkel um etwas zu sehen, aber mitten in der Nacht merkst du, dass die Hure 💋 dich reitet. Ihr beide wurdet fertig, dann verließ sie dich leise...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <!-- 0 - detective name -->
    <value>Du erwischt {0} beim Schnüffeln! {0} ist der Detektiv. 🕵</value>
    <value>Jemand ist dir auf der Spur! Bisher blieb {0} unentdeckt, doch seine Nachforschungen wurden zu offensichtlich. {0} ist der Detektiv! 🕵</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <!-- 0 - target name -->
    <!-- 1 - target role -->
    <value>Deine Schnüfflerei brachte heraus, dass {0} {1} ist.</value>
    <value>Deinen Nachforschungen zufolge ist {0} {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <!-- 0 - gunner's name -->
    <!-- 1 - Harlot's name -->
    <value>Es sieht aus, als hätte sich {0} in der Nacht bei der Hure etwas eingefangen! Beschämt kommt er vom Dorfarzt zurück und zielt in einem unbeobachteten Moment auf {1}: der Schütze 🔫 bekam seine Rache. {1} ist tot. 💋</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <!-- 0 - Gunner's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <!-- 2 - Target's revealed name (Target was a role) -->
    <value>Plötzlich hört man einen Schuss. Das Dorf sieht sich um und entdeckt {0}, den Schützen 🔫, über dem Körper von {1} stehen, die Pistole noch immer auf den Kopf gerichtet - {2}</value>
    <value>Da Schüsse hier nicht häufig fallen, ist das ganze Dorf in heller Aufregung, als man, kurz bevor die Dämmerung einbricht, einen solchen hört. Sie eilen zu der Stelle, von wo der Schuss kam und finden {0}, den Schützen 🔫, neben der Leiche von {1} stehen, die Pistole neben seinen Füßen im Gras liegend - {2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" isgif="true">
    <value>Der Werwolf hat gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" isgif="true">
    <value>Die Werwölfe haben gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" isgif="true">
    <value>Die Dorfbewohner haben gewonnen! Alle Wölfe (und andere Menschenfresser) starben...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" isgif="true">
    <value>Oh nein! Der Gerber wurde gelyncht! Er gewinnt das Spiel, ihr Dummerchen.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Verbleibende lebende Spieler, Rollen und Teams:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <!-- 0 - Voter's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>{0} hat gewählt, {1} zu bekehren.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <!-- 0 - Yougest Cultist (killed)'s name -->
    <!-- 1 - CultHunter's name -->
    <value>In dieser Nacht war es die Aufgabe von {0}, eine weitere Person zum Kult bekehren. Das Glück war anscheinend Anderen zuteil, da {1} als Kultjäger 💂 wohl so ziemlich das unglücklichste Ziel darstellte. Das Aufeinandertreffen hatte daher kein neues Kultmitglied zur Folge, sondern führte im Gegenteil zum Tod eures jüngsten Mitglieds, getötet durch das Schwert des erwähnten Kultjägers.</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - Number of cultists left -->
    <value>{0} klopfte an die Tür deines Hauses, mit der festen Überzeugung, dich in dieser Nacht vom Kult zu überzeugen. Zu seinem Unglück durchschaust du die Masche deines Gegenübers und greifst, mehr aus Reflex als aus Wissen, nach deinem Schwert und beendest damit jenes Leben. Ein Kultist 👤 ist tot... {1} sind noch am Leben!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Der Besuch eines Kultisten hat dich in deinem Glauben zutiefst erschüttert; dir wird klar, dass nur dessen Kult der einzige wahre Glaube sein kann und dass es dein Schicksal ist, ebenso ein Kultist 👤 zu sein. Jede Nacht suchst du dir mit deinen Mitgläubigen einen Spieler aus, den einer von euch dann zu bekehren versucht.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <!-- ??? -->
    <!-- 0 - Number of cultists -->
    <value>Kultisten: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>{0} trat dem Kult bei!</value>
    <value>{0} folgt ab jetzt auch dem Kult!</value>
    <value>Ihr könnt euch über ein neues Mitglied im Kult in Form von {0} freuen.</value>
    <value>Auch wenn es keine große Feier gibt: {0} gehört jetzt zum Kult!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <!-- 0 - Newest cultist's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>{0} wurde gesendet, um {1} zu bekehren... aber keiner war zu Hause!</value>
    <value>{0} findet das Haus von {1} verlassen vor, keine Spur einer menschlichen Seele, die bekehrt werden könnte. Offensichtlich verbringt {1} die Nacht gerne auswärts.</value>
  </string>
  <string key="CultWins" isgif="true">
    <value>Die Furchtgestalten starben, alle anderen Lebenden wurden zu Kultisten bekehrt.. Der Kult hat gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Du wolltest {0} jagen, allerdings ist {0} schon tot!</value>
    <value>Deine Abneigung richtet sich gegen Kultisten, nicht gegen bereits tote Personen. Was machst du also hier bei {0}?</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Du gehst in das Haus von {0}, findest ihn an einem Altar zu einem unbekannten Gott betend... Schnell schwingst du dein Schwert nach dem bösen Kultisten. 👤</value>
    <value>In der von dir gewohnten Manier beschattest du das gewählte Haus erst, verschaffst dir dann durch die Fenster einen Einblick in die Zimmer und steigst erst dann leise ein. Und tatsächlich: in einer kleinen umfunktionierten Besenkammer findest du {0}, einen dunkel schimmernden Altar anbetend - das muss ein Kultist 👤 sein! Innerhalb von einer Sekunde beendest du das Leben dieser armseligen Seele, während du dich noch fragst, was diese Personen dazu bewegt, einen solch fehlgeleiteten Weg einzuschlagen...</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Du gehst in das Haus von {0}, aber du hörst kein mysteriöses Singen. {0} ist kein Kultist, du kehrst wieder nach Hause zurück.</value>
    <value>Trotz aller Professionalität behälst du dir eine gewisse Aufregung bei jeder Jagd bei - ansonsten wärst du schnell abgelenkt. Doch trotz intersiver Suche kannst du kein Anzeichen dafür entdecken, dass {0} dem Kult angehört. Eine weitere Nacht, in der sich der Kult wie eine Pest weiterverbreiten kann. Doch schon in der morgigen Nacht gehst du wieder auf die Jagd!</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <!-- 0 - Werechild's name -->
    <value>Das Vorbild von {0} starb! In seiner Wut wurde das wilde Kind 👶 ein Werwolf und macht sich nun des nachts mit euch auf die Jagd.</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teamate's names -->
    <value>{0} starb! In deiner Wut wurdest du ein Werwolf! 🐺 Die anderen Werwölfe sind: {1}</value>
    <value>Die Nachricht, dass {0} tot sein soll, hörst du wie in Trance; du trittst aus deinem Körper und siehst dich förmlich selber, wie auf dem Boden zusammensinkst und dort verharrst. Nach ein paar Sekunden wird deine Trauer vor allem aber durch Wut ersetzt - eine Wut, die nicht gebändigt werden kann. Sie steigt in dir auf und wird immer präsenter: dein Hass auf das Dorf wird unbeschreiblich und du merkst, wie sich etwas in dir verändert - du mutierst. Warte, was? Du mutierst? Du verwandelst dich in einen Werwolf! Einen echten Werwolf 🐺, mit Fell und allem drum und dran. Und mit Rudel: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter -->
  <string key="Villager">
    <value>ein Dorfbewohner 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>der Betrunkene 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>die Hure 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>der Seher 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>der Verräter 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>der Schutzengel 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>der Detektiv 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>ein Werwolf 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>der Verfluchte 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>der Schütze 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>der Gerber 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>der Narr 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>das wilde Kind 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>der Beobachter 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>der Seher-Lehrling 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>ein Kultist 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>der Kultjäger 💂</value>
  </string>
  
  <!-- These are for the player list -->
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Lebende Spieler</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>Lief davon</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Tot</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Lebendig</value>
  </string>
  
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>ein Freimaurer 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Du bist ein Freimaurer. 👷 Die Leute glauben zwar, du wärst Maurer von Beruf, aber das ist alles nur Teil deiner Tarnung. Wenn du nicht gerade über deinen Büchern sitzt und Verschwörungstheorien ausarbeitest, übst du auch gerne mittelalterlichen Schwertkampf und spielst historische Schlachten nach - wenn du tatsächlich Gleichgesinnte findest, natürlich auch liebend gern gemeinsam. So weißt du, wer die anderen Freimaurer sind und erfährst genauso, wenn einer von ihnen abtrünnig wird.</value>
    <value>Na du kleiner Weltrekord-Fanatiker? Vielleicht sollte dir mal jemand sagen, dass Freimauerer 👷 gar nichts mit Maurern zu tun haben, bevor du weiter in deinem (und dem der Nachbarn...) Garten versuchst, ein Replikat der Chinesischen Mauer zu bauen. Hast du dafür überhaupt eine Genehmigung?!</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <!-- 0 - dead man's name -->
    <value>Als die Sonne aufging, konnte man den Körper von {0} blutverschmiert 🐺 auf einem Fels liegen sehen. Der Tote hatte ein Freimaurerabzeichen 👷 in seiner Westentasche.</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <!-- combined with RoleInfoMason -->
    <!-- leave the space! -->
    <value> Pass nur auf, dass du deine neuen Freunde nicht eines Tages anprangerst. Zur Erinnerung, hier ist die Mitgliederliste: {0}</value>
    <value> Du mauerst anscheinend so überzeugend, dass sich ein paar Weitere inzwischen auch deiner Hingabe widmen: {0}</value>
  </string>
  
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <!-- 0 - Youngest cultists name -->
    <value>Euer neuestes Mitglied lief zum Haus von {0}, um ihn zu bekehren, aber das Haus war vollkommen zerstört, überall Blut, und Fäden eines Wolfsfells 🐺 vor der Tür...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Die Horde lief zum Haus von {0}, um ihn zu essen, aber ihr bemerkt eine große helle Gestalt, bis zu den Zähnen bewaffnet. Der Schutzengel 👼 wehrte euch alle ab und ihr kehrt besiegt zurück.</value>
  </string>
  
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <!-- 0 - newest -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>{0} wurde losgeschickt, um {1} zu bekehren, aber leider war der Glaube von {1} zu stark und konnte deshalb nicht überzeugt werden :(</value>
  </string>
  
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - name -->
    <value>@{1}, ein Spieler mit dem Namen {0} ist bereits beigetreten. Bitte ändere deinen Namen, um beizutreten.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Du schlüpftest in das Haus von {0}, um etwas Spaß zu haben... doch als du gerade gehen wolltest, konntest du einen kurzen Blick in einen Nebenraum erhaschen und erkennst im Dunkeln einen merkwürdig leuchtenden Altar... 👤</value>
  </string>
  
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>war</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <!-- 0 - Dead's name -->
    <value>Das Dorf wachte auf und versammelte sich am Dorfplatz ... doch {0} kam nicht. Beim Untersuchen der Häuser fanden sie die Leiche von {0}.</value>
    <value>Als die Dorfbewohner am nächsten Morgen aufwachten, fanden sie die Leiche von {0}, welcher aus ungeklärten Umständen verstarb...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <!-- 0 - mason's name -->
    <value>Merkwürdig... {0} kam heute Morgen nicht zur Versammlung der Freimaurer... O.o</value>
  </string>
  
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Das Fliehen während eines laufenden Spiels wurde vom Gruppenadmin deaktiviert!</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>ist tot</value>
  </string>
  
  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <!-- 0 - new admins's name -->
    <value>{0} ist jetzt ein Gruppenadmin. Benutze /config, um Spieleinstellungen zu verändern.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Du bist bereits in einem Spiel! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames" deprecated="true">
    <value>Die Gruppe startete mehrere Spiele zugleich... Überflüssige Spiele werden entfernt.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue" deprecated="true">
    <!-- 0 - position -->
    <!-- 1 - total number of games in the queue -->
    <value>Die Gruppe ist momentan in der Warteschlange. Position: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak" deprecated="true">
    <!-- 0 - number of games -->
    <value>Aufgrund von Wartungsarbeiten müssen wir eine kurze Pause einlegen.\nEs muss noch auf {0} Spiele gewartet werden...\n    \nSiehe @greywolfdev für mehr Informationen :)</value>
  </string>
  <string key="MaxGames" deprecated="true">
    <!-- 0 - max amount of concurrent games -->
    <!-- 1 - position in the queue (last one, obviously) -->
    <value>Sorry, das Maximum an gleichzeitig laufenden Spielen wurde erreicht. Leider können keine weiteren Spiele gestartet werden ({0}).\nPosition in der Warteschlange: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue" deprecated="true">
    <!-- 0 - group's name -->
    <value>{0} ist eine bevorzugte Gruppe und hat deshalb die Warteschlange übersprungen!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Es wurde kein Spiel gestartet. Starte ein neues Spiel mit /startgame oder mit /startchaos, falls ihr im Chaosmodus spielen wollt.</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Nur Gruppenadmins können diesen Befehl ausführen.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown" deprecated="true">
    <value>Nach diesem Spiel wird der Bot aufgrund von Wartungsarbeiten pausiert.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate" deprecated="true">
    <value>Nach diesem Spiel wird der Bot wegen eines automatischen Updates kurz pausiert.</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin" deprecated="true">
    <value>UserID war null. Sicher, dass du die Nachricht als Antwort gesendet hast?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin" deprecated="true">
    <!-- 0 - admin's name -->
    <value>{0} ist bereits ein Admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin" deprecated="true">
    <!-- 0 - player's name -->
    <value>{0} ist kein Admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved" deprecated="true">
    <!-- 0 - former admin's name -->
    <value>{0} wurde von der Adminliste entfernt.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet" deprecated="true">
    <!-- 0 - new language's name -->
    <value>Die Sprache wurde geändert zu: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings, don't know when they were added :P -->
  <string key="NoSeer">
    <value>Leider gibt es keinen Seher.</value>
    <value>Die einzige Information, die du hast, ist, dass das Dorf verloren ist. Ich meine, wie soll man denn auch ohne Seher im Dorf gewinnen können?</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Die Zeit ist um!</value>
    <value>Die Zeit ist vorbei...</value>
    <value>Da hast du wohl verschlafen: die Zeit, um eine Entscheidung zu fällen, ist um.</value>
  </string>
  
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Du bist Amor. 🏹\nIn Windel und mit einem Bogen und zwei Pfeilen bewaffnet, fliegst du auf die Erde nieder. Wähle zwei Spieler aus, die sich unsterblich ineinander verlieben. Falls einer der Verliebten stirbt, bringt sich der andere aus Liebeskummer auch um.</value>
    <value>Du bist Amor. 🏹\nMit deinen stylischen Flügelschuhen düst du durch den Himmel und feuerst Pfeile auf unschuldige Passanten, welche sich Hals über Kopf ineinander verlieben und auf offener Straße übereinander herfallen. Insbesondere hast du ein ausgeprägtes Talent dafür, problematische Beziehungskonstellationen herbeizuführen.</value>
    <value>Manche mögen deine Waffenwahl ein wenig komisch finden, die Waffennarren im Ort spötteln sogar immer wieder - du machst ihnen jedoch unermüdlich klar, dass du als Amor 🏹 keinen Schaden mit deiner Waffe anrichtest, sondern eigentlich darauf bedacht bist, das Leben der Menschen zu verschönern. Dass dabei auch mal Missgeschicke passieren... nunja. Du versteckst deine Schadenfreude hinter einem Schulterzucken und murmelst etwas über Trefferquote.\nAlso, worauf wartest du? Schnapp dir Pfeil und Bogen und verbreite ein bisschen Liebe!</value>
    <value>Du bist Amor 🏹 und hast schon im alten Rom dein Unwesen getrieben. In der Wahl deiner Waffen bist du weiter unbeirrt: Pfeil und Bogen helfen dir, aus Fremden plötzlich Liebende zu machen. Nicht immer geht das gut, aber du hast über die Jahrhunderte schon so manch tragische Geschichte erlebt und bist Kummer gewohnt.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Du bist ein Doppelgänger. 🎭\nDer Legende nach waren deine Vorfahren Gestaltwandler und konnten sich in ein beliebiges Wesen verwandeln. Du hast einige ihrer Fähigkeiten geerbt. Wähle einen Spieler, und sobald dieser Spieler stirbt übernimmst du dessen Rolle.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Du bist der Jäger. 🎯\nDu schläfst nicht so gut und würdest nie ohne dein Gewehr ins Bett gehen. Wenn du stirbst, kannst du jemand anderen mit in den Tod reißen. Falls du gegessen wirst, hast du die Chance einen Werwolf mit zu töten, kannst dir dafür aber keinen Spieler aussuchen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Du bist der Serienmörder. 🔪\nNachdem du vor Kurzem aus dem Irrenhaus entflohen bist, willst du jetzt so viele Personen wie möglich umbringen. Jede Nacht kannst du den Körper eines Spielers zu deiner Sammlung hinzufügen.</value>
    <value>Du bist der Serienmörder. 🔪\nAls du ein Kind warst, hast du im Garten tote Tiere gesammelt. Heute sammelst du Lebern, legst sie ein und stellst sie in deinem Regal aus. Andere Leute mögen das eklig finden, aber dir gefällts.</value>
    <value>Du bist der Serienmörder. 🔪\nSeit einer schiefgelaufenen Hirn-OP überkommt dich nachts immer das Bedürfnis mit dem großen Küchenmesser auf die Strasse zu laufen und den nächstbesten Dorfbewohner aufzuschlitzen, um dich an seinem Blut zu laben. Dass du dabei die Leber mitgehen lässt, ist wohl auf deine kleptomanische Neigung zurückzuführen.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <!-- 0 - lover's name -->
    <value>Du wurdest von der Liebe ❤ getroffen! Die Erinnerungen an {0} werden nie in deinem Herzen verblassen. Euer Ziel ist, dass ihr beide überlebt. Falls einer von euch stirbt, wird der andere aus Kummer nicht mehr weiterleben können... Dafür gewinnst du aber auch mit deinem Partner und seinem Team :3</value>
    <value>Du hast dich unsterblich in {0} verliebt. ❤ Nichts und niemand kann euch trennen! Falls einer von euch stirbt, wird der andere aus Liebeskummer Selbstmord begehen. Aber, keine Sorge, das Leben hat auch positivere Seiten zu bieten: egal ob am Leben oder nicht, du gewinnst mit deinem eigenen Team oder dem deines Partners :3</value>
    <value>Amors Pfeil trifft dich! Du bist wahnsinning in {0} verliebt ❤\nFalls diese Person stirbt, stirbst du ebenfalls. Falls ihr es beide bis zum Ende schafft, werdet ihr beide gewinnen - oder auch weiterhin als Mitglied eures jeweiligen Teams.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Das Dorf hat gewählt, dich zu lynchen! Dies ist deine letzte Chance, wähle jemanden, den du erschießt, während du stirbst!</value>
    <value>Das Dorf hat sich dafür entschieden, dich zu lynchen! Dies ist deine letzte Chance, um eine dir unliebsame Person mit in den Tod zu reißen. Eigentlich wären sie ja alle geeignete Kandidaten, so gehässig, wie sie sich dir gegenüber immer verhalten haben - aber die Zeit drängt!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} tastet nach seiner Pistole 🎯, während die Schlinge sich um seinen Hals zuzieht, aber er schafft es nicht rechtzeitig und fällt mit einem lauten Knacken seines Nackens in den Tod...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} zückt seine Pistole 🎯, schaut in die Menschenmenge... und kann sich nicht entscheiden, wen er erschießen soll. Er fällt, sein Schicksal akzeptierend, in seinen Tod...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Während die Schlinge sich um den Hals von {0} zuzieht, zückt er eine Pistole 🎯, lädt sie, zielt, und drückt ab, um {1} zu erschießen! {1} fällt um, tot. {2}</value>
    <value>Obwohl die Uhr gegen ihn spielt, schaut sich {0} die Gesichter seiner Mörder genau an, blickt dabei jedem einzelnen kurz in die Augen - fast wie ein Lehrer, der sich nicht sicher ist, wen er als nächstes drannehmen soll. Schließlich bleibt sein Blick an einer Gestalt hängen: er nickt zufrieden, zückt sein Gewehr 🎯 und erschießt {1}, während auch er seinen letzten Atemzug nimmt. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <!-- Default HunterKill-Message, von Narius im Code auszubessern -->
    <!-- originally just meant for the gunner shooting the hunter, through the lacking implementation of "!= killed by wolf" now also used for the serial killer killing the hunter -->
    <!-- <!value>Der Schütze hat dich getötet! In deinen letzten Momenten hast du die Gelegenheit, jemanden zu erschießen... beeil dich!</val> -->
    <value>Du wurdest getötet! In deinen letzten Momenten hast du die Gelegenheit, jemanden zu erschießen... beeil dich!</value>
    <value>Man hat dich getötet! Bevor du den Löffel ganz abgibst, hast du aber die Möglichkeit, einen dir unliebsamen Mitbewohner, von dem du dich immer schlecht behandelt gefühlt hast, mit in den Tod zu reißen. Wie du dich nun entscheidest - ob nun per Zufall, oder ob du dich an jemand Bestimmten rächen willst - liegt ganz bei dir. Aber eins ist sicher: du musst dich beeilen!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- Default HunterKill-Message, von Narius im Code auszubessern -->
    <!-- originally just meant for the gunner shooting the hunter, through the lacking implementation of "!= killed by wolf" now also used for the serial killer killing the hunter -->
    <value>Der Angriff auf {0} war zu viel; so viel, dass er nicht einmal nach seiner Waffe 🎯 greifen konnte, als er in der Pfütze aus Blut lag...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <value>Während {0} am Boden liegt, die letzten Atemzüge nehmend, kann er sich nicht entscheiden, wenn er töten soll... 🎯 und akzepziert sein Schicksal...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <!-- 0 - hunter -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Tödlich verletzt - und die letzten Atemzüge nehmend - fällt {0} zu Boden... aber nicht ohne nach seiner Pistole 🎯 zu greifen und {1} abzuschießen, welchen die Kugel direkt zwischen seinen Augen trifft. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <!-- 0 - dead wolf's name -->
    <value>Die Wölfe 🐺 haben zwar letzte Nacht den Jäger 🎯 getötet, aber dieser konnte noch jemanden mit in den Tod reißen! Mit ihm stirbt der Wolf {0}.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <!-- 0 - dead wolf's name -->
    <value>Es gab letzte Nacht einen Angriff auf den Jäger 🎯, dieser konnte jedoch stattdessen den Wolf 🐺 {0} mit Hilfe seines Gewehrs zur Strecke bringen!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Die Wölfe haben versucht ein Abendmahl zu nehmen, aber trafen stattdessen einen verrückten Mörder! 🔪 Der Werwolf 🐺 {0} wurde im Kampf getötet!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>{0} schien es erst so, als würde es eine ruhige Nacht werden, aber er lag falsch. Als sich die Dorfbewohner am nächsten Morgen versammeln, finden sie je eine Hälfte, vom Kopf bis zu den Zehen geteilt, auf jeder Seite des Rathausplatzes. Nur die Leber fehlt... äußert merkwürdig. Aber jetzt ist es klar: der Serienmörder 🔪 hat wieder zugeschlagen! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Du hast versucht, den Körper von {0} in deine Sammlung aufzunehmen, wurdest aber vom Schutzengel 👼 abgewehrt! Diese Nacht gehst du leider leer aus :/</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Der Kult sendet {0}, um {1} zu konvertieren, doch stattdessen hört man einen Schuss 🎯, kurz bevor der Körper eures jüngsten Mitglieds aus dem Fenster geflogen kommt! {0} ist tot...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} schleicht zu dem Haus von {1}, platzt herein, und wird direkt von einem Wahnsinnigen mit einem Messer 🔪 begrüßt!!! In alphabetischer Reihenfolge durchsticht {1} mit seinem Messer die Organe von {0}, dadurch unweigerlich dem Tod ausgesetzt.</value>
    <value>Der Kult sendet {0} aus, um {1} zu konvertieren, doch stattdessen fliegt der Körper von {0} aus dem Fenster, mit Messern 🔪 in jedem Teil seines Körpers! WAS FÜR EIN PSYCHO! {0} ist tot...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Du hast versucht den Serienmörder 🔪 zu schützen, doch er kam heraus und stach dich 89 Mal! Du bist tot...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Du schlüpfst in das Haus von {0} und fängst an, ein bisschen Spaß zu haben. Alles scheint gut zu gehen, bis {0} ein Messer enthüllt und auf dich einsticht 🔪, dabei wahnsinnig lachend! Du bist gestorben...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <!-- 0 - harlot's name -->
    <value>Am nächsten Morgen findet ihr den Körper von {0}, das hübsche Gesicht schrecklich entstellt durch zahlreiche Messerstiche... 🔪 und ein kleines, eingeritztes Herz unter der Brust. Was das wohl zu bedeuten hat? 💋 Alles, an das ihr euch erinnert, ist ein Kommentar von gestern. Sie wollte des nachts jemanden besuchen... doch wen?</value>
    <value>Als die Sonne aufgeht, versammeln sich alle Dorfbewohner auf dem Dorfplatz. Entgeistert starren sie auf den Anblick, der sich ihnen bietet: eine Leiche, zu viele Stichwunden 🔪, um sie zählen zu können. Erst dann fällt ihnen auf, dass {0}, die Hure 💋, fehlt... Wen sie wohl diese Nacht besucht hat?</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Der Doppelgänger 🎭 {0} ist jetzt ein Freimaurer, genau wie du!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <!-- 0 - dead mason's name -->
    <!-- 1 - mason collegues's name -->
    <value>{0} ist gestorben, und du verwandelst dich in einen Freimaurer. 👷 Deine Kameraden sind (falls vorhanden): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>Der Doppelgänger 🎭 {0} ist zum Kultisten geworden, genau wie du!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <!-- 0 - role's name -->
    
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ist gestorben, und du verwandelst dich in einen Kultisten. 👤 Deine Brüder und Schwestern sind (falls vorhanden): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <!-- 0 - DG's name -->
    <value>Der Doppelgänger 🎭 {0} ist jetzt ein Wolf, genau wie du!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ist gestorben, und du verwandelst dich in einen Wolf. 🐺 Deine Kollegen (falls es sie gibt) sind: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>Die einzig lebende Person, die verbleibt, ist der Serienmörder! Er hat gewonnen!</value>
    <value>Einzig und allein der Serienmörder verbleibt als Bewohner des Dorfes. Eine interessante Demografie. Das bedeutet aber auch, dass er gewonnen hat!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Wen möchtest du diese Nacht töten?</value>
    <value>Wen möchtest du heute abmurksen?</value>
    <value>Wer muss heute dran glauben?</value>
    <value>Wen bringst du heute Nacht um die Ecke?</value>
    <value>Wen willst du heute aufschlitzen?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <!-- 0 - dead's name -->
    <!-- 1 - lover's name -->
    <!-- 2 - lover's role -->
    <!-- X ist tot, solche Neuigkeiten verbreiten sich in einem kleinen Dorf wie diesem schnell. -->
    <value>Mit dem sterbenden Atemzug von {0} eilt {1} herbei und fällt weinend auf die Knie. Er kann den Tod seiner Geliebten ❤ nicht ertragen und erschießt sich mit der nächsten aufzutreibenden Pistole. {2}</value>
    <value>Als die Lebensgeister aus {0} weichen, ertönt ein spitzer Schrei und {1} stolpert mit tränenüberströmtem Gesicht durch die Masse der Leute. Er wirft einen anklagenden Blick in die Menge, bevor er sich über den leblosen Körper beugt und mit einer liebevollen Geste ❤ dessen Anblick zum letzten Mal ehrt.\nOhne mit der Wimper zu zucken, zieht er ein kleines Fläschchen aus der Tasche, nimmt einen kräftigen Schluck und sackt kurz darauf zusammen - das ganze Dorf hat währenddessen den Atem angehalten und auch jetzt ist noch kein Mucks zu hören, so fassungslos ist die Menge. {2}</value>
    <value>Schon lange Zeit hatte man spekuliert: kleine Gesten, Blicke, die ein wenig zu lange dauerten, und beide schienen sie etwas verklärt-abwesend. Da läuft doch was! Auf tragische Weise bekommt ihr nun die Bestätigung: Jetzt, da {0} tot ist, geht ihr, von einer bösen Vorahnung befallen, zum Haus von {1}, doch niemand öffnet euch. Aus dem Inneren jedoch hört ihr leise traurige Musik spielen, und sobald der Erste einen Blick durchs Fenster wagt, ist klar: heute sind die Liebenden ❤ von euch gewichen, nun in Tod und Ewigkeit vereint. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Wer möchtest du werden, wenn diejenige Person stirbt?</value>
    <value>Die Frage der Fragen: wessen Doppelgänger möchtest du sein?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Wer sollen die Liebenden ❤ sein? Wähle den ersten Spieler:</value>
    <value>Wen möchtest du verlieben? ❤ Wähle den ersten Spieler:</value>
    <value>Wen soll dein erster Pfeil treffen? ❤</value>
    <value>Wer soll sich Hals über Kopf verlieben? ❤</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Wer sollen die Liebenden ❤ sein? Wähle den zweiten Spieler:</value>
    <value>Wen möchtest du verlieben? ❤ Wähle den zweiten Spieler:</value>
    <value>Und an wen richtet sich dein zweiter Pfeil? ❤</value>
    <value>Alleine bringt die Liebe nichts... Wähle einen Partner für den ersten Verliebten! ❤</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>der Jäger 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Amor 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>der Serienmörder 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>der Doppelgänger 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Du bist das wilde Kind. 👶 Dein Vorbild ist {0}.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin" isgif="true">
    <value>Wahre Liebe hält am längsten! Die Liebenden haben gewonnen!</value>
    <value>Die letzten beiden Überlebenden sind die Liebenden. Sie fallen sich erleichtert in die Arme und genießen für einen Moment nur die Stille, bevor sie durch das verlassene Dorf nach Hause schlendern.</value>
    <value>Die Liebe hat gewonnen! Es muss schön sein, endlich nicht mehr in Schrecken zu leben – sich auf offener Straße zu küssen, eine gemeinsame Zukunft planen zu können, aber vor allem: am Leben zu sein.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role -->
    <value>Inmitten des Dorfzentrums finden die Dorfbewohner den Körper von {0}, mehrfach beschossen. Sieht so aus, als hätte er versucht, sich an den Jäger 🎯 anzuschleichen. {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Eine verschleierte Gestalt versuchte, dich zu seinem Kult 👤 zu bekehren, doch dein Geist war zu stark.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Du bist schon auf der Warteliste für {0}.</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Du wurdest zur Warteliste für {0} hinzugefügt. Ich werde dir privat eine Nachricht schreiben, sobald das nächste Spiel startet.\nDu kannst dich ja mal im Shop umsehen, während du wartest. https://teespring.com/stores/werewolf-for-telegram</value>
    <value>Du wurdest zur Warteliste für {0} hinzugefügt. Ich werde dir privat eine Nachricht schreiben, sobald das nächste Spiel startet.</value>
    <value>Du wurdest zur Warteliste für {0} hinzugefügt. Ich werde dir privat eine Nachricht schreiben, sobald das nächste Spiel startet.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ein neues Spiel startet in {0}.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- <!value>Der Morgen bricht an und die verbleibenden beiden Dorfbewohner gehen nach draußen zum Dorfplatz. {0} wirft einen Blick auf {1} und er muss auf einmal grinsen, zieht sein Messer 🔪 und ermordet {1}.</val> -->
    <value>Am Morgen stehen sich die beiden verbliebenen Dorfbewohner in der Mitte des Dorfes gegenüber, als {0} auf einmal anfängt, breit zu grinsen. Man sieht noch kurz die Klinge eines Messers 🔪 aufblitzen, dann bohrt sie sich jedoch bereits in das Herz von {1}.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Jeder im Dorf starb... die toten Körper 💀 liegen überall herum. Niemand gewinnt die Runde...</value>
    <value>Im Dorf kehrt absolute Stille ein - ein äußerst seltener Anblick. Überall Blut, reglose Körper 💀 und andere Spuren des Wahnsinns. Niemand gewinnt dieses Spiel.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - Hunter's name -->
    <value>Als die Sonne aufgeht, spazieren die beiden letzten Überlebenden in Richtung Dorf. Plötzlich nimmt {0} ein Messer 🔪 heraus und springt auf {1}. Gerade als das Messer sich tief in sein Herz rammt, greift der Jäger nach seinem Gewehr 🎯 und schießt {0} mit einem gezielten Schuss in den Kopf. Beide sind tot, und das Dorf hat jetzt keine Bewohner mehr. Es gibt keinen Gewinner...</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Du hast vergessen zu wählen, daher hat der Moderator {0} für dich ausgewählt.</value>
    <value>Nichts als Flausen im Kopf! Dein Vormund hat beschlossen, dass {0} ein gutes Vorbild für dich wäre.</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Gewonnen</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Verloren</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>Das war das {1}. Mal, dass {0} innerhalb der letzten 24 Stunden wegen Nicht-Abstimmens getötet wurde,</value>
  </string>
  
  <!--New strings 7th of July-->
  <!--If you are translating werewolf in a non-standard mode (eg. Mafia, Pokémon and similar) please put the role and the emoji in front of the string.
  For example in Mafia, AboutMason would be: Caporegime 👷\nYou are a caporegime blah blah-->
  
  <string key="AboutVG">
    <value>Als Dorfbewohner 👱 mag dein Leben vielleicht erst einmal nicht so rosig aussehen - dafür hast du immer eine ruhige Nacht und kannst dich tagsüber in Ruhe auf die Abstimmung vorbereiten, um das Böse auszutreiben.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Du bist der Seher. 👳
    Nachts kannst du die Rolle eines Spielers in Erfahrung bringen - ob du dafür eine Glaskugel nutzt, Tarotkarten oder die Sache einfach auswürfelst, interessiert ehrlich gesagt im Dorf niemanden... Aber Achtung; gehe weise mit deinem Wissen um. Als Seher bist du natürlich ein interessantes Angriffsziel - dann nutzt du mit deinem Wissen niemandem mehr!</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Du bist ein Gestaltwandler - also gewissermaßen. Während des Tages als normaler Bewohner des Dorfes um deine Deckung bemüht, bist du in der Nacht ein Werwolf 🐺 und kannst einen Spieler auswählen, den du töten willst. Aber Obacht! Wenn du dich für den Betrunkenen entscheidest, hast du zwar genug Disziplin, um zum täglichen Lynchen zu erscheinen, bist aber nicht mehr in der Lage, in der nächsten Nacht auf die Jagd zu gehen (außerdem vergisst du in deinem Suff auch den ganzen angestauten Zorn, sollte euer Wolfswelpe gestorben sein). Die Hure kannst du nur töten, wenn du ihren Dienstplan kennst und weißt, wann sie sich entscheidet, die Nacht zuhause zu verbringen. Wenn sie jedoch in der Nacht unterwegs ist, dann findest du nur ein leeres Haus vor und kehrst frustriert von deiner vergeblichen Jagd zurück. Wenn du versuchst, den Verfluchten zu fressen, verwandelt dieser sich auch in einen Werwolf und begleitet dich von nun an bei deinen Abenteuern - geh dem Jäger jedoch lieber aus dem Weg. Er ist geübt im Umgang mit seiner Waffe und kann sie im letzten Moment auf dich richten und dich mit in den Tod reißen. Wenn du der einzige Werwolf bist, und er es schafft, noch einen Schuss auf dich abzufeuern, dann stirbst du nicht nur, der Jäger überlebt es auch noch knapp. Dein größter Fehler wäre es, zu versuchen, den Serienmörder zu fressen. Du bist sowohl seinem Wahnsinn, als auch seinen Waffen nicht gewachsen und schaffst es in 80% der Fälle nicht, ihn zu verletzen und stirbst selber durch einen geschickten Gegenangriff seinerseits.</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Du bist die Hure 💋 des Dorfes - was würden denn deine Eltern jetzt sagen?! Aber wie auch immer, Gott möge dir verzeihen. Du darfst jede Nacht einen deiner Mitbürger besuchen - nimm dich jedoch in Acht vor den anderen Wesen der Nacht! Wenn du einen Wolf besuchst, wirst du das nicht überleben... genauso verhält es sich, wenn dein Freier von einem Wolf heimgesucht wird. Ihr sterbt dann beide und werdet vielleicht fälschlicherweise als Romeo und Julia beerdigt (willst du das?). Aber, Kopf hoch: wenn die Wölfe dich erwählen, passiert dir nichts - du bist schließlich nicht zuhause! Dem Verrückten mit dem Messer entkommst du so aber leider trotzdem nicht - dieser verfluchte Serienmörder weiß irgendwie trotzdem, wo du bist.
    Übrigens; halte die Augen offen... es könnten sich auch Kultisten im Dorf rumtreiben! Du bist zwar nicht die Hellste, aber manchmal kannst du ihre Absichten doch erkennen, und wirst nicht konvertiert - natürlich nur, wenn du in der Nacht überhaupt zuhause bist...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Prost! 🍻\nDein Leben ist einfach: du hast zwar kein Zuhause mehr (und dein Chef hat dir auch gekündigt), aber wer braucht schon solch einen Luxus, solange das Licht in der Dorfkneipe noch brennt?! Genau. Im Dorf bist du trotzdem recht beliebt - jeder weiß, dass es auch einen Wolf bis zum übernächsten Morgen ausknockt, wenn er deinen Blutcocktail trinkt!</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Als Verfluchter 😾 hast du nicht die offizielle Erlaubnis zu fluchen, nein, viel mehr hängt das Verflucht-Sein mit deinem Schicksal zusammen: du bist zwar ein Dorfbewohner, aber wenn dich in der Nacht ein Wolf beißt, verwandelst du dich ebenfalls in eine blutrünstige Bestie ;)</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Du Verräter! 🖕\nDu bist zwar anfangs ein Dorfbewohner, aber das kann sich jederzeit ändern: eigentlich kannst du die Dummköpfe nämlich gar nicht leiden. Wenn alle Wölfe tot sind, schlüpfst du in dein Wolfskostüm und ziehst dann an ihrer Stelle um die Häuser, um dich an den Dorfbewohnern zu rächen! Du bist zwar sehr gut darin, deinen Hass zu verstecken, aber der Seher kommt dir manchmal doch auf die Schliche - er kann dich zwar als Dorfbewohner sehen, aber auch als Wolf...</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Du bist ein von Gott gesandter Engel 👼, dazu berufen, die bösen Kreaturen aufzuhalten! Jede Nacht kannst du über einen Bewohner wachen, um ihn vor dem Bösen zu schützen - aber gib Acht, nicht jeder will beschützt werden... der Serienmörder hat es gar nicht gerne, und auch der Wolf wird dich nur mit 50%iger Wahrscheinlichkeit am Leben lassen... Dafür schläfst du nachts etwas ruhiger, wenn Kultisten um dein Haus ziehen: durch deine gottgegebenen Kräfte hast du die Chance, sie abzuwehren!</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>No shit Sherlock, du bist tatsächlich der Detektiv! 🕵\nJeden Tag hast du die Möglichkeit, einem beliebigen Bewohner hinterher zu spionieren, um am Ende des Tages Gewissheit zu haben. Aber nimm dich in Acht, wenn du schnüffelst, werden vielleicht die Wölfe auf dich aufmerksam! (40% Wahrscheinlichkeit)\nWenn Kultisten durch das Dorf wandeln, kannst du dich mit deiner Lupe etwas sicherer fühlen, denn die Reflektion verschreckt sie manchmal!</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Du bist der Schütze 🔫 - und hast leider auch etwas zu viele Actionfilme gesehen. Gehe vorsichtig mit deiner Waffe um, denn wen du hier erschießt, der ist auch wirklich tot! Als kleine Vorsichtsmaßnahme hast du deshalb auch nur zwei Kugeln. Während des Tages kannst du einen Spieler aussuchen - nicht vergessen, das Zielwasser zu trinken! - und wirst diesen dann bei Anbruch der Dämmerung, genau vor der Abstimmung, zur Strecke bringen. Aber aufgepasst; wenn du abziehst, hört das ganze Dorf den Schuss: jeder weiß dann also, dass du der Schütze bist</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Du bist der Gerber. 👺\nDu bist ein Außenseiter und im Dorf nicht besonders beliebt, aber das ist gut: dein einziges Ziel ist es nämlich, alle glauben zu lassen, dass du ein Werwolf bist. Wenn du gelyncht wirst, gewinnst du - und alle anderen gucken dumm aus der Wäsche ;)</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Du bist der Narr. 🃏\nZwar liebenswürdig, aber auch gefährlich, auf deine eigene Weise: weil du es nicht besser weißt, behauptest du, der Seher zu sein - dabei sind die Rollen, die dir angezeigt werden, komplett zufällig! Vielleicht hättest du damals bei Professor Trelawney doch besser aufpassen sollen...\nEtwas hast du dem Seher aber voraus: du siehst den Verräter auch als solchen - während ein richtiger Wahrsager sich bei diesem nur zwischen Wolf und Dorfbewohner irren kann! Die einzelnen Wölfe kannst du aber leider nicht voneinander unterscheiden... :/</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Du bist ein Kultist 👤 - fashiontechninsch vielleicht nicht ganz auf der Höhe, trotzdem - oder vielleicht gerade deshalb? - bist du relativ erfolgreich: jede Nacht kannst du einen Spieler aussuchen, den du zu deinem Kult bekehren willst; und das ist auch dein Lebensmotto: das ganze Dorf zu bekehren. Wenn am Ende nur noch Kultisten überleben, gewinnt ihr! Aber nicht immer hast du Glück - manche Bewohner sind schwerer zu bekehren als Andere...</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Du bist der Kultjäger 💂, und, selbsternannter Fashionbeauftragter: schwarz ist so out! (Deshalb hasst du auch die Kultisten so.) Jede Nacht kannst du einen deiner Mitbürger besuchen, um ihren Kultstatus zu überprüfen - sollte er dazu gehören, benutze dein Schwert! Natürlich bist du auch gefeit gegen Angriffe aus dem Kult: sollten die Fashionvictims tatsächlich versuchen, dich zu attakieren, stirbt ihr neustes Mitglied.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Du bist das wilde Kind! 👶\nJung und unerfahren, dafür aber rotzfrech. Trotzdem sitzt dein Herz am rechten Fleck und du hast auch ein Vorbild, das du anfangs auswählst und heimlich bewunderst - sollte dein Vorbild sterben, rennst du von zuhause fort und wirst ein Werwolf, um den Tod deiner Ikone zu rächen!</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Du bist der Seher-Lehrling! 🙇\nNoch führst du ein einfaches Leben, ohne Verpflichtungen, aber das wird sich ändern, sobald der - echte - Seher stirbt: dann nimmst du seinen Platz ein, mit den gleichen Rechten und Fähigkeiten wie dein Meister!</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Du bist der Beobachter! 👁\nUnd nein, an deiner Profession ist nichts Untugendhaftes: du weißt lediglich, wer - und ob - es einen (richtigen) Seher gibt: mit dem Narren gibst du dich erst gar nicht ab!</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Nach einem beschwerlichen Leben voller Arbeit hast du das Gefühl, etwas verändern zu wollen und, nach dem Sinn des Lebens suchend, entschließt du dich, ein Freimaurer 👷 zu werden. Dabei stehen für dich vor allem die Ideale Freiheit, Gleichheit und Brüderlichkeit im Mittelpunkt. Da du eine Loge gründest, um dich mit Gleichgesinnten auszutauschen, kennst du auch alle anderen Freimaurer im Spiel. Ansonsten erfüllst du auch weiterhin deine Pflichten als Dorfbewohner und erscheinst jeden Abend zum Lynchen. Durch eure regelmäßigen Treffen erfährst du auch, wenn einer der Euren vom Kult verführt wurde und diesem beitrat.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Du bist der Doppelgänger 🎭 - schon deine Ahnen verstanden sich gut darin, in die Rollen anderer zu schlüpfen: sie waren berühmte Schauspieler, Geheimagenten und Identitätsfälscher. In so einem kleinen Dorf ist es natürlich schwieriger, nicht aufzufallen - deshalb nimmst du die Identität dessen, den du bei deinem Einzug ins Dorf wählst, auch erst nach dessen Tod an. Du schlüpfst vollständig in die Rolle dessen, den du kopierst: hast die gleichen Fähigkeiten, musst allerdings auch mit den Entscheidungen dessen leben: kopierst du das wilde Kind, übernimmst du dessen Vorbild - und wenn dieses schon tot ist, wirst du direkt zum Wolf.\n\nSollten Kultisten im Dorf verkehren, haben sie keine Möglichkeit, den Doppelgänger zu bekehren, bevor er sich nicht verwandelt hat. Außerdem verliert der Kult ein Mitglied, sollte der vom Doppelgänger Kopierte Kultist gewesen sein: der Doppelgänger nimmt dann die urprüngliche Rolle des Toten ein.\n\nAls Doppelgänger ist es dir ganz wichtig, dass das Dorf erkennt, wie gut du deine Profession beherrscht: solange du dich nicht verwandelt hast, kannst du das Spiel auch nicht gewinnen! Wenn das Spiel vorbei ist, und du noch du bist... verlierst du.</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Es knistert, aber gewaltig! Dabei hast du deinen Job als Elektriker doch eigentlich an den Nagel gehangen - deine neue Berufskleidung ist zwar etwas seltsam, aber wer möchte nicht gern von Luft und Liebe leben? Also: deine Berufung als Amor 🏹 ist es, zwei Pfeile abzuschießen: die beiden Bewohner, die von ihnen getroffen werden, werden sich unsterblich ineinander verlieben, unfähig, ohne den jeweils anderen zu überleben: sollte einer von beiden sterben, wird sich der Andere aus Kummer das Leben nehmen... Je nachdem, wie geschickt dein Händchen ist, kann daraus ein großes Hochzeitsfest oder ein Killerpärchen entstehen!\n\nWichtig: die Liebenden wissen zwar voneinander, bekommen die Rollen des jeweils Anderen jedoch nicht mitgeteilt. Sie gewinnen, wenn mindestens einer von ihnen im gewinnenden Team ist - sollten die Beiden es schaffen, als die letzten Beiden am Leben zu sein, gewinnen sie als Paar (Herzchen-Emoji hier evtl?)</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Im Dorf nur als Jäger 🎯 bekannt.\nDu bist ein nachtragender, mürrischer Kauz, der am liebsten für sich bleibt: die Gesellschaft von anderen kannst du nicht so gut leiden - die sind sowieso alle nur neidisch auf deine Trophäen! Wie auch immer; ohne dein Gewehr gehst du sowieso nicht aus dem Haus. Und überhaupt. Das muss überall mit hin. Beim Duschen ist es, zugegebenermaßen, immer etwas hinderlich - aber du hast genügend schlechte Filme gesehen, um zu wissen, was alles hinter dem Vorhang dadrin auf dich warten kann... aber hier musst du dich ja vor allem gegen Wölfe wappnen: vorsichtshalber schläfst du deshalb immer nur mit einer geladenen Waffe (man erkennt dich im Dorf immer am Abdruck im Gesicht). Wenn die Wölfe dich angreifen, hast du so die Möglichkeit, einen letzten Schuss abzufeuern, bevor du stirbst! (30%-Chance bei einem Wolf, +20% für jeden weiteren) Sollte der Wolf allein sein, überlebst du somit, ansonsten stirbst du zwar, reißt aber einen aus dem verfluchten Pack mit dir!\n\nLeider bist du im Dorf nicht sonderlich beliebt. So kann es kommen, dass du auch am Tag nicht sicher lebst - aber das weißt du ja schon (und hast zum Glück ja auch vorgesorgt, für alle Fälle): wenn dich der Schütze tötet, oder du beim Lynchen stirbt, kannst du dich an einem Spieler deiner Wahl rächen.\n\nUnd überhaupt: wenn irgendwer an deiner Tür steht (Versicherungsvertreter, Postbote, Zeugen Jehovas) bist du ja sowieso schon misstrauisch - aber wenn nachts verschleierte Gestalten um dein Haus schleichen, kann es gut sein, dass deine Paranoia mit dir durchgeht: wenn ein Kultist versucht, dich zu konvertieren, lässt du ihn in der Hälfte der Fälle mit einem Fingerzeig auf deine Waffe wieder laufen, in der anderen Hälfte der Fälle bist du schon am Morgen mit dem falschen Fuß aufgestanden und kannst nicht anders, als ihn zu erschießen.</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Meine Güte, das Irrenhaus war vielleicht ein Witz, und die Sicherungsvorkehrungen... dir als Serienmörder 🔪 nicht einmal im Ansatz würdig. Aber jetzt bist du ja zum Glück wieder frei - und hier, in diesem Dorf voller Hinterwäldler wird dich wohl kaum jemand finden... Hinter deinem charmanten Grinsen versteckst du deine wahre Natur: du willst sie einfach nur tot sehen. Alle. Du bist ein Ein-Mann-Team, dein eigener Gefährte: du kannst nur alleine gewinnen (oder mit deinem Partner, sollte es tatsächlich jemand schaffen, dir dein verloren gegangenes Herz zurückzuschenken...) - dafür kannst du aber auch jeden unbehelligt umbringen (natürlich nur, wenn du tagsüber nicht der Dorfabstimmung zum Opfer fällst). Eigentlich sollten die dir ja aber sowieso dankbar sein, immerhin hilfst du ihnen, diese Werwolf-Plage in den Griff zu kriegen: wenn die Wölfe dich angreifen, suchst du dir einen x-beliebigen von ihnen aus und tötest ihn (es sei denn, du bist gerade zu beschäftigt mit deinem eigenen Opfer - mit dem Alter überlebst du solche Attacken nur noch in 80% der Fälle). Überhaupt, nächtliche Besucher sind dir ja lästig, egal welches Ansinnen sie haben... du willst schließlich die Zeit ungestört mit deinem neusten Opfer verbringen! Wer sich also des Nachts an deine Tür verirrt, wird Teil der Show... und stirbt.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para ist nur ein verrückter Entwickler, der gerne die Leute anbellt. Vielleicht hat er sich auch einfach ein wenig zu oft mit Werwölfen angelegt... Man sollte sich wirklich nicht mit Werwölfen anlegen.</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Spieldauer: {0}</value>
  </string>
  
  <!--New strings, July the 8th -->
  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>Tag {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Irgendetwas muss schief gelaufen sein... dieser Knotenpunkt hat sich abgeschaltet :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Ich habe dir privat eine Nachricht geschickt :)</value>
  </string>
  <string key="StartPM" deprecated="true">
    <value>Bitte klick mich an, damit ich dir schreiben kann: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue" deprecated="true">
    <value>Vielen Dank, jetzt kann ich dir schreiben!</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite" deprecated="true">
    <value>Du musst auf den User antworten, den du aus dem Spiel nehmen willst!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Was hast du vor?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Du musst in einem Gruppenchat beitreten ;)</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Du kannst ein Spiel nur in einer Gruppe starten.</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Reaktionszeit von Telegram: {0}\nNachrichten pro Sekunde: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Welche Sprache?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Welche Variante möchtest du suchen?\nAusgewählte Sprache: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Die Sprache ist nun {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Welche Sprachversion willst du haben?</value>
    <value>Howdy! Ein fleißiger Grammarnazi am Werk? Da will ich dich nicht aufhalten: wähle die Sprache aus, die du gerne haben möchtest.</value>
    <value>Die Bibliothek der Sprachdateien wächst und wächst, aber wenn du mir verrätst, nach welcher Sprache du suchst, kann ich dir sicherlich behilflich sein!</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Momentan sind keine Knotenpunkt verfügbar, probier es in ein paar Sekunden nochmal :/</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Du musst dieses Kommando in einer Gruppe ausführen.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Du bist doch gar kein globaler Admin...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Na, du bist überhaupt nicht Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Ja</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Nein</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Erlauben</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Verbieten</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Anzeigen</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Verstecken</value>
  </string>
  
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Nur Normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Nur Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Beides (Spieler entscheiden)</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Keine Rollen anzeigen</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Nur die Rollen der Lebenden</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Zeige alle Rollen</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Abbrechen</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
<!-- note, there is NO space after {0}. This is on purpose -->
    <value>Soll es den Spielern erlaubt sein, während eines Spiels zu fliehen?\nBeachte: Spieler können trotzdem während der Beitrittsphase fliehen.\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}. This is on purpose -->
    <value>Neue Einstellung fürs Fliehen: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Wie viele Spieler dürfen maximal einem Spiel beitreten?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Die maximale Spieleranzahl ist nun {0}.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Sollen Rollen nach dem Tod eines Spielers angezeigt werden?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Rollen werden nach dem Tod angezeigt: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>In welchem Modus wollt ihr spielen?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Neue Einstellung für den Spielmodus: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Wie willst du die Rollenverteilung am Ende darstellen?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Rollenverteilung am Ende wie folgt: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Lege die Basiszeit (in Sekunden) für den Tag fest. Dies kann allerdings immer noch anhand der Spielerzahl angepasst werden.\nStandardeinstellung: {0}\nAktuell: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Basiszeit für den Tag beträgt nun {0} Sekunden.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Bestimme nun die Zeit (in Sekunden) für die Nacht. Standardeinstellung: {0}\nAktuell: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Die Nacht dauert nun {0} Sekunden.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Wähle nun aus, wie lange die Spieler zum Lynchen Zeit haben sollen (in Sekunden). Standardeinstellung: {0}\nAktuell: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Zeit zum Lynchen beträgt nun {0} Sekunden.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Willst du den Narr als Rolle zulassen?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Neue Einstellung für den Narren: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Willst du den Gerber als Rolle zulassen?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Neue Einstellung für den Gerber: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Willst du den Kult zulassen?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Neue Einstellung für den Kult: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Willst du das geheime Lynchen aktivieren?\nMomentan: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Neue Einstellung des geheimen Lnychens: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Vielen Dank, viel Spaß mit dem Bot :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Gruppen welcher Sprache willst du finden?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Hier ist eine Liste der Gruppen für {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Mitglieder</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Du musst mich starten, damit ich dir schreiben kann :)</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} hat den Bot nicht gestartet und wurde deswegen aus dem Spiel entfernt!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Hier ist die letzte Liste.</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Letzte Liste konnte nicht abgerufen werden.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Du bist einem Spiel in der Gruppe {0} beigetreten.</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Sendezeit der Pingnachricht: {0}</value>
  </string>
  
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Du bist der Bürgermeister. 🎖\nSobald du dich zu erkennen gibst, zählt deine Stimme bei der allabendlichen Abstimmung doppelt. Dein Herz schlägt zwar nicht besonders schnell, aber für die Dorfbewohner.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Du bist der Prinz! 👑\nDein Palastleben ist ziemlich langweilig und so mischst du dich täglich unter deine Untergebenen. Sollte das Volk dich lynchen, zeigst du ihnen dein Adelswappen und entgehst so dem Tod. Einmalig. Solltest du mit deiner Macht eher Angst und Schrecken verbreitet haben anstatt Wohltaten, hilft dir dein Stand aber auch nicht gegen den wütenden Mob...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Du bist der Unglücksrabe. 🤕\nDu meinst es zwar nur gut... aber das hilft eben auch nicht immer. Irgendwie meint es das Schicksal nicht gut mit dir, und in der Hälfte der Fälle stimmst du einfach nicht für den ab, den du meintest... Trotzdem gehörst du eigentlich zum Dorfteam.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Du bist der Zauberer 🔮, fühlst dich aber eher zur dunklen Magie hingezogen. Nachts kannst auf je eine Person deine Fähigkeiten anwenden, um so die Wölfe oder den Seher ausfindig zu machen: das Rudel weiß zwar nichts von seinem Glück, aber du bist ein Verbündeter und gewinnst mit ihnen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Du bist der Schmied. ⚒️️\nDu hast von deinen Aufträgen immer noch ein bisschen Silberstaub übrig, den du einmal in deinem Leben einsetzen kannst, um die Wölfe abzuwehren. Du kannst dich tagsüber entscheiden, ihn im Dorf zu verteilen: alle im Dorf werden dann deutlich ruhiger schlafen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Du bist der Rudelführer 🐺⚡️, die Wurzel allen Übels. Dein Biss verbreitet den Virus, der Menschen in Werwölfe verwandelt. Solange du lebst, besteht die 20%ige Chance, dass das gewählte Opfer, anstatt zu sterben, infiziert wird und in der darauffolgenden Nacht zum Wolf wird!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Du bist der Wolfswelpe 🐶; alle anderen Wölfe sind in dich vernarrt. Du verhälst dich wie ein normaler Wolf und wählst zusammen mit den anderen Mitgliedern des Rudels jede Nacht ein Opfer. Solltest du getötet werden, verfallen die anderen Wölfe in Rage und greifen in der nächsten Nacht zwei Personen an. Das ändert aber trotzdem nichts daran, dass du tot bist. ¯\_(ツ)_/¯</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Kurz bevor das Dorf {0} lyncht, hört man die verurteile Person rufen: „Wartet! Ich bin der Prinz. 👑 Dieser königliche Ring mit dem Siegel meines Geschlechts beweist es. Ich bin jede Nacht von Dienern umgeben, folglich kann ich also nicht dem Bösen angehören.“ Von der eigenen Torheit überrascht, ziehen sich die Bewohner des Dorfes kleinlaut in ihre Gemächer zurück, ohne auf ihr Lynchopfer zu bestehen.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Du versuchst auszumachen, was {0} ist, kannst die Profession aber nicht eindeutig bestimmen. Zwei Rollen kannst du aber mit Sicherheit ausschließen: Seher und Wolf. Die hättest du nämlich erkannt.</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <!-- und ihr euch von seinen guten Absichten überzeugen konntet, -->
    <value>Als wäre es ihm gerade erst wieder eingefallen, drängelt sich auf einmal {0} ins Rampenlicht, schwafelt etwas von Verantwortung und hält dabei irgendeine Urkunde in die Höhe. Lesen kann es zwar niemand, aber ihr erkennt das Siegel darauf: dies muss der Bürgermeister 🎖 sein. Dadurch, dass seine Autorität nun bestätigt ist, zählt seine Stimme bei der abendlichen Abstimmung ab jetzt doppelt.</value>
    <value>Na, das ist ja mal 'ne Überraschung. Die Bürokratie ist doch nicht tot? Scheint so. {0} tritt vor, bricht eine Rede über den maroden Zustand des örtlichen Tierheims vom Zaun und... irgendwann wird euch klar, dass das euer Bürgermeister 🎖 sein muss.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Wenn du verkünden willst, dass du der Bürgermeister bist, klick einfach auf den Button. Wann immer du willst.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Zeige dich!</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Willst du heute deinen Silberstaub verstreuen und damit die Wölfe für die nächste Nacht außer Gefecht setzen?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Während der Rest des Dorfes immer noch die Geschehnisse der Nacht diskutiert, bemerken sie plötzlich {0}, der Silberstaub im Dorf verteilt. ⚒️\nAlle atmen erleichtert auf: die Wölfe werden sich heute Nacht fernhalten müssen, und ihr könnt euch alle einmal eine ordentliche Mütze Schlaf gönnen.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>der Bürgermeister 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>der Prinz 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>der Zauberer 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>der Unglücksrabe 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>der Schmied ⚒️️</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>der Rudelführer 🐺⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>der Wolfswelpe 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <!-- 0 - victim -->
    <!-- 1 - Alpha Wolf -->
    <value>Gerade als ihr {0} angreift, schreitet auf einmal {1} 🐺⚡️ ein. Der faselt irgendetwas davon, dass er den Schwächling ins Rudel aufnehmen will, anstatt ihn zu fressen: das Opfer wird sich in der kommenden Nacht verwandeln und dann genauso pelzig sein wie du. Aber eigentlich hattest du doch Hunger...</value>
    <value>So soll es also sein, ihr zieht los, um euer Opfer zu erlegen. Du leckst dir die Lippen, doch - was ist das?! Fast hättest du dir die Zunge abgebissen, bei diesem Anblick: als {1} 🐺⚡️ seine Zähne in den Körper von {0} bohrt, passiert genau das Gegenteil von dem, was du erwartet hast: anstatt dass das Feuer in den Augen erlischt, flackert es wahrlich auf. Ihr verlasst das Haus klammheimlich wieder, mit dem Wissen, dass euer Opfer sich infiziert hat und ab der nächsten Nacht genauso zum Werwolf werden wird wie ihr...</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Die Wölfe wollten dich fressen, aber der Rudelführer 🐺⚡️ hat dich ausgewählt! Anstatt tot zu sein, lebst du weiter und wirst dich in     der nächsten Nacht in einen Wolf verwandeln. Ist das nicht aufregend?!</value>
    <value>Eigentlich wärst du ja jetzt tot, aber der Rudelführer 🐺⚡️ ist gerade noch rechtzeitig eingeschritten: irgendwas muss er in dir gesehen haben. Anstatt ins Gras zu beißen, ist dein letzter Tag als Normalsterblicher angebrochen, bevor du dich morgen in einen Werwolf verwandelst...</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Es wird Nacht, und du spürst, wie sich alles in dir langsam verwandelt... und jetzt bist du ein Werwolf! 🐺</value>
    <value>Wähend die Nacht hereinbricht, fängt alles in dir an, sich zu verwandeln. Du versuchst dich erst gegen die Verwandlung zu wehren, doch selbst alles Winden hilft nichts, sodass du irgendwann unsicher, aber auch stolz festellst, dass du nun ein Werwolf 🐺 bist!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Als Bürgermeister 🎖 verbringst du dein Leben getarnt als einfacher Dorfbewohner, bis zu dich dazu entscheidest, deine wahre Profession öffentlich zu verkünden. Von diesem Moment an zählt deine Stimme beim Lynchen doppelt so viel wie eine normale Stimme.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Der Prinz 👑 ist ein schillernder Dorfbewohner. (Oder auch nicht. Eigentlich wohnt er ja in einem Palast, aber... das Aristokratenleben ist wohl auch nicht mehr, was es mal war.) Sollte das Dorf sich blind gegen ihn auflehnen, enthüllt er, bevor sie ihn in den Tod schicken, seinen königlichen Ring, der seine Abstammung beweist: seine Rolle ist dann zwar jedem bekannt, aber er überlebt. Einmalig. Sollte sich das Volk immer noch gegen seine absolutistische Herrschaft wehren, endet ein zweiter Lynchversuch für ihn tödlich.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Erinnert ihr euch an den Seher? Sein böser Zwillingsbruder, der Zauberer 🔮, ist kürzlich in die Gegend gezogen, um ihm das Leben schwer zu machen: er verbündet sich mit den Wölfen, auch wenn diese anfangs nichts von seiner Existenz wissen. Nachts kann er seine Fähigkeiten nutzen, um die Rolle eines Spielers ausfindig zu machen. Da er es ein bisschen mit den Augen hat, erkennt er allerdings nur Wölfe (am Flauschefell!) oder seinen Bruder: den würde er auch auf dem Sterbebett noch erkennen.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Der Unglücksrabe 🤕... hat nicht jeder so einen Freund? Er ist ja eigentlich ganz liebenswürdig, aber dennoch verspürt man irgendwie ständig das Bedürfnis, ihm zu sagen, dass... nunja. Wie verpackt man denn höflich, dass er eigentlich mehr Unheil anrichtet, als dass er hilft? Irgendwie schafft er es nämlich in der Hälfte der Fälle nicht, sich wirklich klar auszudrücken, wer gehängt werden sollte. Und da Lippenlesen auch nicht zu euren Stärken gehört... nunja. Manchmal trifft es dann eben den Falschen. Vielleicht sogar dich.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Du bist der Schmied. ⚒️️\nIn all den Jahren hat dich keine Klinge und kein Schwert so zufriedengestellt, wie die Silberklinge, die du für die Elfen geschmiedet hast. Du könntest sogar noch etwas Silberstaub übrig haben, wer weiß? Es kursiert das Gerücht, dass wenn man diesen verstreut, man Werwölfe in der darauffolgenden Nacht vom Jagen abhalten kann... 🤔</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Der Rudelführer 🐺⚡️, soso. Lange munkelte man nur, dass es ihn wirklich gibt, aber inzwischen sind alle Zweifel verflogen: das Biest aller Biester lebt. Von ihm geht die schreckliche Seuche aus, die rechtschaffende Bürger in Werwölfe verwandeln kann: solange er am Leben ist, besteht die 20%ige Chance, dass ein Opfer sich mit dem Virus infiziert, anstatt zu sterben. Es verwandelt sich dann in der kommenden Nacht in einen Werwolf.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>So ein niedliches kleines Wölfchen! 🐶 Und so flauschig... man muss dich einfach gernhaben *-* Und diese süßen Kulleraugen...\nÄhm, ja. Wo waren wir stehen geblieben? Genau. Alle lieben dich so sehr, dass sie deinen Tod nicht so einfach hinnehmen werden: solltest du sterben, werden sie deinen viel zu frühen Tod mit zwei Opfern in der nächsten Nacht rächen!</value>
  </string>
  
  <!-- new strings 06 nov -->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ist gestorben, und du verwandelst dich in den Rudelführer! 🐺⚡️ Deine pelzigen Kollegen (falls vorhanden) sind: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ist gestorben, und du verwandelst dich in den Wolfswelpen. 🐶 Dein zukünftiges Rudel (falls vorhanden) ist: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Dorftrottel</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Verlierer</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Pelzig</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Forever alone</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Fashionvictim</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Gerbera</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Ihr entsendet in dieser Nacht {0}, um {1} für euren Glauben zu gewinnen, in der Hoffnung, dass dies eine einfache Aufgabe ist, der selbst euer neuestes Mitglied gewachsen ist, doch stattdessen müsst ihr am nächsten Morgen mit ansehen, wie das Dorf die Leiche von {0} entdeckt, die so zerfleischt in einem Gebüsch liegt, dass für euch sofort klar ist, was passiert sein muss. Ihr solltet euch in Zukunft wohl besser von den Wölfen 🐺 fernhalten...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <value>{0} schlüpft in das Haus von {1}, bereit für eine Nacht voller Hingabe 💋, nur um eine im Gegenlicht des Kerzenlichts furchteinflößend anmutende Gestalt zu entdecken, die auf dem Bett kniet und beschäftigt wirkt. Erst auf dem zweiten Blick wird klar, dass diese Person gerade die Innereien von {1} durchwühlt! Durch ein Geräusch auf {0} aufmerksam gemacht, entscheidet sich der Serienmörder 🔪, heute zwei Lebern seiner Sammlung hinzuzufügen.</value>
  </string>
  
  <!-- New Death Strings 05 Nov -->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Als das Dorf erwacht, findet man {0} tödlich verletzt über einem zweitklassigen Ouija-Brett liegen. Anscheindend hat er versucht, Wahrsagerei zu üben. Darüber hat er wohl den Kopf verloren! 🐺 Der Seherlehrling 🙇 ist tot.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Am frühen Morgen hört man einen Schrei, der aus der Werkstatt des Schmieds ⚒️️ kommt. Man hat {0} gefunden, der mit fünf seiner eigenen, aus rostfreiem Stahl gefertigten Messern an seine Werkbank genagelt wurde. 🔪 Das ist noch Qualität, die überzeugt!\nDennoch... Diese Messer will wohl niemand mehr benutzen, um Rohkost für die nächste Gartenparty zu schnibbeln.</value>
    <value>Sieht so aus als wäre {0}, der örtliche Schmied ⚒️, diese Nacht vom Pech verfolgt worden. Er hat anscheinend eine Nachtschicht einlegen wollen... Man findet ihn mit durchgeschlitzter Kehle 🔪 in einer Ecke, doch abgesehen davon wirkt die Werkstatt erstaunlich leer... Anscheinend hat der Serienmörder heute nicht nur seine Organsammlung erweitert!</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>Ihr findet {0}, der mit einem Kerzenleuchter seines eigenen Altars 👤 erstochen wurde (ein wahrhaft kultiges Verbrechen). Dass der Serienmörder 🔪 sich weder um Herkunft, Berufung noch Religion seiner Opfer kümmert, war euch bereits bekannt, aber warum er diese Nacht kein Messer dabei hatte, ist doch äußerst rätselhaft...</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Die Liebe ist tot... Oder zumindest ihr Stellvertreter auf Erden 🏹: obwohl {0} seinen Bogen noch in der Hand hält, konnte er damit nichts gegen den übermächtigen Serienmörder 🔪 ausrichten. Seltsamerweise wurde das Herz sauber herausgetrennt... Ist es etwa das, was diesem Verrückten all die Jahre gefehlt hat?!</value>
    <value>Schon als sie aufwachen, fühlen sich alle Dorfbewohner irgendwie lieblos. Zuerst hält man es für Einbildung, doch dann findet man Amor 🏹, von Kopf bis Fuß aufgeschlitzt, vor der Kirche... Aus irgendeinem Grund fehlt {0} auch das Herz. 🔪</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Hand aufs Herz: eigentlich würde natürlich keiner von euch um diese Tageszeit schon mit dem Trinken anfangen. Aber einer Einladung muss man auch Folge leisten. Dass euch bei {0} niemand öffnet, wundert keinen, vermutlich ist der Trunkenbold schon - oder noch? - zu besoffen, um euer Klopfen zu hören. Drinnen seht ihr jedoch, wie falsch ihr damit lagt... Der Betrunkene 🍻 liegt reglos am Boden, in seinen feinsten Sonntagsklamotten. Daneben... kein schöner Anblick: eine ramponierte Leber, die wohl selbst dem Serienmörder 🔪 nicht gemundet hat.</value>
    <value>Die Dorfbewohner hatten gehofft, mit {0} mal wieder so richtig schön einen saufen gehen zu können, doch alles was sie im Haus des Dauerbetrunkenen 🍻 fanden, waren ein zerbrochenes Messer und eine steinharte Leber, die offensichtlich durch jahrelangen Alkoholkonsum nicht einmal mehr dem Serienmörder 🔪 mundete...</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Üblicherweise hätte {0} den Serienmörder 🔪 ohne Probleme abwehren können, jedoch verließ ihn seine Kraft in dieser Nacht plötzlich... Ob das wohl daran lag, dass er so egoistisch für sich selbst kämpfte? Was für ein Jammer... Der Schutzengel 👼 ist tot.</value>
    <value>An einem normalen Tag wäre {0} definitiv in der Lage gewesen, dem Serienmörder 🔪 die Stirn zu bieten. Es gleicht Ironie, dass der Schein des Schutzengels 👼 erlosch, während er über einen anderen wachte...</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Anscheinend hat da jemand ein kleines Schläfchen gehalten... welch fataler Fehler. Man hört zwar einen Schuss 🔫, doch am nächsten Morgen findet man nur den Körper von {0}, dem die Kugel im Kopf steckt - und komischerweise fehlt ihm ebenso der rechte Zeigefinger... Wie es aussieht, wollte der Serienmörder 🔪 dem Schützen noch eine letzte Lektion erteilen!</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Ein hinterhältiger Anschlag! {0} liegt ermordet auf seinem Schreibtisch... Vielleicht wollte der Serienmörder 🔪 sich für all die Jahre im Waisenhaus rächen, vielleicht hasst er aber auch einfach nur Politiker 🎖 und ihre Wahlversprechen. Das wird man wohl nie herausfinden.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Lautes Glockengeläut weckt die Dorfbewohner früh am Morgen auf. Während die Meisten sich noch verschlafen die Augen reiben, macht sich die königliche Palastwache bereits auf die Suche nach dem verschwundenen Prinzen 👑 {0}. Trotz angestrengter Suche wird er nicht gefunden, aber das Gerücht geht um, dass ein Serienmörder 🔪 sein Unwesen treibt...</value>
    <value>Die königlichen Wachen sind letzte Nacht offensichtlich eingeschlafen. Man findet {0}, den Prinzen 👑, überall im Schloss verteilt, in gleichmäßig großen Stücken. Nur ein Körperteil fehlt: seine royale Leber... 🔪</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Das Dorf erwacht, um einen grauenerregenden Fund zu machen: {0} liegt, von Kopf bis Fuß aufgeschnitten 🔪, nebst seinen herausgetrennten Organen in seinem Wohnzimmer, ein Deck Tarotkarten 👳 noch in der Hand. Seltsamerweise fehlt der Kopf, als wollte sich der Serienmörder über den Verlust einer der klügsten Köpfe lustig machen...</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Früh am Morgen erklingt plötzlich ein seltener Ton: klagendes Geheul! 🐺 Ein unverzeihliches Missgeschick ist geschehen: die Wölfe haben ihren eigenen Verbündeten gefressen. {0}, der Zauberer 🔮, ist tot.</value>
    <value>Verzweifelte Schreie haben vergangene Nacht so manchem Bürger den Schlaf geraubt... Immer wieder hörte man „Ich bin euer Verbündeter! Ich gehöre zu euch!“ Als sich am nächsten Morgen endlich der erste Bürger hinaustraut, findet er nur abgenagten Knochen und einen zerschmetterten lilafarbenen Kristall... Nach einigem Überlegen erkennt man in den Scherben den heißgeliebten Talisman von {0}. Hunger schlägt Freundschaft... 🐺 Der Zauberer 🔮 musste das auf die harte Tour lernen.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>NOMNOMNOMNOM! Diese Nacht gab es für die Wölfe besonders zartes Kinderfleisch 👶 von {0}. Es muss ihnen wohl gut geschmeckt haben, denn übrig blieb nur ein Miniaturskelett. Ob Werwölfe 🐺 wohl Schuldgefühle haben können...?</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <!-- used when CH visits SK -->
    <value>Als das Dorf erwacht, findet man {0}, den Kultjäger 💂 zerstückelt in einer Kiste vor dem Rathaus. Es scheint keine besonders gute Idee, nachts den Serienmörder 🔪 zu besuchen und ihn über seine Spiritualität auszufragen...</value>
    <value>Der Körper von {0}, dem Kultjäger 💂 wurde bis zur Unkenntlichkeit verstümmelt auf dem Altar der Kirche gefunden. Den Serienmörder 🔪 für einen Kultisten zu halten war eindeutig sein letzter Fehler...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <!-- used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home -->
    <value>Eigentlich wollten die Wölfe 🐺 letzte Nacht ja fasten (wie vorbildlich!) - aber wer kann schon der Versuchung eines kleinen Mitternachtsnack auf zwei Beinen widerstehen?! Richtig: niemand. Das musste {0} am eigenen Leib erfahren, auch sein Glaube konnte den Kultisten 👤 nicht vor den scharfen Zähnen der Wölfe beschützen...</value>
    <value>Das Leben als Kultist 👤 ist nicht leicht. Nicht nur muss man sich davon erholen, bisher ein Leben lang an das Falsche geglaubt zu haben, nein, es stehen auch noch immer diese Nachtwanderungen auf dem Programm. {0} verirrte sich dabei letzte Nacht in das Haus eines ruhenden Werwolfs 🐺, war aber selbst ebenfalls zu müde, um wegzurennen - am Morgen kann er es nicht mehr, nur noch die Knochen sind von seinen Beinen übrig geblieben. So wie es aussieht, haben Werwölfe kein Interesse daran, sich neuen kultigen Kreisen anzuschließen....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <!-- used when Cultists convert the SK -->
    <!-- Strangely their "holy" book was found stabbed with a knife, as if a statement to show whose religion was triumphant.</val> -->
    <value>Was für ein Fehler... Die Kultisten 👤 haben letzte Nacht die einzige Person im Dorf besucht, die noch verrückter ist als sie selbst. Dafür können alle Bewohner heute ein abstraktes Kunstwerk, bestehend aus den zerstückelten Organen des verstorbenen {0}, vor dem Rathaus bestaunen. Vielleicht nicht jedermanns Geschmack... aber der Serienmörder 🔪 hat seinen ganz eigenen Sinn für Ästhetik.</value>
    <value>So kann man sich irren... Der Kult 👤 war letzte Nacht sicherlich schon siegesgewiß, als sie in einem kleinen Häuschen am Rande der Stadt noch Licht brennen sahen. Aber dann kam doch alles anders...\nAm nächsten Tag findet jeder Bewohner einzelne Körperteile vor seinem Haus, bis man schließlich auf dem Marktplatz die Leiche von {0} zusammenpuzzeln kann. Trotzdem, Einige wirken dabei weniger überrascht als Andere. Ob es wohl Zeugen für den Mord 🔪 gibt?</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <!-- <!value>It was supposed to be a night where {0} would save the village from the killers, but {0}'s halo was extinguished and wings sliced by the serial killer! Left was a note, "I could protect myself better than you can."</val> -->
    <value>Eigentlich sollte {0} das Dorf in dieser Nacht vor dem Bösen bewahren, stattdessen wurden jedoch seine Flügel 👼 gestutzt! Neben seiner Leiche findet man einen Zettel mit der Aufschrift: „Ich konnte mich eben besser verteidigen... 🔪“</value>
    <value>{0} wurde auf tragische Weise daran gehindert, das Dorf weiter vor dem Bösen zu schützen. 👼 Ihr findet dessen Leiche auf dem Dorfplatz, daneben die gerupften Federn seiner Flügel, fein säuberlich zu einem Häufchen aufgetürmt... Der Serienmörder 🔪 hat wieder zugeschlagen!</value>

  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <value>Euer Schutzengel 👼, {0}, hat gestern Nacht versucht, einen Wolf 🐺 zu beschützen. Am Morgen findet ihr nur die Flügel, aufgehängt am Ziffernblatt der Uhr - irgendwie ein verstörender Anblick...</value>
    <value>Wer würde sich schon über kostenlosen Lieferservice - ob bestellt oder nicht - beschweren? Wohl kaum jemand. Die Wölfe 🐺 ließen sich durch den göttlichen Boten allerdings nicht gnädig stimmen, im Gegenteil, sie sahen {0} viel mehr als hervorragendes Nachtmahl an. Heute Morgen findet man nur noch die Knochen des Schutzengels 👼, fein säuberlich eingewickelt in sein heiliges Gewand, das aus irgendeinem Grund nicht blutbefleckt ist...</value>
  </string>
  
  <!--DEC 26: 1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>{1} sah sich schon als glücklichen Gewinner, hatte aber nicht mit damit gerechnet, dass {0}, der komische alte Kauz, seine Drohungen tatsächlich wahr machen würde: die Reporterin des überregionalen Käseblatts findet am nächsten Morgen den Jäger 🎯, der stolz als einziger Überlebender neben dem getöteten Wolf 🐺 steht. Er hat sich außerdem gerade selbst zum Bürgermeister gewählt und will das Dorf nun in Eigenregie führen.</value>
    <value>Im Wissen, dass nur noch {0} übrig war, versuchte {1} diesen aufzufressen, aber gegen militärisches Training und die jahrelange Paranoia des Jägers 🎯 kam der Werwolf 🐺 nicht im Geringsten an. Mit zwei präzisen Schüssen ist sein Leben verwirkt, und die letzte Person, die jetzt noch übrig ist ist, sichert dem Dorf den Sieg. Ein Hoch auf den Jäger!</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Aus gutem Grund hat {1} sich den Jäger 🎯 bis zuletzt aufgespart: mit seinem Gewehr ist er schon eine einschüchternde Erscheinung, doch scharfe Werwolfklauen sind schließlich auch eine nicht zu unterschätzende Waffe. Mit seiner gesammelten Erfahrung 🐺 war der arme {0} mit seiner Büchse allerdings chancenlos: mit seinem Tod stirbt der letzte menschliche Bewohner des Dorfes...</value>
    <value>Was ein schlauer Wolf. 🐺 Obwohl {0} die längste Zeit überaus wachsam war, hat jener es doch geschafft, ihn in einem unaufmerksamen Moment zu erwischen. Den letzten Dorfbewohner zu töten war dann keine schwere Aufgabe mehr für {1} und alles was jetzt von {0}, dem Jäger 🎯, noch übrig bleibt, ist sein Kopf, geziert mit zwei langen Kratzern.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>Auch wenn dem Dorf nur noch zwei Personen geblieben sind, freut sich {1} auf die Aussicht, in dieser Nacht dem Kult entgültig den Garaus zu machen, obgleich die letzte andere überlebende Person im Dorf ein Kultist sein mag oder nicht - die Gewissheit zählt. In gewohnter Montur und Manier ist das Vorhaben für den Kultistenjäger 💂 kein Problem, den Job erledigt er immerhin jede Nacht. Und tatsächlich wird er fündig! Ein schimmerndes Kreuz, das sich auf einem Tisch im Eingang des Hauses von {0} befindet, verrät eindeutig, dass hier ein Kultist 👤 hausen muss. Doch fehlt jede Spur des Enttarten. Hinter ein großen Vase vor dem Haus versteckt, wartet {1} auf den erst am Morgen zurückkehrenden Kultisten. Was dieser in der Nacht getrieben hat, lässt {1} zwar erschaudern, kann ihn aber nicht daran hindern, sich von hinten zu nähern und das Dorf um eine weitere Person zu dezimieren.</value>
    <value>{1} und {0} laufen gemeinsam auf das Zentrum des Dorfes zu. Als {0} plötzlich beginnt, von seinem Kult 👤 zu erzählen, zögert der Andere nicht lange und erhebt sein Schwert ein letztes Mal, auf dass die falsche Lehre des Kultes dem Dorf nie wieder schaden könne. Der Kultistenjäger 💂 schwört, das Dorf auch weiterhin vor fremden und unheimlichen Kulturen zu verteidigen - auch wenn er so wohl auf lange Zeit der einzige Bewohner bleiben wird...</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Die Zeit, um beizutreten, wurde um {0} Sekunden erhöht.\nJetzt habt ihr noch {1} Minuten, um beizutreten!</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Die Zeit, um beizutreten, wurde um {0} Sekunden verringert.\n{1} verbleiben, um dem Spiel beizutreten!</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Nur Gruppenadmins können die Zeit mehr als einmal pro Spiel erhöhen.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Dürfen Spieler die Zeit, um beizutreten, erhöhen?\nAktuell: {0}\nBeachte: Admins können die Zeit immer erhöhen</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Spieler dürfen die Zeit erhöhen.\nNeue Einstellung: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Wie viele Sekunden darf der /extend-Befehl bei einem Aufruf maximal hinzufügen?\nStandard: {0}\nAktuell: {1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Die maximale /extend-Zeit liegt jetzt bei {0} Sekunden.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh nein! {0} war der Betrunkene! 🍺 Jetzt bist du betrunken und kannst diese Nacht nicht mehr angreifen... {1} kommt also mit dem Leben davon.\nDa ihr es nicht mehr gewohnt seid, lange aufzubleiben und mit euren „Freunden“ ein paar Biere zu bechern, wird das übrigens auch morgen nichts. Tja, manchmal zahlt sich das nächtliche Herumstreunen eben doch nicht aus...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Du kannst dem Spiel leider nicht beitreten, da du kein Mitglied der Gruppe {0} zu sein scheinst… Trete erstmal der Gruppe bei und versuche es dann noch einmal ;)</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Das Beitreten von Spielen über den Join-Befehl ist nicht länger möglich, klicke auf den Knopf „Join“ und dann auf „Starten“, um dem Spiel beizutreten.</value>
    <value>Na, wo hast du denn das Kommando ausgegraben? Das letzte Mal sind wir doch in der Steinzeit damit einem Spiel beigetreten. Inzwischen trittst du einfach durch den Klick auf den Button bei.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0}/{1} Spieler haben gewählt.</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, bitte denke daran, dass du ebenfalls über den Join-Button joinen musst.</value>
    <value>Danke, dass du das Spiel gestartet hast, {0}! Vergiss aber nicht, auch noch selbst zu joinen ;)</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <value>Gruppe konnte nicht gefunden werden. Führe diesen Befehl entweder in der entsprechenden Gruppe aus, oder füge die Gruppen-ID, den Link oder den Benutzernamen an.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Du wurdest von der Warteliste für {0} entfernt.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>Neu auf der Speisekarte für euch: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Kult erlauben</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Gerber erlauben</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Narr erlauben</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Geheimes Lynchen</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Zufallsmodus</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Extend zulassenen</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Rollen nach dem Tod</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Fliehen erlauben</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Spieler-IDs</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Sollen die IDs von Spielern angezeigt werden, wenn sie dem Spiel beitreten?\nDies ist vor allem in großen Gruppen hilfreich, da du so Störenfriede bestrafen kannst, auch wenn sie keine Beiträge (mehr) von ihnen vorhanden sind.\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>Einstellung für Spieler-IDs: {0}</value>
  </string>
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Alle</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Möchtest du den Zufallsmodus aktivieren?\nIm Zufallsmodus wird bei jedem Spielstart zufällig ausgewählt, ob ihr im Chaos-Modus spielt, das geheime Lynchen eingestellt ist und ob die Rollen nach dem Tod angezeigt werden. Außerdem wird auch zufällig entschieden, ob Kult, Narr und der Gerber im Spiel erlaubt sind oder nicht.\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Zufallsmodus aktiviert: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>NSFW Gif Packs</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Dürfen Spieler mit NSFW Gif Packs spielen?\nAktuell:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>Neue Einstellung: {0} von NSFW Gifs</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Als {0} aufwacht, ist alles ruhig. Zum ersten Mal kein nerviges Schnattern, selbst das Liebespaar von nebenan stört den friedlichen Morgen nicht. Für eine Weile genießt der Gerber die Ruhe, dann jedoch kommt ihm ein schrecklicher Gedanke. Er stürzt aus dem Haus, und sieht seine Sorge bestätigt: der Dorfplatz ist ausgestorben, niemand wohnt hier mehr. Die ganze Zeit hat er den Dorfbewohnern den Untergang gewünscht, jedoch nicht... so! Erst gegen Abend findet er die Kraft, eine Entscheidung zu treffen. Während er auf den Galgen zuschreitet, murmelt er zu sich selbst: „Du hast versagt. Ein Taugenichts bist du, wie Vater immer sagte. Weiterzuleben hätte keinen Wert, du hast deine Chance vertan.“ Noch während er spricht, legt er sich die Schlaufe um den Hals, spürt die rauen Fasern, wie er es sich schon immer ausgemalt hat. Mit seinem letzten Schritt fällt er in den Tod.</value>
    <value>Von den ersten Sonnenstrahlen gekitzelt, erwacht {0} - doch anders als sonst schweigt das Dorf, nicht einmal ein Vogel wagt es, seine Stimme zu heben. Der mürrische Gerber wundert sich, schließlich ist heute kein Feiertag - und selbst das die Randalierer noch nie davon abgehalten, schon früh morgens singend die Felder zu bestellen. Doch die Ruhe kann ihn jetzt nicht mehr versöhnlich stimmen, viel mehr wünscht er sich, dass nur endlich jemand ein Geräusch von sich geben würde - und wenn es auch nur der Volltrunkene wäre, der an manchen Tagen nur lallend von Wand zu Wand stolpert, was würde er für ein Lebenszeichen geben! Doch nichts tut sich, auch als die Sonne ein zweites Mal an diesem Tag die Dächer küsst. Mit einem bitteren Blick fällt der Blick des Gerbers auf den Galgen, der hoch über ihm aufragt. Fast schon höhnisch, so scheint es ihm, baumelt die Seilschlaufe, die schon so viele Leben nahm, über ihm. Mit einem verzweifelten Satzt springt der Gerber auf das Podest, zieht sich die Schlaufe über den Hals, und springt. Wie ein Sieg fühlt es sich nicht an.</value>
    <value>Als an diesem Morgen die Sonne aufgeht, läuft {0} einsam durch das Dorf. Als er bemerkt, dass hier jetzt niemand mehr an Leben ist, der ihn lynchen kann, nimmt er dies nun selbst in die Hand. Jetzt lebt somit niemand mehr in diesem Dorf, auch wenn sich {0} für seinen Tod durch den Strick mehr Aufmerksamkeit gewünscht hätte.</value>
    <!-- <val>As the sun starts to shine on the village, {0} wakes to the sound of silence. Realising there was no one left, {0} walks and walks, until they stand alone in the middle of the village. Looking at the sight of the corpses strewn all across the village, {0} sighs. Their lifelong dream of being chosen to be lynched by the villagers is as dead as the villagers are. They reach out and touch the rope, that had taken many lives, tenderly, before slipping it around their neck and letting themselves hang freely, with a sad smile on their face.</val> -->
    <!-- <val>{0} wakes up at dawn, alone. {0} sees how abject a failure they has been, not being able to get the village to satisfy their masochistic desires of being lynched to death. {0} grabs a rope and hangs himself, realising no one can accomplish their dream, since there is no one left.</val> -->
  </string> 
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} sieht sich um und merkt eine Totenstille. Alle sind tot, auch all seine flauschigen Freunde aus dem Wolfsrudel. Ohne diese Freunde fehlt dir allerdings ein Grund in diesem Dorf hier zu bleiben, sodass du dir ein neues Dorf mit einem neuen Wolfsrudel suchst. Endlich kannst du wieder jemanden mit deinen besonderen Fähigkeiten unterstützen!</value>
    <!-- <val>{0} opens their eyes, but instead of hearing the usual bustle of the village, they are met with silence. They stare at the dreary ceiling, letting reality slowly sink in. Everyone was dead. The wolves were dead. With a pang in their heart, {0} gets up, and packs their things, before walking to the edge of the village. A tear slips from their eye, as {0} recalls how close they and their wolves were to victory. Alas, it was time to start a new life, with a new pack. {0} slips into the darkness of the forest, away from the quiet village.</val> -->
    <!-- <val>For all of {0}'s efforts, {0}'s wolf friends lay motionless and lifeless. Even if the wolves have been brought victory, there is no one to savour the success with, neither are there any living villagers to mock at. {0} peers into the crystal ball, and silently disappears, in a cloud of fog, in search of new wolves, new allies, and new treachery to commit new crimes against humanity.</val> -->
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Welche Variante möchtest du suchen?\nAusgewähle Sprache: {0}\nGlückwunsch! Du hast schon mehr als 500 Spiele gespielt und kannst daher dieser Gruppe beitreten: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Skip</value>
  </string>

  <!-- New Roles, April 2018 -->
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} hat den Löffel abgegeben, deshalb nimmst du jetzt seinen Platz als Lykan 🐺🌝 ein. Der Seher mag dich zwar nicht als Wolf sehen, das ändert aber nichts an deiner Flauschigkeit ;) Deine Kollegen (wenn es sie denn noch gibt) sind: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Du siehst, dass {0} NICHT {1} ist!</value>
    <value>Du schon wieder... und du willst wieder Informationen? Nun gut. Ich verrate dir eins: {0} ist nicht {1}.</value>
    <value>Ich bin doch nicht das Telefonbuch! Warum guckst du nicht da nach, was {0} ist? Wie, ihr habt kein Telefonbuch, weil euer Dorf so klein ist? Soll ich deswegen etwa Mitleid mit dir haben? Aber gut... du sollst wissen, dass dieser Bewohner nicht {1} ist. Das wars aber nun wirklich für heute!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Du hast es in der Hand: Möchtest du heute für eine ruhige Nacht sorgen?</value>
    <value>Möchtest du heute deinen Schlafsand einsetzen?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>🎶 Sandmann, lieber Sandmann, es ist noch nicht so weit... 🎶\nAber nachdem {0} etwas Sand 💤 verstreut hat, spürt ihr schon, wie ihr müde werdet. Entscheidet euch besser jetzt schon, für wen ihr am Abend stimmen wollt, bevor ihr zu müde seid und alle die ganze Nacht durchschlaft!</value>
    <!-- <val>As the town talks, {0} goes back to their house and begins humming a soft melody. Tonight, everyone will sleep very deeply, and no one will be able to use their night actions</val> -->
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>🎶 Sandmann, lieber Sandmann... 🎶\nNun ist es soweit, ihr hört eure Betten ganz laut nach euch rufen. Niemand kann sich diesem Ruf entziehen, heute Nacht bleibt alles friedlich und ihr bekommt endlich mal eine ordentliche Mütze Schlaf...</value>
    <value>Ihr seid so müde, dass ihr es gerade noch in eure Betten schafft. Heute Nacht schlummert ihr alle ganz tief und fest - so tief, dass ihr sogar niemandem die Decke wegschnappen könnt.</value>
    <value>Was für ein Tag... Ihr seid ihr so müde, dass einige von euch direkt auf dem Dorfplatz einschlafen. Der Rest schafft es gerade noch so ins warme, heimatliche Bett. Nachts ist es ausnahmsweise ganz still im Dorf. Selbst die Schlaflosesten unter euch finden heute Nacht zur Ruhe.</value>
  </string>

  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Willst du den Dieb als Rolle zulassen?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Neue Einstellung für den Dieb: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Soll der Dieb jede Nacht aktiv sein?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Aktuelle Einstellung für den Dieb: {0}, jede Nacht aktiv zu sein</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Dieb erlauben</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Dieb-Häufigkeit</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Eigentlich bist du nur ein normaler Dorfbewohner 👱🌚, aber deine Eltern haben dich auf eine Waldorf-Schule geschickt und deshalb spielst du immer im Wald. Inzwischen hat das stressige Leben im Dorf deinen Biorhythmus leider so zerstört, dass du einfach nicht mehr durchschlafen kannst. Und dann zieht es dich eben auch nachts in den Wald... pass nur auf, dass dich da niemand für einen Werwolf hält! Wie soll der Seher denn da noch unterscheiden können...?</value>
    <value>Eigentlich bist du ein ganz normaler Dorfbewohner 👱🌚, aber da du dich die meiste Zeit im Wald bei den Wölfen aufhälst, ist der Seher verwirrt und denkt, du wärst ein Werwolf! Ungünstig...</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>der Wolfsmensch 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Eigentlich bist du ein ganz normaler Dorfbewohner 👱🌚, aber da du dich die meiste Zeit im Wald bei den Wölfen aufhälst, ist der Seher verwirrt und denkt, du wärst ein Werwolf! Ungünstig...</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Du bist der Lykan! 🐺🌝\nDu bist ein waschechter Werwolf, aber wegen einer weiteren Genmutation (neben der, die dich nachts den Mond anheulen lässt...) wächst dir kein Fell. Kann nachts zwar unter Umständen etwas kalt werden, dafür bringst du aber auch die Kristallkugel des Sehers aus dem Konzept. Die denkt, du wärst ein langweiliger, aber friedfertiger Dorfbewohner... 😏</value>
    <value>Du bist der Lykan! 🐺🌝\nDu bist innerlich genauso flauschig wie die restlichen Vertreter deiner Art, aber äußerlich merkt man dir das zum Glück nicht an. Der Seher sieht dich daher als ganz normalen, friedfertigen Dorfbewohner!</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>der Lykan 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>Du bist der Lykan! 🐺🌝\nDu bist ein waschechter Werwolf, aber wegen einer weiteren Genmutation (neben der, die dich nachts den Mond anheulen lässt...) wächst dir kein Fell. Kann nachts zwar unter Umständen etwas kalt werden, dafür bringst du aber auch die Kristallkugel des Sehers aus dem Konzept. Die denkt, du wärst ein langweiliger, aber friedfertiger Dorfbewohner... 😏</value>
    
  </string>

  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Du bist das Orakel. 🌀\nDu hast eine Ausbildung zum Seher gemacht, bist aber leider auch etwas tollpatschig. Wie sich herausgestellt hat, sind diese magischen Kristallkugeln recht empfindlich, und deine ist wohl ein paar Mal zu häufig runtergefallen, jedenfalls ist sie jetzt sehr launisch... Du wirfst trotzdem jede Nacht einen Blick hinein, siehst aber nur noch, was ein Spieler nicht ist. Wärst du mal vorsichtiger gewesen...</value>
    <value>Du bist das Orakel! 🌀\nWarum spielst du eigentlich Russisch Roulette mit den Rollen?! Immer bringst du alles durcheinander. Aber wenn du meinst... Beschwer dich aber am Ende nicht, dass du nur herausfindest, welche Rolle ein Spieler NICHT hat!</value>
    <value>Du bist das Orakel. 🌀 \nJede Nacht kannst du deine Ahnen anrufen, um Informationen über einen Spieler zu bekommen. Leider sprechen die lieber in Rätseln, als wirklich dabei helfen zu wollen, das Dorf vor dem Untergang zu bewahren... So erfährst du nur, welche Rolle ein Spieler nicht hat. Aber: auch deine Ahnen würden es nicht wagen, Hades zu erzürnen. Sie werden dir deshalb auf jeden Fall eine Rolle nennen, die noch am Leben ist, also nutze dieses Wissen!</value>
    <!-- You are the Oracle. Each night you can choose to look at someone, but you will only be able to see what they are NOT. You will be given a role of someone else in the game that is still alive, so pay attention to what role is said, that means one is still alive :)</val> -->
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>das Orakel 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>Als Orakel 🌀 erfährst du jede Nacht über einen Spieler eine sich noch im Spiel befindliche Rolle, welche dieser Spieler __NICHT__ ist.</value>
    <!-- <val>The oracle will be told what role someone is NOT, choosing from roles that are still alive in the game</val> -->
  </string>

  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Du bist der Sandmann. 💤 \nEinmal pro Spiel kannst du alle Spieler in einen tiefen Schlaf schicken - weder Gut noch Böse kann deinem Schlafsand widerstehen. Das Dorf schläft dann für eine Nacht tief und fest, so fest, dass nicht einmal der Ruf ihrer Fähigkeiten sie wecken kann.</value>
    <value>Du bist der Sandmann! 💤\n Beliebt bei Jung und Alt, wird dir in diesem Spiel eine wichtige Rolle zuteil: Du trägst einen kleinen Beutel mit Schlafsand bei dir. Leider reicht der Sand nur für eine einmalige Benutzung aus - die hat es aber in sich: Für eine Nacht schlummert das ganze Dorf friedlich. Auch die nachtaktiven Rollen, egal ob gut oder böse, bekommen so eine gesunde Mütze Schlaf. Vielleicht hilft ihnen das ja am nächsten Tag, eine weise Entscheidung zu fällen.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>der Sandmann 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value>Einmal pro Spiel kannst du als Sandmann 💤 alle Spieler in einen tiefen Schlaf schicken, sodass keine der nachtaktiven Rollen aktiv werden kann.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>Du bist der Pazifist. ☮\nEinmal pro Spiel kannst du das allabendliche Lynchen unterbinden. Alle Spieler gehen nach diesem Tag direkt schlafen, ohne eine Abstimmung. Vielleicht kommt das ja in Mode.</value>
    <value>In dir schwingt noch der Geist von '68: Alle haben ein Recht darauf zu leben! ☮️\nVielleicht bist du aber auch einfach verwirrt, weil Fotos von Werwölfen dich immer an dein größtes Idol erinnern... Wie auch immer, bei der allabendlichen Abstimmung dreht sich dir immer der Magen um, welch Barbaren! Nun, du wirst sie nicht mehr ändern können, nicht in diesem Leben. Aber du bist auch wortgewandt und überzeugend, vielleicht kannst du sie ja zumindest für einen Tag zum Nachdenken bringen und so ein Menschenleben wahren?</value>
    <!-- <val>You are the Pacifist ☮️. You can choose to convince everyone in your village not to lynch anyone. This can only be done once.</val> -->
 </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>der Pazifist ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>Du bist der Pazifist. ☮️\nEinmal pro Spiel kannst du das allabendliche Lynchen unterbinden. Alle Spieler gehen nach diesem Tag direkt schlafen, ohne eine Abstimmung.</value>
    <!-- <val>The Pacifist can choose to convince everyone in your village not to lynch anyone. This can only be done once.</val> -->
  </string>

  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value> Als Dorfältester 📚 besitzt du genug Weisheit, den ersten Angriff der Werwölfe auf dich zu überleben. Danach ist deine Fähigkeit allerdings aufgebraucht und der nächste Werwolfangriff endet für dich tödlich. Solltest du durch den Jäger oder Schützen sterben, so verliert dieser sofort seine Kräfte und ist ab dann ein einfacher Dorfbewohner.</value>
    <!-- <val>You are the Wise Elder 📚. You can survive a werewolf attack once - the second time they can eat you up. If the Gunner or Hunter kill you with their abilities, they will lose their powers out of sorrow and will be converted to a normal villager.</val> -->
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>der Dorfälteste 📚</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>Als Dorfältester 📚 hast du im Laufe deines Lebens bereits sehr viel Weisheit erlangt. So kennst du auch einen Trick um den Angriff von Werwölfen zu überleben. Allerdings ist dieses Manöver sehr anstrengend und wird neben der ganzen Aufregung mit Werwölfen, Serienmördern und sonstigen neumodischen Erscheinungen fehlt dir die Kraft, dich ein weiteres Mal so zu retten. Solltest du durch die Waffe des Jägers 🎯 oder des Schützen 🔫 sterben, so wird dieser - als Strafe für fehlenden Respekt vor dem Alter - zu einem einfachen Dorfbewohner degradiert. Natürlich werden ihm seine besonderen Fähigkeiten genommen, so jemand sollte nie wieder eine Waffe in die Hände kriegen!</value>
    <value>Der Dorfälteste 📚 kann einmalig eine Werwolfattacke überleben, beim zweiten Mal wird er aufgefressen. Wird er vom Schützen oder vom Jäger mit ihren Fähigkeiten getötet, verlieren diese aus Reue ihre Kräfte und werden zu einem normalen Dorfbewohner.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Du bist der Dieb. 😈\nIn der ersten Nacht wählst du einen Mitspieler, dessen Rolle du stiehlst. Du erhälst dann seine Rolle und dieser Spieler wird in einen Dorfbewohner verwandelt. Deine neue Rolle darfst du dann behalten!</value>
    <!-- <val>You are the Thief 😈! You can steal a player's role on the first night and turn that player into a villager!</val> -->
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Du bist der Dieb. 😈\nJede Nacht hast du eine 50%-ige Chance, die Rolle eines Mitspielers zu klauen. Warst du erfolgreich, so wird dieser Spieler zum neuen Dieb.</value>
    <!-- <val>You are the Thief 😈! Since the [Full Thief] mode is turned on, you get 50% chance to steal a player's role every night, if successful, that player will become the new thief and continues with the theft!</value> -->
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>der Dieb 😈</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Du bist der Dieb. 😈 Hier gibt es 2 verschiedene Spielmodi: \n[Einmal-Dieb] Heute raubst du nicht die nächste Bank aus, sondern nimmst einem Mitspieler deiner Wahl seine Identität ab. Danach erhält er aber als Ersatz die Rolle des Dorfbewohners. \n[Ständiger Dieb] Auf deinem nächtlichen Raubzug nach einer neuen Identität wirst du nicht immer Erfolg haben: in 50% der Fälle klappt dein Raubzug und der beraubte Spieler wird ab sofort neuer Dieb. Aber Achtung: Solltest du am Ende des Spiels immer noch Dieb sein, so verlierst du automatisch!</value>
    <!-- <val>By default, the Thief 😈 can steal a player's role on the first night and turn that player into a villager.\nIf the [Full Thief] mode is turned on, they get 50% chance to steal a player's role every night, if successful, that player will become the new thief and continues with the theft!</val> -->
  </string>

  <!-- Ab hier hat Robby (@Appfel) alles kaputt gemacht -->

  <string key="AskPacifist">
    <value>Peace! ☮️\nMöchtest Du heute das Lynchen verhindern oder es Dir lieber für einen schlimmeren Tag aufheben?</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
    <!-- {0} - Name des Pazifisten -->
    <value>Der Pazifist ☮️, {0}, steht langsam auf und erzählt in etwas lullender Stimme etwas vom Frieden und wie toll die Welt wäre wenn es keinen Krieg mehr gäbe. Für Euch klingt das ganze sinnig, ihr wollt auf das Lynchen verzichten! Und etwas müde fühlt Ihr Euch auch.</value>
    <value>Inmitten eurer Diskussionen meldet sich eine Stimme aus dem Pulk, die ihr zuerst nicht zuordnen könnt.\n„Also, ihr wisst ja alle, dass Krieg schlimm ist. Daher bin ich dafür, dass es in diesem Dorf von nun an nur noch friedlich zugeht. Lasst uns deswegen heute Abend niemanden töten, sondern einfach friedfertig ins Bett gehen.“\nNormalerweise würdet ihr auf so einen Schmuh natürlich keinen Fliegenschiss geben. Aber heute... irgendwie hat das was, was {0} ☮️ so sagt! Ihr nickt euch zu: So soll es sein. Heute wird niemand sein Leben lassen müssen.</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>Ihr seid noch immer von der Rede des Pazifisten ☮️ eingelullt, sodass ihr das Lynchen vergesst!</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
  <!-- 0 - Name des Dorfältesten -->
    <value>Zusammen rennt Ihr also zum Haus von {0} bereit eine große Mahlzeit zu nehmen. Aber Ihr bemerkt, dass {0} schon sehr alt ist, es ist der Dorfälteste 📚! Ihr rennt schnell wieder weg, der Dorfälteste 📚 hat Euch nicht erkannt, immerhin!</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>Du liest gerade in Deinen Dorfältesten-Büchern 📚 als Du die Wölfe bemerkst! Sie können Dir nichts anhaben, aber Deine Augen machen auch nicht mehr ganz mit und Du kannst keinen der Wölfe erkennen.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
  <!-- {0} - Name des Jägers -->
  <!-- {1} - Name des Dorfältesten -->
    <value>Mit seinem letzten Schuss trifft {0}, der Jäger 🎯, ausgrechnet den Dorfältesten 📚, {1}. In tiefer Trauer wirft {0} seine Waffe fort, doch für mehr reicht seine Kraft nicht mehr. Er stirbt als einfacher Dorfbewohner. 👱</value>
    <value>Bestürzt schaut {0} auf seine Waffe, als er bemerkt, wen sein letzter Schuss getroffen hat. Das Adrenalin muss seine Gedanken umnebelt haben, wie sonst hätte er auf {1}, den Dorfältesten 📚, zielen können?! Mit letzter Kraft stößt er hervor: „Werft mich in ein Loch, begrabt mich ohne Ehren! Meine Seele soll verdammt sein, ich bin den Titels des Jägers 🎯 nicht -“ Bevor er seinen Satz beenden kann, werden seine Augen glasig und er sackt in sich zusammen.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
  <!-- {0} - Name des Schützen -->
  <!-- {1} - Name des Dorfältesten -->
    <value>Der Schütze 🔫, {0}, überlegt gründlich. Er zielt und drückt ab. Der Schuss trifft tödlich... ausgerechnet {1}, den Dorfältesten 📚. Weinend schmeißt {0} seine Pistole in den Sand und wird nun das Leben eines niederen Dorfbewohner 👱 leben.</value>
    <value>Der Schütze 🔫, {0}, hätte so viele töten können, aber er wählt ausgerechnet {1} in seiner Rolle als Dorfältesten 📚. Aus Trauer und Wut über diesen Fehler tritt {0} nun das Leben eines langweiligen normalen Dorfbewohners 👱 an. Aber das wird {1} auch nicht mehr helfen!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealFailed">
  <!-- {0} - Name des Ziels des Diebes -->
    <value>Brot kann schimmeln. Was kannst Du eigentlich? {0} die Rolle klauen auf jeden Fall nicht.</value>
    <value>Du willst {0} gerade die Rolle klauen, aber du scheiterst kläglich!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
  <!-- {0} - Name des Ziels des Diebes -->
    <value>Findest Du das macht Sinn? Du kannst die Rolle von {0} nicht klauen, wenn der stirbt.</value>
    <value>Da du als ehrhafter Dieb zumindest ein wenig Respekt vor den Toten hast, siehst du davon ab {0} die Rolle zu klauen, denn dieser ist mit seinem Tod bereits genug gestraft.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRole">
  <!-- {0} - neue Rolle (Dieb oder Dorfbewohner) -->
    <value>Oh nein, dir wurde deine Rolle gestohlen! Du bist jetzt {0}.</value>
    <value>Nanu? Irgendwie fühlt sich dieser Morgen anders an. Vielleicht liegt das daran, dass du ab jetzt {0} bist...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
  <!-- {0} - Name Dieb Ziel -->
  <!-- {1} - neue Rolle -->
    <value>Ich gratuliere! Du hast {0} erfolgreich die Rolle geklaut!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
  <!-- 0 - Name alter Freimaurer -->
  <!-- 1 - Name neuer Freimaurer -->
    <value>Eben war noch {0} dein starker Partner, nun aber wird {1} dein Freimaurer-Kollege sein.</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- 0 - Namen der Freimaurer Kollegen -->
    <value>Deine Maurerkollegen (falls sie nicht das Handtuch geschmissen haben) sind: {0}</value>
    <value>Du bist jetzt auch Freimaurer! Hier deine neuen Kollegen (wenn es denn welche geschafft haben): {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
  <!-- 0 - Name alter Kultist -->
  <!-- 1 - Name neuer Kultist -->
    <value>{0} hat den Kult verlassen. Welch ein Verräter! Nur gut, dass sein Platz nicht lange kalt bleibt: {1} ist euer neuestes Mitglied, aber er wirkt seltsam vertraut mit euren Abläufen. Creepy...</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
  <!-- 0 - old wolf's name -->
  <!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>{0} hat das Rudel verlassen - dafür bekommt ihr jetzt tüchtige Unterstützung von {1}!</value>
  </string>
  <!-- Du hast ein Osterei gefunden! Ich gratuliere! Mache es aber nicht kaputt! -->
  <string key="ThiefTransformNewTeammates">
  <!-- 0 - Namen Team-Kammeraden -->
    <value>Solltest Du Kollegen in deiner neuen Rolle haben, werde ich sie Dir jetzt hier auflisten: {0}. Wenn da nichts war bist du alleine.</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
  <!-- 0 - Name Dieb -->
    <value>Als {0} klar wurde, dass es keine tollen Rollen mehr zu klauen gibt, legt er sich hin und schläft sehr tief ein. Im Traum wacht er in einem neuen Dorf auf, in dem er von Neuem mit dem Rollenklau beginnt...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
  <!-- 0 - Name Ziel -->
    <value>Du wirst dich heute an {0} anschleichen. Gutes Gelingen!</value>
    <value>Du begehrst die Position, die {0} gerade innehat? Na dann, viel Glück!</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>Nun, von wem würdest Du gerne die Rolle stehlen?</value>
    <value>Du hast die freie Wahl. Wer möchtest du sein?</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
 <!-- 0 - Falls "SecretLynchResultEach" oder "SecretLynchResultNumber" aktiv sind die Liste -->
    <value>Das Ergebnis der heutigen Abstimmung: \n{0}</value>
    <value>Die Wahlbüros sind zu, hier erfahrt ihr, ob es einen Gewinner gibt!: \n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultEach">
  <!-- 0 - Anzahl der Stimmen -->
  <!-- 1 - Gelynchter Spieler -->
  <!-- 2 - Liste, wer {1} gewählt hat -->
    <value>{0} Stimme(n) für {1}: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
  <!-- 0 - Anzahl der Stimmen -->
  <!-- 1 - Gelynchter Spieler -->
    <value>{0} Stimme(n) für {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Geheim: Anzahl der Stimmen anzeigen</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>Sollen die Anzahl der Stimmen bei geheimen Lynchen angezeigt werden?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>Wenn geheimes Lynchen aktiviert ist, wird am Ende der Wahl: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Geheim: Wählende</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>Sollen die Namen der Wähler angezeigt werden? Diese Einstellung greift nur bei Geheimen Lynchen und wenn die Anzahl der Stimmen angezeigt wird\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>Ist geheimes Lynchen aktiviert und die Anzahl der Stimmen wird angezeigt, dann wird der Name der Wähler eines Gewählten: {0}</value>
  </string>
  
  <string key="CultistBitten">
  <!-- {0} - Cultist that was bitten by the Alpha Wolf -->
    <value>Komisch... Der Zirkel ist zusammen gekommen, um zu wählen, wen ihr heute bekehren wollt. Doch irgendwer fehlt... {0}! Wo der sich wohl rumtreibt?</value>
  </string>
  
  <string key="Peace">
  <!-- Used for Pacifist's button -->
    <value>Peace!</value>
    <value>Friede den Hütten!</value>
    <value>Friede, Freude, Eierkuchen!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
  <!-- Used in PM if the pacifist uses his ability during lynch phase -->
    <value>Schön die Finger stillhalten. Heute gibt es keine Abstimmung. ☮️</value>
    <value>Die Rede des Pazifisten ☮️ hat euch überzeugt; heute gibt es keine Abstimmung.</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>Dir wurde die Rolle gestohlen! Du bist nun der neue Dieb 😈 und kannst nächste Nacht jemandem seine Rolle klauen.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>Dir wurde deine Rolle gestohlen! 😈  Du bist jetzt ein einfacher Dorfewohner 👱 und trägst dazu bei, dass alle was Grünes auf'm Teller haben.</value>
  </string>
  
  <string key="SerialKillerKilledYou" isgif="true">
    <value>Knock knock! Who's there? Ein losgelassener Serienmörder, der sich nicht viel aus deinem Leben macht...</value>
    <value>Der Serienmörder hat dir aufgelauert, dich gefesselt und dir dann das Herz herausgeschnitten...!</value>
    <value>Eene meene meck, die Leber, die ist weg. Und dein Leben damit nun auch. Der Serienmörder hat dich besucht!</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefTeamEnd">
    <value>Team Dieb</value>
  </string>
  
  <string key="StealKiller">
    <value>Hat dir denn niemand gesagt, dass der Serienmörder keinen Spaß versteht? Du hast versucht, seine Rolle zu klauen, doch stattdessen stahl er dein Leben!</value>
    <value>Du wolltest jemandem seine Rolle stehen... aber der Serienmörder versteht keinen Spaß! Er sah, wie du um sein Haus schlichst, und kurz darauf hattest du ein Messer im Rücken...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">
    <!-- used in public when Thief steals SK -->
    <value>Der Dieb 😈, {0}, wollte diese Nacht den Serienmörder bestehlen... Keine gute Idee: Ihr findet ihn auf dem Dorfplatz, mit mehreren Messerstichen im Rücken. Komischerweise fehlt auch seine Leber...</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeerStolen">
    <value>Der Dieb 😈 hat dem Seher seine Karten gestohlen! Scheint gar nicht so schwer zu sein mit den Dingern: {0} kann nun den Lauf der Dinge vorhersehen, aber {1} sieht jetzt rein gar nichts mehr!</value>
  </string>
  <string key="Troublemaker">
    <value>die Unruhestifterin 🤯</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
    <value>Die Unruhestifterin 🤯 ist in der Trotzphase (aka Pubertät) und sorgt einmal im Spiel für Chaos. Das nervt das Dorf so sehr, dass es direkt zweimal lyncht.</value>
    <value>Die Unruhestifterin 🤯 hat einen riesigen Putzfimmel. Dies geht soweit, dass selbst dein Stuhl und deine Hütte nicht vor ihr sicher sind. Nachdem jetzt alle komplett durch sie aufgeschreckt sind, wissen sie nach dem ersten Lynch gar nicht mehr, dass sie schon mal gelyncht haben und lynchen an diesem Tag auch noch ein zweites Mal.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
    <value>Du bist die Unruhestifterin 🤯.\nDu bist etwas schwierig, Pubertät halt. Es wachsen Haare, wo keine sein sollten, die Alten nerven richtig und Jungs werden immer interessanter. Pass nur auf, dass du nicht das Dorf nervst!</value>
    <value>Du bist die Unruhestifterin 🤯.\nDu hast einen riesigen Putzfimmel und schreckst damit auch nicht vor den Hütten der anderen Dorfbewohner zurück. Davon aufgeschreckt wissen diese nach dem Lynchen gar nicht mehr, dass sie schon gelyncht haben und lynchen zur Sicherheit noch eine zweite Person.</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
    <value>Und? Bist du heute genervt und willst rumschreien?</value>
    <value>Soll heute dein großer (Putz-)Tag sein?</value>
    <value>Willst du heute für Unruhe im Dorf sorgen?</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
    <value>{0} 🤯 steht auf und erzählt etwas von einem Vincent, der voll süß sei. Als sie merkt, dass es euch eher nervt, schreit die Unruhestifterin 🤯 voll los und beschimpft die Eltern und alle „alten Leute“. Ihr seid so genervt, dass ihr heute Abend vergesst, dass ihr nur einmal lynchen wollt und stimmt doppelt ab...</value>
    <value>Was ist das denn für ein Chaos hier? Und wieso hängt überall die Wäsche auf der Leine? Scheinbar putzt heute {0} 🤯 wieder das ganze Dorf und sorgt für mächtig Unruhe. Nach eurem ersten Lynch seid ihr euch daher unsicher, ob ihr bereits gelyncht habt und werdet zur Sicherheit noch einen zweiten bewohner um die Ecke bringen.</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
    <value>Ihr seid noch immer genervt von der Unruhestifterin 🤯 und wählt heute doppelt, wen ihr töten wollt. Hoffentlich ist morgen Ruhe!</value>
    <value>Dank dem Chaos der Unruhestifterin 🤯 wählt ihr heute zwei Personen aus dem Dorf raus. Aber wählt weise!</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
    <value>der Chemiker 👨‍🔬</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
    <value>Der Chemiker 👨‍🔬 ist schon eine verrückte Person! In seinem Labor, zu dem fast wöchentlich die Feuerwehr 🚒 gerufen wird, braut er verschiedene Tränke, die meisten rot 🍷 und tödlich. Jede zweite Nacht geht er auf ein romantisches Date und da ist es schon passiert, dass er ein Glas mit Rotwein und eins mit einem tödlichen Trank füllt. Das Date wählt ein Glas, er trinkt das andere. Und einer stirbt. Das ist dann weniger romantisch...</value>
    <!-- <value>The chemist is a quite crazy person who likes to brew potions and mess up with them. They mix two potions and force other people to choose one to drink, while the chemist will drink the other. However, while one solution is just tasting like rosebuds, the other one is going to kill you instantly. Good luck when they visit you!</value> -->
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
    <value>Du bist der Chemiker! 👨‍🔬\nLeider kein besonders guter. Zum Jahrestag wolltest du der Liebe deines Lebens ein romantisches Candle-Light-Dinner schenken, aber statt dem teuren Rotwein hast du ihr aus Versehen etwas aus deinem Labor eingeschenkt... Ist nicht so gut für sie ausgegangen. Versteht sich von selbst, dass du seitdem ziemlich zynisch drauf bist. Jede zweite Nacht kannst du einen Dorfbewohner auswählen, den du auf einen Drink einlädst - der Rotwein trinkt sich schließlich nicht von alleine. Zu verschwenderisch willst du damit allerdings auch nicht umgehen: Du füllst nur ein Glas damit. In das zweite kommt ein Todestrank. Da du deine Manieren aber nicht ganz vergessen hast, lässt du deinem Gast die Wahl. Wählt es den Todestrank, stirbt er. Wählt er den Wein, trinkst du das andere Glas und stirbst...</value>
    <value>Du bist der Chemiker! 👨‍🔬\nLeider kein besonders guter. Aber immer wieder hast du ein Date. Zum Date hast du einen romantischen Candle Light Döner vorbereitet. Zerstreut wie du bist hast du ein Glas mit Rotwein gefüllt und eins mit einem tödlichen, aber roten, Trank. 🍷🍷 Dein Date wählt ein Glas, du trinkst das andere. Wer den Rotwein trinkt ist nur bis zum Morgen etwas dösig, der andere stirbt. Irgendwie romantisch, aber auch nicht wirklich!</value>
    <!-- Your love for poisonous potions is huge and as a hobby you like to gamble with your life... Just a bit! You brew two potions, one of them being poisonous, the other neutral, looking exactly the same. Every other night, you can choose a player and force them to have a drink with you, maybe they are lucky and survive. However, if your host chooses the good drink, you'll get the poisonous one and die. Good luck! -->
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
    <value>Während das Dorf sich schlafen legt, bleibst du noch wach (deine Tränke brauen sich schließlich nicht alleine). Gutes Gelingen...!</value>
    <value>Während das Dorf sich schlafen legt, bereitest du ein sehr romantisches Date mit Döner, Kerzen und Rotwein vor.</value>
    <!-- While the other villagers are going to bed, you're still up in your laboratory, mixing the potions for the next night. Make sure to not get caught by a wolf though! -->
  </string>
  <string key="AskChemist">
    <value>Wer ist heute dein Date? Viel Glück übrigens!</value>
    <value>Wer soll heute dein Gast sein und einen deiner beiden Tränke wählen?</value>
    <!-- Who would be a good host and gambling partner tonight? -->
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
    <value> Nachdem du dir {0} auf ein Date zu dir eingeladen hast, wartest du die ganze Nacht, aber niemand kommt... Dein Date hat dich wohl versetzt. Am nächsten Morgen erfährst du auch den Grund: {0} ist nicht mehr am Leben!</value>
    <!-- <value>You went to {0}'s house to have a drink with them, however, as you arrive there, they are already dead!</value> -->
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
    <value>Du hattest heute ein Date bei {0}, dem Chemiker. 👨‍🔬 Doch als dieser mit Rotwein 🍷 kam, hast du ihn mit dem Messer getötet. Warum?</value>
    <!-- <value>You got visited by the Chemist 👨‍🔬 {0}! They pulled out a knife to force you to drink, but instead of drinking, you pulled out your own knife. Apparently, your knife was stronger 🤷‍♂️</value> -->
  </string>
  <string key="ChemistSK">
    <value>Du willst deinem Date {0} gerade den Rotwein 🍷 servieren, als dieser aufsteht und dich umarmt. Du spürst einen Stich im Rücken. Der Serienkiller hat sein Messer 🔪 in deinen Rücken gerammt. Das ist nicht romantisch!</value>
    <!--<value>You go to {0} to let them choose a potion, however, they were the serial killer and stabbed you! 🔪</value>-->
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
      <value>Die Liebe ist doch nicht tot! ❤️ Der Chemiker 👨‍🔬 {0} hatte letzte Nacht ein romantisches Date mit Candle Light Döner. Er meinte noch, jetzt kann er zufrieden sterben. Blöd nur, dass sein Date der Serienmörder 🔪 war und den Chemiker getötet hat.\nEntschuldigung! Die Liebe ist doch tot. 💔 Und der Chemiker auch!</value>
    <!-- <value>The chemist 👨‍🔬 {0} tried to force the serial killer to a game tonight. Looks like the murderer didn't feel like playing games... {0} was found, stabbed, with two potions still in their bag!</value>-->
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
    <value>Du hattest ein tolles Date mit dem Chemiker. 👨‍🔬 Alles war perfekt bis zum Rotwein 🍷, den hast du irgendwie nicht überlebt. Der Chemiker hat dir aus Versehen einen tödlichen Trank statt Rotwein gegeben.</value>
    <!-- <value>You got visited by the chemist 👨‍🔬, they forced you to choose a potion and you chose the poisonous one. What a sad way to leave this world...</value> -->
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
    <value>Du hattest ein tolles Date mit {0}. Alles war perfekt bis zum Rotwein 🍷, den hat dein Date irgendwie nicht überlebt. Du hast ihm aus Versehen einen tödlichen Trank statt Rotwein gegeben...</value>
    <!-- <value>You visited {0} and let them choose a potion! They chose the poisonous one and you returned home, satisfied of your gambling skills. This is no game of chances!</value>-->
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
  <!-- {0} - Opfer des Chemikers -->
  <!-- {1} - Wird durch „(Opfer) war (Rolle)“ ersetzt -->
    <value>Der Chemiker 👨‍🔬 hatte ein Date. Das lief aber irgendwie nicht so gut, da das Date {0} nun tot ist. Och ne, hat der verwirrte Chemiker schon wieder den Rotwein 🍷 mit seinen giftigen Tränken vertauscht?\n{1}</value>
    <!-- <value>The chemist 👨‍🔬 has visited {0} tonight and they chose the poisonous potion! While the crazy chemist is still alive, {0} died. {1}</value> -->
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
    <value>Du hattest ein tolles Date mit {0}, dem Chemiker. 👨‍🔬 Alles war perfekt, bis ihr zum Wein kamt. 🍷 In deinem Glas war Rotwein, aber es scheint, als sei der Chemiker dagegen allergisch. Komisch... Fakt ist, bei dir liegt jetzt 'ne Leiche im Wohnzimmer. Was machst du damit?</value>
    <!-- <value>You got visited by the chemist 👨‍🔬 {0}, they forced you to choose a potion. After a moment of hesitation, you chose the good one! Lucky you!</value> -->
  </string>
  <string key="ChemistFail">
    <value>Du hattest ein tolles Date mit {0}. Alles war perfekt bis zum Rotwein. 🍷 Dein Date hatte Rotwein, ist aber trotzdem nicht glücklich, da du einen giftigen Trank getrunken hast und direkt verstarbst.</value>
    <!-- <value>You visited {0} and let them choose a potion! They chose the good one however! In result, you drank the poisonous one and died. Maybe you should have done a better job...</value> -->
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
    <value>Der verrückte Chemiker 👨‍🔬 hatte ein Date. Das lief aber irgendwie nicht so gut, da {0}, also der Chemiker 👨‍🔬, nun tot ist. Och ne, hat der verwirrte Chemiker schon wieder den Rotwein 🍷 mit seinen giftigen Tränken vertauscht? Die Medikamente, die ihr bei ihm gekauft habt, würde ich übrigens nicht mehr nehmen...</value>
    <!-- <value>The chemist 👨‍🔬 {0} was found dead! Apparently, {0} had bad luck and drank the poisonous potion during their nightly visit! Pray you never bought your medicines from them...</value> -->
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
    <value>💔 Du wurdes versetzt! Dein Date {0} kam nicht und hatte nachts wohl besseres zu tun. Das tut weh! 💔</value>
    <!-- <value>{0} wasn't home! You drag your suitcase back home, cursing your bad luck.</value> -->
  </string>
  <string key="CultistsList">
    <value>Der Kult 👥 besteht aus: {0}</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
    <value>der Eiswolf 🐺❄️</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Es herrschen aktuell -21°C und du rennst im T-Shirt rum. Das kann eigentlich nur eines bedeuten: du musst der Eiswolf 🐺❄️ sein. Statt mit den anderen Wölfen zu jagen, frierst du in der Nacht Leute ein. Die können dann ihre nächtliche Betätigung vergessen. Aber Vorsicht, wer bereits eingefroren war, zieht sich nächste Nacht deutlich wärmer an. In der nächsten Nacht hast du bei dieser Person daher keine Chance.</value>
    <!-- <value>You are the Snow Wolf 🐺☃️. Every night, instead of following your pack to hunt someone, you skulk around on your own to freeze someone out of your pack. A frozen person will be unable to use any night actions, if they have any. However, your victim will have some residue of your power the next night and can not be frozen a second time in a row.</value> -->
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>Der Eiswolf 🐺❄️ sollte vielleicht tagsüber Handschuhe tragen, damit beim Handschütteln der Gegenüber nicht einfriert. Denn statt mit den anderen Wölfen zu fressen, friert er nachts auf eigene Faust Leute ein. Diese können dann ihre nächtliche Aktion, soweit vorhanden, nicht durchführen. Wer so eingefroren wurde, zieht sich danach warm an und kann die darauffolgende Nacht nicht erneut eingefroren werden.</value>
    <!-- <value>The Snow Wolf 🐺☃️ is an wolf that was native to the snowcapped mountains near the village. As such, they have mastered the art of controlling ice and snow. Having lived alone for a long time, the Snow Wolf prefers to operate alone. Instead of hunting with their pack at night, they can pick a separate victim to freeze, which causes them to be unable to use their night actions. However, they will still have some residue of the Snow Wolf's magic the next night, causing them to be immune to the Snow Wolf for one night. </value> -->
  </string>
  <string key="AskFreeze">
    <value>Wen willst du heute berühren und somit einfrieren?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>Das Wolfrudel 🐺🐺 besteht aus: {0}</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>Das Wolfrudel 🐺🐺 besteht aus: {0}\nOh, und natürlich {1}, dem Eiswolf.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>Nachdem {0} verstarb, nimmst du seinen Platz ein und wirst Rudelführer. 🐺⚡️ Du bist jetzt im Team 🐺🐺 mit {1} und dem Eiswolf 🐺❄️ {2}.</value>
    <!-- <value>{0} has died, and you transform into an Alpha wolf. Your teammates are: {1} and the Snow Wolf {2}</value>-->
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>Nachdem {0} verstarb, nimmst du seinen Platz ein und wirst zum Wolfswelpen. 🐶 Du bist jetzt im Team 🐺🐺 mit {1} und dem Eiswolf 🐺❄️ {2}.</value>
    <!-- <value>{0} has died, and you transform into the Wolf Cub. Your teammates are: {1} and the Snow Wolf {2}</value>-->
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>Nachdem {0} verstarb, nimmst du seinen Platz ein und wirst zum Werwolf. 🐺 Du bist jetzt im Team 🐺🐺 mit {1} und dem Eiswolf 🐺❄️ {2}.</value>
    <!-- <value>{0} has died, and you transform into a Werewolf. Your teammates are: {1} and the Snow Wolf {2}</value>-->
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>Nachdem {0} verstarb, nimmst du seinen Platz ein und wirst Lykan. 🐺🌝 Du bist jetzt im Team 🐺🐺 mit {1} und dem Eiswolf 🐺❄️ {2}.</value>
    <!--<value>{0} has died, and you transform into the Lycan. Your teammates are: {1} and the Snow Wolf {2}</value>-->
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
      <value>Nachdem {0} verstorben ist, nimmst du seinen Platz ein und wirst Eiswolf. 🐺❄️ Da es alleine langweilig wäre, hast du Unterstützung von den Wölfen: {1}</value>
    <value>Gerade noch Doppelgänger, schlüpfst du in die abgestreifte Haut von {0} und wirst zum neuen Eiswolf! 🐺❄️ Mit von der Partie sind die Wölfe 🐺🐺: {1}</value>
    <!--<value>{0} has died, and you transform into the Snow Wolf. Your teammates (if any) are: {1}</value>-->
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>Gerade war {0} noch der Doppelgänger, nun wird er zum neuen Eiswolf! 🐺❄️</value>
    <!--<value>The doppelganger {0} has now become the new snow wolf!</value>-->
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>Du musst erfahren, dass dein Vorbild {0} starb. Du wirst wild, aber nicht nur das, du bist ab jetzt auch ein Werwolf! 🐺 Du bist jetzt im Team 🐺🐺 mit {1} und dem Eiswolf 🐺❄️ {2}.</value>
    <!--<value>{0} has died! In your rage, you have become a werewolf! Your new teammates are: {1} and the Snow Wolf {2}</value>-->
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>E gibt Ubruhen in deinem Rudel... {0} ist heute Nacht nicht mit euch zurück gekommen. Dafür stellt sich {1} als der neue Eiswolf 🐺❄️ vor.</value>
    <!--<value>{0} is no longer your teammate and {1} has now become the new snow wolf!</value>-->
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Gerade als du die Tür öffnest, um in fremden Betten „nach dem Rechten zu sehen“, spürst du eine Berührung von hinten. Du möchtest sehen, was es war, aber kannst dich nicht umdrehen. Erstarrt und erfroren 🐺❄️ stehst du vor deiner Tür. Erst die morgendlichen Strahlen der Sonnen tauen dich wieder auf.</value>
    <!--<value>As you opened the door to leave your house, a gust of wind blew towards you, causing you to freeze in your tracks 🐺☃️. You stand frozen in the doorway, silently cursing this weird form of bondage. Ah well, thank goodness you're thawed now. </value>-->
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Liebevoll hast du das Date vorbereitet und nun sitzt ihr euch gegenüber. Ihr seht euch sehr tief in die Augen, die Funken sprühen. Doch als ihr eure Hände berührt, wird dir schlagartig kalt und du erstarst! Ob der Eiswolf 🐺❄️ das mit Absicht oder aus Versehen gemacht hat ist dir nicht bekannt, aber bewegen kannst du dich nicht mehr. Und den Wein kannst du auch nicht servieren. Kopf hoch, es gibt immer noch eine Chance und am Morgen bist du eh wieder aufgetaut. Wie gut, dass du extra die Heizung hochgedreht hast!</value>
    <!-- <value>As you stirred in your sleep, preparing to wake up to get your potions, a strong gust of wind blew in from the windows, causing you to freeze 🐺☃️. From the corner of your eyes, you saw the bottles of your potions frosted over. Looks like they didn't escape the brunt of the freezing spell either. You mentally sighed, wishing the sun came up sooner... Good thing you're thawed now, though</value>-->
  </string>
  <string key="CultistFrozen">
    <value>Gerade als du das Haus verlässt, um zum Gemeindehaus zu gehen, merkst du wie die Beine immer schwerer werden. Auch sonst ist dir kalt. Nach kurzer Zeit erstarrst du völlig 🐺❄️ und kannst den Kult nicht unterstützen. Nur gut, dass du noch vor dem Morgengrauen wieder auftaust und dich niemand in der Kluft gesehen hat!</value>
    <!--<value>As you donned your cloak and prepared to leave your house, a gust of wind blew in from the doorway, causing you to freeze 🐺☃️. Your fellow cultists dropped by soon after to bring you along to cult people, but they ended up laughing at your demise. Leaving you by the doorway, they promised that they'll make good work of tonight. Now that you're unfrozen, you leave the house, cringing in embarrassment. </value>-->
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Hast du alles? Die Liste mit dem bekannten Kult, die Liste möglicher Kultisten, deinen blauen Helm, dein Schwert, deinen Eiswürf... Moment! Was? Du willst dich umgucken, bist aber wie erstarrt. Es scheint, als würde dieser Nacht der Eiswolf 🐺❄️ seine schützende Hand über die Kultisten breiten. Wie merkwürdig...</value>
    <!--<value>As you grabbed your sword, a gust of wind blew in from the window, causing you to freeze, back still arched 🐺☃️. You mentally groaned, your limbs aching from being in this position until now... </value>-->
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
  <!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>Du legst gerade die Karten und schaust in die Glaskugel. Doch diese zeigt heute keine Prophhezeihung über einen Mitbewohner, sondern ähnelt einer Schneekugel. Der Eiswolf 🐺❄️ hat dich voll erwischt und du siehst nichts ordentliches heute Nacht!</value>
    <value>Du legst gerade die Karten und schaust in deine Kugel, als du merkst, dass die Karten Schnee und Eis zeigen und deine Kugel viel eher einer Schneekugel ähnelt. Das muss das Werk des Eiswolfs 🐺❄️ sein!</value>
    <!--<value>As you sat at your table, ready to use your psychic powers, a gust of wind blew in from the window, causing you to freeze 🐺☃️. While being bound usually isn't a problem, the freezing spell also gave you a serious case of brain freeze. You weren't worried though, knowing that the sun rising is one of the constants of this world and that you'll be thawed now. </value>-->
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Du willst gerade deine schlecht bezahlte Arbeit antreten und jemanden vor dem Tod retten, als dir sehr kalt wird. Der Eiswolf hat dich von hinten angegriffen und eingefroren. Mit gefrorenen Flügeln 🐺❄️ kannst du nicht fliegen und schwer sind die auch! So wird das nichts mit der guten Tat... Nur gut, dass du am Morgen durch die Sonne auftaust. Ab nach Hause und eine heiße Schokolade trinken, nicht, dass du dir eine Erkältung holst!</value>
    <!--<value>As you willed your wings to appear, a gust of wind blew in from the windows, causing you to freeze 🐺☃️. You inwardly cringed as you suddenly imagine yourself as an ornament on a Christmas tree. Thankfully, this is now over since the sun has risen. </value>-->
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Du willst gerade das Messer 🔪 nehmen um deine Leber-Sammlung zu erweitern, aber das Messer ist gefroren 🐺❄️ und zerbricht. Jetzt musst du morgen erstmal ein neues Messer kaufen und gehst heute Nacht leer aus!</value>
    <!--<value>As you admired your liver collection one last time before leaving your house, a gust of wind blew in from the windows, frosting the glass jars... freezing you 🐺☃️. As you unfroze this morning, you gritted your teeth in annoyance at the Snow Wolf's spell, swearing to make them suffer as much as possible when you take their liver. </value>-->
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Bereit zu klauen und die besten Rollen anzunehmen, spürst du eine Berührung von hinten und merkst, wie die Kälte langsam deinen Körper erobert und du einfrierst. 🐺❄️ Klauen entfällt für heute, aber zum Glück rettet dich bald die Morgensonne. Morgen ist ja auch noch ein </value>
    <!--<value>As you sulked around the village, you felt a strong gust of wind. You stood frozen in your tracks, literally unable to move 🐺☃️. Luckily, it was dark enough for you to not be recognised by anyone who passed you that night. When you were completely thawed by dawn, you scampered back to your home before anyone could see you. </value>-->
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
  <!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Du schläfst tief und fest, aber wachst frierend auf. War da eben jemand im Zimmer? 🐺❄️\nEigentlich würdest du dich gerne in deine Decke einkuscheln, doch du kannst dich nicht bewegen... Du wurdest eingefroren! Aber für morgen wurde Sonne angekündigt, mach dir also keine Sorgen und schlaf einfach weiter.</value>
    <!--<value>While you were sleeping last night, you suddenly felt really cold. Waking up to check, you realised that you couldn't move at all! Looks like the Snow Wolf 🐺☃️ has cast a freezing spell on you. You go back to sleep, unconcerned, since it didn't affect you at all... apart from making you feel cold.</value>-->
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>Gerade als du {0} berühren und einfrieren möchtest, spürst du eine Berührung von hinten. Der Schutzengel 👼 setzt dich mit einem gezielten Schlag schach-matt. Heute Nacht kannst du wohl niemanden einfrieren</value>
    <value>Vor {0}s Haus bleibst du erstarrt stehen (also, nicht richtig, keine Sorge, du hast dich nicht aus Versehen selbst eingefroren): Du kannst kaum etwas erkennen, so hell ist es. Heute Nacht wacht der Schutzengel vor diesem Haus, so als hätte er dein Kommen vorhergesehen... Unverrichteter Dinge kehrst du zu deinen Freunden zurück. Dass du nichts ausrichten konntest, behälst du aber für dich. Muss ja nicht jeder wissen, dass du so kläglich gescheitert bist.</value>
    <!--<value>You head to {0}'s house to freeze them, but you are met by a tall dark figure, armed to the teeth. The Guardian Angel fights you off, and you head back defeated.</value>-->
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Du schleicht dich an {0} heran und willst ihn gerade erschrecken und legst die Hand auf die Schulter, als dir der Fluch 🐺❄️ einfällt. Du hast wieder jemanden eingefroren. Schnell gehst du nach Hause und trinkst einen schönen Tee, der wärmt von innen. Nur dumm, dass du ihn einfrierst, als du die Tasse berührst...</value>
    <!--<value>You went to {0}'s house and froze them! Tonight, they won't be able to use their night actions (if any).</value>-->
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
    <value>Der Eiswolf {0} 🐺❄️ wollte letzte Nacht jemanden einfrieren, traf aber auf den Serienmörder! Zwar berührte er das Messer 🔪 und fror es ein, doch der Serienmörder schafft es trotzdem noch, ihm die Klinge ins Herz zu stoßen.\nDer Serienmörder 🔪 hat den Eiswolf 🐺❄️ getötet.</value>
    <!--<value>The snow wolf {0} attempted to freeze someone last night, but accidentally visited the serial killer! The murderer noticed the unwanted visitor and stabbed {0}!</value>-->
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
    <value>Du findest eine große blaue Truhe. Du öffnest sie und darin liegen sie endlich: die blauen Handschuhe. Du ziehst sie an, wissend, nun niemanden mehr grundlos einzufrieren. Ebenfalls in der Truhe steht eine Nachricht:\n📜 „Diese Handschuhe helfen dir, deine Einfrierkünste zu kontrollieren. Nun kannst du anderen Aufgaben nachgehen, wie Bäume pflanzen oder Leute töten.“ Das trifft sich gut, denn in der Zeitung 📰 liest du, dass der letzte Werwolf 🐺 verstorben ist. Damit genügend Frischfleisch im Haus ist, musst du nun selbst auf die Jagd gehen.\n\nTL;DR\nDu bist normaler Werwolf 🐺 geworden und alleine.</value>
    <value>Nachdem all deine Wolfkollegen gestorben sind, musst du dich ab sofort selbst um dein nächtliches Futter kümmern. Du spürst, wie dich deine kalten Fähigkeit verlässt und widmest dich der täglichen Fellpflege. Ab der nächsten Nacht ziehst du selbst als Werwolf 🐺 um das Dorf. </value>
    <!--<value>As all the other wolves have died, you are the last part of the pack that is left! In order to gain some fresh villager meat, you decide to become a normal werewolf from now on, who goes eating rather than freezing at night!</value>-->
  </string>
  <string key="SnowFrozeHunter">
    <!-- 0 - Snow Wolf's name -->
    <value>Der Eiswolf 🐺❄️ {0} wollte letzte Nacht den Jäger 🎯 mit seinem eisigen Atem überraschen, doch der ließ sich nicht so leicht überlisten... {0} wird nachts nicht mehr sein Unwesen treiben, denn er ist tot.</value>
    <!-- <value>The snow wolf {0} tried to freeze the hunter last night, but the hunter was able to catch them and take them down with their rifle!</value> -->
  </string>
  <string key="Lang">
    <value>Sprache wechseln</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Spielmodus</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Spielerlimit</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Rollenanzeige am Ende</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Maximale Extend-Zeit</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Dauer des Tages</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Dauer der Nacht</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Dauer des Lynchens</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
    <value>Rolleneinstellungen</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
    <value>Spielmechaniken</value>
  </string>
  <string key="GroupSettings">
    <value>Gruppeneinstellungen</value>
  </string>
  <string key="Timers">
    <value>Zeiteinstellungen</value>
  </string>
  <string key="Done">
    <value>Fertig!</value>
  </string>
  <string key="Back">
    <value>Zurück</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Spielerliste mischen</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Die Spielerliste jedes mal neu mischen? Aktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>Die Spielerliste wird jedes mal neu gemischt: {0}</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
    <value>Du bist der Totengräber ☠️. Jede Nacht gräbst du die Gräber für alle, die gestorben sind, seitdem du das das letzte Mal getan hast (ja, sogar Werwölfe verdienen eine Beerdigung). Da du damit die ganze Nacht beschäftigt bist, können die Wölfe oder der Kult dich nicht finden, es sei denn, du hast in einer Nacht tatsächlich nichts zu tun. Jeder, der dich besucht, hat eine gewisse Chance, in eines deiner Gräber zu fallen und zu sterben, abhängig davon, wie viele du gegraben hast. Außerdem wird die Chance für jeden halbiert, der dir gegenüber eine gute Gesinnung besitzt. Aber deine Nachtaktivität hat auch ihre Nachteile... Wenn du deine Gräber gräbst, haben der Serienmörder oder die Wölfe eine Chance, dich zufällig zu sehen und sofort zu töten, und je mehr du zu graben hast, desto größer ist das Risiko. Ach ja, und der Serienmörder ist anscheinend verrückt genug, um dich selbst dann zu finden, wenn du draußen unterwegs bist. Allerdings könnte er dabei dann in eines deiner Gräber stolpern und dadurch eventuell in der nächsten Nacht die Kontrolle darüber verlieren, wer sein Opfer ist.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
    <value>Du bist der Totengräber ☠️. Deine Aufgabe ist es, die Leichen der Dorfbewohner (und Werwölfe) ordentlich zu entsorgen. Du gräbst ihnen also allen ein schönes Grab. Allerdings bist du meistens zu faul, sie wieder zuzuschütten und lässt sie einfach offen. Außerdem bringst du normalerweise ein paar Sicherheitsmaßnahmen an... Zumindest bist du nicht daheim, falls dich währenddessen die Wölfe besuchen. Pass nur auf, dass sie dich nicht zufällig auf dem Heimweg erblicken!</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
    <value>der Totengräber ☠️</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>Die Toten ruhen in ihren Gräbern, und die Lebenden warten noch auf ihren Tod. Alles ist wie es sein sollte und du kannst dich schön ausschlafen.</value>
  </string>
  <string key="DigGraves">
    <value>Bis tief in die Nacht gräbst du für {0}. Mögen die Seelen der Toten Frieden finden und ihre Körper Ruhe.</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
    <value>Als du gerade dein Haus verlassen willst, um die Toten zu begraben, fährt dir plötzlich ein eisiger Windstoß ❄️ durch die Haare und friert dich auf mysteriöse Weise ein. Dir bleibt wohl nichts übrig, als auf den Morgen zu warten, damit die Sonne dich auftaut. Die Seelen der Toten werden wohl noch etwas länger rastlos herumgeistern müssen...</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerNotHome">
    <value>Das Wolfsrudel läuft zu dem Haus von {0}, aber es ist niemand zuhause. Alles, was ihr sehen könnt, ist eine Kerze, die einsam auf einem Grab ☠️ leuchtet...</value>
  </string>
  <string key="WolfFellWolves">
    <value>Das Wolfsrudel läuft zum Haus von {0}, aber bevor sie dort ankommen, tritt {1} plötzlich in eine Bärenfalle und stürzt in ein offenes Grab ☠️, wo ein Silberspeer den Wolf aufspießt! Das ist also der Grund, weswegen der Totengräber seine Gräber sichert...</value>
  </string>
  <string key="WolfFell">
    <value>Gerade willst du das letzte Grab zuschütten, da fällt dir plötzlich ein seltsamer Geruch auf, irgendwie anders als die üblichen Leichen... Als du nachschaust, findest du {0}, einen Werwolf 🐺, der wohl niemanden mehr fressen wird!</value>
  </string>
  <string key="KillerStumbled">
    <value>Du schneidest die Leber aäuberlich aus {0}'s Körper, und auf dem Rückweg beschließt du, in einem der Gräber ☠️ noch nach weiteren Lebern zu suchen. Leider lehnst du dich ein wenig zu weit über ein Grab und fällst hinein... Du hast es zwar überlebt, aber jetzt tut dir dein Bein ziemlich weh.</value>
  </string>
  <string key="KillerRandomKill">
    <value>Auf dem Weg zu {0}s Haus schießt plötzlich ein scharfer Schmerz durch dein Bein ☠️. Du entscheidest dich, einfach schnell zum nächsten Haus zu laufen, in diesem Fall also das von {1}, den Bewohner umzubringen und schnell wieder heimzugehen.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
    <value>Du kommst am Haus von {0} an, aber dort steht plötzlich der Schutzengel 👼! Du versuchst, noch irgendwie an ihm vorbeizukommen, aber mit diesem Bein hast du keine Chance. Das war ja wirklich eine grauenvolle Nacht für dich!</value>
  </string>
  <string key="HunterFell">
    <value>Noch eine erfolglose Nacht ohne einen Kultisten, den du hättest erledigen können! {0} war ja unschuldig. Verärgert läufst du über den Friedhof ☠️ und bemerkst die Bärenfalle nicht, bis sie sich um dein Fußgelenk schließt. Erschrocken schreist du auf und versuchst dich zu befreien, aber zu spät! Du fällst rückwärts in ein offenes Grab und das Geräusch, das dein Genick beim Brechen macht, ist alles, was du noch hörst, bevor alles dunkel wird.</value>
  </string>
  <string key="HunterFellDigger">
    <value>Nach einer weiteren ermüdenden Nacht läufst du nach Hause, als die Sonne schon über dem Dorf aufgeht. Gerade willst du dein Haus betreten, da bemerkst du plötzlich ein Schwert 💂‍♀️ auf dem Boden neben einem offenen Grab, in welchem der tote Körper von {0} liegt. Der Kultjäger hätte dich wohl besser nicht verdächtigen sollen...</value>
  </string>
  <string key="CultFell">
    <value>Du kehrst nach einer ermüdenden Nacht nach Hause zurück, als du plötzlich einen Schrei aus der Richtung eines deiner Gräber hörst. Du eilst dorthin und findest {0} tot in der offenen Grube... Welcher Kultist 👤 würde denn auch einen Totengräber konvertieren wollen?</value>
  </string>
  <string key="CultConvertGraveDigger">
    <value>Auf dem Weg zu {1}s Haus entscheidet {0} plötzlich, die Kirche abbrennen zu wollen. {0} führt euch also über den Friedhof ☠️, doch plötzlich schnappt eine Bärenfalle um {0}s Fuß zu! Ihr hört nur noch den entsetzten Schrei, bevor ihr euch umdreht und schnell das Weite sucht.</value>
  </string>
  <string key="ChemistFell">
    <value>Auf dem Weg zu einem romantischen Dinner mit {0} überprüfst du zum zehnten Mal das Etikett deiner Weinflasche. Du bist so konzentriert darauf, dass du stolperst und in ein offenes Grab ☠️ fällst, wo du direkt von einem Silberspeer aufgespießt wirst. Bevor du auch nur ein Geräusch machen könntest, bist du tot.</value>
  </string>
  <string key="ChemistFellDigger">
    <value>Irgendwie hast du plötzlich Lust auf einen guten Wein. Einem Instinkt folgend schaust du in das Grab direkt neben dir, wo tatsächlich eine Weinflasche 👨‍🔬 liegt! Leider ist sie noch in {0}s toten Händen... Plötzlich ist dir jeglicher Appetit vergangen.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFell">
    <value>Mit deinem Lieblingslippenstift auf den Lippen begibst du dich zu {0}s Haus, um dort ein wenig Spaß zu haben. Leider kommst du nicht weit genug, da du auf dem Weg in eine Bärenfalle trittst und bei dem Versuch, dich zu befreien, in ein Grab ☠️ stürzt und stirbst. Fällt das auch unter Berufsrisiko?</value>
  </string>
  <string key="HarlotFellDigger">
    <value>Anscheinend hat das Schicksal was gegen dich. Nicht nur, dass du die ganze Nacht mit Gräbern beschäftigt bist, jetzt ist auch noch {0}, die Hure 💋, in eines deiner Gräber gefallen und gestorben, als sie mit dir die Nacht verbringen wollte...</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitDigger">
    <value>Du läufst zu {0}s Haus und weichst unterwegs geschickt allen Gräbern aus, allerdings ist am Ende des Weges niemand zuhause! Anscheindend gräbt {0} immer noch an den Gräbern ☠️...</value>
  </string>
  <string key="GAFell">
    <value>Das war wirklich keine gute Nacht für dich... Statt {0} wie geplant vor allen Gefahren zu beschützen, bist du in eine Bärenfalle getreten, in ein Grab ☠️ gefallen und gestorben! Wieso muss der Totengräber überhaupt alle seine Gräber sichern?</value>
  </string>
  <string key="GAFellDigger">
    <value>Auf deinem Heimweg findest du eine weiße Feder am Rande des Weges. Es bedarf keiner langen Suche, um {0}, den Schutzengel 👼, tot in einem deiner Gräber liegen zu sehen. Manchmal treffen deine sogenannten Sicherheitsmaßnahmen auch die falschen Leute...</value>
  </string>
  <string key="ThiefFell">
    <value>Du schleichst dich über den Friedhof, um {0}s Rolle zu stehlen. Leider bist du so konzentriert, dass du die Bärenfalle erst dann bemerkst, als sie laut krachend zuschnappt... Schlimm genug, dass deine Tarnung aufgeflogen ist, aber zu allem Überfluss fällst du auch noch in ein Grab ☠️ und brichst dir dein Genick!</value>
  </string>
  <string key="ThiefFellDigger">
    <value>Gut, dass du deine Gräber immer gewissenhaft sicherst! {0} wollte letzte Nacht deine Rolle stehlen 😈, aber ist dabei in deine Falle getappt. Vielleicht glauben die Dorfbewohner dir jetzt endlich, dass deine Sicherheitsmaßnahmen tatsächlich nötig sind!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistFell">
    <value>Das nächste Mal, wenn du ein Haus in Benzin tränken willst, solltest du vielleicht besser aufpassen, wo du hintrittst! Dieses Mal bist du nämlich in eine Bärenfalle getreten, in ein Grab ☠️ gefallen und von einem Speer aufgespießt worden. Vielleicht gibt es ja doch so etwas wie Karma...</value>
  </string>
  <string key="ArsonistFellDigger">
    <value>Aus einem deiner Gräber riecht es verdächtig nach Benzin... Besorgt schaust du nach und findest {0}, den Pyromanen 🔥 tot in einem Grab liegen. Immerhin, dein Haus ist benzinfrei!</value>
  </string>
  <string key="DefaultFellPublic">
    <value>In einem der Gräber auf dem Friedhof lag heute eine Leiche zu viel... Anscheinend ist {0} beim Versuch, den Totengräber ☠️ zu besuchen, in ein Grab gefallen und gestorben! {1}</value>
  </string>
  <string key="HarlotFellPublic">
    <value>Als die Hure 💋 {0} von ihrer Nacht zurückkam, nahm sie eine Abkürzung über den Friedhof. Allerdings war sie wohl ein wenig abgelenkt und sah das offene Grab ☠️ nicht, bis sie den Boden unter den Füßen verlor... Vielleicht hätte sie sich lieber doch einen Job für tagsüber suchen sollen!</value>
  </string>
  <string key="CultistFellPublic">
    <value>Die Kultisten wollten die Kirche verbrennen, aber als {0} sie über den Friedhof ☠️ führen wollte, trat der Kultist 👤 in eine Bärenfalle! Nur noch ein verzweifelter Schrei war zu hören, als die anderen Kultisten schon die Flucht ergirffen...</value>
  </string>
  <string key="ThiefFellPublic">
    <value>Vielleicht hat sich {0} auf Grabraub verlegt, vielleicht war es auch nur Karma. Jedenfalls hat der Dieb 😈 sich gerade auf dem Friedhof ☠️ herumgetrieben, als eine Bärenfalle seinen Fuß umschloss. Vielleicht hätte er sich lieber einen Komplizen suchen sollen... So schnell wird {0} nichts mehr stehlen!</value>
  </string>
  <string key="WolfFellPublic">
    <value>Als die Wölfe auf Jagd waren, hat sich {0} wohl so sehr auf die Jagd konzentriert, dass der Wolf die Bärenfalle gar nicht bemerkte, die um seinen Fuß zuschnappte! Überrascht fiel {0} in ein Grab und wurde von einem Silberspeer aufgespießt! Vielleicht ist es ja doch eine gute Idee vom Totengräber ☠️, seine Gräber zu sichern... {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
    <value>Du machst brav deinen Job, als plötzlich ein verrückter Serienmörder 🔪 auf dich zuspringt und dich ersticht! So ein Mist...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpotted">
    <value>Du läufst gerade mit blutigem Messer am Friedhof vorbei, als du plötzlich {0}, den Totengräber ☠️ entdeckst. Deinen Instinkten folgend entscheidest du, dass es heute Nacht zwei Opfer geben wird...</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
    <value>Du machst brav deinen Job, als dich plötzlich ein Wolf 🐺 von hinten anspringt und dich umbringt!</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpotted">
    <value>Das Wolfsrudel rennt gerade über den Friedhof, als ihr plötzlich {0}, den Totengräber ☠️ entdeckt. Bevor der überhaupt eine Chance hat, zu reagieren, springt einer von euch auf seinen Rücken und bringt ihn mit einem gezielten Biss um.</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
    <value>Hat {0} etwa schon wieder verschlafen? Als ihr nachsehen geht, findet ihr den Totengräber ☠️ allerdings tot auf dem Friedhof liegen, mit seiner Schaufel in der Hand! Anscheinend wurde {0} in der Nacht von den Wölfen 🐺 überrascht...</value>
  </string>
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
    <value>{0} fehlt euch heute... Hat da etwa schon wieder jemand verschlafen? Ihr macht euch auf die Suche und findet den Totengräber ☠️ tot auf dem Friedhof, immer noch die Schaufel umklammernd. Anscheinend ist er an einigen Stichwunden 🔪 gestorben...</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
    <value>Pyromane</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonistQ">
    <value>Pyromanen erlauben? Momentan: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonistA">
    <value>Pyromanen sind nun {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
    <value>Serieninferno</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkillQ">
    <value>Einen Pyromanen und einen Serienmörder im selben Spiel erlauben? Könnte tödlich sein! 😈 Aktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkillA">
    <value>Ein Pyromane und ein Serienmörder im selben Spiel sind nun {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
    <value>Du bist der Pyromane 🔥. Wie der Serienkiller bist du alleine in deinem Team. Jede Nacht hast du die Möglichkeit, das Haus eines Spielers mit Benzin zu tränken. Sobald mindestens ein Haus getränkt ist, kannst du dich stattdessen entscheiden, alles anzuzünden, wodurch alle in Benzin getränkten Häuser abbrennen und jeder stirbt der darin wohnt oder sich gerade dort aufhält. Du gewinnst, wenn außer dir niemand mehr lebt.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
    <value>Du bist der Pyromane 🔥. Jede Nacht darfst du entweder ein Haus in Benzin tränken oder alle getränkten Häuser entzünden. Du kannst nur gewinnen, wenn du alle anderen umbringst.</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
    <value>der Pyromane 🔥</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
    <value>Willst du ein weiteres Haus tränken oder möchtest du alle getränkten Häuser brennen sehen?</value>
  </string>
  <string key ="ArsonistVisitKiller">
    <value>Der Pyromane 🔥 {0} hat versucht, das Haus eines Serienmörders 🔪 in Benzin zu tränken. Das hat er wohl nicht überlebt...</value>
  </string>
  <string key="Spark">
    <value>Entzünden</value>
  </string>
  <string key="Doused">
    <value>Du schleichst dich in {0}s Haus und verschüttest an einigen unauffälligen Stellen Benzin. Das sollte reichen, um die Brandgefahr deutlich zu steigern...</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
    <value>Ein Feuer 🔥 ist in deinem Haus ausgebrochen! Zum Glück war der Schutzengel 👼 da und hat es gelöscht. Aus ihm könnte auch ein guter Feuerwehrmann werden...</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedFromFire">
    <value>Du hast zwar nicht direkt damit gerechnet, {0} vor einem Hausbrand 🔥 retten zu müssen, aber dennoch hast du das Feuer erfolgreich gelöscht! Es soll ja niemand sagen können, du hättest deinen Schützling im Stich gelassen...</value>
  </string>
  <string key="CleanDoused">
    <value>Da du bei {0} heute nichts zu tun hattest, konntest du dich ein wenig umsehen und bemerktest Benzin 🔥 in einigen Ecken des Hauses! Aus Langeweile entferntest du also alles und putztest sogar noch ein wenig das Haus.</value>
  </string>
  <string key="Burning">
    <value>Das Dorf erwacht zum Geruch von gegrilltem Fleisch... Halt, es brennt 🔥! Gemeinsam macht ihr euch daran das Feuer einzudämmen, doch für einige Leute kommt alle Hilfe zu spät. Heute trauert ihr über den Tod von folgenden Dorfbewohnern:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
    <value>Das Dorf ist nur noch ein Haufen Asche und verbranntes Holz, und auf der Spitze dessen steht der Pyromane 🔥. Er hat gewonnen...</value>
  </string>
  <string key="Burn" isgif="true">
    <value>Vielleicht solltest du dir einen Rauchmelder anschaffen... Dein Haus ist abgebrannt und du bist gestorben!</value>
  </string>
  <string key="Augur">
    <value>der Augur 🦅</value>
  </string>
  <string key="AugurSees">
    <value>Du blickst hinauf in den Himmel und siehst die Vögel ein ungewöhnliches Muster bilden. Das kann nur eines bedeuten: {0} ist nicht Teil eures Dorfes.</value>
    <value>Die Vögel berichten dir, dass {0} momentan nicht Teil des Dorfes ist.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
    <value>Du bist der Augur 🦅. Jeden Morgen betrachtest du die Vögel und siehst eine Rolle, die momentan definitiv nicht im Dorf existiert. Außerdem werden die Vögel nie eine Rolle zweimal erwähnen, also pass auf, dass du diese Informationen gut verwendest!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
    <value>Du bist der Augur 🦅. Du besitzt die Macht, zu erkennen, welche Rollen momentan nicht Teil des Dorfes sind!</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
    <value>Seltsam, heute sind absolut keine Vögel am Himmel... Das heißt wohl, dass du bereits alle Rollen erfahren hast, die nicht im Dorf sind!</value>
  </string>
  <string key="WolvesVisitBurn">
    <value>Das Wolfsrudel stürmt {0}s Haus, doch irgendwas stimmt nicht. Es brennt 🔥! Ihr versucht zu entkommen, aber für {1} gibt es keine Rettung mehr, der Wolf stirbt in den Flammen.</value>      
  </string>
  <string key="DefaultVisitBurn">
    <value>{0} hätte heute Nacht daheimbleiben sollen... Ein brennendes Haus 🔥 zu besuchen war wohl {0}s letzter Fehler! {1}</value>
  </string>
  <string key="WolfVisitBurn">
    <value>Die Wölfe wollten heute wieder jemanden essen, aber der Pyromane 🔥 kam ihnen zuvor! {0} konnte nicht rechtzeitig aus dem brennenden Haus entkommen... {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
    <value> Auch wenn du nicht weißt, wer im Dorf nachts als Chemiker heimlich Tränke braut, weißt du, dass diese Person dieses Hobby sofort beenden wird. Der Chemiker ist ab sofort ein normaler Dorfbewohner, das hat er nun davon, dass er alte Menschen nicht achtet und respektiert!</value>
    <!-- <value>Even though you still don't really know who the chemist is, you are sure that they will never again do such a miserable mistake. The chemist gave up on their job and became a normal villager!</value> -->
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
    <value> Am Morgen stehen sich die beiden verbliebenen Dorfbewohner {0} und {1} in der Mitte des Dorfes gegenüber. Plötzlich zieht {0} ein Packung Streichhölzer aus der Hosentasche, entzündet eins und wirft es {1} vor die Füße, sodass dieser Feuer 🔥 fängt und verbrennt. </value>
    <!-- <value>Only {0} and {1} are left... Suddenly {0} smiles, pulls out a match, lights it and throws it to the feet of {1}, who goes up in flames!</value> -->
  </string>
  <string key="ArsonistTeamEnd">
    <value>Team Lichterloh</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNotHome">
    <value>Du hattest einen Anruf von {0} und gehst auch direkt hin, bereit auf eine heiße Nacht! Aber was ist das? Das Haus ist leer! Dir bleibt nur, enttäuscht nach Hause zu gehen.</value>
  </string>
  <string key="Validate">
  <!-- Used for the button in the role selection menu -->
    <value>‼ Bestätigen ‼</value>
  </string>
  <string key="Valid">
  <!-- Used for the button in the role selection menu -->
    <value>✅ Bestätigt ✅</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigValid">
    <value>Die Rollen-Konfiguration wurde bestätigt, wurde aktiviert und wird nun verwendet!</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInvalid">
    <value>Ich denke, das wird nicht klappen! Die Rollen-Konfiguration ist ungültigt. Bitte wähle mehr Rollen aus, damit der Bot ein ausgeglichenes Spiel generieren kann! Trottel...</value>
  </string>
  
  <string key="GroupIdleCount">
  <!-- {0} - Idle count in the last 24 hours in the current group -->
  <!-- This string is appended to the "IdleCount" string, make sure this string fits as next sentence after "IdleCount" -->
    <value>{0} davon in dieser kleinen Gruppe!</value>
  </string>
  
  <string key="NewDGRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Oh, cool! Du bist der neue Doppelgänger 🎭 und wirst die Rolle übernehmen, wenn {0} sich zur letzten Ruhe legt!</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInfo">
  <!-- Info for translators: Look at the <string key="Valid"> for the bottom left button's text after the validation succeeded -->
    <value>Welche Rollen darf ich verwenden?\n\nAnleitung:\n\n✅ = Rolle aktiv\n❌ = Rolle inaktiv\n\nNachdem du die Rollen gewählt hast, würde ich dich bitten, den Button zum Bestätigen zu nutzen, den du unten links findest. Dadurch wird deine Auswahl übernommen. Wenn du es vergisst, werde ich die Auswahl komplett ignorieren und alle Rollen verwenden!\n\nWenn zu viele Rollen deaktiviert sind, kann der Bot kein ausbalanciertes Spiel erstellen. Dann wird die Bestätigung fehlschlagen! Sollte das passieren, aktiviere mehr Rollen und versuche es nochmal. Erst wenn der Knopf mit ✅ Bestätigt ✅ beschriftet ist, hat es geklappt, die Rollen sind bestätigt und die Rollenwahl wird verwendet!</value>
  </string>
  <string key="EnableAllRoles">
    <value>✅ Aktiviere alle Rollen</value>
  </string>
  <string key="DisableAllRoles">
    <value>❌ Deaktiviere alle Rollen</value>
  </string>
  <string key="CHHuntedYou">
    <value>Der Kultjäger 💂‍♀️ hatte dich auf dem Besuchsplan. Das ist sehr gefährlich. Du hast einen auf guter Gastgeber gemacht und ihm einen Hagebuttentee und etwas Himbeerschnäppchen (Himbeertorte mit Schokolade) angeboten. Es schmeckte und der Kultjäger wollte auf die Toilette. Leider nahm er statt letzte Tür links die letzte Tür rechts und sah deinen geschmückten Altar. Zurück am Tisch legte er dich über selbrigen, nachdem er sein Schwert 🗡️ dir genau mittig in den Rücken rammte. Hast du echt bis hier gelesen? Dann lass ein Like da... ne, vergiss es, bist ja tot!</value>
    <value>Der Kultjäger 💂‍♀️ hat dich besucht, während du am Altar gebetet hast. Er begrüßte dich mit seinem Schwert 🗡️ und anschließend stoch er es dir direkt ins Herz. Nun bist du tot. Mit drei Stichen.</value>
  </string>
  <string key="ExitAnonymousMode">
    <value>Hallo... äh, wie heißt du eigentlich? Auf jeden Fall darfst du nicht als anonymer Admin diesen Bot nutzen. Bitte verlasse den anonymen Modus oder bitte den Admin drum, der dich überhaupt in diese Situation gebracht hat! Dann reden wir weiter!</value>
  </string>
  
  <string key="AskArsonistNoDoused">
    <value>Aller Anfang ist schwer. Jetzt da du kein haus getränkt hast: wo möchtest du anfangen?</value>
    <value>Willst du ein weiteres Haus tränken oder möchtest du alle getränkten Häuser brennen sehen? Auch eine überflüssige Frage, oder? Hast ja kein Haus getränkt, da brennt nichts. Fang mal an!</value>
  </string>
  
  <string key="AlreadyDousedList">
    <value>\nBisher getränkte Häuser: {0}</value>
    <value>\nMitspieler, die hervorragend brennen würden: {0}</value>
    <value>\nBisher sind die Häuser dieser Mitspieler an bestimmten Stellen mit Benzin beträufelt: {0}</value>
  </string>
  
  <string key="DoppelgangerEnd">
    <value>Brot kann schimmeln, was kann der Doppelgänger 🎭? Auf jeden Fall nicht sein Lebensziel erreichen, sich die Rolle anderer einzuverleiben. Da vorne ist ein Spiegel, {0}, schau dich darin an. Denn alleine im Dorf kannst du keinen als Vorbild nehmen und wirst verlieren. Beim nächsten Mal vielleicht nicht den Doppelgänger auf sich selbst beklauen? Nur so als Idee?</value>
  </string>
</strings>