<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- strings since july have now been translated by @me_el_nino, @tpsounds and @pethor  | created by @falko17, contributed by @syscaller (former @bootmgr) // version 15.05.2017 -->
<strings xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <language name="Deutsch (NSFW)" base="Deutsch" variant="NSFW" />
  <string key="NotInGame">
    <value>Es scheint, als wärst du gerade nicht in einem Spiel...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>Nutze /join, um {0}'s normalem Spiel beizutreten.</value>
    <value>{0} dachte es ist mal wieder an der Zeit ein neues normales Spiel auszurufen. Folge seinem Ruf indem du den /join Befehl nutzt.</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>Chaos-Modus! Nutze /join, um {0} zu fressen...</value>
    <value>{0} hat eine neue Chaos-Runde ausgerufen, jetzt liegt es an dir Ordnung reinzubringen. Tritt jetzt schnell mit /join dem Spiel bei, bevor alles verloren ist.</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Zurzeit läuft gerade ein Spiel... Ein Beitritt ist derzeit nicht möglich.</value>
    <value>Ein aktuelles Spiel befindet sich gerade im Gange, deswegen ist ein Beitritt zurzeit nicht möglich. Versuche es doch in ein paar Minuten erneut.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Du bist bereits dem Spiel beigetreten.</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Nur noch 1 Minute um beizutreten, benutze /join um den anderen zu helfen</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Nur noch {0} Sekunden um beizutreten, benutze /join um den anderen zu helfen.</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Nicht genügend Spieler, das Spiel wird abgebrochen...</value>
    <value>Da nicht genügend Mitspieler gefunden wurden, musste das Spiel leider abgebrochen werden.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Spiel startet...</value>
    <value>So mögen die Spiele beginnen ...</value>
    <value>Haltet euch fest, eine neue Runde startet in wenigen Augenblicken.</value>
    <value>Es ist soweit, eine neue Runde Werwolf startet jeden Augenblick *Hype*.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} ist gebannt. Grund: Ausnutzung eines Programmfehlers.</value>
    <value>{0} wurde gebannt, aufgrund von mehrmaligen Regelverletzungen.</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, bitte ändere deinen Namen um diesem Spiel beitreten zu können.</value>
    <value>{0} kann dem Spiel erst nach einer Änderung seines Namens beitreten.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Die maximale Spieleranzahl wurde bereits erreicht... Bitte warte bis das nächste Spiel gestartet wurde.</value>
    <value>Was sehe ich da? Ihr habt es tatsächlich mal wieder geschafft die maximale Spieleranzahl zu erreichen? Na gut, ihr wisst ja was das heißt, das Beitreten ist somit erstmal nicht mehr möglich, solange nicht jemand noch fliehen sollte (was wir doch nicht wollen).</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} ist beigetreten. {1} Spieler, Mindestens {2}, Maximal {3}</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>{0}, tippe auf @{1} und dann auf "starten", damit dir der Bot deine Rolle verraten kann.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Du kannst nicht fliehen, Du bist tot! Ins Grab mit dir! Mensch, Zombies heutzutage...</value>
    <value>Du bist tot, aus der Hölle kannst selbst du nicht fliehen.</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} bekam Schiss!</value>
    <value>{0} konnte die Dummheit der anderen Mitspieler nicht mehr ertragen, und brachte sich selbst um!</value>
    <value>{0} hatte nicht mehr genügend Zeit für ein Spiel und musste deswegen fliehen.</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} war {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>{0} Spieler verbleibend</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Hey, ich hab dich noch nichts gefragt!</value>
    <value>Schweig still, du wurdest nichts gefragt!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Du scheinst nicht in einem Spiel zu sein...</value>
    <value>Du befindest dich nicht in einem Spiel... Nutze join um schnell einem beizutreten, oder warte bis ein neues startet, falls bereits eins läuft.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Dieser Spieler existiert nicht...</value>
    <value>Dieser Spieler konnte nicht gefunden werden...</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Die Antwort ist nicht korrekt.</value>
    <value>Diese Antwort ist leider falsch.</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} will {1} fressen.</value>
    <value>{0} möchte gerne {1} fressen.</value>
    <value>{0} hat sich entschieden {1} fressen zu wollen.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} wählte {1}!</value>
    <value>{0} entschied sich dafür {1} zu wählen.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} vergaß 2 Nächte hintereinander abzustimmen. Die höheren Mächte sehen dies als schreckliches Verbrechen. {0} fällt wie vom Blitz getroffen um und ist tot. {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Die Werwölfe waren wohl zu dumm für das Spiel, jetzt musst du einspringen.</value>
    <value>Hast dich tapfer geschlagen bisher. Für deine tollen Bemühungen wirst du jetzt zum Werwolf.</value>
    <value>Deine Zeit ist gekommen, du bist soeben zum Werwolf geworden.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Alles Klar!</value>
    <value>Verstanden!</value>
    <value>Deine Wahl wurde akzeptiert.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\n{0} ist der Stalker ... ich meinte	Seher ... {0} ist der Seher</value>
    <value>\n{0} ist der einsamste Seher der ganzen Welt. Schade, dass du nicht die Hure bist :(</value>
    <value>\n{0} ist Narr... ähm...ich meinte natürlich Seher. </value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} war mal der Seher. Jetzt darfst du seine Karten verwenden.</value>
    <value>Dein Lehrmeister {0} ist jetzt endlich tot. Jetzt bist du an der Reihe.</value>
    <value>{0} der alte Knacker hat wohl zu tief in die Glaskugel geschaut. Hoffentlich passiert dir das nicht auch.</value>
    <value>{0} war Seher, wurde aber getötet. Jetzt ist deine Chance gekommen die Runde trotzdem noch zu retten. Viel Erfolg dabei :)</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer"> <!--TODO: wer ist 0 und wer ist 1? Korrigieren.-->
    <value>{0} war ein Lehrling, und tritt jetzt trotz fehlender Erfahrung in die Fußstapfen von {1} 👳. </value>
    <value>Da {1} jetzt tot ist, nimmt sein überaus eifriger Lehrling {0} dessen Platz als Seher 👳 ein. </value>
    <value>{1}'s Gelegenheit ist gekommen um zu zeigen was er/sie gelernt hat 👳. {0} starb, beweise, dass sein Tod nicht umsonst war.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>{0} ist {1}!</value>
    <value>Tatsächlich! Die Karten sagen, dass {0} wirklich {1} ist!</value>
    <value>{0}'s Ahnen verrieten dir, dass sie/er {1} ist!</value>
    <value>Durch einen kurzen Blick in deine Glaskugel wurde dir sofort klar, dass {0} {1} sein muss! </value>
    <value>Deine hellseherischen Fähigkeiten verrieten dir, dass {0} wirklich {1} ist.</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Wen soll das Dorf exekutieren?</value>
    <value>Wer soll zum Tode verurteilt werden? Wählt jetzt...</value>
    <value>Wen soll das Dorf heute lynchen?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Wen willst du aufspüren?</value>
    <value>Wen möchtest du heute erkunden?</value>
    <value>Wessen Rolle möchtest du heute erfahren?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Wen willst du erschießen? {0} Kugeln verbleibend.</value>
    <value>Du hast also immer noch Kugeln übrig? Na gut, wer soll deine heutige Wahl werden? ({0} Versuche hast du noch!)</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Mit wem willst du heute 69 ausprobieren?</value>
    <value>Wen willst du die ganze Nacht durchreiten?</value>
    <value>Wen willst du heute in dir spüren?</value>
    <value>Du willst heute wieder mal so richtig durchgefickt werden. Wer darf es dir dieses Mal besorgen?</value>
    <value>Wer darf dir heute deine Jungfräulichkeit nehmen? Wähle mit Bedacht, die verliert man immerhin nur einmal :P</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Wessen Berufung willst du erfahren?</value>
    <value>Wessen Ahnen willst du heute um Rat fragen?</value>
    <value>Wen willst du über die Glaskugel beobachten?</value>
    <value>Für wen willst du heute deine Karten befragen?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Wen willst du beschützen?</value>
    <value>Über wen willst du heute wachen?</value>
    <value>Wen möchtest du heute vor dem sicheren Tod beschützen?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Wen willst du essen?</value>
    <value>Wer soll heute zerfleischt werden?</value>
    <value>Wer hat es heute auf deinen Speiseplan geschafft?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Wen willst du jagen?</value>
    <value>Wen möchtest du heute jagen?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Wer ist dein Vorbild?</value>
    <value>Wer soll dein Vorbild sein?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Wer soll dem Kult beitreten?</value>
    <value>Wer soll heute dem Kult beitreten?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <value>  Bespreche es mit {0}</value>
    <value>  Spreche dich mit {0} über eure weitere Vorgehensweise ab.</value>
  </string>
  <string key="And">
    <value>und</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Du bist der Verfluchte 😾. Wenn die Wölfe dich angreifen wirst du auch zu einem.</value>
    <value>Glückwunsch, du bist der Verfluchte 😾, also finde schnell die Wölfe um ihnen dabei zu helfen zu gewinnen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Du bist der Detektiv 🕵. Während des Tages kannst du die Rolle von einem Spieler enthüllen. Wenn du das machst, könnten dich die Wölfe entdecken. (40% Warscheinlichkeit)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Glückwünsch 🍻! Du bist der allseits bekannte Dorfsäufer. Wenn die Werwölfe dich fressen, können sie in der folgenden Nacht niemanden fressen.</value>
    <value>Schon wieder wurdest du wegen Belästigung aus einer Kneipe geworfen. Auch egal, musst du halt deinen Alkoholismus 🍻 woanders befriedigen...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Du bist der Engel 👼. Jede Nacht kannst du einen Spieler beschützen. Wenn du einen Wolf erwischt, wirst du mit 50% Warscheinlichkeit sterben.</value>
    <value>Du bist der Engel 👼. In jeder Nacht kannst du jemanden vor dem Tod beschützen. Aber Vorsicht, triffst du dabei auf den Wolf besteht eine 50% hohe Wahrscheinlichkeit, dass du dabei draufgehst.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Du bist der Schütze 🔫. Du hast genau 2 Kugeln als Munition. Während des Tages kannst du einen anderen Spieler erschießen. Der Schuss ist aber so laut, dass ihn jeder hört. Alle wissen, dass du der Schütze bist.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Du bist die Hure 💋 des Dorfes. In der Nacht kannst du einen Spieler ficken, um festzustellen, ob er ein Bürger ist. Falls du einen Werwolf oder den, der vom Werwolf attackiert wird, besuchst, wirst du einen heißen Tod sterben... Wenn du in einer Nacht 'zufällig' nicht zu Hause bist, können die Wölfe dich nicht töten.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Du bist der Verräter 🖕! Du bist jetzt zwar ein Dorfbewohner, aber falls alle Werwölfe tot sind, verwandelst du dich in einen. Der Seher könnte dich als Wolf oder als Dorfbewohner identifizieren.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Du bist ein Werwolf 🐺! Jede Nacht darfst du jemanden umbringen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Du bist der Seher 👳. Du kannst dir jede Nacht die Rolle eines Spielers ansehen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Du bist ein niederer Dorfbewohner 👱, dazu verurteilt deine Zeit auf dem Acker zu verbringen und eventuell gefressen zu werden.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Du bist der Gerber 👺.  Wenn du gehängt wirst, gewinnst du!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Du bist ein wildes Kind 👶. Wähle einen Spieler aus - falls er stirbt, wirst du ein Werwolf.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Du bist ein Beobachter 👁. Du wirst wissen, wer der echte Seher ist - das ist deine einzige Aufgabe.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Du bist der Seher-Lehrling 🙇. Falls der erfahrene Seher stirbt, übernimmst du seine Rolle.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Du bist ein Kultist 👤. Jede Nacht kannst du einen Spieler von deinem Glauben überzeugen. Falls am Ende nur noch Kultisten leben, gewinnen sie!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Du bist der Kultistenjäger 💂. Es gibt einen Kultisten, welcher jeden von seinem Glauben überzeugen will. Du wählst jede Nacht einen Spieler aus. Falls der gewählte Spieler schon ein Kultist ist, stirbt er. Wenn sie dich überzeugen wollen, stirbt das neueste Mitglied.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Die Dämmerung kommt näher, und die Dorfbewohner versammeln sich um sich zu entscheiden, wer diesen Abend getötet wird...\nJeder hat {0} Sekunden, um seine Stimme abzugeben.</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Es ist nun Tag. Jeder von euch hat jetzt {0} Sekunden um Anschuldigungen und Rechtfertigungen zu loszuwerden. Oder um einfach nur zu reden.</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Es wurde Nacht. Alle Spieler schlafen ein, erschöpft nach einem weiterem anstrengendem Tag. Nachtaktive Spieler haben {0} Sekunden für ihre Aktionen!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Die Dorfbewohner stimmten unter Zweifeln und Verdachten ab. {0} wurde am Galgen gehängt. {1}</value>
    <value>Das Dorf ist sich einig, gemeinsam ertränken sie {0}. {1}</value>
    <value>Gemeinsam entschied das Dorf, {0} am Dorfplatz zu verbrennen. {1}</value>
    <value>Nach reichlicher Überlegung entschieden die Dorfbewohner, {0}'s Kopf mit der Guillotine abzutrennen. {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Das Dorf konnte sich heute nicht einigen, frustriert kehrt jeder in sein Haus zurück.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Irgendwas ist doch da im Busch...Es gab keine Toten...</value>
    <value>Es erschien heute niemand zur Wahl! Es gab keine Toten</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Die Dorfbewohner treffen sich am Morgen, aber {0} ist nicht dabei. Sie gehen zum Haus, um {0} ausgeweidet vorzufinden, der Hals mit messerscharfen Krallen 🐺 zerfetzt. An der Kleidung erkennt man ein blutverschmiertes Abzeichen 🕵. Ein schauriger Anblick...</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Die Dorfbewohner sehen {0}, den Engel 👼,  von rasiermesserscharfen Zähnen 🐺 zerfetzt, neben der Kirche liegen.</value>
    <value>Das Dorf findet {0}'s abgetrennten Kopf am Waldrand liegen, ein blutverschmierter Engelsflügel 👼 ragt aus dem nahegelegenen Gestrüpp heraus. Ein grausiger Anblick 🐺.</value>
    <value>Was ist das für ein schrecklicher Geruch aus dem Dorfbrunnen? Ein Blick hinab in die Tiefe ... Das Wasser bedeckt mit Engelsfedern 👼 und der Kübel gefüllt mit den Innereien von {0}. Der Wolf 🐺 wollte sich wohl etwas für später aufheben.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Nachdem jeder aus seinen Häusern zurückkehrt, sehen die Bewohner Teile einer Schrotflinte 🔫 herum liegen... Dann Beine.. Dann Finger. Schwimmend im Stadtbrunnen finden sie den restlichen Körper von {0}, getötet von einem Werwolf 🐺. Ihr habt euren Schützen verloren.</value>
    <value>{0}s Körper hängt aufgespießt am Laternenpfahl. Ein silberner Revolver 🔫  schimmert aus dem zerfetzten Brustkorb der Leiche ... Ein Werwolf 🐺 hatte wohl Spaß mit ihm.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Die Sonne geht auf. Das Dorf erwacht und man findet die Überreste von {0} über einem Ouija Brett und Seher-Karten verteilt. Am Eingang des Hauses konnte man Wolfshaare 🐺 finden. Der Seher 👳 ist Tot.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Jeder erwacht zu dem Geruch von brennendem Alkohol ... Die Kneipe 🍻 brennt! Nachdem das Feuer gelöscht wurde, fand man Überreste von {0}, von messerscharfen Zähnen 🐺 auseinandergerissen....</value>
    <value>{0}'s allgegenwärtige Schnapsflasche 🍻 wurde am nächsten Morgen im Gestrüpp nahe der Taverne gefunden. Die dazugehörige Leiche lag von scharfen Krallen 🐺 aufgerissen nicht weit davon entfernt.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Als die Sonne über dem Dorf erneut aufstieg, fanden die Bewohner erst seinen Kopf, dann {0}'s Eingeweide 🐺 über einem Ouija Brett verteilt, zusammen mit einem Deck aus.... Spielkarten? WAS FÜR EIN NARR 🃏!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Als die Dorfbewohner aufwachten, bemerkten sie einen schrecklichen Gestank. Sie folgten dem faulen Geruch und fanden {0}, auseinandergenommen im Schweinestall, kopflos. Nomnomnomnom 🐺\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Ein bemerkbarer Gestank kommt aus {0}'s Haus... Das Dorf besichtigte es und fand einen Körper vor einem dunklen Altar liegend... Ein Kultist 👤 getötet von einem Jäger!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Am nächsten Morgen sammelten sich die Dorfbewohner im Dorfzentrum, gottseidank - es scheint vorherige Nacht keinen Angriff gegeben zu haben.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Du bist von den Wölfen gebissen worden. Als der Verfluchte, bist du nun ein Wolf 🐺 geworden!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Die anderen Werwölfe sind: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>{0} wurde gebissen.... aber er war der Verfluchte 😾, nun ist er ein Werwolf! Glückwunsch zum neuen Team-Kollegen!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>Oh nein! Die Wölfe haben dich gefressen. MampfMampfMampf</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>Oh nein! {0} war betrunken 🍻! Nun bist du betrunken, du kannst kommende Nacht niemanden angreifen...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value> Du hast versucht einen Werwolf 🐺 zu beschützen! Der Wolf hat dich gefressen.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Du hast {0} das Leben gerettet!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>{0} wurde nicht angegriffen, du hattest nichts zu tun.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Du wolltest {0} beschützen, aber er war nicht zu Hause!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Ein Schutzengel 👼 wachte letzte Nacht über dich, er vertrieb die Wölfe!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Die Hure 💋 entschied sich in der falschen Nacht dazu, sich selbst zu befriedigen. {0} wurde von den Wölfen 🐺 gefressen!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Seltsam... {0} war nicht zu Hause! Kein Essen für dich, aber jemand anders wird sehr glücklich sein... 💋</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Du schlüpftest in {0}'s Haus um einen Schwanz zu bekommen, stattdessen begegnest du aber einem Werwolf 🐺 Jetzt bist du tot.</value>
    <value>Du kniest gerade am Bett und wirst von hinten durchgenommen, als du plötzlich bemerkst, dass sich {0}s Krallen 🐺 langsam in deine Hüfte bohren ...</value>
    <value>Mmmh ... wie {0} gefühlvoll mit der Zunge leckt ... Mmmh ... uh.. uh.. Aaaaaaaah! Blutverströmt musst du feststellen, dass {0} nicht nur sprichwörtlich Hunger 🐺 auf dein Fleisch hatte.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>{0} wollte letzte Nacht wohl mit den falschen ... ähm ... Wesen 🐺 Spaß haben. Oder war es nur ein tragischer Unfall? Auf jeden Fall wurde sie ein wenig zu hart durchgenommen 💋! Ihre zerfetzten Überreste findet man am Morgen im gesamten Dorf verteilt... wie schade :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} schlüpfte in {1}'s Haus, bereit für eine Nacht eine Sklavin zu sein 💋 und Stress abzubauen. Aber sie überraschte einen Werwolf 🐺 dabei, {1} mit seinem Schwanz zu erwürgen! Sofort wand sich der Werwolf zu {0} und zerstörte ihren hübschen Hintern.  {0} ist tot.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Du siehst, dass {0} kein Wolf ist, da {0} dich mit seinem, wie manche sagen würden, adäquaten Penis die ganze Nacht lang gefickt hat 💋!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Es war zu dunkel um etwas zu sehen, aber mitten in der Nacht merkst du, dass die Hure 💋 es dir besorgt. Ihr beide kommt, dann verlässt sie dich leise...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Du bemerkst, dass {0} schnüffelt! {0} ist der Detektiv 🕵</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Deine Schnüfflerei brachte heraus, dass {0} {1} ist</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Vom Markt hört man lautes Geschrei, es streiten sich {0} und {1}. Die herbei eilenden Dorfbewohner bekommen noch Gesprächsfetzen mit, es geht um nicht erbrachte Dienstleistungen und Vertragsbruch. Anscheinend möchte {1} auch heute nicht anal entjungfert werden. Plötzlich zieht {0} 🔫 eine Pistole und erschießt {1}. Schade um den Hintern, die Hure 💋 ist tot.</value>
	<value>Um die Mittagsstunde hört man im Dorf plötzlich einen hallenden Schuss. Die ersten herbei eilenden Bewohner entdecken {0}, den Schützen 🔫, über der Leiche der Hure {1} 💋. Er murmelt unzusammenhängend etwas von Treue und Liebe und verschwindet kurze Zeit später im Gedränge der Schaulustigen.</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Plötzlich bemerkte man einen Schuss 🔫. Das Dorf sah sich um, um {0} über {1}'s Körper stehen zu sehen, die rauchende Kanone immer noch in der Hand. {2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Der Werwolf hat gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Die Werwölfe haben gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Die Dorfbewohner haben gewonnen! Alle Wölfe sind tot....</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Oh nein! Der Gerber wurde gehängt! Er gewinnt das Spiel, wie dumm.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Verbleibende lebende Spieler, Rollen und Teams:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} hat gewählt {1} zu bekehren</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} wurde ausgesandt, um {1} zu bekehren... jedoch war dieser der Kultjäger 💂! {0} ist tot!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} kam in dein Haus um dich zu bekehren .... Aber du hast dein Schwert direkt durch ihn durchgeschlagen. Ein Kultist 👤 ist Tot... {1} leben noch!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Ein Kult hat dich zu deren Glauben bekehrt! Jetzt bist du ein Kultist 👤. Ab jetzt wirst du jede Nacht die Chance haben, einen anderen Spieler zu bekehren.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Kult-Anhänger: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} trat dem Kult bei!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} wurde gesendet um {1} zu bekehren... aber keiner war zu Hause!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Alle Wölfe starben, alle anderen lebenden Dorfbewohner wurden zu Kultisten 👥 bekehrt... Der Kult hat Gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Du wolltest {0} jagen, allerdings ist {0} schon tot!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Du gehst in {0}'s Haus, findest ihn an einem Altar zu einem unbekannten Gott betend... Schnell schwingst du dein Schwert durch den bösen Kultist 👤.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Du gehst in {0}'s Haus, aber du hörst kein mysteriöses Singen. {0} ist kein Kultist, du gehst wieder nach Hause.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>{0}'s Vorbild starb 👶! In seiner Wut wurde {0} zum Werwolf!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} starb! In deiner Wut wurdest du zum Werwolf 🐺! Die anderen Werwölfe sind: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>ein Dorfbewohner 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>der Betrunkene 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>die Hure 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>der Seher 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>der Verräter 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>der Schutzengel 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>der Detektiv 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>ein Werwolf 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>der Verfluchte 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>der Schütze 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>der Gerber 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>der Narr 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>das wilde Kind 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>der Beobachter 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>der Seher-Lehrling 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>ein Kultist 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>der Kult Jäger 💂</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Lebende Spieler</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>Lief davon</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Tot</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Lebendig</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>ein Freimaurer 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Du bist ein Freimaurer 👷. Falls es noch andere Freimaurer geben sollte, wirst du das erfahren. Sonst verhältst du dich wie ein ganz normaler Dorfbewohner.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Als die Sonne aufging, konnte man einen Körper blutverschmiert 🐺 auf einem Fels liegen sehen. {0}, einer eurer Freimaurer 👷 ist tot!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>Mitglieder im Club der Freimaurer: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Euer neuestes Mitglied lief zu {0}'s Haus um ihn zu bekehren, aber das Haus war vollkommen zerstört, überall Blut, und Spuren eines Wolfsfells 🐺 vor der Türe...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Das Rudel lief zu {0}'s Haus um ihn zu essen, aber ihr bemerkt eine große dunkle Gestalt, bis zu den Zähnen bewaffnet. Der Schutzengel 👼 wehrte euch alle ab und ihr kehrt besiegt zurück.</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>{0} wurde losgeschickt um {1} zu unserem Glauben zu bekehren, leider war {1}'s Glaube zu stark und konnte konnte deshalb nicht überzeugt werden. :(</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>{1}, ein Spieler mit dem Namen {0} ist bereits beigetreten. Bitte ändere deinen Namen, um beizutreten.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Du schlüpfst in {0}'s Haus um ein bisschen durchgenommen zu werden... als du gerade gehen wolltest, konntest du einen kurzen Blick in einen Nebenraum erhaschen und erkennst im Dunkeln einen merkwürdig leuchtenden Altar 👤 ...</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>war</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Das Dorf wachte auf und versammelte sich am Dorfplatz ... doch {0} kam nicht. Beim Untersuchen der Häuser fanden sie {0}'s Leiche.</value>
    <value>Als die Bürger am nächsten Morgen aufwachten, fanden sie die Leiche von {0}, welcher durch scheinbar mysteriöse Umstände verstarb ...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Merkwürdig.... {0} kam diesmal nicht zur Versammlung der Freimaurer, welche jeden Morgen stattfindet.... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Das Fliehen während eines laufenden Spiels wurde vom Gruppenadmin deaktiviert!</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>ist tot</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} ist jetzt ein Gruppenadmin. Benutze /config um Spieleinstellungen zu verändern.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Du bist bereits in einem Spiel! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Die Gruppe startete mehrere Spiele zugleich. Überflüssige Spiele werden entfernt.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Die Gruppe ist momentan in der Warteschlange. Position: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Aufgrund von Wartungsarbeiten müssen wir eine kurze Pause einlegen.\nEs muss noch auf {0} Spiele gewartet werden...\nWeitere Infos folgen auf @werewolfdev </value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Leider können keine weiteren Spiele gestartet werden (Maximum: {0}).  \nDie Gruppe befindet sich nun in der Warteschlange: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} ist eine bevorzugte Gruppe und durfte deshalb die Warteschlange überspringen!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Es wurde kein Spiel gestartet.  Starte ein neues Spiel mit /startgame  oder mit /startchaos falls ihr im Chaosmodus spielen wollt.</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Nur Gruppenadmins können dieses Kommando ausführen. Entferne mich und füg mich wieder hinzu, wenn du Gruppenadmin werden willst.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Nach diesem Spiel wird der Bot aufgrund von Wartungsarbeiten pausiert.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Nach diesem Spiel wird der Bot wegen eines automatischen Updates kurz pausiert.</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>Die "UserID" war NULL. Sicher, dass du die Nachricht auch als Antwort geschickt hast?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} ist bereits ein Admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} ist kein Admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} ist jetzt kein Admin mehr.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Die Sprache wurde geändert auf: {0}</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Kein Seher!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Die Zeit ist um!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Du bist Amor 🏹. In Windel und mit Pfeil und Bogen bewaffnet fliegst du auf die Erde nieder. Wähle zwei Spieler aus, die sich dann unsterblich ineinander verlieben. Falls einer der Verliebten stirbt, begeht der andere aus Liebeskummer Selbstmord ❤️.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Du bist ein Doppelgänger 🎭. Der Legende nach waren deine Vorfahren Formwandler und konnten sich in eine beliebige Gestalt verwandeln. Du hast einige ihrer Fähigkeiten geerbt. Wähle einen Spieler, und sobald dieser Spieler stirbt übernimmst du dessen Rolle.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Du bist der Jäger 🎯. Du schläfst nicht so gut und würdest nie ohne dein Gewehr ins Bett gehen. Wenn du stirbst, kannst du jemand anderen mit in den Tod reißen. Falls du gegessen wirst, hast du die Chance einen Werwolf mit zu töten, kannst dir aber keinen Spieler aussuchen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Du bist der Serienmörder 🔪. Nachdem du vor kurzem aus dem Irrenhaus entflohen bist, willst du jetzt so viele Personen wie möglich umbringen. Jede Nacht kannst du den Körper eines Spielers zu deiner Sammlung hinzufügen.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Du wurdest von der Liebe ❤️ getroffen.  Die Erinnerungen an {0} werden nie in deinem Herzen verblassen.  Euer Ziel ist, dass ihr beide überlebt. Falls einer von euch stirbt, wird der andere aus Kummer ebenfalls umkommen.</value>
    <value>Du hast dich unsterblich in {0} verliebt ❤️.  Nichts und niemand kann euch trennen.  Falls einer von euch stirbt, wird der Andere aus Liebeskummer Selbstmord begehen.</value>
    <value>Amors Pfeil trifft dich! Du bist wahnsinning in {0} verliebt ❤️!  Falls diese Person stirbt, stirbst du ebenfalls.  Falls ihr es beide bis zum Ende schafft, werdet ihr beide gewinnen.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Das Dorf hat entschieden, dich zu erhängen! Dies ist deine letzte Chance, wähle jemanden zu erschießen während du stirbst!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} tastet nach seiner Pistole 🎯 während die Schlinge sich um seinen Hals zuzieht, aber er schafft es nicht rechtzeitig und fällt mit einem lauten Knacken seines Nackens in seinen Tod...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} zückt seine Pistole 🎯, schaut in die Menschenmenge..... und kann sich nicht entscheiden wenn er erschießen soll.  Er fällt sein Schicksal akzeptierend in seinen Tod...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Während die Schlinge sich um {0}'s Hals zuzieht, zückt er eine Pistole 🎯, lädt sie, zielt, und drückt ab um {1} zu erschießen! {1} fällt um, tot.  {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Der Schütze hat dich getötet!  In deinen letzten Momenten hast du die Gelegenheit, jemanden zu erschießen.... mach es schnell!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>Der Schuß auf {0} war zuviel; So viel, dass er nicht einmal nach seiner Waffe 🎯 greifen konnte als er in der Pfütze aus Blut lag.....</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Während {0} da liegt, die letzten Atemzüge nehmend, kann er sich nicht entscheiden, wenn er töten soll.... 🎯 und akzeptiert sein Schicksal...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>Während die Kugel {0} durchbohrt, fällt er zu Boden.... aber nicht ohne nach seiner Pistole 🎯 zu greifen und {1} abzuschießen, welchen die Kugel direkt zwischen seine Augen trifft. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Die Wölfe 🐺 haben letzte Nacht den Jäger 🎯 angegriffen, aber der Jäger war schneller mit der Flinte und erschoss die Angreifer {0}!</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Die Wölfe 🐺 haben letzte Nacht den Jäger 🎯 angegriffen, aber der Jäger war schneller mit der Flinte und erschoss noch den Wolf {0}!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Die Wölfe 🐺 haben versucht ein Abendmahl zu nehmen, aber trafen stattdessen einen verrückten Mörder 🔪! {0} wurde im Kampf getötet!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Die Dorfbewohner versammeln sich am nächsten Morgen, nur um  {0} vorzufinden, vom Kopf bis zu den Zehen geteilt, und merkwürdigerweise fehlt die Leber.....  Der Serienmörder 🔪 hat wieder zugeschlagen, {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Du hast versucht {0}'s Körper in deine Sammlung aufzunehmen, wurdest aber vom Schutzengel 👼 abgewehrt! Keine Tötung für dich diese Nacht....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Der Kult 👤 sendet {0} um {1} zu konvertieren, doch stattdessen hört man einen Schuss 🎯 als {0}'s Körper aus dem Fenster geflogen kommt! {0} ist tot....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Der Kult 👤 sendet {0} aus um {1} zu konvertieren, doch stattdessen fliegt {0}'s Körper aus dem Fenster, mit Messern 🔪 in jedem Teil seines Körpers! WAS FÜR EIN PSYCHO! {0} ist tot....</value>
    <value>{0} 👤 schleicht zu {1}'s Haus, platzt herein, und wird direkt von einem Wahnsinnigen mit einem Messer 🔪 begrüßt!!! {1} taucht das Messer mit hörbarem Gackern tief in alphabetischer Reihenfolge in {0}'s Organe ein! {0} ist tot D:</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Du hast versucht den Serienmörder 🔪 zu schützen, doch er kam heraus und stach 89 mal auf dich ein! Du bist tot....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Du schlüpfst in {0}'s Haus und ziehst dich nackt aus.  Alles scheint gut zu gehen, bis {0} ein Messer enthüllt und auf deine Leber einsticht 🔪!  Du bist gestorben....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>{0} die Hure 💋 hat sich diese Nacht für den falschen Stecher 🔪 entschieden. Oder ist da nur ein extremes Liebesspiel aus dem Ruder gelaufen? Jedenfalls findet der Rest des Dorfes sie am nächsten Morgen ohne Leber wieder...</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Der Doppelgänger 🎭 {0} ist jetzt ein Freimaurer 👷, genau wie du!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} ist gestorben, und du verwandelst dich in einen Freimaurer 👷.  Deine Kameraden sind (falls überhaupt): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Der Doppelgänger 🎭 {0} ist zum Kultisten 👤 geworden, genau wie du!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} ist gestorben, und du verwandelst dich in einen Kultisten 👤.  Deine Brüder und Schwestern sind (falls überhaupt): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Der Doppelgänger 🎭 {0} ist jetzt ein Wolf 🐺, genau wie du!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} ist gestorben, und du verwandelst dich in einen Wolf 🐺.  Deine Kollegen sind (falls überhaupt): {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Die einzig lebende Person die verbleibt, ist der Serienmörder! 🔪 Er hat gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Wen möchtest du diese Nacht töten?</value>
    <value>Wen möchtest du heute abmurksen?</value>
    <value>Wer soll heute daran glauben?</value>
    <value>Wen bringst du heute Nacht um die Ecke?</value>
    <value>Wen willst du heute aufschlitzen?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Mit {0}'s letztem Atemzug eilt {1} herbei und stürzt weinend zu Boden.  Der Tod der Geliebten ❤️ ist unerträglich, {1} erschießt sich mit der nächsten Waffe, die zu finden ist. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Wessen Doppelgänger möchtest Du werden, wenn die Person stirbt?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Wer sollen die Liebenden ❤️ sein? Wähle den ersten Spieler</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Wer sollen die Liebenden ❤️ sein? Wähle den zweiten Spieler</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>der Jäger 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Amor 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>der Serienmörder 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>der Doppelgänger 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Du bist das wilde Kind.  Dein Vorbild ist {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Komplett mit Blei durchbohrt erkennt man fast nicht wessen verunstaltetes Gesicht das ist. Sieht so aus als hätte {0} versucht sich an den Jäger 🎯 anzuschleichen! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Eine verschleierte Figur versuchte, dich zu seinem Kult 👤 zu konvertieren, doch dein Geist war zu stark.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Wahre Liebe hält am längsten! Die Liebenden haben gewonnen! ❤️</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Du bist schon auf der Warteliste für {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Du wurdest zur Warteliste für {0} hinzugefügt.  Ich werde dir privat eine Nachricht schreiben sobald das nächste Spiel startet.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Ein neues Spiel startet in {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Der Morgen bricht an und die verbleibenen beiden Dorfbewohner gehen nach draußen zum Dorfplatz. {0} wirft einen Blick auf {1} grinst breit, zieht dann ein Messer 🔪 und sticht {1} mit hämischen Lachen ab.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Jeder im Dorf starb....  die blutigen Körper liegen überall herum.  Niemand gewann die Runde...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Als die Sonne aufgeht, spazieren {0} und {1} in Richtung Dorfmitte. Plötzlich nimmt {0} das Messer 🔪 heraus und springt auf {1} zu.  Gerade als {0} das Messer tief in sein Herz rammt, greift {1} nach seinem Gewehr 🎯 und schießt {0} mit einem gezielten Schuss zwischen die Augen. Teile seines Gehirns liegen überall auf dem Boden. Beide sind tot und das Dorf hat jetzt Bewohner mehr. Es gibt keinen Gewinner...</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Du hast dir nichts ausgesucht, also hat das der Bot für dich gemacht: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>hat gewonnen</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>hat verloren</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <value>Spieler {0} wurde getötet, da er {1} mal keine Spieler in den letzten 24h umgebracht hat.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Deine Rolle ist einfach: Versuche zu überleben. Jeden Tag hast du die Chance, den Werwolf zu hängen.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Du bist der Seher. In dieser Rolle kannst du jede Nacht einen Spieler aussuchen und wirst daraufhin deren Rolle sehen können. Behandle deine Identität weise: Wenn du zugibst, dass du der Seher bist, werden dich die Werwölfe versuchen zu töten!</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Du kannst Spaß haben! Jeden Tag wirst du versuchen deine Mitspieler zu täuschen, aber jede Nacht kannst du dir einen Spieler aussuchen den du töten willst! Hinweis: Falls du den Betrunkenen angreifst, wirst du selber betrunken und kannst die nächste Nacht wegen deines Katers nicht angreifen! Falls du den Verfluchten angreifst, werden sie wie du auch zu einem Werwolf! Hurra, Freunde!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Als die Hure wirst du jede Nacht die Chance haben mit einem anderen Spieler zu schlafen. Falls der Spieler kein Wolf ist, wird dir das gesagt (weil du lebst!). Falls du einen Wolf besuchst, wirst du getötet. Falls du den Spieler besuchst der von den Werwölfen getötet wird, stirbst du ebenfalls. Aber: Wenn du jemanden besuchst und die Wölfe dich töten wollen, wirst du überleben (du warst nicht zuhause).</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Du betrunkener Mistkerl! Als der Betrunkene 🍻 bist du immer noch ein normaler Dorfbewohner. ABER: Wenn die Wölfe dich töten, werden sie behindert da sie von deinem unglaublich hohen BAK betrunken sein werden.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Als der Verfluchte bist du immer noch ein normaler Dorfbewohner... bis die Wölfe dich töten. Wenn sie das tun wirst du ebenfalls zu einem Wolf! Frei, nachts jagen zu gehen..... XD</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Du bist ein verräterischer Bastard. Wenn du lange genug überlebst bis alle Wölfe sterben, wirst du selber einer, bereit deine ehemaligen Teamkameraden nachts zu töten!</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Du bist der Schutzengel! 👼 Jede Nacht darfst du einen Spieler beschützen. Sei aber vorsichtig - falls du einen Werwolf aussuchst, gibt es eine 50%ige Chance dass du stirbst.</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Du alter Schnüffler... Jeden Tag hast du die Möglichkeit einen anderen Spieler zu untersuchen. Sei aber vorsichtig, mit einer 40%igen Chance wirst du dabei von den Werwölfen entdeckt!</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Ein wenig schießfreudig, nicht wahr? Als der Schütze werden dir am Spielanfang zwei silberne Kugeln gegeben. Jeden Tag kannst du damit einen anderen Spieler erschießen. Wenn du das tust, wird jeder wissen dass du der Schütze bist! Sei aber vorsichtig, du hast nur 2 Kugeln!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Das Ziel des Gerbers ist simpel: Werde gehängt. Wenn der Gerber gehängt wird gewinnt er, Ende. Alle anderen verlieren.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Dem Narren 🃏 wird gesagt, dass er der Seher ist... Wenn er sich die Rolle eines Spielers zeigen lässt, wird ihnen eine zufällige Rolle gesagt.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Als Kultist 👤 ist es dein Ziel, alle anderen Spieler (ausgenommen Wölfe) zu deinem Kult zu konvertieren. Wenn am Ende des Spiels jeder Kultist ist, gewinnt der Kult.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Deine Aufgabe ist es, den Kult 👤 zu jagen. Falls dieser dich attackiert, wird das neueste Mitglied von ihnen sterben. Jede Nacht darfst du einen Spieler 'jagen' - wenn sie ein Kultist sind, sterben sie.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Am Anfang des Spiels suchst du dir ein 'Vorbild' aus. Wenn dieses stirbt, wirst du zum Werwolf.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Im Moment bist du ein normaler Dorfbewohner. Wenn aber der Seher stirbt, wirst du der neue Seher.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Dir wird gesagt wer der Seher ist (der echte, nicht der Narr)</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Die Aufgabe des Freimaurers ist einfach - sie wissen automatisch wer die anderen Freimaurer sind. Ansonsten sind sie einfache Dorfbewohner.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>
      Deine Vorfahren konnten sich frei in andere Formen verwandeln... während du zwar nicht ihre vollen Fähigkeiten hast, kannst du dir am Anfang des Spiels einen Spieler aussuchen. Falls dieser Spieler stirbt, wirst du zu dem was er vorher war.
      Hinweis: Falls der Spieler zum Kult konvertiert wurde, wirst du zu seiner ursprüngliche Rolle. Alle anderen Regeln gelten: Falls er das Wilde Kind war und sein Vorbild starb, wirst du zum Werwolf. Ansonsten wirst du seinen Vorgänger übernehmen.
      Der Kult kann den Doppelgänger nicht konvertieren, außer er hat schon die Rolle gewechselt. Noch was - der Doppelgänger kann NICHT gewinnen ohne sich verwandelt zu haben. Falls er am Ende des Spiels immer noch Doppelgänger ist, verliert er (Ausnahme: Liebender)
    </value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>
      Love is in the air. Als Amor suchst du dir am Anfang des Spiels zwei Spieler aus. Diese beiden Spieler werden wahnsinnig verliebt sein! Falls einer von ihnen stirbt, stirbt der andere aus Trauer :(
      Hinweis: Die Liebenden wissen, wer der jeweils andere ist, kennen aber nicht die Rollen des anderen. Falls die Liebenden als einzige überleben, gewinnen sie, egal welches Team. Falls die Liebenden in verschiedenen Teams sind (Dorfbewohner + Werwolf), und ein Team gewinnt (Werwolf), gewinnt der Liebende (Dorfbewohner) ebenfalls. TL;DR falls beide Liebende am Ende leben und mindestens einer von ihnen im Gewinnerteam ist, gewinnen beide.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>
      Ein schießfreudiger, nachtragender Spieler. Als der Jäger versuchst du allein zu bleiben. Falls aber andere dich besuchen, werden diejenigen vielleicht sterben, da dein Verfolgungswahn überhand nimmt und du schießt. Wenn die Wölfe dich angreifen, hast du die Gelegenheit einen von ihnen mit in den Tod zu reißen. Ansonsten hast du falls du stirbst die Chance jemanden zu erschießen während du stirbst.
      Hinweis: Für Werwolfattacken fängt die Chance bei 30% an. Falls es einen Wolf gibt, hat der Jäger eine 30%ige Chance den Wolf zu töten (und zu überleben). Für jeden weiteren Wolf, füg 20% hinzu (2 Wölfe = 50%, 3 = 70%, usw). Wenn jedoch mehrere Wölfe da sind wirst du zwar einen töten können, wirst aber gefressen da die Werwölfe in der Überzahl sind.
      Wenn der Kult versucht dich zu konvertieren haben sie eine 50%ige Chance, das zu schaffen. Falls sie das nicht tun, hast du eine 50%ige Chance einen von ihnen umzubringen!
    </value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Dieses Irrenhaus war eh dumm. Was ein Scherz. Egal, du bist jetzt frei, zurück zu deiner Arbeit - Morden! Der Serienmörder 🔪 ist ein einsamer Spieler, allein in seinem Team. Er kann nur gewinnen wenn er jeden umbringt (Ausnahme: Die Liebenden). Als Serienmörder kann er JEDEN umbringen - Wölfe, Schützen, Jäger, Schutzengel, wen auch immer er will. Falls die Wölfe versuchen dich anzugreifen, tötest du einen von ihnen (zufällig) und überlebst.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para ist ein dummer Entwickler der gerne Leute anbellt. Vielleicht hat er sich zuviel mit Werwölfen angelegt... Sich mit Werwölfen anzulegen ist eine sehr schlechte Idee.</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Spiellänge: {0}</value>
  </string>
  <string key="Day">
    <value>Tag {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Ein Fehler ist aufgetreten, und dieser Knotenpunkt wurde deaktiviert:/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Ich hab dir eine Privatnachricht geschickt</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Send mir bitte eine Privatnachricht damit ich dich anschreiben kann: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Danke dass du mich gestartet hast! Jetzt kann ich dir schreiben.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Du musst dem Nutzer antworten den du zerschmettern willst.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Was würdest du gern machen?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Du musst einem Spiel innerhalb einer Gruppe beitreten!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Du musst ein Spiel innerhalb einer Gruppe starten!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Zeit die Telegram die Nachricht gesendet hat: {0}\nMomentane CPU-Auslastung: {1}%\nNachrichten pro Sekunde: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Welche Sprache?\nMomentan: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Welche Variante?\nMomentan: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Sprache eingestellt auf {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Welche Sprachdatei möchtest du herunterladen?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Es sind momentan keine Knotenpunkte aktiv, bitte probier es in ein paar Sekunden erneut</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Du musst dieses Kommando in einer Gruppe ausführen</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Du bist kein globaler Admin...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Du bist nicht Para! Was für eine Schande...</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Ja</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Nein</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Erlauben</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Verweigern</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Zeigen</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Verstecken</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Nur Normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Nur Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Auswahl des Spielers</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Keine zeigen</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Nur lebende zeigen</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Alle Spieler zeigen</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Abbrechen</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Möchtest du das Fliehen nach dem Spielstart erlauben?\nHinweis: Spieler können immer noch während der Beitrittphase fliehen\nMomentan: Spieler können {0}fliehen</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Spieler dürfen {0}fliehen nach dem Spielstart</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Wie viele Personen dürfen maximal mitspielen?\nMomentan: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Maximale Anzahl gesetzt auf: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Rollen nach dem Tod zeigen oder verstecken?\nMomentan: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Rollen werden beim Tod {0}.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Welcher Spielmodus soll die Gruppe haben?\nMomentan: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Spielmodus auf {0} gesetzt</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Wie sollen Rollen am Ende angezeigt werden?\nMomentan: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Rollenanzeige am Ende gesetzt auf: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Wähl die Basiszeit (in Sekunden) für die Tageszeit.   Diese wird noch je nach Spieleranzahl verändert.\nMinimale spielerbasierte Zeit ist 60 Sekunden.  Standardeinstellung: {0}\nMomentan: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Basistageszeit gesetzt auf {0} Sekunden</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Wähl die Zeit (in Sekunden) für die Nacht. Standardeinstellung: {0}\nMomentan:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Nachtzeit auf {0} Sekunden gesetzt</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Wähl die Zeit (in Sekunden) für die Wahl des Erhängens. Standardeinstellung: {0}\nMomentan:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Wahlzeit für das Erhängen auf {0} Sekunden gesetzt</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Narr als Rollenoption erlauben?\nMomentan: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Narr als Rolle gesetzt auf: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Gerber als Rollenoption erlauben?\nMomentan: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Gerber als Rolle gesetzt auf: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Kult als Rollenoption erlauben?\nMomentan: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Kult als Rolle gesetzt auf: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Danke, schönen Tag noch :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Nach welcher Sprache in einer Gruppe möchtest du suchen?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Hier sind die Gruppen für {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Mitglieder</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Du musst mich starten, damit ich dir schreiben kann.</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} war zu dumm den Bot zu starten und wurde deshalb aus dem Spiel geworfen!</value>
    <value>{0} hatte sich schon so darauf gefreut an einer Runde teilzunehmen, dass er/sie glatt vergessen hatte den Bot zu starten. Tja euer Pech nun müsst ihr ohne {0} auskommen.</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Hier ist die neueste Liste.</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Neueste Spielerliste nicht gefunden.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Du bist einem Spiel in {0} beigetreten.</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Zeit zum Senden der Ping Nachricht: {0}</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Du bist der Bürgermeister. 🎖\nDu kannst dich dem gemeinen Volk zu erkennen geben und sie werden eher auf dich hören. Deswegen zählt deine Stimme ab dann bei der Abstimmung doppelt. Auch wenn du natürlich deutlich über den anderen stehst gehörst du zum Dorf.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Du bist der Prinz! 👑\nDu hast aus irgendeinem Grund das Bedürfnis dich unter deine stinkenden Untertanen zu mischen. Sollten diese auf die ungeheuerliche Idee kommen dich zu lynchen, dann zeigst du einfach wer du wirklich bist und aus Angst vor der Rache werden sich alle ganz schnell aus dem Staub machen und dich leben lassen. Leider wirkt diese Abschreckung nur einmal und gewinnen willst du natürlich auch mit deinen Untertanen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Du bist der Unglücksrabe. 🤕\nOb es wirklich Pech ist oder einfach an deiner Dummheit liegt, weißt du nicht so genau, aber jedes mal, wenn du abstimmst kann es passieren, dass zufällig jemand gewählt wird. Du gehörst trotzdem zum Team Dorf.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Du bist der Zauberer. 🔮\nDu willst den Wölfen helfen und dieses elendige Dorf endgültig auslöschen. Nachts darfst du schauen, ob eine Person ein Wolf oder der Seher ist. Für mehr reichen deine miserablen Zauberkenntnisse leider nicht. Versehentlich fressen können dich die Wölfe allerdings schon, auch wenn du versuchst ihnen zu helfen. Du gewinnst und verlierst zusammen mit den Wölfen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Du bist der Schmied. ⚒\nDu hast noch etwas Silber übrig um diese räudigen Werwölfe eine Nacht lang außer Gefecht zu setzen. Wenn du das Silber auslegst, bekommt das ganze Dorf das mit und die Werwölfe werden dich umso mehr hassen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Du bist der Rudelführer. 🐺⚡️\nAls Chef des Rudels hast du die Macht, neue Mitglieder ins Rudel aufzunehmen. Solange du lebst wird euer Opfer mit 20% Chance auch zu einem Werwolf.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Du bist der Wolfswelpe 🐶\nDu bist der süßeste aller Wölfe und solltest du sterben, werden die anderen Wölfe aus Zorn in der nächsten Nacht zwei mal angreifen.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Als der Mob beschließt {0} zu hängen, ruft dieser “Stop! Ich bin euer Prinz 👑 und solltet ihr mich hängen, wird mein Vater dieses jämmerliche Dorf niederbrennen lassen.” Aus Angst vor den Konsequenzen besteht das Dorf dann doch lieber nicht auf sein Opfer.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Du siehst nach {0}. Deine Magie ist jedoch nicht stark genug um die Rolle zu erkennen. Also wohl doch kein Wolf oder Seher...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} zeigt plötzlich eine Bürgermeisterurkunde 🎖 und erwartet, dass andere Leute auf ihn hören. Damit er sich nicht gleich vor Verzweiflung umbringt, beschließt das Dorf {0}s Stimme wenigstens doppelt zählen zu lassen.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Klicke "Offenbaren" wenn du bereit bist deine Autorität 🎖 vor den anderen Mitspielern zu zeigen.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Offenbaren</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Willst du deine silbrige Substanz unter den Bewohnern verteilen und euch damit das doofe Wolfsrudel für eine Nacht vom Leib halten?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Das Dorf ist gerade noch am Essen, saufen und vögeln als {0} beginnt etwas sinnvolles zu tun und Silber verstreut ⚒. Das heißt heute Nacht werden keine Wölfe kommen und es gibt keinen Grund sich heute beim Feiern zurückzuhalten.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>der Bürgermeister 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>der Prinz 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>der Zauberer 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>der Unglücksrabe 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>der Schmied ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>der Rudelführer 🐺⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>der Wolfswelpe 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Als die Wölfe {0} angriffen, stoppte euch {1}, der Rudelführer 🐺⚡️. {1} teilt dem Rudel mit, dass {0} lieber dem Rudel beitreten solle, anstatt qualvoll zu sterben. Aus diesem Grund knabbert ihr euer Opfer nur leicht an und wartet bis es selber zum Wolf wird. Morgen Nacht wird euch mit {0} ein neues Rudelmitglied beistehen.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Du wurdest von den Wölfen angegriffen, aber der Rudelführer 🐺⚡️ der Wölfe wählte dich aus. Anstatt die Nacht zu sterben wurdest du infiziert und verwandelst dich nächste Nacht selbst in einen stattlichen Wolf!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Als die Nacht anbricht, spürst du plötzlich ein seltsames Kribbeln in deinem Bauch, und als dein Körper sich beginnt zu transformieren krümmst du dich plötzlich vor Schmerzen.... Jetzt ist deine Verwandlung zum Werwolf 🐺 endlich abgeschlossen!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Als Bürgermeister 🎖️des Dorfes bist du erstmal eine unwichtige Person, zumindest solange wie du deine Deckung hältst. Solltest du aber vorhaben dich zu offenbaren, dann zählt deine Stimme bei den allabendlichen Lynchwahlen 2-fach. Dies bedeutet, dass deine Stimme 2-mal so viel zählt wie die eines anderen Dorfbewohners. Nutze diesen Vorteil weise um deinen Dorbewohnern den Sieg zu bringen.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Der Prinz 👑 ist eine Schlüsselrolle in der Strategie der Dorfbewohner. Sollte der Prinz gelyncht werden, wird er allen als Prinz offenbart, und überlebt dadurch. Wie auch immer, diese Offenbarung rettet ihn lediglich 1 Mal vor dem sicheren Tod durch das Lynchen. Sollten die Dorfbewohner vorhaben ihn ein zweites Mal zu lynchen, dann wird er sterben.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Erinnerst du dich noch an die Zeiten des guten alten Sehers? Nicht? Ich auch nicht. Jedenfalls hat auch das Team der Wölfe einen Seher, nämlich dich. Der Zauberer 🔮 hat ähnliche Fähigkeiten wie der Seher, aber ausschließlich für die Wölfe. Im Gegensatz zum Seher kannst du allerdings lediglich sehen ob jemand Wolf oder Seher ist. Hättest du damals im Unterricht nur mal besser aufgepasst. :-P Wenn das Team Wolf gewinnt, dann gewinnst du ebenfalls mit ihnen zusammen.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Du bist der Unglücksrabe 🤕, manche würden dich auch Vollidiot nennen. Vielleicht hättest du aber auh einfach nicht so viel Alkohol zum Abendessen zu dir nehmen sollen :-P. Du siehst fast überhaupt nix. Kannst du wenigstens für die richtige Person wählen, die dir in den Sinn kommt? (Es besteht eine 50% Chance, dass du statt deinem eigentlichen Ziel jemanden völlig anderen zufällig ausgewählten triffst.)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Du bist der Dorfschmied ⚒. Über die Jahre hinweg, konnten dir keine Schwerter so viel Befriedigung geben, wie die silbernen Klingen, welche von den Elfen in Auftrag gegeben worden sind.\nDu hast sogar noch etwas von dem verwendeten Silberstaub übrig. Wer weiß? Möglicherweise könnte er die Wölfe davon abhalten diese Nacht jemanden zu fressen. 🤔
    </value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Du bist der Rudelführer der Wölfe 🐺⚡️, der Ursprung des Fluches. Jede Nacht hast du eine 20% Chance darauf, dass die Person die ihr fressen wollt selbst zum Werwolf wird und sich euch anschließt, anstatt zu sterben!
    </value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Was für ein süßer kleiner Wolf. *streichel* *streichel* Ähm... *hust* wie ich schon sagte, du bist der Wolfswelpe 🐶 und solltest du gelyncht werden, dürfen die anderen Wölfe in der darauffolgenden Nacht gleich 2 Personen fressen um deinen Tod zu rächen. Dich bringt dies allerdings nicht zurück ins Leben. Armes kleines Wolfi :-(</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <value>{0} ist gestorben, und du verwandelst dich in den Rudelführer der Wölfe 🐺⚡️.  Deine Teammitglieder (falls vorhanden) sind: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <value>{0} starb letzte Nacht, und du verwandelst dich aufgrund dessen in einen Wolfswelpen 🐶.  Deine Teammitglieder (falls vorhanden) sind: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Dorfbewohner</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutral</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Werwolf</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Serienmörder</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Kult</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Gerber</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Der Kult 👤 lässt {0} aussenden, um {1} zu konvertieren, aber stattdessen kommt {0}'s Kopf aus dem Fenster zurückgeflogen... Die Wölfe 🐺 dachten wohl der Kopf sei aufgrund seines Wissens ungenießbar! {0} ist diese Nacht gestorben..</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <value>{0} kam zu Besuch in {1}'s Haus, bereit für eine wilde Nacht 💋 , nur um einen mysteriösen Fremden vorzufinden, der gerade {1}'s Innereien fein säuberlich zerlegt! Der Serienmörder 🔪 entscheidet sich dazu, sich erstmal mit {0} zu befriedigen, bevor er das Herz der Hure seiner Sammlung hinzufügt! {0} und {1} starben durch den Serienmörder.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Die Dorfbewohner wachen auf, nur um {0} vorzufinden, wie er gebeugt mit fehlendem Kopf über einem Ouija-Brett hängt. Er wurde wohl gefressen 🐺 , während er das Wahrsagen üben wollte. Der Seherlehrling 🙇‍ ist tot.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Es sieht so aus, als hätte {0}, der ansässige Schmied ⚒ , letzte Nacht viel Pech gehabt. Fünf Messer, frisch geschmiedet von {0}'s Hammer, wurden in seinen Händen, Füßen und seinem Kopf gefunden, außerdem fand man ihn an die Werkbank des Handwerkers geheftet vor. Vielleicht hatte der Serienmörder 🔪 gehofft seine Waffensammlung neben seinen Organen noch erweitern zu können...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} wurde vor seinem mit Kerzen erhellen Altar erstochen aufgefunden. Der Serienmörder 🔪 hat wieder zugeschlagen, unabhängig von Rasse, Sprache oder Religion! {0} war ein Kultist 👤</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Am nächsten Morgen finden die Dorfbewohner {0}, auch bekannt als Amor 🏹, aufgeteilt von Kopf bis Fuß vor. Seltsamerweise fehlte ihm sein Herz, da hat der Serienmörder 🔪 wohl ein weiteres Objekt seiner Sammlung hinzugefügt...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Die Dorfbewohner hatten gehofft, {0} zu treffen um ihm zu seinem neuen Trinkrekord 🍻 zu gratulieren, aber alles was sie bei {0}'s Haus vorfinden sind ein zerbrochenes Messer und seine Leber. All die Jahre des Saufens führten dazu, dass die Leber so ungenießbar wurde, dass selbst der Serienmörder 🔪 sie nicht mehr haben wollte...</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} hätte es normalerweise locker mit dem Serienmörder aufgenommen, aber nun ist der Heiligenschein des Schutzengels 👼 erloschen. {0} ist von dem Serienmörder 🔪 getötet worden.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Es sieht so aus, als wäre {0} dabei erwischt worden, wie er letzte Nacht ein kleines Nickerchen gehalten hatte! Ein Schuss konnte letzte Nacht gehört werden, aber alles was übrig blieb, waren die Überreste des Schützen 🔫 , mit einem Einschussloch im Kopf und mehreren Stichen im Rumpf. Der Serienmörder 🔪 hatte hier die Überhand gewonnen.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Aufruhr, Panik, Ermordung! {0} der Bürgermeister 🎖️ wurde mit einem Messer im Rücken vorgefunden. Er wurde wohl überrascht, während er über Nacht in seinem Büro gearbeitet hatte! Das muss die Rache des Serienmörders 🔪 dafür gewesen sein, dass man ihm viele Jahre seines Lebens genommen hatte, in dem man ihn in die Psychiatrie eingesperrt hatte!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Glocken läuten überall im Dorf noch bevor die Sonne aufgeht, als bewaffnete Wachen die Straßen nach dem Verschwinden des Prinzen 👑 {0} absuchen. Keine Hinweise konnten entdeckt werden, aber es wird vermutet, dass sich ein Serienmörder 🔪 auf der Flucht befindet...</value>
    <value>{0}'s Wachen wurden ertappt, wie sie letzte Nacht ein Nickerchen hielten. Die sterblichen adligen 👑 Überreste von {0} wurden gefunden, dem Messer des Serienmörders 🔪 zum Opfer gefallen. Keine Palastwache, egal wie groß konnte den Serienmörder davon abhalten adliges Blut zu vergießen.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Die Dorfbewohner wachen zu einer verrottenden Leiche von {0} auf, von Kopf bis Fuß zerteilt, mit Stichwunden 🔪 übersät. Seltsamerweise wurde das Gehirn vorsichtig entnommen, als wäre es eine Vorahnung, dass das Dorf einen seiner wichtigsten Bewohner verloren hat. {0} war der Seher 👳‍.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Der Klang von traurigem Gejaule kann durch das ganze Dorf gehört werden. Es wurde ein schwerer Fehler begangen. Die Wölfe 🐺 haben jemanden aus ihren eigenen Reihen gefressen. Der Zauberer 🔮 {0} wurde tot aufgefunden.</value>
    <value>{0}s verzweifelte Schreie "Ich bin euer Verbündeter!" wurden letzte Nacht mehrfach gehört. Die Dorfbewohner finden am nächsten Morgen einen zerfetzten Körper 🐺 sowie eine zertrümmerte mystische Kugel 🔮, welche {0} dem Zauberer gehörte...</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Nomnomnom! Die Wölfe 🐺 wurden letzte Nacht gehört, wie sie das liebliche wilde Kind 👶 {0} verspeisten und danach lediglich das Skelett übrig ließen. Die Dorfbewohner fragen sich, ob die Wölfe Schuldgefühle bekommen können, dafür, dass Sie ein wehrloses Kind getötet haben.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <value>Die Dorfbewohner wachten am Morgen auf, nur um diverse Körperteile von {0}, dem Kultjäger💂, außerhalb des Rathauses verstreut vorzufinden. Lektion gelernt: Besuche niemals den Serienmörder! 🔪</value>
    <value>Der Körper von {0}, dem Kultjäger💂, wurde in der Mitte des Dorfes gefunden, chirurgisch präzise in viele Stücke geschnitten. Zu überprüfen ob der Serienmörder 🔪 ein Kultist ist, war wohl keine so gute Idee gewesen...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <value>Während es so schien, als ob die Wölfe 🐺 beschlossen hätten, heute einmal nicht {0} zu fressen, entschied sich der dumme Kultist 👤 dazu sich mit den Wölfen anzulegen. Er musste schnell feststellen, dass er keine Chance hatte einen Wolf zu konvertieren.</value>
    <value>Der Kult 👤 lief letzte Nacht in unerwartete Schwierigkeiten. Ihr neuestes Mitglied hatte das Glück, einen Wolf 🐺 zu besuchen, gerade in der Nacht, in der die Wölfe beschlossen hatten, zu Hause zu bleiben und niemanden zu fressen. Zum Pech von {0}, hatten die Wölfe kein Interesse einer religiösen Bewegung beizutreten.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <value>Der Kult 👤 dachte wohl, er könnte ein neues Mitglied aufnehmen, aber da lag der Kult falsch! {0}, ein Kultist, wurde in Stücke gehackt am nächsten Morgen auf dem Stadtplatz aufgehängt vorgefunden! Seltsam, das "heilige" Buch des Kultes wurde mit einem Messer 🔪 aufgespießt vorgefunden, wohl als ein Statement wessen religiöse Ansichten wirklich triumphierend sind. </value>
    <value>Letzte Nacht versuchte der Kult 👤 die einzige Person aufzunehmen, welche noch verrückter war, als der Kult selbst. Ihr neuestes Mitglied versuchte den Serienmörder 🔪 zu konvertieren, gut für den Serienmörder, er konnte ein neues Kunstwerk von {0}'s inneren Organen auf dem Stadtplatz präsentieren.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <value>Es sollte eine Nacht werden, wo {0} das Dorf vor dem Serienmörder 🔪 schützen sollte, aber {0}'s Heiligenschein 👼 konnte nicht helfen und seine Flügel wurden vom Serienmörder gestutzt! Übrig blieb lediglich eine Notiz mit der Aufschrift: "Ich konnte mich selbst besser beschützen, als du dich."</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <value>{0} versuchte letzte Nacht einen Wolf 🐺 zu beschützen. Das Dorf wacht auf, nur um die herausgerissenen Flügel von {0} aufgehängt an dem heiligen Kreuz der Kirche zu finden. {0} war der Schutzengel 👼. Die Wölfe hatten diese Nacht eine extra Mahlzeit, die von Gott frei Haus geliefert wurde.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <value>Mit dem Wissen, dass nur noch {0} übrig geblieben sein kann, versuchte {1} {0} aufzufressen 🐺 , aber das militärische Training und die Paranoia von {0} waren wohl leider zu viel für den Wolf! Alles was übrig bleibt ist nur noch ein toter Körper mit zwei Schüssen am Rumpf und dem Sieger aus diesem Duell: Dem glorreichen Jäger 🎯 des Dorfes.</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <value>Mit dem Wissen, dass nur noch {0} übrig geblieben sein kann, wählt {1} den Moment in dem {0}'s Aufmerksamkeit am geringsten ist. Die Beseitigung des letzten Dorfbewohner erwies sich für {1} als mühelos, übrig bleibt nur eine angeknabberte 🐺 Leiche von {0}, dem Jäger 🎯.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <value>{1} und {0} laufen draußen bei schönstem Sonnenschein. Plötzlich sieht {1} ein schimmerndes Kreuz 👤 auf {0}'s Hals, er/sie zieht sein/ihr Schwert ein letztes Mal um den verdrehten Erkenntnissen des Kults, die das Dorf verunreinigt haben, ein Ende zu setzen.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
    <value>Die Zeit um beizutreten wurde um {0} Sekunden erhöht!\n{1} Sekunden übrig um noch mithilfe des /join Befehls beitreten zu können.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <value>Die Zeit um beizutreten wurde um {0} Sekunden verringert!\n{1} Sekunden übrig um noch mithilfe des /join Befehls beitreten zu können</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Nur Administratoren können die Zeit mehr als einmal pro Runde erhöhen.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <value>Möchtest du Spielern erlauben die Beitrittszeit einer Runde erhöhen zu können?\nCurrent: {0} extending\nNote: Die Administratoren können dies zu jeder Zeit.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <value>{0} Spieler werden benötigt um die Beitrittszeit erhöhen zu können</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Wähle die Zeit in Sekunden, die dem Beitritts-Timer hinzugefügt werden kann mithilfe eines einzelnen /extend Befehls.\nDefault setting: {0}\nCurrent:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Die maximale erweiterbare Zeit wurde auf {0} Sekunden festgelegt.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh nein! {0} war der Betrunkene! 🍻 Vor lauter Alkohol im Blut siehst du dein eigenes Ziel vor Augen nicht mehr. {1} konnte deswegen überleben. Du kannst nächste Nacht niemanden fressen.</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Ein neues NSFW Spiel wurde soeben gestartet. Tippe oder klicke auf /join um dem Spiel jetzt beizutreten.</value>
    <value>Es ist mal wieder an der Zeit für eine neue Runde Werwolf NSFW. Tritt jetzt mit dem /join Befehl dem Spiel bei.</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Hey Du! Komm erstmal in die Gruppe {0} und lass uns da weiter reden. So kannst Du dem Spiel zumindest nicht beitreten.</value>
  </string>
</strings>