<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!--
   Translated by / Traduzido por:
       @Nical, @ayylimao, @caroulspies, @L0st1d0l, @Sylverzinhu, @Bakato, @BlackTailmon, @AznableType0, @Flpcrd, @Chysalys, @VladimirI,@jr750ac
   Currently being translated by / Atualmente sendo traduzido por:
   @Nical, @ayylimao, @caroulspies, @L0st1d0l, @Sylverzinhu, @Bakato, @BlackTailmon, @AznableType0, @Flpcrd, @Chysalys, @VladimirI,@jr750ac
		
	   (Última edição: 05/11/2016 
	   por: @Flpcrd/11/2016, by @Nical, @ayylimao, @caroulspies, @L0st1d0l, @Sylverzinhu, @Bakato, @BlackTailmon, @AznableType0, @Flpcrd, @Chysalys,@VladimirI,@jr750ac)
-->
<strings>
	<language name="Português Digimon" base="Português" variant="Digimon"/>
	<string key="NotInGame">
		<value>Você não parece estar em uma partida agora...</value>
	</string>
	<string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
		<value>{0} iniciou uma nova partida! Use /join para entrar no Digimundo... e provavelmente ter os seus dados capturados!</value>
		<value>Uma nova partida foi iniciada por {0}! Use /join para ter seus dados roubados!</value>
	</string>
	<string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
		<value>{0} iniciou um jogo caótico. GRAÇAS A ELE O DIGIMUNDO ESTÁ UM CAOS!!!</value>
	</string>
	<string key="NoJoinGameRunning">
		<value>Você não pode entrar agora, digiescolhido! O jogo no Digimundo já começou. Use /nextgame para receber uma mensagem no privado quando uma nova partida for iniciada!</value>
	</string>
	<string key="AlreadyJoined">
		<value>Você já está na partida!</value>
	</string>
	<string key="MinuteLeftToJoin">
		<value>1 minuto restando para enviar o /join</value>
	</string>
	<string key="SecondsLeftToJoin">
		<value>{0} segundos restando para enviar o /join</value>
	</string>
	<string key="NotEnoughPlayers">
		<value>Quantidade mínima de digiescolhidos não foi atingida, cancelando a partida no Digimundo! Todos voltarão ao mundo real.</value>
	</string>
	<string key="StartingGameWait">
		<value>A partida está iniciando, por favor aguarde enquanto o Digimundo recarrega os seus dados, e seleciona o seu digiespirito.</value>
	</string>
	<string key="BannedForExploit">
		<value>{0} está banido por tentar explorar um erro (não são permitidos apelidos iniciados por /). Na próxima, siga as regras dos deuses digimon!</value>
	</string>
	<string key="ChangeNameToJoin">
		<value>{0}, por favor mude o seu apelido para entrar na partida</value>
	</string>
	<string key="PlayerLimitReached">
		<value>Sinto muito, o número máximo de digiescolhidos foi atingido!</value>
	</string>
	<string key="PlayerJoined">
		<value>{0} se juntou à partida. {1} digiescolhidos, {2} mínimo, {3} máximo</value>
	</string>
	<string key="PMTheBot">
		<value>\n{0} por favor, me envie uma mensagem no privado ({1}) e clique start, pois você ainda não está registrado no bot. Para que eu possa te enviar mensagens privadas, que é essencial, você deve me enviar uma mensagem primeiro.</value>
	</string>
	<string key="DeadFlee">
		<value>Você não pode fugir! VOCÊ ESTÁ MORTO!  Volte para a cidade dos começos... Ou quem sabe? Você não tem mais dados para retornar...</value>
	</string>
	<string key="Flee">
		<value>{0} fugiu aterrorizado(a)!</value>
	</string>
	<string key="PlayerRoleWas">
		<value>{0} era {1}</value>
	</string>
	<string key="CountPlayersRemain">
		<value>{0} digiescolhidos restantes.</value>
	</string>
	<string key="DidntAsk">
		<value>Ei, não te perguntei nada ainda!</value>
	</string>
	<string key="NotPlaying">
		<value>Você não parece estar jogando, digiescolhido...</value>
	</string>
	<string key="NoPlayerName">
		<value>Eu não consegui encontrar um digiescolhido com esse nome!</value>
	</string>
	<string key="AnswerNonValid">
		<value>Essa resposta não é válida!</value>
	</string>
	<string key="WolfVotedKill">
		<value>{0} votou para atacar {1}</value>
	</string>
	<string key="PlayerVotedLynch">
		<value>{0} votou para reiniciar {1}</value>
	</string>
	<string key="IdleKill">
		<value>{0} não votou por 2 noites seguidas. OH NÃO! YGGDRASIL CONSIDEROU ISSO UMA OFENSA! Y(a).\n{1}</value>
	</string>
	<string key="TraitorTurnWolf">
		<value>Você traiu a Vila, e digievoluiu para Weregarurumon.</value>
	</string>
	<string key="ChoiceAccepted">
		<value>Opção aceita</value>
	</string>
	<string key="BeholderSeer">
		<value>\n Wisemon é {0}</value>
	</string>
	<string key="ApprenticeNowSeer">
		<value>{0} está morto. Mas você ainda não perdeu as esperanças! Você pega o livro de seu mestre e digievolui para Wisemon.</value>
	</string>
	<string key="BeholderNewSeer">
		<value>{0} era Wizardmon, e digievoluiu para Wisemon {1}.</value>
	</string>
	<string key="SeerSees">
		<value>Você estuda {0}, e descobre que ele é {1}!</value>
	</string>
	<string key="AskLynch">
		<value>Quem você gostaria de reiniciar?</value>
	</string>
	<string key="AskDetect">
		<value>Quem você gostaria de investigar?</value>
	</string>
	<string key="AskShoot">
		<value>Em quem você gostaria de atirar as Bullets of Justice? {0} bala(s) restantes</value>
	</string>
	<string key="AskVisit">
		<value>Você é um brinquedo. E seu único desejo é fazer todos se divertirem. Você decide visitar alguém para brincar. Com quem você gostaria de brincar? </value>
	</string>
	<string key="AskSee">
		<value>Wisemon trabalha muito com o seu livro, então você pode escolher alguém para estudá-lo, e descobrir se ele é ou não um digimau. Quem você gostaria de estudar? </value>
	</string>
	<string key="AskGuard">
		<value>Os digimaus estão a solta. É seu dever proteger alguém. Quem você gostaria de proteger?</value>
	</string>
	<string key="AskEat">
		<value>É noite. E você sente a necessidade de capturar os dados de algúem. Quem você gostaria de atacar?</value>
	</string>
	<string key="AskHunt">
		<value>Quem você gostaria de purificar?</value>
	</string>
	<string key="AskRoleModel">
		<value>Quem você gostaria de se assumir a forma?</value>
	</string>
	<string key="AskConvert">
		<value>Quem você gostaria de ativar a Semente das Trevas?</value>
	</string>
	<string key="DiscussWith">
		<!--Leave the leading spaces here please-->
		<value>  Lembre-se de discutir com {0}</value>
	</string>
	<string key="And">
		<!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
		<value> e </value>
	</string>
	<string key="RoleInfoCursed">
		<value>Você é Garurumon 😾. Se você for atacado por um Weregarurumon, não irá morrer, mas será infectado com a engrenagem negra, vai digievoluir para Weregarurumon e entrará no bando.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoDetective">
		<value>Você é o Justimon 🕵. Durante o dia, você poderá escolher um Digimon para investigar e descobrir seu papel.  No entanto, ao fazer isso, você pode ser descoberto pelos Weregarurumons!</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoDrunk">
		<value>Você é Nanimon 🍻! Você tem bafo de cachaça. Se os Weregarurumons te atacarem, eles ficarão de ressaca e não poderão atacar ninguém na noite seguinte!</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoGuardianAngel">
		<value>Você é HolyAngemon 👼, você sabe que os digimaus estão a espreita, então sente a obrigação de defender a vila. Durante a noite, você poderá escolher alguém para proteger.  Porém, se você escolher o errado, pode acontecer o pior.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoGunner">
		<value>Você é a Revolmon 🔫.  Você possui 2 Bullets of Justice para ajudar a Vila.  Durante o dia, você pode gastar uma em alguém. Todos ouvirão os tiros e saberão quem é você.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoHarlot">
		<value>Você é Teddymon 💋, o brinquedo incansável da vila. Você nunca descansa, só pensa em brincar. Durante a noite, você poderá escolher alguém para brincar, mas cuidado, poderá ser um digimau.  Se você decidir brincar com alguém e os Weregarurumons tentarem te devorar na sua casa, você irá sobreviver (já que você não estava lá).</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoTraitor">
		<value>Traíííííra!! Você é Ogremon, um digimau oculto da vila 🖕! Por enquanto você é do time da Vila, mas assim que todos os Weregarurumons morrerem, você vai secretamente digievoluir para Weregarurumon e continuar a caçada de dados.  Se Wisemon estudar você, você pode ou não ser identificado como um Weregarurumon.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoWolf">
		<value>VOCÊ É UM WEREGARURUMON 🐺! Seria algo bom, mas infelizmente as engrenagens negras estão a solta, e você está infectado. Você e seu bando deverá atacar alguém a noite e tomar seus dados.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoSeer" >
		<value >Você é Wisemon 👳. Você é um dos únicos da Vila que sabe que os digimaus estão a solta, e fará de tudo para protegê-la. Seu papel é guiar os digimons contra os digimaus.  Durante a noite, você poderá escolher alguém para estudar, e descobrir quem é.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoVillager" >
		<value >Você é Burgamon 👱, um simples digimon da Vila. Uma vez por dia você poderá votar em alguém para ser reiniciado. Mas vote com sabedoria, um voto errado poderá ajudar os digimaus!</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoTanner" >
		<value >Você é Leomon 👺 e como todo Leomon, seu objetivo é ser reiniciado, e até porque isso é o que você sabe fazer de melhor!</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoWildChild" >
		<value >Você é Gabumon 👶. Escolha alguém para você admirar, se ele morrer, você se transformará em Weregarurumon.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoBeholder" >
		<value >Você é Renamon 👁, graças a sua maravilhosa habilidade de percepção, você saberá quem é Wisemon!</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
		<value >Você é Wizardmon 🙇.  Caso Wisemon morra, você irá digievoluir, e tomar seu lugar.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoCultist" >
		<value >Oh não! MaloMyotismon jogou a Semente das Trevas em todos os digiescolhidos, e você teve a sua semente ativada. Agora você é um Escravo de MalomMotismon 👤.  Durante a noite, você poderá escolher alguém para ter a sua semente ativada.   Se todos os jogadores restantes ao final do jogo forem Escravos das Trevas, MaloMyotismon triunfará!</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoCultistHunter" >
		<value >Você é Knightmon. É provável que MaloMyotismon esteja transformando algumas pessoas em seus Escravos. E você, deve proteger a Vila!  Durante a noite você poderá escolher alguém para purificar.  Se ele for Escravo de MaloMyotismon, será morto.  Caso os Escravos de MaloMyotismon tentem ativar a semente impregnada em você, falhará, e o Escravo mais recente morrerá.</value>
	</string>
	<string key="LynchTime" >
		<value >
      A noite se aproxima e os digimaus estão a solta. Os digimons se reúnem para decidir quem será reiniciado...
      Todo mundo tem agora {0} segundos para votar em quem será reiniciado!
    </value>
	</string>
	<string key="DayTime" >
		<value >Amanheceu na Vila.  Vocês têm agora {0} segundos para fazer suas acusações / defesas / discutir.</value>
	</string>
	<string key="NightTime" >
		<value >Caiu a noite.  Todos vão dormir bastante cansados.  Digiescolhidos: vocês têm {0} segundos para usar suas ações!</value>
	</string>
	<string key="LynchKill" >
		<value >Os digimons votaram, e em meio a toda a confusão, {0} foi reiniciado. {1}</value>
	</string>
	<string key="LynchTie" >
		<value >Houve uma grande confusão. E ninguém chegou a uma decisão final sobre quem reiniciar. Mesmo em meio ao cansaço, todos voltam para suas casas....</value>
	</string>
	<string key="NoLynchVotes" >
		<value >Alguma coisa está errada, ninguém votou!  Ninguém será reiniciado hoje.....</value>
	</string>
	<string key="DetectiveEaten" >
		<value >Os digimons se reúnem durante a manhã, mas ninguém consegue encontrar {0} entre eles.  Eles encontram um distintivo enferrujado no chão da praça da Vila. {0} Justimon teve os seus dados roubados!</value>
		<value >Oh não! Justimon atacado por Weregarurumon ontem a noite, e foi derrotado. {0} está morto!</value>
	</string>
	<string key="GuardianEaten" >
		<value >Oh não. Durante a noite, os Weregarurumons atacaram HolyAngemon de surpresa, e seus dados foram rapidamente capturados. {0} está morto. Quem protegerá a Vila agora? </value>
	</string>
	<string key="GunnerEaten" >
		<value >É manhã. Todos saem de casa e então encontram pedaços de um revólver despedaçado... {0}, Revolmon está morto. </value>
	</string>
	<string key="SeerEaten" >
		<value >Em meio a toda a tristeza da Vila, Wisemon foi derrotado e teve os seus dados capturados. {0} está morto.</value>
		<value >Wisemon foi de surpresa, devorado por Weregarurumon. {0} está morto </value>
	</string>
	<string key="DrunkEaten" >
		<value >Oh não! O BAR ESTÁ PEGANDO FOGO!!!  Após apagarem o incêndio, Nanimon não é encontrado. {0} está morto.</value>
	</string>
	<string key="FoolEaten" >
		<value >Vademon é encontrado com sua bola de cristal  {0} está morto.  </value>
	</string>
	<string key="DefaultEaten" >
		<value>Um digimon foi visto sendo devorado por um Weregarurumon, mas ninguém soube identificar qual Weregarurumon, já que era noite. {0} está morto. NOMNOMNOMNOM {1}</value>
	</string>
	<string key="HunterKilledCultist">
		<value>Knightmon cumpriu o seu trabalho ontem a noite. Ele purificou um dos escravos de MaloMyotismon. {0} voltou pra cidade dos começos...</value>
	</string>
	<string key="NoAttack" >
		<value >Os digimons se juntam na praça da Vila durante a manhã e dão um suspiro de alívio - parece que não houve nenhum ataque na última noite.</value>
	</string>
	<string key="CursedBitten" >
		<value >Durante a noite, você foi cercado pelos Weregarurumons. Mas logo notaram que você é um Garurumon, e é digno de entrar no bando. Os digimaus exigiram que você se juntasse ao grupo contra a sua vontade. Você é infectado pela engrenagem negra, e digievolui para um Weregarurumon. Você se juntou ao bando de Weregarurumons 🐺.</value>
	</string>
	<string key="WolfTeam">
		<value>Seu(s) parceiro(s) Weregarurumon(s): {0}</value>
	</string>
	<string key="CursedBittenToWolves" >
		<value >{0} foi cercado por vocês. Mas ele era um Garurumon, e contra a vontade dele, uma engrenagem negra o infectou. Parabéns pelo seu novo companheiro!</value>
	</string>
	<string key="WolvesEatYou" isgif="true" >
		<value >Ah não!  Os Weregarurumons te devoraram e capturaram os seus dados. NOMNOMNOMNOM</value>
	</string>
	<string key="WolvesEatDrunk" >
		<value >Ah não! {0} estava bêbado, que ideia foi essa atacar um Nunemon?  Agora você também está bêbado e não poderá atacar na próxima noite...</value>
	</string>
	<string key="GuardWolf" >
		<value >Você tentou proteger um Weregarurumon!  Seus dados foram capturados por conta disso.</value>
	</string>
	<string key="GuardSaved" >
		<value >Você cumpriu o seu dever! Você protegeu {0}!</value>
	</string>
	<string key="GuardNoAttack" >
		<value >{0} não foi atacado, ele está seguro.</value>
	</string>
	<string key="GuardEmptyHouse">
		<value>Você foi proteger {0}, mas ele não estava em casa!</value>
	</string>
	<string key="GuardSavedYou" >
		<value >HolyAngemon estava protegendo você na noite passada e espantou os Weregarurumons! Parabéns, você deve ser alguém importante para a Vila... ou não.</value>
	</string>
	<string key="HarlotEaten">
		<value >Todos pensavam que Teddymon nunca descansava. Mas por conta disso, {0} foi devorado pelos Weregarurumons!</value>
	</string>
	<string key="HarlotNotHome" >
		<value >Você escolheu mal essa noite. {0} não estava em casa, logo você fica muito triste!</value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckWolf" >
		<value > Você decidiu brincar na casa de {0}. E Infelizmente, ele era um Weregarurumon... Você está morto!</value>
		<value > Você decidiu brincar na casa de {0}. E é isso que dá confiar em estranhos! Ele era um Weregarurumon, e por causa disso você está morto.</value>
		<value > Você decidiu brincar na casa de {0}. Ele era um Weregarurumon. Você tenta jogar seu Lovely Attack, mas ele não estava para brincadeiras! </value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
		<value >{0} decidiu brincar na casa errada! Teddymon tentou usar seu Lovely Attack mas foi devorado e teve os seus digidados roubados.  Pobre Teddymon, ele não merecia isso...</value>
		<value >{0} decidiu brincar na casa errada! Mal sabiam os Weregarurumons que ele so queria ser amado...</value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
		<value >{0} decidiu brincar na casa de {1}, mas infelizmente, Weregarurumon também estava la, e não estava para brincadeiras...</value>
	</string>
	<string key="HarlotVisitNonWolf" >
		<value >Você decide brincar na casa de {0}. E vocês se divertiram bastante, ao longo de várias brincadeiras e diversões.</value>
	</string>
	<string key="HarlotVisitYou" >
		<value >No meio da noite Teddymon bate a sua porta. E vocês se divertiram bastante, ao longo de várias brincadeiras e diversões.</value>
	</string>
	<string key="DetectiveCaught" >
		<value >Você flagrou {0} investigando por aí! Ele é Justimon!</value>
	</string>
	<string key="DetectiveSnoop" >
		<value >Sua investigação provou que {0} é {1}</value>
	</string>
	<string key="HarlotShot" >
		<value >Revolmon {0} durante a noite em sua casa recebeu uma visita inesperada. No susto, pegou o seu revólver e atirou o seu Quick Shot. Infelizmente era Teddymon. {1} Revolmon não estava para brincadeiras...</value>
		<value >Teddymon visita Revolmon durante a noite para brincar. Mas brincar de Roleta Russa não foi muito inteligente. Teddymon, {0}, está morto. {1} </value>
	</string>
	<string key="DefaultShot" >
		<value >De repente, Revolmon decide entrar em ação.  Os digimons se assustam ao ver {0} em batalha acertando um Bullet of Justice certeiro em {1}. {2}.</value>
	</string>
	<string key="WolfWins" isgif="true" >
		<value >Weregarurumon venceu, logo os digimaus também! Todos tiveram os seus dados roubados...</value>
	</string>
	<string key="WolvesWin" isgif="true" >
		<value >Os Weregarurumons venceram, logo os digimaus também! Todos tiveram os seus dados roubados...</value>
	</string>
	<string key="VillageWins" isgif="true" >
		<value >A Vila venceu! Logo os digimaus não conseguiram derrotar a vila. A paz e tranquilidade retornou a Vila.</value>
	</string>
	<string key="TannerWins" isgif="true" >
		<value >Ah não! Vocês reiniciaram Leomon, logo ele morreu de novo.  E com isso ele venceu o jogo! </value>
	</string>
	<string key="RemainingPlayersEnd">
		<value>Digiescolhidos restantes, papéis e lado:</value>
	</string>
	<string key="CultistVotedConvert" >
		<value >{0} votou para converter {1}</value>
	</string>
	<string key="CultConvertCultHunter">
		<value>{0} foi enviado para ativar a Semente das Trevas impregnada em você. {1}... Entretanto, ele era Knightmon! {0} foi purificado!</value>
	</string>
	<string key="CultHunterKilledCultVisit">
		<value>{0} foi à sua casa na noite passada, pronto para ativar a Semente das Trevas impregnada em você....  Mas você é Knightmon, logo o purificou. Um Escravo voltou para a Cidade dos Começos... {1} restante(s)!</value>
	</string>
	<string key="CultConvertYou">
		<value>Você teve a sua Semente das Trevas ativada, e agora é um Escravo de MaloMyotismon.  Durante a noite, você poderá tentar ativar a Semente das Trevas de outros digiescolhido.</value>
	</string>
	<string key="CultTeam">
		<value>Escravos de MaloMyotismon: {0}</value>
	</string>
	<string key="CultJoin">
		<value>{0} se juntou à Escravidão!</value>
	</string>
	<string key="CultVisitEmpty">
		<value>{0} foi enviado(a) para fazer o trabalho sujo e ativar a Semente das Trevas {1}... Mas ninguém estava em casa!</value>
	</string>
	<string key="CultWins" isgif="true">
		<value >Todos os Weregarurumons morreram e as únicas pessoas sobreviventes são Escravos de MaloMyotismon..  A ESCRAVIDÃO VENCEU! É uma pena...</value>
	</string>
	<string key="HunterVisitDead">
		<value>Você foi purificar {0}, mas chegando lá, Weregarurumon estava atacando a vitima! Você preferiu não interferir, já que não é a sua função.</value>
	</string>
	<string key="HunterFindCultist">
		<value>Você invade a casa de {0} e vê podridão de sua casa. Nas paredes tinham marcas e simbolos de MaloMyotismon... Você purifica o Escravo!</value>
	</string>
	<string key="HunterFailedToFind">
		<value>Você invade a casa de {0} mas não há nenhum sinal de que ele pertencia a Escravidão.  Ele não era um Escravo de MaloMyotismon. Ainda...</value>
	</string>
	<string key="WildChildToWolves">
		<value>O grande exemplo de vida de {0} acabou de morrer, ele era um Gabumon. Em seu ataque de fúria, ele se tornou um Weregarurumon! E impressionados com a capacidade dele, ele foi infectado com a Engrenagem Negra. Parece que vocês tem um novo companheiro.</value>
	</string>
	<string key="WildChildTransform">
		<value>{0} foi morto! Ele era a pessoa que você mais admirava. Você se descontrola com a fúria, e digievolui para Weregarurumon de uma só vez. Então, impressionados com o seu talento, você é infectado com a Engrenagem Negra. Seus novos companheiros são: {1}</value>
	</string>
	<!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
	<string key="Villager">
		<value>Burgamon 👱</value>
	</string>
	<string key="Drunk">
		<value>Nanimon 🍻</value>
	</string>
	<string key="Harlot">
		<value>Teddymon 💋</value>
	</string>
	<string key="Seer">
		<value>Wisemon 👳</value>
	</string>
	<string key="Traitor">
		<value>Ogremon 🖕</value>
	</string>
	<string key="GuardianAngel">
		<value>HolyAngemon 👼</value>
	</string>
	<string key="Detective">
		<value>Justimon 🕵</value>
	</string>
	<string key="Wolf">
		<value>Weregarurumon 🐺</value>
	</string>
	<string key="Cursed">
		<value>Garurumon 😾</value>
	</string>
	<string key="Gunner">
		<value>Revolmon 🔫</value>
	</string>
	<string key="Tanner">
		<value>Leomon 👺</value>
	</string>
	<string key="Fool">
		<value>Vademon 🃏</value>
	</string>
	<string key="WildChild">
		<value>Gabumon 👶</value>
	</string>
	<string key="Beholder">
		<value>Renamon 👁</value>
	</string>
	<string key="ApprenticeSeer">
		<value>Wizardmon 🙇</value>
	</string>
	<string key="Cultist">
		<value>Escravo de MaloMyotismon 👤</value>
	</string>
	<string key="CultistHunter">
		<value>Knightmon 💂</value>
	</string>
	<!-- These are for the player list -->
	<string key="RanAway">
		<value>Fugiu do Digimundo</value>
	</string>
	<string key="Dead">
		<value>💀 MORTO</value>
	</string>
	<string key="Alive">
		<value>🙂 VIVO</value>
	</string>
	<string key="PlayersAlive">
		<value>Digiescolhidos vivos</value>
	</string>
	<!-- New strings 4 MAY 2016-->
	<string key="Mason">
		<value>um pirata da Tripulação de Olegmon 👷</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoMason">
		<value>Você pertence a Tripulação de Olegmon 👷, e participa de uma sociedade secreta de piratas. Você é a favor da Vila.  Se houver outros piratas, você saberá quem são. </value>
	</string>
	<string key="MasonEaten">
		<value>À medida que todos se levantam durante a manhã, restos de uma perna de pau e tapa olho são encontrados próximo ao convés do barco pirata. {0}, um dos piratas da Tripulação de Olegmon está morto está morto.</value>
	</string>
	<string key="MasonTeam">
		<value>Os piratas são: {0}</value>
	</string>
	<!-- new strings May 6 2016-->
	<string key="CultTargetDead">
		<value>O Escravo mais recente de MaloMyotismon corre para a casa de {0} para ativar a sua Semente das Trevas, mas infelizmente a casa estava toda destruida... Seu alvo teve os seus dados capturados!</value>
	</string>
	<string key="GuardBlockedWolf">
		<value>Os Weregarurumons se dirigem à casa de {0}, para capturar os seus digidados, mas lá, dá de cara com HolyAngemon, cercado por uma enorme luz, armado com uma espada. HolyAngemon sai em defesa do alvo e, após uma luta ao som dos mais variados hits gospel, Weregarurumon sai derrotado e foge para casa.</value>
	</string>
	<!-- new strings May 9 2016-->
	<string key="CultUnableToConvert">
		<value>{0} foi enviado por MaloMyotismon para ativar a Semente das Trevas de {1}, mas infelizmente não houve sucesso.</value>
	</string>
	<!-- new string May 12 2016-->
	<string key="NameExists">
		<value>@{1}, um digiescolhido com nome {0} já se juntou à partida. Por favor mude o seu nome para poder entrar no jogo.</value>
	</string>
	<string key="HarlotDiscoverCult">
		<value>Você decidiu brincar na casa de {0} para se divertir um pouco, mas enquanto saia, você notou através de uma porta semiaberta, um estranho pôster de MaloMyotismon dentro de um quarto...</value>
	</string>
	<!-- new string May 13 2016-->
	<string key="Was">
		<value>era</value>
	</string>
	<string key="GenericDeathNoReveal">
		<value>À medida que todos se levantam e saem de casa durante a manhã, percebem a ausência de {0}... Quando checam sua casa, percebem que estava com vários móveis destruídos. Uma enorme bagunça!</value>
	</string>
	<string key="MasonConverted">
		<value>Estranho.... {0} não compareceu no barco pirata esta manhã....</value>
	</string>
	<!-- new string May 16 2016-->
	<string key="FleeDisabled">
		<value>Você tenta fugir, mas os rumores de que há Weregarurumons nas saidas da Vila fizeram você desistir da ideia. SE CORRER, O BICHO PEGA!</value>
	</string>
	<string key="IsDead">
		<!-- used when gunner shoots a player -->
		<value>Está morto!</value>
	</string>
	<!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
	<string key="AdminAdded">
		<value>{0} foi adicionado na lista de deuses digimon. Você pode agora usar /config para alterar as configurações do jogo.</value>
	</string>
	<string key="AlreadyInGame">
		<value>Você já está em uma partida! ({0})</value>
	</string>
	<string key="MultipleGames">
		<value>Múltiplos jogos foram iniciados ao mesmo tempo. Fechando os extras.</value>
	</string>
	<string key="GroupQueue">
		<value>Seu grupo está na fila.  Posição: {0} de {1}</value>
	</string>
	<string key="MaintBreak">
		<value>Desculpe, estou prestes a iniciar uma pequena pausa para manutenção, você não pode iniciar um jogo agora.\nEsperando {0} jogos terminarem...\nVá em @werewolfdev para mais informações (em inglês)</value>
	</string>
	<string key="MaxGames">
		<value>Desculpe, o número máximo de jogos simultâneos foi atingido ({0}).  \nPosição na fila: {1} / {1}</value>
	</string>
	<string key="SkipQueue">
		<value>{0} é um grupo preferencial e pulou a fila!</value>
	</string>
	<string key="NoGame">
		<value>Não há nenhuma partida ativa no momento. Inicie um novo jogo normal com /startgame ou caótico com /startchaos</value>
	</string>
	<string key="GroupAdminOnly">
		<value>Somente um deus digimon pode usar este comando.</value>
	</string>
	<string key="ShuttingDown">
		<value>Após este jogo, estarei desligando o bot brevemente para manutenção.</value>
	</string>
	<string key="ShuttingDownUpdate">
		<value>Após este jogo, estarei desligando o bot brevemente para uma atualização (automatizada).</value>
	</string>
	<string key="NullIdAdmin">
		<value>ID do usuário digiescolhido não encontrado.  Verifique se você enviou o comando como resposta.</value>
	</string>
	<string key="AlreadyAdmin">
		<value>{0} já é um deus digimon!</value>
	</string>
	<string key="NotAdmin">
		<value>{0} não é um deus digimon!</value>
	</string>
	<string key="AdminRemoved">
		<value>{0} foi removido da lista de deuses digimon.</value>
	</string>
	<string key="LanguageSet">
		<value>Idioma alterado para {0}</value>
	</string>
	<string key="NoSeer">
		<value>Não tem Wisemon!</value>
	</string>
	<string key="TimesUp">
		<value>Tempo esgotado!</value>
	</string>
	<!-- new strings june 10 2016 -->
	<string key="RoleInfoCupid">
		<value>Você é MarineAngemon 🏹. Você pode escolher dois digimons para se apaixonarem. Se um deles morrer, o outro morrerá de tristeza.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoDoppelganger">
		<value>Você é Metamormon 🎭. Você é um Digimon capaz de assumir a forma de qualquer Digimon! Escolha um digiescolhido, quando ele morrer você assumirá a role dele no jogo.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoHunter">
		<value>Você é Beelzebumon 🎯! Você é um digimon demônio que sempre preferiu a solidão (e inclusive, deixará todos em paz se respeitarem) e é apaixonado pelas suas Pistolas Gêmeas! Se você for ferido gravemente, poderá escolher alguém para usar seu Quick Shot!</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoSerialKiller">
		<value>Você é Piedmon. Você é um egoísta, estranho, sangue frio e cruel psicopata. Toda noite você poderá escolher um digimon para matar e aumentar o seu número de mortos.</value>
	</string>
	<string key="CupidChosen">
		<value>Você foi atingido pelo poder de MarineAngemon. A memória de {0} nunca deixará a sua memória. Seu objetivo é que os dois sobrevivam. Se um de vocês morrer, o outro não aguentará viver sozinho.</value>
	</string>
	<string key="HunterLynchedChoice">
		<value>Os digimons resolveram reiniciar você! É a sua última chance de usar o Quick Shot em alguém!</value>
	</string>
	<string key="HunterNoChoiceLynched">
		<value>{0} antes de ser reiniciado pega as suas Pistolas Gêmeas, mira na multidão, mas era tarde demais, os deuses digimons o reiniciaram antes que ele pudesse fazer alguma coisa.</value>
	</string>
	<string key="HunterSkipChoiceLynched">
		<value>{0} saca suas Pistolas Gêmeas, e as aponta para a multidão, já disposto a usar o seu poder Quick Shot... Mas ele abaixa a arma, aceitando o seu fim. Solitário... Assim como sempre viveu...</value>
		<value>{0} rapidamente se prepara a usar o seu Quick Shot... E já mirando na multidão, ele desiste de atirar, aceitando o seu triste fim...</value>
	</string>
	<string key="HunterKilledFinalLynched">
		<value>antes de ser reiniciado, {0} saca suas Pistolas Gêmeas e, com o seu Quick Shot, atira em {1}! {2}</value>
	</string>
	<string key="HunterShotChoice">
		<value>Você foi ferido gravemente, mas não sabe quem te feriu! Mas por ter asas, antes de morrer, você pode ir até algum digimon, aquele que você acha que o feriu, e atirar nele com suas Pistolas Gêmeas pela última vez. Em quem você quer atirar? Seja rápido!</value>
	</string>
	<string key="HunterNoChoiceShot">
		<value>{0} recebeu um ferimento profundo, tanto que ele não conseguiu nem mesmo sacar as suas Pistolas Gêmeas...</value>
	</string>
	<string key="HunterSkipChoiceShot">
		<value>{0}, calmo como se a sua morte não fosse nada, Beelzebumon decide não procurar o digimon que o feriu gravemente. Ele simplesmente aceitou o seu destino...</value>
	</string>
	<string key="HunterKilledFinalShot">
		<value>{0} é ferido gravemente. Mas antes de morrer, ele puxa suas Pistolas Gêmeas e vai atrás de {1}, e o mata. {2}</value>
	</string>
	<string key="CultConvertSerialKiller">
		<value>{0} entra de fininho na casa sinistra de {1}, para ativar a sua Semente das Trevas. Assim que ele entra, ouve uma voz sinistra "Que os jogos começem"! {1} aparece de repente com sua espada, e começa a ferir gravemente {0}, enquanto ele soltava um riso maléfico e assustador. {0} está morto.</value>
	</string>
	<string key="HunterShotWolfMulti">
		<value>POW POW POW! A aldeia ouve um enorme estrondo a noite! Os Weregarurumons atacaram a pessoa errada, Beelzebumon, com suas Pistolas Gêmeas, levou {0}, um Weregarurumon junto com ele.</value>
	</string>
	<string key="HunterShotWolf">
		<value>Weregarurumon tentou atacar a pessoa errada a noite passada! O solitário Beelzebumon sabe se proteger muito bem, e deixou um presentinho para a vila, o Weregarurumon. {0} voltou a Cidade dos Começos.</value>
	</string>
	<string key="SerialKillerKilledWolf">
		<value>Os Weregarurumons tentaram atacar a pessoa errada noite passada! O Piedmon fez a festa com o Weregarurumon. {0} virou um "casaco de peles"!</value>
	</string>
	<string key="DefaultKilled">
		<value>Pareceu uma noite normal, mas onde está {0}? Os digimons se reúnem na casa de {0}, e a encontram toda destruida... Piedmon se divertiu essa noite... {1}</value>
	</string>
	<string key="GuardBlockedKiller">
		<value>Você foi se divertir com {0}. Mas chegando lá, HolyAngemon acabou com sua diversão! Sem brincadeiras essa noite...</value>
	</string>
	<string key="CultConvertHunter">
		<value>Os Escravos mandam {0} para ativar a Semente das Trevas {1}. Chegando lá {0} é recebido com duas Pistolas Gêmeas! {0} está morto...</value>
	</string>
	<string key="CultConvertSerialKiller">
		<value>Os Escravos mandam {0} para ativar a semente das Trevas {1}. Chegando lá {0}, descobre que era melhor não ter escolhido aquela pessoa. Piedmon se divertiu essa noite. {0} está morto...</value>
	</string>
	<string key="GuardKiller">
		<value>Você tentou proteger a pessoa errada. Piedmon te convida para jogar um jogo, mas quem disse que você poderia ir recusar? O jogo estava apenas para começar...</value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckKiller">
		<value>Você escolheu Piedmon para se divertir, não foi nada inteligente. Mas essa noite só {0} vai se divertir, e é com você, enquanto ele de forma lenta e dolorosa, te faz retornar para a Cidade dos Começos. Você morreu, mas se te serve de consolo, ele pareceu se divertir muito com você essa noite...</value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckKillerPublic">
		<value>{0} don't worry about this string for now!</value>
	</string>
	<string key="DGToMason">
		<value> Metamormon {0} agora se tornou um pirata da Tripulação de Olegmon. "Yo-ho-ho!"</value>
	</string>
	<string key="DGTransformToMason">
		<value>{0} morreu, e você agora é um pirata da Tripulação de Olegmon.  Seus companheiros piratas (se houver) são: {1}</value>
	</string>
	<string key="DGToCult">
		<value>Metamormon {0} tentou se transformar na pessoa errada. E MaloMyotismon ao descobrir, não ficou nada contente. Ele ativou a Semente das Trevas em você. E agora você é um Escravo dele!</value>
	</string>
	<string key="DGTransformToCult">
		<value>{0} morreu, e agora é um Escravo da Seita. Seus novos companheiros Escravos (se houver) são: {1}</value>
	</string>
	<string key="DGToWolf">
		<value>Graças aos rumores da vila, Metamormon {0} decidiu se transformar no Weregarurumon que recentemente morreu, para se infiltrar e descobrir quem eram os infectados. Não foi uma boa ideia. Vocês o descobriram e logo o infectaram com a Engranagem Negra.. Mais um para o bando!</value>
	</string>
	<string key="DGTransformToWolf">
		<value>{0} morreu, e você se transformou no Weregarurumon recentemente morto para se infiltrar e descobrir quem eram os infectados. Não foi uma ideia muito boa, já que logo te descobriram e você foi infectado com a Engrenagem Negra. Seu novo bando é: {1}</value>
	</string>
	<string key="SerialKillerWins" isgif="true">
		<value>O único sobrevivente foi Piedmon! Ele se divertiu muito com essa brincadeirinha, principalmente porque não existe diversão melhor do que vencer, em especial quando isso envolve matar todos vocês!</value>
	</string>
	<string key="AskKill">
		<value>Quem você quer matar essa noite?</value>
	</string>
	<string key="LoverDied">
		<value>{0} dá seu último suspiro olhando no fundo dos olhos de seu amado, {1}, que segura seu corpo de joelhos. {1} não aguenta a dor, e fica em depressão profunda, incapaz de fazer qualquer coisa no jogo... Eles ficarão juntos algum dia novamente, quem sabe...? {2}</value>
	</string>
	<string key="AskDoppelganger">
		<value> Quem você escolherá para se transformar?</value>
	</string>
	<string key="AskCupid1">
		<value>Quem será o casal? Escolha o primeiro amante.</value>
	</string>
	<string key="AskCupid2">
		<value>Quem será o casal? Escolha o segundo amante.</value>
	</string>
	<string key="Hunter">
		<value>Beelzebumon 🎯</value>
	</string>
	<string key="Cupid">
		<value>Cupido 🏹</value>
	</string>
	<string key="SerialKiller">
		<value>Piedmon 🔪</value>
	</string>
	<string key="Doppelgänger">
		<value>Metamormon 🎭</value>
	</string>
	<string key="CupidChosen">
		<value>O poder do amor de MarineAngemon atingiu você! Você está apaixonado por {0}!  Se ele morrer, você morre também. No final, se ambos estiverem vivos, vocês vencem.</value>
	</string>
	<string key="NewWCRoleModel">
		<value>Você é Gabumon 👶.  O seu grande exemplo é {0}</value>
	</string>
	<string key="LoversWin">
		<value>Os amantes venceram! Queriam o que né? O Amor sempre vence!</value>
	</string>
	<string key="HunterKilledVisiter">
		<value>Quando acordam, vocês não encontram {0}. Vocês decidem ir até a casa de Beelzebumon, e parece que alguém visitou o solitário demônio Beelzebumon, e se deu mal! {1}</value>
	</string>
	<string key="CultAttempt">
		<value>Alguém invadiu a sua casa a noite, e esperou calmamente você dormir. Quando você dormia, ele tentou ativar a sua Semente das Trevas. Mas não funcionou, já que você tem a benção dos deuses digimon. Infelizmente quando você percebe algo de errado, ele já tinha fugido, e não conseguiu identificar o digimau.</value>
	</string>
	<string key="AlreadyOnWaitList">
		<value>Você já está na lista de espera para {0}</value>
	</string>
	<string key="AddedToWaitList">
		<value>Você foi adicionado à lista de espera para {0}. Mandarei uma mensagem para você quando o próximo jogo começar.</value>
	</string>
	<string key="NotifyNewGame">
		<value>Um novo jogo vai começar em {0}</value>
	</string>
	<string key="SerialKillerWinsOverpower">
		<value>A manhã chega à vila, e somente dois digimons estão de pé. {0} olha para {1}, um sorriso sinistro abre em sua face, ele puxa as suas espadas e brinca com {1}, que brevemente retornará para a Cidade dos Começos. Mas... ele quer se divertir primeiro!</value>
	</string>
	<string key="NoWinner" isgif="true">
		<value>Todos na vila morreram... Ninguém venceu essa partida...</value>
	</string>
	<string key="SKHunterEnd">
		<value>O sol nasce no horizonte, {0} e {1} são os únicos sobreviventes.  {0} se aproxima sorridente de {1}, e o convida para um jogo.  {1} rápido como o trovão saca suas Pistolas Gêmeas e atinge um Quick Shot em {0}. {0}, com seu último suspiro, joga uma das suas espada em {1}, ferindo-o gravemente. Consequentemente ambos morreram, o dia acaba e não houve nenhum vencedor para contar história...</value>
	</string>
	<string key="RoleModelChosen">
		<value>Você não decidiu a tempo, então os deuses digimons escolheram por você: {0}</value>
	</string>
	<string key="Won">
		<value>Ganhou</value>
	</string>
	<string key="Lost">
		<value>Perdeu</value>
	</string>
	<string key="IdleCount">
		<!-- 0 - player's name -->
		<!-- 1 - idle count -->
		<value>O digiescolhido {0} não votou e os deuses digimons consideraram isso uma ofensa. Ele foi reiniciado por isso. {1} vezes nas últimas 24 horas.</value>
	</string>
	<!--Novas Strings, feitas dia 07/06/2016. Traduzidas dia 09/06/2016-->
	<string key="AboutVG">
		<value>Burgamons 👱 podem ser crianças, adultos ou idosos. Sua única função é votar, próximo a noite, em quem será reiniciado.</value>
	</string>
	<string key="AboutSeer">
		<value>Wisemon 👳 tem o papel de guiar a vila contra os digimaus.  Durante a noite, você poderá escolher alguém para 'estudar', para descobrir o papel dela.</value>
	</string>
	<string key="AboutWw">
		<value>VOCÊ É WEREGARURUMON 🐺!! Você é um Digimau! Durante a noite você poderá escolher alguém para devorar e capturar os dados.</value>
	</string>
	<string key="AboutHarlot">
		<value>Teddymon 💋 é o brinquedo incansável da vila. Durante a noite, ele poderá escolher alguém para brincar, e descobrir se a pessoa é ou não um lobo.  Porém, se ele visitar um Weregarurumon, ou alguém que está sendo atacado por eles, irá morrer.  Se ele visitar alguém, e os Weregarurumons tentarem te matar matá-lo na casa dele, ele irá sobreviver (já que ele não estava lá).</value>
	</string>
	<string key="AboutDrunk">
		<value>Nanimon 🍻 tem bafo de cachaça, mas joga pela Vila. Se os Weregarurumos o devorarem, eles irão ficar de ressaca e não conseguirão atacar ninguém na noite seguinte!</value>
	</string>
	<string key="AboutCursed">
		<value>Garurumon 😾 é um morador comum da vila. Quando atacado pelos Weregarurumons, ele será considerado digno de entrar no bando, será infectado contra a sua vontade pela Engrenagem Negra, e consequentemente irá digievoluir para Weregarurumon.</value>
	</string>
	<string key="AboutTraitor">
		<value>Traíííííra!! Ogremon 🖕 é um morador que não cumpre nunca com a sua palavra, e seu único desejo é destruir a vila. Assim que todos os Weregarurumons estiverem mortos, ele irá digievoluir secretamente para a Weregarurumon, sem necessariamente precisar da Engrenagem Negra.  Se Wisemon estuda-lo, ele poderá ser ou não identificado como um Weregarurumon.</value>
	</string>
	<string key="AboutGA">
		<value>HolyAngemon 👼 sente o dever de proteger a Vila. Durante a noite, ele poderá escolher um digiescolhido para proteger.  Porém, se escolher um Weregarurumon, o pior pode acontecer.</value>
	</string>
	<string key="AboutDetective">
		<value>Justimon 🕵 joga pela Vila. Durante o dia, poderá escolher uma digiescolhido para investigar e descobrir seu papel.  No entanto, ao fazer isso, ele poderá ser descoberto pelos Weregarurumons! (40% de chance)</value>
	</string>
	<string key="AboutGunner">
		<value>Revolmon 🔫 é o atirador da vila.  Ele possui 2 Bullets of Justice para ajudar a Vila.  Durante o dia, ele pode atirar uma Bullet of Justice em um digiescolhido. Todo mundo ouvirá os tiros e saberão que é o Revolmon.</value>
	</string>
	<string key="AboutTanner">
		<value>Leomon 👺 somente ganha se for reiniciado. Ao contrário, perde.</value>
	</string>
	<string key="AboutFool">
		<value>Vademon 🃏 se acha incrível! Tão incrível que ele se considera mais inteligente que Wisemon, e capaz de descobrir o papel da pessoa que ele escolher. Mas infelizmente, ele é apenas um trouxa, e descobrirá sempre o papel errado.</value>
	</string>
	<string key="AboutCult">
		<value>MaloMyotismon jogou a Semente das Trevas em todos os digiescolhidos, quando ele ativa a Semente, o digimon se torna Escravo de Malomyotismon 👤.  Durante a noite, o Escravo poderá escolher algum digimon para ter a sua Semente ativada.   Se todos os digiescolhidos restantes ao final do jogo forem Escravos das Trevas, Malomyotismon triunfará!</value>
	</string>
	<string key="AboutCH">
		<value>Knightmon 💂 sabe que os Escravos de MaloMyotismon estão na Vila para ativar a Semente das Trevas impregnada nos digimons, para assim escravizar mais digimons.  Durante a noite, Knightmon poderá escolher alguém para purificar.  Se ele purificar um Escravo, o Escravo morre.  Caso o Escravo tente ativar a Semente das Trevas em Knightmon, o Escravo mais recente morre.</value>
	</string>
	<string key="AboutWC">
		<value>Gabumon 👶 é apenas um digimon da fase infantil. E precisa de alguém para se tornar o grande exemplo de sua vida, e ele irá escolher um digimon para se afeiçoar. Se o digimon escolhido morrer, uma enorme fúria incrontrolável o dominará, será infectado pelos digimaus, e consequentemente digievoluirá para Weregarurumon.</value>
	</string>
	<string key="AboutAppS">
		<value>Wizardmon 🙇 joga pela Vila, e é aprendiz de Wisemon.  Se o seu mestre morrer, ele digievoluirá para Wisemon, e tomará o seu lugar.</value>
	</string>
	<string key="AboutBH">
		<value>Renamon 👁 tem uma incrível habilidade de percepção! E graças a isso, ela saberá quem é o verdadeira Wisemon (e não o trouxa do Vadamon). Use isso para ajudar seu time, a Vila!</value>
	</string>
	<string key="AboutMason">
		<value>A Tripulação de Olegmon 👷, é a sociedade secreta de piratas da Vila.  Se houver outros piratas, quem jogar com esse papel, saberá quem são.</value>
	</string>
	<string key="AboutDG">
		<value>Metamormon 🎭 pode assumir a forma de qualquer digimon no jogo! Escolha um digimon, quando ele morrer você assumirá o papel dele no jogo.</value>
	</string>
	<string key="AboutCupid">
		<value>MarineAngemon 🏹 é capaz de escolher dois digimons para se apaixonarem. Se um deles morrer, o outro morrerá de tristeza.</value>
	</string>
	<string key="AboutHunter">
		<value>Beelzebumon 🎯 é um digimon demônio solitário. Suas Pistolas Gêmeas estão sempre com ele! Se ele morrer, poderá escolher um digimon para matar. E se os Weregarumons o visitarem a noite, ele não será um alvo fácil, mas no escuro, ele será incapaz de escolher quem matar.
    </value>
	</string>
	<string key="AboutSK">
		<value>Piedmon 🔪 é um frio digimon psicopata. Ele não tem companheiros no seu time, é apenas ele. Toda noite ele poderá escolher um digimon para matar, e aumentar o seu número de mortos.</value>
	</string>
	<string key="AboutPara">
		<value>Para é o desenvolvedor desse jogo, e ele gosta de latir pras pessoas. Talvez ele tenha ficado muito tempo com os Weregarurumons... Mexer com os Weregarurumons não é uma idéia muito boa, né?</value>
	</string>
	<string key="EndTime">
		<value>Duração do jogo: {0}</value>
	</string>
	<!--New strings, July the 8th -->
	<string key="Day">
		<!--0 - Day -->
		<value>{0}º dia</value>
	</string>
	<string key="NodeShutsDown">
		<value>Alguma coisa deu errado, e esse nodo desligou :/</value>
	</string>
	<string key="SentPrivate">
		<value>Eu te enviei uma mensagem no privado</value>
	</string>
	<string key="StartPM">
		<value>Por favor me envie uma mensagem no privado para eu conseguir te enviar mensagens: @werewolfbot</value>
	</string>
	<string key="PMTrue">
		<value>Obrigado por me ativar! Agora eu posso te enviar mensagens privadas.</value>
	</string>
	<string key="MustReplySmite">
		<value>Você precisa usar o comando smite como resposta ao usuário que quer aniquilar</value>
	</string>
	<string key="WhatToDo">
		<value>O que você quer fazer?</value>
	</string>
	<string key="JoinFromGroup">
		<value>Você precisa estar em um grupo para se juntar a uma partida nele!</value>
	</string>
	<string key="StartFromGroup">
		<value>Você precisa começar uma partida dentro de um grupo!</value>
	</string>
	<string key="PingInfo">
		<value>Tempo de processamento da mensagem: {0}\nUso de CPU atual: {1}%\nMensagens por segundo: {2}</value>
	</string>
	<string key="WhatLang">
		<value>Que língua?\nAtual: {0}</value>
	</string>
	<string key="WhatVariant">
		<value>Que variante?\nAtual: {0}</value>
	</string>
	<string key="LangSet">
		<value>Idioma definido como {0}</value>
	</string>
	<string key="GetLang">
		<value>Pegar que arquivo de idioma?</value>
	</string>
	<string key="NoNodes">
		<value>Não há nodos ligados no momento, por favor tente novamente dentro de alguns segundos</value>
	</string>
	<string key="GroupCommandOnly">
		<value>Você precisa acionar esse comando em um grupo</value>
	</string>
	<string key="NotGlobalAdmin">
		<value>Você não é um administrador global...</value>
	</string>
	<string key="NotPara">
		<value>Você não é o Para!</value>
	</string>
	<string key="Yes">
		<value>Sim</value>
	</string>
	<string key="No">
		<value>Não</value>
	</string>
	<string key="Allow">
		<value>Permitir</value>
	</string>
	<string key="Disallow">
		<value>Não permitir</value>
	</string>
	<string key="Show">
		<value>Mostrar</value>
	</string>
	<string key="Hide">
		<value>Não mostrar</value>
	</string>
	<!-- Game Mode Choices-->
	<string key="NormalOnly">
		<value>Apenas Normal</value>
	</string>
	<string key="ChaosOnly">
		<value>Apenas Caos</value>
	</string>
	<string key="PlayerChoice">
		<value>Escolha do digiescolhido</value>
	</string>
	<!-- Show Roles on End Game -->
	<string key="ShowNone">
		<value>Não mostrar nenhum</value>
	</string>
	<string key="ShowLiving">
		<value>Mostrar apenas os de digiescolhidos vivos</value>
	</string>
	<string key="ShowAll">
		<value>Mostrar os de todos os digiescolhidos</value>
	</string>
	<string key="Cancel">
		<value>Cancelar</value>
	</string>
	<string key="AllowFleeQ">
		<!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose # editem isso quando der pra traduzir o "not"# -->
		<value>Você quer permitir fugas após o início de uma partida?\nLembre-se que digiescolhidos sempre poderão fugir antes do início da partida!\nAtual: Players can {0}flee</value>
	</string>
	<string key="AllowFleeA">
		<!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose  # editem isso quando der pra traduzir o "not" # -->
		<value>Digiescolhidos ter {0}permissão de abandonar o jogo apos o game start</value>
	</string>
	<string key="MaxPlayersQ">
		<value>Que quantidade de digiescolhidos você gostaria de definir como a máxima?\nAtual: {0}</value>
	</string>
	<string key="MaxPlayersA">
		<value>Número máximo de digiescolhidos definido como {0}</value>
	</string>
	<string key="ShowRolesDeathQ">
		<value>Mostrar ou não os papéis dos digiescolhidos quando morrerem no jogo?\nAtual: {0}</value>
	</string>
	<!-- # editem isso quando der pra traduzir o shown/hidden # -->
	<string key="ShowRolesDeathA">
		<value>Papéis dos digiescolhidos serão {0} quando morrerem.</value>
	</string>
	<string key="GameModeQ">
		<value>Qual modo de jogo estará ativo no grupo?\nAtual: {0}</value>
	</string>
	<string key="GameModeA">
		<value>Modo de jogo definido como {0}</value>
	</string>
	<string key="ShowRolesEndQ">
		<value>Como você quer que os papéis de digiescolhidos sejam revelados ao fim do jogo?\nAtual: {0}</value>
	</string>
	<string key="ShowRolesEndA">
		<value>Revelação dos papéis definida como: {0}</value>
	</string>
	<string key="SetDayTimeQ">
		<value>Escolha a duração base (em segundos) do dia.   Ela ainda será modificada de acordo com o número de digiescolhido.\nO tempo mínimo adicionado de acordo com os digiescolhidos é de 60 segundos.  Configuração padrão: {0}\nAtual: {1}</value>
	</string>
	<string key="SetDayTimeA">
		<value>Duração base do dia definida como {0} segundos</value>
	</string>
	<string key="SetNightTimeQ">
		<value>Escolha a duração (em segundos) da noite. Configuração Padrão: {0}\nAtual:{1}</value>
	</string>
	<string key="SetNightTimeA">
		<value>Duração da noite definida como {0} segundos</value>
	</string>
	<string key="SetLynchTimeQ">
		<value>Escolha a duração (em segundos) da votação do reinício de um digimon. Configuração padrão: {0}\nAtual:{1}</value>
	</string>
	<string key="SetLynchTimeA">
		<value>Duração da votação do reinício de um digimon definida como {0} segundos</value>
	</string>
	<string key="AllowFoolQ">
		<value>Permitir Vademon 🃏 como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
	</string>
	<string key="AllowFoolA">
		<value>Existência de Vademon 🃏 definida como: {0}</value>
	</string>
	<string key="AllowTannerQ">
		<value>Permitir Leomon 👺 como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
	</string>
	<string key="AllowTannerA">
		<value>Existência de Leomon 👺 definida como: {0}</value>
	</string>
	<string key="AllowCultQ">
		<value>Permitir Escravos de Malomyotismon 👤 como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
	</string>
	<string key="AllowCultA">
		<value>Existência de Escravos de Malomyotismon 👤 definida como: {0}</value>
	</string>
	<string key="ThankYou">
		<value>Obrigado e tenha um bom jogo!</value>
	</string>
	<string key="WhatLangGroup">
		<value>Você quer procurar um grupo jogando em que idioma?</value>
	</string>
	<string key="HereIsList">
		<value>Aqui estão os grupos jogando em {0}:</value>
	</string>
	<string key="Members">
		<value>Digiescolhidos</value>
	</string>
	<string key="StartMe">
		<value>Por favor me mande start no privado para eu poder te enviar mensagens.</value>
	</string>
	<string key="PlayerNoPM">
		<value>{0} não iniciou o bot, e foi removido do jogo!</value>
	</string>
	<string key="LatestList">
		<value>Aqui está a lista mais recente de digiescolhidos</value>
	</string>
	<string key="UnableToGetList">
		<value>Não fui capaz de obter a lista de digiescolhidos, você tem certeza de que o jogo já começou?</value>
	</string>
	<string key="YouJoined">
		<value>Você se juntou à partida em {0}</value>
	</string>
    - 
	<string key="Ping2">
		<value>Tempo até o envio da mensagem de ping: {0}</value>
	</string>
- 
	<!--  Update 4.0
  -->
	<string key="RoleInfoMayor">
		<value>Você é Baromon 🎖. Seu voto durante a votação de reiníciar um digimon contará duas vezes, uma vez que você se revelou. Você faz parte do time da Vila.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoPrince">
		<value>Você é secretamente PrinceMamemon 👑, escapando de sua vida aborrecida no Reino. Se eles tentarem reiniciá-lo, perceberão o seu erro, e ninguém será reiniciado.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoClumsyGuy">
		<value>Você é Neemon 🤕, um grande idiota desajeitado: Você vai tentar votar, mas há uma chance de 50% de votar no errado. Mesmo assim, você está no time da Vila.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoSorcerer">
		<value>Você é Sorcerimon, um digimon infectado pela Engrenagem Negra. Você capaz de 'estudar' um digimon para descobrir o seu papel. Mas infelizmente, você não é tão poderoso e inteligente como Wisemon é, e por causa disso, você só poderá encontrar Wisemon e os seus aliados Weregarurumons. À noite, você usará de seu 'estudo' e inteligência para encontrá-los. Você ganha somente se os Weregarurumons ganharem. Desfrute de ajudar a capturar os dados dos digimons que você tanto odeia.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoBlacksmith">
		<value>Você é Volcamon ⚒, o metalúrgico da Vila. Você sempre escuta rumores de todo tipo. Talvez você escute um rumor sobre um ataque de Weregarurumon está noite, e possa evitar o pior.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoAlphaWolf">
		<value>Você é MetalGarurumon ⚡️, um digimau, e líder dos Weregarurumons. Você é um dos Digimaus capazes de decidir quando alguém deverá ser infectado pela Engrenagem Negra. Cada noite, você vai escolher um digimon para atacar e tomar seus dados, mas, enquanto você estiver vivo, sua vítima tem uma chance de 20% de você decidir transformá-lo em um Weregarurumon.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoWolfCub">
		<value>Você é Cutemon 🐶, e foi adotado pelos digimaus devido a sua tamanha fofura. _cuti cuti_ Ninguém resiste a sua fofura! Se você morrer, os Weregarurumons entrarão em fúria devido a uma ordem superior, e darão duas vitimas no time da Vila. E sempre que você estiver sozinho, você irá digievoluir para Gazimon, e continuar o serviço (mas não se preocupe, é apenas uma digievolução temporária, a sua fofura irá continuar!) Você é do time dos Weregarurumons.</value>
	</string>
	<string key="PrinceLynched">
		<value>A Vila se prepara para reiniciar {0}, que grita, "Esperem! Eu sou o PrinceMamemon, príncipe do reino que há tantos anos deu suporte a essa vila sem pedir nada em troca. Esse anel real, com o selo do rei, prova isso. Toda noite eu estou rodeado de criados, então não posso ser um digimau." Se sentindo tolos, os digimons vão para suas casas. Ninguém será reiniciado hoje.</value>
	</string>
	<string key="SorcererOther">
		<value>Você tenta 'estudar' {0}, mas não consegue entender direito o que ele é. Tudo o que você sabe é que ele não é Wisemon, nem Weregarurumon...</value>
	</string>
	<string key="MayorReveal">
		<value>Baromon 🎖, {0}, dá um passo à frente e mostra o selo oficial de prefeito da Vila, declarando que é ele. De agora em diante, os votos de {0} para enforcar alguém serão contados duas vezes.</value>
	</string>
	<string key="AskMayor">
		<value>Clique em "Revelar" quando estiver pronto para se revelar como Baromon, prefeito da Vila.</value>
	</string>
	<string key="Reveal">
		<value>Revelar</value>
	</string>
	<string key="SpreadDust">
		<value>Você ficou sabendo graças a um rumor, que os Weregarurumons poderão atacar essa noite. Você quer ir até o local e usar seu poder Big Bang Voice para impedir os Weregarurumons de atacarem essa noite?</value>
	</string>
	<string key="BlacksmithSpreadSilver">
		<value>Os Weregarurumons planejavam atacar essa noite. Mas Volcamon, {0}, já estava preparado para o ataque. Ele usa o seu poder Big Bang Voice nos Weregarurumons, deixando-os incapaz de atacar esta noite. Pelo menos por enquanto, a Vila estará segura de ataques de Weregarurumons.</value>
	</string>
	<string key="Mayor">
		<value>Baromon 🎖</value>
	</string>
	<string key="Prince">
		<value>PrinceMamemon 👑</value>
	</string>
	<string key="Sorcerer">
		<value>Sorcerimon 🔮</value>
	</string>
	<string key="ClumsyGuy">
		<value>Neemon 🤕</value>
	</string>
	<string key="Blacksmith">
		<value>Volcamon ⚒</value>
	</string>
	<string key="AlphaWolf">
		<value>MetalGarurumon ⚡️</value>
	</string>
	<string key="WolfCub">
		<value>Cutemon 🐶</value>
	</string>
	<string key="PlayerBittenWolves">
		<value>Os Weregarurumons começaram a atacar {0}, mas, de repente, {1}, MetalGarurumon, manda todos pararem. Ele diz à matilha que {0} deveria se juntar a eles em vez de ter os seus dados capturados. {0} a partir de agora está infectado e pertence ao bando dos Weregarurumons.</value>
	</string>
	<string key="PlayerBitten">
		<value>Você foi atacado pelos Weregarurumons, mas MetalGarurumon te escolheu. Ao invés de ter os seus dados capturados, você foi infectado pela Engrenagem Negra... E agora pertence ao bando dos Weregarurumons!</value>
	</string>
	<string key="BittenTurned">
		<value>O sol se põe, e você, infectado pela Engrenagem Negra, digievolui para Weregarurumon!</value>
	</string>
	<string key="AboutMayor">
		<value>Baromon 🎖 está oculto entre todos, até se revelar. Então poderá ter o seu voto contado duas vezes na hora de votar para reiniciar alguém (ou seja, o seu voto é duas vezes mais poderoso do que qualquer um). Use o seu poder sabiamente para ajudar o Time da Vila.</value>
	</string>
	<string key="AboutPrince">
		<value>Princemamemon 👑 é uma parte importante do Time da Vila. Assim que tentam reiniciá-lo, o seu papel de príncipe é revelado, e ele irá sobreviver. Assim, só poderá ser morto durante a noite, ou por Beelzebumon.</value>
	</string>
	<string key="AboutSorcerer">
		<value>Sorcerimon 🔮 está infecatado pela Engrenagem Negra, e com isso está trabalhando para os Weregarurumons. Sorcerimon, por não ser tão poderoso quanto Wisemon, ele quando 'estudar' alguém, só conseguirá descobrir o papel dos Weregarurumons e Wisemon. Sorcerimon é do time dos Weregarurumons.</value>
	</string>
	<string key="AboutClumsy">
		<value>Neemon 🤕 é um idiota muito desajeitado. Será que ele consegue votar na pessoa certa na hora de reiniciarem alguém? (Ele tem 50% de votar na pessoa errada)</value>
	</string>
	<string key="AboutBlacksmith">
		<value>Volcamon ⚒ é o ferreiro da Vila, e sempre escuta rumores de todo tipo. Talvez ele escute um rumor sobre um ataque de Weregarurumons. Quem sabe? Talvez ele até *previna que os Weregarurumons possam atacar essa noite*</value>
	</string>
	<string key="AboutAlphaWolf">
		<value>MetalGarurumon ⚡ é um digimau, líder dos Weregarurumons infectados. Quando vivo, a sua vítima tem 20% você decidir infectá-lo com a Engrenagem Negra, isso se foi nela que você tinha votado.</value>
	</string>
	<string key="AboutWolfCub">
		<value>Cutemon 🐶 foi adotado pelos digimaus devido a tamanha fofura dele. _cuti cuti_ Ninguém resiste a fofura de Cutemon! Se ele morrer, os Weregarurumons entrarão em fúria devido a uma ordem superior, e darão duas vitimas ao time da Vila. E sempre que ele estiver sozinho, irá digievoluir para Gazimon, e continuar o serviço (mas não se preocupe, é apenas uma digievolução temporária, a fofura dele irá continuar!). Cutemon é do time dos Weregarurumons.</value>
	</string>
	
	  <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} morreu. E você decidiu dar continuidade ao trabalho dele. Sendo um DIGIMAU! Você se transforma em Metalgarurumon.  O seu bando (se tiver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} morreu. E você se transforma em Cutemon, com sua tamanha fofura, você é logo aceito no bando Weregarurumon.  O seu bando (se tiver) são: {1}</value>
  </string>
</strings>