<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Version 1.02 December 06th -->
<!-- Translator 1 : Pierre de Brosses @CloneMMDDCVII ; Translator 2 : Kapryss [ENL BE] Brussels ♥️ @KapryssBoobzCulee-->
<strings>
  <language name="Français" base="Français" variant=""/>
  <string key="NotInGame">
    <value>Vous n'êtes pas actuellement dans une partie...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} a lancé une partie, utiliez /join pour rejoindre la partie, et probablement mourir....</value>
    <value>Une nouvelle partie a été lancée par {0} ! Utilisez /join pour mourir :(</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} a lancé une partie chaotique, utilisez /join pour rejoindre la partie, et probablement mourir  :P</value>
    <value>Une nouvelle partie chaotique a été crée par {0} ! Utilisez /join pour vous faire manger :p</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Vous ne pouvez pas rejoindre le jeu, car la partie est déja en cours.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Vous êtes déja dans la partie...</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>1 minute restante pour /join</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>{0} secondes restantes pour /join</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Il n'y a pas assez de joueurs, partie annulée...</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Démarrage du jeu, merci d'attendre que je mette à jour la banque de données et que j'attribue les rôles.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} a été banni pour tentative de triche (pas de noms commençant par /)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, merci de changer votre nom.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Désolé, la limite de joueurs a déja été atteinte !</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} a rejoint la partie {1} joueurs, {2} minimum, {3} max</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>{0}, envoyez moi un mp (@{1}) avec /start, vous devez m'envoyer un message privé pour que je puisse vous contacter à mon tour.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Vous ne pouvez pas fuir, vous êtes mort, retournez à la terre !</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} a fui de terreur !</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} était {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Il reste {0} joueurs.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Je ne t'ai encore rien demandé.</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Vous ne semblez pas être dans une partie....</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Je ne trouve pas de joueur avec ce nom !</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Cette réponse n'est pas adaptée !</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} désire manger {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} veut lyncher {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} s'est abstenu de voter pendant 2 nuits... Les forces célestes ont vu en cela une insulte à leur culte. {0} tombe à terre, raide mort. .\n{0} était {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Traître ! Tu es maintenant un loup !..</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Un bon choix....</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nLe voyant est {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} était voyant. En tant qu'apprenti, vous prenez sa place, et remplirez son rôle.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0}, apprenti, a prit la place de {1} en tant que voyant..</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Les astres vous révèlent que  {0} est {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Qui vous parraît le plus coupable, et mérite d'être lynché ?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Sur qui voulez vous enquêter ? ?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Qui voulez vous tuer ? {0} balle(s) restantes</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Chez qui voulez vous passer la nuit ?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Qui voulez vous observer ?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Qui voulez vous protéger ?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>De qui voulez déchirer les entrailles, pour vos repaître de son corps ?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Qui voulez vous juger ?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Qui voulez vous prendre comme modèle et idole ?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Qui souhaitez vous convertir à votre culte ?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Faites attention de discuter avec {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> et </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Vos êtes maudit ! Si les loups vous mangent, vous rejoindrez leur rangs.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Vous ête le détective.. Pendannt la journée, vous pouvez choisir d'enquêter sur une personne, et de révéler son rôle publiquement. En faisant cela, vous vous exposez cepandant aux yeux de tous, et avez 40% de chances d'être découvert.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Vous buvez... Pour oublier que vous avez honte.... Que vous avez honte de boire. Vous êtes l'alcoolique du village, et ce n'est un secret pour personne.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Vous êtes un ange guardien, envoyé des cieux pour rétablir la lumière et protéger les âmes pures. Chaque nuit, vous pouvez choisir une personne à protéger, un être pur. Cependant, si vous choisissez de protéger un Loup, vous aurez une chance sur deux d'en mourir.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Vous êtes le chasseur, vous avez deux cartouches... Durant la journée, vous pouvez choisir de tirer sur une personne de votre choix. Tous les villageois vous entendront, et sauront donc que vous n'êtes pas un loup.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Catin ! Vous êtes la péripatéticienne. Pendant la nuit, vous pouvez "rendre visite" a un joueur, pour vous enquérir d'une potentielle lycanthropie. Si vous rendez visite à un loup, vous finirez démembrée, déchirée, et vos entrailles seront répandues dans le village.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Traître ! Pour l'instant, vous êtes un villageois, mais si tous les loups meurent, vous prendrez le relais. Si le voyant choisis de vous observer, vous serez vu au hasard comme un loup, ou commme un villageois.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Vous êtes un loup XD (une bonne chose) chaque soir, le ventre gargouillant, vous vous transformerez sous l'action de la lune, et ressentirez le besoin de vous repaître du corps d'un des villageois...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Vous êtes la voyante, chaque nuit, vous pouvez choisir d'observer le coeur d'une personne, pour découvrir leur rôle.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Vous n'êtes qu'un villageois, voué a vous faire dévorer, à souffrir jusqu'a votre mort.....</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Vous êtes le tanneur , si vous êtes lynché, vous gagnerez !</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Vous êtes l'enfant sauvage. Choisissez un rôle modèle, si cette personne meurt, alors, vous deviendrez loup garou.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Vous êtes le tyranoeil, vous serez prévenu de l'identité du véritable voyant, c'est votre seule fonnction..</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Vous êtes l'apprenti voyant. Si le voyant meurt, alors vous prendrez sa place..</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Vous êtes le cultiste. Chaque nuit, vous pouvez choisir une personnne à convertir au culte. Si tous les joueurs restants appartiennent au culte, vous gagnez.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Il y a un cultiste dans le village, qui tente de convertir l'intégalité des habitants. Chaque nuit, choisissez un joueur. S'il fait partie du culte, il mourra. Si le culte tente de vous convertir, alors le plus jeune membre de la secte mourra. </value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value >
      Le crépuscule tombe sur Thiercelieux. Les villageois se réunissent pour décider de qui lyncher...
      Vous avez {0} secondes pour voter !
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <value >Le soleil viens de se lever. Vous avez {0} secondes pour accuser, défendre et préserver votre vie.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <value >La nuit tombe sur le village de Thiercelieux, et les villageois se rendent chez eux, fatigués, après une autre dure journée de labeur. Joueurs spéciaux, vous avez {0} secondes pour utiliser vos pouvoirs !</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <value >Les villageois ont fait leur choix, et {0} rejoins maintenant l'assemblée des pendus. {0} était {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value >Incapables de mettre fin à des litiges personnels, les villageois ne peuvent assouvir leur soif de vengeance. L'ennemi survit un peu plus longtemps.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value >Quel est ce maléfice ? Personne n'a voté ce soir.....</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <value >Les villageois se réunissent à l'aube, mais personne ne voit {0}. Tous se rendent chez lui, et découvrent {0} démembré, ses entrailles déchiquetées, une insigne en travers de la gorge.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value >L'aube se lève, et au déséspoir de tout le monde, un être ailé est empalé sur la girouette du clocher.{0}, L'ange guardien est mort..</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value >Alors que tout les villageois sortent de chez eux, ils remarquent le canon d'un fusil.... Puis des jambes.. Puis des bras.... puis, flottant dans la fontaine du village, le corps de votre chasseur, {0}. La fontaine va être dure à laver....</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >Les villageois se reveillent, pour entrevoir les restes de {0} étalés sur un jeu de tarot. Le voyant est mort.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value >Une odeur d'alcool et de fumée réveille les villageois.... Le bar est en feu... Le corps de  {0} est retrouvé, à l'heure du déjeuner, cuit à point. Dommage que vous ayez mangé une tartine il y a peu.....</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <value >Les villageois se reveillent, pour entrevoir les restes de {0} étalés sur un jeu des .......sept familles ?!?!?! Quel fou !</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value>Alors que le village se reveille, on retrouve les restes de {0} dispersés dans l'enclos à cochons... tête manquante... MIAMIAMIAMIAMIAMIAMIAMIAM.\n{0} était {1}    </value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Une puanteur insoutenable émane de la maison de {0}....  Les villageois l'investissent et découvrent un corps en spasmes sur un autel d'onyx... L'inquisiteur à tué un cultiste.!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Les villageois se réunissent le lendemain, et pour le grand bonheur de tout le monde, il n'y a aucun signes d'attaque... mais jusqu'à quand....</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Vous avez été mordu par un loup. En tant que maudit, vous rejoignez leur rangs...</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Vos partenaire(s) Loup(s): {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >{0} a été mordu..... Son sang à un goût bizzare... celui d'une proie qui n'est pas humaine.... Le maudit rejoint vos rangs...!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >Vous vous reveillez le matin, les entrailles déchirées, le visage ensanglanté.... mais ?! Vous vous voyez ? VOUS ETES MORT, les loups vous ont mangé....</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Quel dommage, {0} était alcoolique ! Maintenant, vous l'êtes aussi, et vous devrez cuver votre vin demain au lieu d'attaquer..</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Vous avez tenté de protéger un être maléfique, il vous a mangé.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Vous avez sauvé la vie de {0} !</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >{0} n'a pas été attaqué, vous vous êtes déplacé en vain.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Vous vous êtes rendus chez {0}, mais personne n'était à la maison !</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Un être de lumière vous a protégé cette nuit.!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <value >La catin a choisi le mauvais jour prendre une pause...  {0} a servie de repas aux loups !</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Hmmmm... {0} n'était pas chez elle... Vous commencez un régime involontaire !</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Vous vous rendez dans la maison de  {0} pour vous amuser un peu, mais vous vous retrouvez face à face avec un être un peu plus poilu que la moyenne.... vous êtes morte. </value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0} a mal choisie sa clientèle cette nuit.... ses restes égaient maintenant la porte de l'église, planté à coup de barres de fer. Quel dommage :/</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >{0} se rend chez {1},mais découvre un lycanthrope en cours de dégustation. Ne souhaitant pas lui tenir la chandelle, {0} tente de se retirer... mais trébuche, tombe, et se fait manger.. dommage, {0} est morte.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Vous remarquez que {0} n'est pas un loup, car il vous a prise toute la nuit !</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Il faisait un peu sombre, et vous ne pouviez pas voir grand chose, mais vous vous reveillez au milieu de la nuit avec la catin sur les jambes.... Vous finissez rapidement vos affaires, puis la laissez partir silencieusement.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Vous avez pris {0} en train d'enquêter. Il est le détective !</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Enquêter vous a permis de voir que  {0} était {1}</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >On dirait que {0} a passé une bonne nuit avec la catin...Le chasseur s'est vengé,. {1} est morte..</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >Vous entendez un coup de feu. Vous vous ruez en même temps que les autres villageois, et trouvez {0} surplombant le coprs de {1}.\n{2} est mort.</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >Le loup garou a gagné !</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value >Les lycanthropes rentrent dans la légende...!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
    <value >Les villageois ont gagné, ils peuvent à présent poursuivre leur vie misérable....</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value >Bande de tanches.... Vous avez lynché le tanneur... Vous avez perdu.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Joueurs restants, équipes et rôles :</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} voudrait convertir {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} a été envoyé pour faire le sale boulot, et convertir {1}... C'était l'inquisiteur, et {0} est mort !</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} a tenté de vous convertir à sa foi ignoble la nuit dernière... Un crucifix dans la gorge a permis de le calmer.. {1} restants !</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Vous avez rejoins le culte. Chaque nuit, vous aurez la possibilité de voter pour convertir un autre joueur.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Cultistes: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} à rejoint la secte!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} est partit faire le sale boulot pour convertir {1}...La maison était vide...!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >Tous les loups sont morts, et les seuls restants sont membres de la secte... les cultistes ont gagné !</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Vous avez voulu vérifier l'intégrité de {0},  mais il est déja mort !</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>En vous approchant de la maison de {0}, vous ressentez une aura démoniaque..Vous vous approchez d'un pas feutré, et lui plantez votre crucifix dans le coeur.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Vous vous rendez chez {0}, mais vous n'entendez ni chants ni prières démoniques.... Il ne fait pas partie de la secte, donc vous rentrez chez vous.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>L'idole de {0}est morte. Dans sa rage, il est devenu loup!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} est mort. Dans votre rage, vous devenez loup garou. Voici vos nouveaux coéquipiers : {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
  <string key="Villager">
    <value>un villageois 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>alcoolique 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>une catin 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>la voyante 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>le traître 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>l'ange guardien 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>le détective 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un loup garou 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>maudit 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>le chasseur 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>le tanneur 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>le fou 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>l'enfant sauvage 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>le tyranoeil 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>l'apprenti voyant 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>un cultiste 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>l'inquisiteur 💂</value>
  </string>
  <!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
    <value>a fui</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Mort</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 en vie</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Joueurs en vie</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un franc maçon</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Vous êtes Franc-Maçon Si il y'a d'autres Franc-Maçons, vous saurez qui ils sont. En dehors de cela, vous êtes un villageois....</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Alors que le village se reveille, les restes d'un corps sans vie, étalés dans le sable et la boue, forment le symbole des françs maçons...l'un d'entre eux viens de mourir! -- {0}</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Les autres Franc-maçons sont : {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Votre membre le plus jeune se rend dans la maison de {0}pour le convertir... mais un loup est passé par là, seul le corps sans vie de la victime rapelle les faits......</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>La meute se rend chez {0} pour le manger, mais une créature de lumière porteuse d'une épée sacrée, vous barre la route... Vous repartez chez vous, non sans égratignures...</value>
  </string>
 <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Vous envoyez {0} pour tenter de convertir {1}, mais sa foi etait trop forte, et il a échoué... :(</value>
  </string>
<!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Vous envoyez {0} pour tenter de convertir {1}, mais sa foi était trop forte, et il a été incapable de le convertir. :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un joueur avec ce nom ({0}) a déjà rejoint la partie. Merci de changer votre nom pour rejoindre la partie.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Vous vous rendez chez {0} pour soulager ses besoins primaires... Mais en partant, vous remarquez dans le coin d'une pièce, à travers l'ouverture d'une porte mal fermée, un autel sombre, luisant d'une lueur sinistre.</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>was</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Le village se reveille, devant le corps de {0} mort d'une étrange façon. Personne ne peut expliquer les circonstances de sa mort.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Bizarre.... {0} n'est pas venu à la loge maçonnique ce matin... O.o</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Partir en cours de partie a été désactivé par l'administrateur</value>
  </string>

  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>est mort</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} a été ajouté à la liste des administrateurs. Utilisez /config pour modifier les réglages.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Vous êtes déja dans une partie ! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Vous avez lancé des parties jumelles. L'un a été avortée.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Votre groupe est actuellement dans la liste d'attente.  Position: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Désolé, je vais effectuer une courte maintenance. Vous ne pouvez pas démarrer une partie maintenant.\nWaiting on {0} games to end...\nGo to @werewolfdev for more information</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Désolé, le nombre maximum de joueurs est atteint. ({0}).  \nPosition dans la liste d'attente: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} est un groupe prioritaire, et a evité l'attente !</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Aucune partie en cours.  Démarrez une nouvelle partie avec /startgame ou une partie chaotique avec /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Seul un administrateur peut utiliser cette commande.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Après cette partie, je démarrerai une maintenance.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Après cette partie, je serai momentanément indisponible pour une mise à jour (automatique).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserID est vide. Etes vous sur d'avoir envoyé ce message en réponse au joueur visé ?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} est déja administrateur!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} n'est pas un administrateur!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} a été retiré de la liste des administrateurs.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Nouvelle langue :  {0}</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
	<value>Il n'y a pas de Voyant!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>Tic Tac Plouf, le temps est écoulé !</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Vous êtes Cupidon. Descendu des cieux en ne portant qu'un pagne, un arc et deux flèches. Choisissez deux joueurs qui s'aimeront d'un amour tendre et éternel. Si l'un d'entre eux meurt, l'autre décèdera de chagrin.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Vous êtes un Doppelgänger. Un Doppelquoi ? Vous êtes métamorphe. Vous pouvoir prendre l'apparence de quelq'un d'autre. Pas trop compliqué pour vous ?. Nous disions donc. Vous êtes un Doppelgänger. La légende raconte que vos ancêtres pouvaient se métamorphoser en n'importe quel être conscient. Vous avez hérité de certaines de leur capacités. Choisissez un joueur, quand celui ci meurt, vous prendrez son rôle.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Vous êtes le fusiller. Vous ne dormez pas bien, et votre fusil est votre doudou. Si vous mourrez, vous pourrez choisir un autre joueur pour vous accompagenr dans ce grand voyage qu'est la mort. Cepandant, si vous êtes mangé, vous aurez une chance de tuer vos agresseurs, mais pas la possibilité de choisir.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Vous êtes le Céréales Killer. Vous collectionnez les jouets promotionnels, les soldats en plomb, et les corps des villageois. Chaque nuit, choisissez quelqu'un à tuer, pour agrandir votre collection.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Vous êtes tombé amoureux ! Votre amour pour {0} est passionné et éternel. Votre but est de survivre ensemble. Si vous ou votre amour venait à mourir, l'autre mourrait de chagrin.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Les villageois ont décidé de vous pendre ! C'est votre dernière chance. Choisissez quelqu'un à etraîner avec vous dans la tombe.</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} cherche son fusil alors que sa mort est imminente... mais il ne peut l'atteindre à temps, et meurt, son cou brisé dans un craquement sinistre...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} sort son fusil, regarde la foule... mais est incapable de décider d'une cible. Il meurt résigné à sa funeste destinée...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Alors que le noeud coulant se resserre autour du cou de {0}, il brandit son fusil, vise et appuie sur la gachette, abattant {1} au moment ou la trappe disparaît sous ses pieds ! {1} tombe raide mort.  {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Le fusiller vous a tué!  A l'agonie, vous pouvez choisir de faire une victime.... mais faites vite !</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>L'attaque contre {0} était d'une telle violence qu'il n'a même pas pu sortir son arme. Il gît à présent dans une marre de sang...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Alors que {0} rend son dernier souffle, il ne peut choisir de cible.... et accepte son destin.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>Touché par balle, {0} s'écroule lamentablement.... mais non sans attraper son fusil et tirer en direction de {1} qui reçoit une balle entre les deux yeux. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} se faufile vers la maison de {1}, pousse délicatement la porte, et est accueilli en grande pompe par un psycopathe avec un couteau !! {1} plante son couteau une bonne douzaine de fois dans le corps de {0}, avec un rire hystérique. {0} est mort, vous vous en doutez. D:</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Les loups ont attaqué le chasseur la nuit dernière, mais il a pu en abattre un pour l'accompagner dans la tombe ! {0} est mort (loup)</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Le loup a tenté d'attaquer le chasseur cette nuit, mais il s'est battu et a pu abattre l'animal. Le cadavre poilu de {0} gît criblé de balles.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Les loups comptaient se faire un beau festin nocturne la nuit dernière, mais ils sont tombés sur un psycopathe tueur ! {0} est mort dans la bataille !</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>La nuit avait pourtant eu l'air bien calme... Les villageois se rassemblent à l'aube et découvrent le cadavre de {0}, presque intact. Il ne lui manque qu'un doigt de pied. Le céréales killer a encore frappé ! :O {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Vous tentez de récupérer le corps de {0} pour égayer votre salon, mais vous vous retrouvez face à un ange ! Voous repartez bredouille et triste...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Les cultistes envoient {0} convertir {1}, mais un coup de feur retentit et le corps sans vie de {0} vole par la fenêtre et s'écrase lamentablement contre l'arbre le plus proche. Quel accueil...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Les cultistes envoient {0} convertir {1}, mais il ressort de la maison tête la première par la fenêtre, criblé de coups de couteau. Quel psycopathe !! {0} ne va plus pouvoir servir à grand chose....</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>En amateur de chocapics, vous vouliez protéger le céréales killer... celui-ci ne s'est pas laissé faire et vous a plumé comme un poulet. Vous êtes morts, lamentablement mort, et ça pique....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Vous vous faufilez dans la maison de {0} et commencez à vous amuser un peu. Tout est parfait, jusqu'à ce qu'il sorte un grand couteau. Un nouveau jeu sexuel ? Il semblerait plutôt qu'il veuille vous assassiner. Vous mourrez dans d'atroces souffrances... dommage, vos charmes seront regrettés dans le village.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>{0} voulait s'amuser un peu cette nuit... mais est tombée sur un tueur psychopathe au lieu de cela! {0} est morte...</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Le Döppelganger {0} est maintenant un franc-maçon comme vous !</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} est mort et vous devenez franc-maçon.  Vos nouveaux alliés sont: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Le Döppelganger {0} est devenu cultiste, comme vous !</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} est mort et vous devenez cultiste.  Vos alliés sont: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Le Döppelganger {0} est maintenant un loup, comme vous !</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} est mort. Vous vous couvrez de poils et devenez un loup. Vos frères bestiaux sont: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Le dernier en vie est le céréales killer !!! Hiiiii !!! :O</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Qui voulez-vous tuer cette nuit ?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Alors que {0} rend son dernier souffle, {1} hurle de douleur, attrape un petit suisse et se petit suicide, pour rejoindre l'amour de sa vie dans la tombe. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>De quel joueur voulez-vous prendre le rôle s'il meurt ?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Quelles âmes voulez vous lier par l'amouuur ? Choisissez le premier joueur.</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Quelles âmes voulez vous lier par l'amouuur ? Choisissez le second joueur.</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>le fusiller 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Cupidon 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>le Céréales Killer 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>le Doppelgänger 🎭</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Vous avez été touché par une flèche de Cupidon ! Vous tombez profondément amoureux de {0}! S'il venait à décéder, vous mourriez également. Mais si vous survivez ensemble, vous pourrez vivre heureux et avoir beaucoup d'enfants.</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Vous êtes devenu l'enfant sauvage. Votre idole est {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Le grand amour est indestructible ! Les amants ont gagné !</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Au milieu de la grand place de la ville, on retrouve le corps de {0}, troué de plusieurs balles. On dirait qu'on a cherché des noises au fusiller! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Un être masqué a tenté de vous convertir à son culte fanatique, mais votre foi était trop importante, et il a échoué !</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Vous êtes déjà dans la liste d'attente pour {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Vous avez été ajouté à la liste d'attente pour {0}.  Je vous enverrai un PM lorsque la prochaine partie commencera. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Une nouvelle partie commence sur {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>L'aube se lève, et les deux villageois encore en vie se rejoignent sur la place principale.  {0} regarde {1} avec un étrange rictus sur son visage, sort un couteau et l'égorge sans aucune forme de pitié.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Tous les villageois sont morts ! Il ne reste qu'un tas de cadavres....  Tout le monde a perdu, les vautours sont bien contents.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Alors que le soleil se lève, {0} et {1} sortent de chez eux. {0} sort un grand couteau et se rue sur {1}.  Celui ci sort un pistolet et abat {0} au moment ou le couteau s'enfonce dans sa poitrine.  Les deux protagonistes sont morts. Le village est vide et tout le monde a perdu...</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Vous n'avez fait aucun choix alors le modérator a choisi pour vous : {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Victoire</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Défaite</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>{0} a été tué pour n'avoir pas voté {1} fois durant les dernières 24 heures.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Votre rôle est simple : tentez de survivre. Tous les jours, vous aurez une chance de lyncher le loup.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Vous êtes la voyante. Toutes les nuits, vous pouvez choisir de révéler le rôle d'un des joueurs. Mais prudence ! Si vous annoncez aux autres que vous êtes la voyante, les loups voudront vous tuer !</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Que la fête commence ! Vous êtes un loup garou. Toutes les nuits vous pourrez choisir d'attaquer et dévorer un joueur. A noter que si vous attaquez l'alcoolique, vous deviendrez ivre et devrez passer une nuit de repos avec un mal de crâne épouvantable. Si vous attaquez le maudit, il deviendra loup, et rejoindra votre meute. Youpi !</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Vous êtes la catin du village, toutes les nuits, vous pourrez rendre visite à un autre joueur pour lui vendre vos charmes. S'il s'agit d'un loup, vous serez tuée, si non, vous serez prévenue de l'innocence de votre partenaire. Si votre client est pris pour cible par les loups, ils vous dévoreront également... A l'inverse, si vous êtes de sortie et que les loups ont décidé de se rendre chez vous, vous survivrez !</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Espèce d'alcoolique ! Vous n'êtes qu'un villageois, totalement imbibé d'alcool. Si un loup vous dévore, il aura un sacré mal de crâne et ne pourra pas attaquer la nuit suivante.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Vous êtes maudit ! Pour le moment vous n'êtes qu'un villageois ordinaire... mais si les loups vous dévorent, vous rejoindrez leurs rangs !</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sale traître ! Si vous survivez assez longtemps et que tous les loups viennent à mourir, vous en deviendrez un et pourrez dévorer vos anciens camarades !!</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Vous êtes l'ange gardien. Toutes les nuits, choisissez un être à protéger. Mais attention, si vous choisissez de protéger un loup, vous avez 50% de chances d'en mourir !</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Vous êtes le détective... Durant la journée, vous aurez la chance de pouvoir enquêter sur un joueur. Soyez prudent... Il y a 40% de chances que les loups garous soient informés de votre rôle.</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Vous êtes le chasseur, vous possédez deux balles d'argent. Pendant la journée, vous pourrez choisir d'abattre un autre joueur. Cependant tous les joueurs vous entendront, et connaîtront votre rôle. Vous n'avez que deux balles... faites en bon usage !</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Le rôle du tanneur est très simple : son but est d'être lynché. S'il y parvient, il gagne immédiatement et tous les autres joueurs perdent.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Le fou pense être voyant. Mais lorsqu'il dévoile le rôle d'un joueur, il est informé d'un rôle au hasard.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>En tant que cultiste, votre but est de convertir tous les autres joueurs (à part les loups) à votre culte. Si tous les joueurs vivants à la fin de la partie font partie du culte, les cultistes gagnent.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Votre job est de traquer les cultistes. S'ils tentent de vous convertir, leur membre le plus récent mourra. De plus, chaque nuit, vous pourrez traquer un joueur et s'il est cultiste, vous le tuerez.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>L'enfant sauvage choisit un autre joueur en début de partie, qui sera son idole. S'il venait à mourir, l'enfant sauvage entrerait dans une rage incontrôlable et deviendrait un loup garou...</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Pour le moment, vous n'êtes qu'un simple villageois. Mais si la voyante venait à mourir, vous prendriez sa place.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>En tant que Tyrannoeil, vous serez prévenu de l'identité du véritable voyant (mais pas de celle du fou). Vous saurez également s'il n'y a pas de voyant.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Le rôle des franc-maçons est très simple : ce sont de simples villageois à ceci près qu'ils savent qui est également franc-maçon.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>
      Vos ancêtres étaient capable de se metamorphoser en quelqu'un d'autre... Vous n'avez pas cette capacité, mais vous pouvez choisir un joueur en début de partie. S'il vient à mourir, vous prendrez son rôle.
      Remarque: S'il était converti au culte, vous recevrez son rôle initial. Toutes les autres règles normales s'appliquent : si vous devenez l'enfant sauvage dont le modèle est mort, vous serez loup. S'il n'est pas mort, vous aurez ce même modèle.
      Les cultistes ne peuvent convertir un Doppelgänger qui n'a pas encore repris un rôle. Si le Doppelgänger n'est pas devenu quelqu'un d'autre à la fin de la partie, il perd sauf s'il est l'un des deux amoureux.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>
      Il y a de l'amour dans l'air ! En tant que Cupidon, vous pouvez choisir deux joueurs en début de partie. Ils tomberont éperduement amoureux ! Si l'un des deux meurt, l'autre mourra de chagrin. :(
      Remarque : Les amoureux savent qui est leur âme soeur mais pas son rôle. S'ils sont les deux derniers survivants, ils gagnent, mais si l'un des deux survit et qu'ils sont d'équipes différentes (ex : loup et franc-maçon), ils gagneront également. 
    </value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>
      Vous êtes la gachette folle ! Le fusiller est un peu paranoïaque, et peut tuer ses visiteurs nocturnes. Si les loups vous attaquent, vous avez une chance d'en abattre un. Si vous mourrez, vous aurez la possibilité de tuer un autre joueur.
      Remarque: Contre un loup seul le fusiller a 30% de chance de l'abattre et survivre. Ajoutez 20% par loup supplémentaire, mais dans ce cas, vous ne survivrez pas.
      Si les cultistes tentent de vous convertir, ils auront 50% de chance de réussir. S'ils échouent vous aurez 50% de chance de tuer l'un d'entre eux !
    </value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Cette asile était sympathique, mais rien ne vaut la liberté. Vous êtes à présent prêt à tuer de nouveau !! Le céréales killer est un joueur solitaire... et gagne s'il est le dernier en vie (sauf amoureux). Vous pouvez tuer tous les joueurs : loups, chasseur, fusiller, ange gardien... Si les loups vous attaquent vous en tuerez un au hasard et survivrez.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para est un développeur completement décalé, qui aime aboyer sur les gens. Peut-être a-t-il traîné trop longtemps avec des loups garous... Quelle mauvaise idée !</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durée du jeu: {0}</value>
  </string>
  <!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>Jour {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Une erreur est survenue inopinément.</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Je vous ai envoyé un MP</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Envoyez moi un message pour que je puisse vous écrire : @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Merci de m'avoir démarré ! Je peux maintenant vous écrire en privé.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Vous devez répondre au joueur que vous voulez smite.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Que voulez-vous faire ?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Vous devez rejoindre la partie à partir d'un groupe de conversation !</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Vous devez lancer une partie à partir d'un groupe de conversation !</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Temps de réponse: {0}\nUsage CPU actuel: {1}%\nMessages par seconde: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Quelle langue ?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Quelle variante ?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Language choisi : {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quel fichier language obtenir ?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Pas de nodes online pour le moment, réessayez dans quelques secondes.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Vous devez utiliser cette commande dans un groupe.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Vous n'êtes pas admin général...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Vous n'êtes pas Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Oui</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Non</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Autoriser</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Refuser</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Montrer</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Cacher</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Normal seulement</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Chaos seulement</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Choix de joueur</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>N'en montrer aucun</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Montrer seulement les joueurs en vie</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Montrer tous les joueurs</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Annuler</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Voulez vous autoriser la fuite après le démarrage de la partie ??\nRemarque: les joueurs peuvent toujours fuir pendant la phase de préparation de partie.\nActuellement : les joueurs peuvent {0}fuir</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Les joueurs sont {0}autorisés à fuir après le début de la partie.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Combien de joueurs au maximum voulez vous autoriser?\nActuel: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Nombre maximum de joueurs choisi : {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Montrer ou cacher les roles des morts ?\nActuel: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Les rôles seront {0} à la mort du joueur.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Quel sera le mode de jeu ?\nActuel: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Mode de jeu choisi {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Comment voulez-vous montrer les rôles en fin de patie ?\nActuel: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Roles montrés en fin de partie : {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Choisissez la durée en secondes d'une journée. Cette durée sera variable en fonction du nombre de joueurs.\nTemps minimum ajouté : 60 secondes.  Durée par défaut : {0}\nActuel : {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value> Durée de base d'une journée fixée à {0} secondes</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Choisissez la durée en secondes d'une nuit. Durée par défaut: {0}\nActuel:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Durée d'une nuit fixée à {0} secondes</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Choisissez la durée en secondes du temps de vote pour lyncher un joueur. Durée par défaut: {0}\nActuel:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Durée du vote de lynchage : {0} secondes</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Autoriser le rôle du fou ?\nActuel: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Rôle du fou: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
      <value>Autoriser le rôle du Tanneur ?\nActuel: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Rôle du fou: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Autoriser le rôle de cultiste ?\nActuel: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Rôle de cultiste : {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Merci, passez une bonne journée ! :)</value>
   </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Dans quelle langue voulez-vous que ce groupe joue ?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Voici les groupes pour {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membres</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Merci de me démarrer (start) pour que je puisse vous contacter en privé</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} n'a pas démarré le bot, et a donc été expulsé de la partie !</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Voici la liste la plus récente</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Impossible d'obtenir la liste</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Vous avez rejoint la partie avec succès dans {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Temps de réponse au ping: {0}</value>
  </string>
  
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Vous êtes le maire du village. Pendant le vote pour le lynchage, votre voix compte double une fois que votre rôle est révélé. Vous êtes du côté des villageois.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Vous êtes le Prince. Secrètement, pour combattre l'ennui et la routine, vous donnez du piment à votre vie en passant la journée avec les paysans. S'ils essayent de vous lyncher, ils se rendront compte de leur erreur, et reviendront sur leur décision. Personne ne sera lynché.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Vous êtes le Maladroit. Espèce d'empoté... Vous essayerez de voter, mais vous aurez 50% de chance que votre vote devienne pour quelqu'un d'autre. Vous êtes du côté des villageois, mais quel boulet tout de même...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Vous êtes la Sorcière, vous préférez vous allier au créatures de la nuit plutôt qu'aux faibles humains. La nuit, vous utiliserez votre pouvoir pour trouver les loups ou la voyante. Vous gagnerez si les loups gagnent. Aidez les donc à zigouiller tous les villageois !...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Vous êtes le Forgeron, vous travaillez le métal à votre forge. Vous possédez une petite quantité d'argent, suffisemment pour empêcher les loups d'attaquer pendant une nuit. Pendant la journée, vous pourrez donc choisir de réduire l'argent en poudre et de le disperser autour du village. En dehors de cette capacité, vous êtes un simple villageois.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Vous êtes le Loup Alpha, le chef de meute. Votre morsure est à l'origine de la malédiction qui transforme les humains en loups garous. Toutes les nuits, vous choisirez un humain à attaquer et dévorer, mais tant que vous êtes en vie, votre proie a 20% de chance de se transformer en loup et rejoindre votre meute.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Vous êtes le louveteau. Vous êtes trop mignon et votre meute vous adore. Comme tous les autres loups, vous pourrez choisir d'attaquer un villageois chaque nuit. Mais si par malheur vous êtes tué, votre meute entrera dans une rage folle, et attaquera deux victimes la nuit suivante. Cela ne vous ramènera pas à la vie, mais vous serez vengé.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Alors que les villageois se décident à lyncher {0}, celui-ci les stoppe. "Hé non ! Je suis le prince, regardez, cet anneau avec le sceau du roi le prouve ! Toutes les nuits, je suis surveillé par mes serviteurs, alors si j'étais un monstre nocturne, ça se saurait !". Les villageois, se sentant un peu idiots, libèrent le prince et rentrent chez eux penauds.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Vous tentez d'observer {0}, mais les esprits obscurs ne parviennent pas à vous révéler qui il est. Une seule chose est sûre, il n'est ni loup, ni voyant.</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} s'avance au milieu des villageois, et sortant de sa poche le décret municipal pour preuve, se présente comme étant le maire de la ville. A partir de maintenant, les votes de {0} lors du lynchage comptent double.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Cliquez sur "Révéler" si vous vous sentez prêt à révéler que vous êtes le maire du village.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Révéler</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Voulez-vous répandre l'argent aujourd'hui, pour empêcher les loups d'attaquer cette nuit ?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Alors que les villageois débatent au sujet des récents évènements, ils remarquent {0}, le forgeron, faisant le tour du village et répandant de la poudre d'argent un peu partout sur le sol. Le village sera protégé cette nuit contre les attaques des loups...</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>le Maire 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>le Prince 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>la Sorcière 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>le Maladroit 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>le Forgeron ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>le Loup Alpha ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>le Louveteau 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Alors que les loups s'apprêtent à attaquer {0}, {1} les arrête, grâce à son autorité de Loup Alpha. Il décide que {0} doit rejoindre la meute plutôt que mourir. D'une morsure il l'infecte, et laisse le poison se répandre en lui. La nuit prochaine, il deviendra un loup...</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Vous avez été attaqué par les loups, mais le Loup Alpha vous a choisi. Au lieu de vous tuer, il vous a simplement mordu... vous deviendrez un loup garou la nuit prochaine!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Le soleil se couche, et vous ressentez une sensation étrange. Tout votre corps se transforme. Vous vous couvrez de fourrure, des griffes et des crocs vous poussent... vous êtes maintenant un loup garou !</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>As mayor, you are a lowly villager, until you reveal yourself. Then you are given twice the vote count for lynching (meaning that your vote is twice as powerful as everyone else's). Use that power wisely to help the Village Team.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>The prince is a key role in the Villagers Team's strategy. Once it gets lynched, his role as Prince is revealed, and he survives. However, this can only happen once: if the village insist lynching him, he will die.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Do you remember the good old seer ? Well now, it has it's Wolf Team counterpart. The sorcerer is the Wuff's Seer. They can only see if someone is Wolf or Seer, and they win with the Wolves.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Vous êtes le Maladroit. Peut-être que vous n'auriez pas du traîner avec l'alcoolique hier soir. Ou bien regarder l'éclipse sans lunettes ? A moins que ce ne soit le jus de citron du rince-doigts que vous vous êtes mis dans les yeux, pensant que c'était un innocent mouchoir ? Bon, résultat, vous n'y voyez vraiment rien. Pas sûr que vous puissiez voter pour la personne que vous voulez réellement lyncher. (Vous avez 50 % de chance de voter aléatoirement pour une autre personne)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Vous êtes le Forgeron. Au fil des ans, aucune lame, aucune épée, aucune arme de votre fabrication ne vous a apporté autant de satisfaction que les lames d'argent que vous avaient commandé les elfes.\nVous pourriez bien avoir encore un peu de limaille d'argent en stock... Qui sait ? Cela pourrait peut-être *empêcher les loups d'attaquer cette nuit* ? 🤔
    </value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Vous êtes le Loup Alpha, l'origine de la malédiction, le fléau initial. Tant que vous êtes en vie, le repas de la meute a 20% de chances de devenir l'un des votres.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Ooooooh quel adorable petit Louveteau !! Hum hum... Je disais donc. Vous êtes le louveteau et vous..... roh et puis zut. Vous êtes trop mignon. Si vous mourrez, le reste de la meute pourra zigouiller deux victimes au lieu d'une. Vous êtes trop chou pour mourir. </value>
  </string>

  <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} est mort, et vous devenez le Loup Alpha.  Vos alliés, s'il en est, sont: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} est mort, et vous vous transformez en Louveteau. Vos alliés, s'il en est, sont: {1}</value>
  </string>
  
  <!-- Keep this for now until bots update-->
  <string key="VillageTeam">
    <value>Equipe des villageois</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Equipe neutre</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Equipe Céréales Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Equipe Cultiste</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Equipe tanneur</value>
  </string>
  
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Equipe des villageois</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Equipe neutre</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Equipe des loups</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Equipe Céréales Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Equipe Cultiste</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Equipe tanneur</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Les cultistes envoient {0} convertir {1}, mais au lieu de ça ils voient la tête de {0} voler par la fenêtre... Ils n'en croient pas leurs yeux... {0} est mort...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} se faufile dans la maison de {1} afin d'y passer une nuit chaude et passionnée... Mais elle l'y trouve découpant les doigts de pied d'un cadavre avec une précision chirurgicale. Le céréales killer décide alors de combler {0}, avant de l'ajouter à sa collection de victimes.</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Les villageois se réveillent et découvrent {0}, tête manquante, tenant dans sa main un tarot de mauvaise facture et un manuel de voyance. L'apprenti voyant est mort.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Il semblerait que {0}, le forgeron, soit extrêmement malchanceux. Cinq couteaux de sa propre armurerie sont plantés dans son corps, le punaisant contre le mur... Le céréales killer semble avoir agrandi sa collection d'organes...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} est retrouvé poignardé avec un chandelier.. Le céréales killer semble n'avoir que faire de la religion ! {0} était un Cultiste.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Le jour se lève et les villageois découvrent le coeur brisé {0} alias Cupidon, dépecé par un psycopathe collectionneur de doigts de pieds...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Les villageois se rendent chez {0} pour l'apéro, mais ne retrouvent chez lui qu'un grand couteau et un foie complètement cyrrhosé. Il semblerait que des années d'alcoolisme aient sauvé son foie du céréales killer. Le reste en revanche...</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} aurait en théorie pu vaincre le céréales killer, mais il semblerait qu'il en soit advenu autrement. {0} est mort.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value> {0} semble s'être réellement assoupi cette nuit ! Un coup de feu a été entendu, et on l'a retrouvé avec un trou dans la tête, et un doigt de pied manquant. Le céréales killer a encore frappé....</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Au meurtre ! {0} le maire est retrouvé poignardé, gisant sur son bureau sur des documents officiels. Il s'agit clairement d'un coup du céréales killer.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Les cloches sonnent ce matin, et les gardes enquêtent sur la disparition du prince {0}. Aucun indice n'est retrouvé, on soupçonne un coup du sérial killer...</value>
    <value>Les gardes royaux se sont permit une petite sieste... Les restes princiers de {0} sont retrouvés dispersés en plusieurs endroits du palais. Le céréales killer s'est bien amusé...</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Les villageois se réveillent et retrouvent le cadavre de {0}, criblé de coups de couteau. Bizarrement, il lui manque un doigt de pied... {0} était le voyant.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Une fanfare de cris de corbeaux retentit sur le village... Les loups ont fait une erreur, et tué une alliée. La sorcière {0} est morte.</value>
    <value>Des cris retentissent dans la nuit. "Je suis votre alliée bande de stupides sacs à puces !". Au matin les villageois découvrent le corps sans vie de {0}, la sorcière, à moitié dévoré.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Miam miam miam ! Les loups se sont régalés de l'enfant sauvage {0}, dont il ne reste qu'un tout petit squelette. Les villageois se demandent tout de même si les loups ont eu un peu de scrupules...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>Les villageois se réveillent et retrouvent le corps de {0}, l'inquisiteur, démembré et répandu sur la grand place. Morale de l'histoire : ne pas déranger le céréales killer !</value>
    <value>Le corps de {0}, l'inquisiteur, est retrouvé au milieu du village, découpé en morceaux. Ce n'était pas une bonne idée d'aller voir le céréales killer... Au moins, on sait qu'il n'est pas cultiste !</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Les loups ont fait une bonne action cette nuit, en dévorant le cultiste {0}. Il a été converti en délicieux repas... cuisson ? Saignant !</value>
    <value>Les cultistes ont fait face à l'innatendu cette nuit. Leur plus jeune membre a rendu visite à un loup, qui l'a trouvé fort apétissant. Malheureusement pour {0}, les loups ne sont pas très interessés pour rejoindre la secte à la mode.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>Les cultistes souhaitaient agrandir leur confrérie, mais ils ont échoué. {0} est retrouvé mort, criblé de coups de couteaux. Mmmhh.... Le céréales killer ne semble pas intéressé par la religion.</value>
    <value>Cette nuit, les cultistes ont trouvé encore plus fou qu'eux ! Leur membre le plus jeune, parti convertir le céréales killer, n'est jamais revenu. Repose en paix, {0}.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Cette nuit, {0} était sensé sauver le village des tueurs, mais il a mal choisi son protégé. Il est retrouvé mort avec un postit "je sais me protéger tout seul, merci"...</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} a voulu protéger un loup la nuit dernière. {0} est retrouvé mort empalé sur la croix de l'église... il a visiblement servi d'en-cas à une bestiole poilue...</value>
  </string>
</strings>