<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<strings>
  <language name="Hindi Normal" base="Indian" variant="Hindi" owner="A092_DEVS"/>
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>Tum abhi kisi bhi khel me nahi ho...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ne ek game start kiya hai, kripya /join ka upyog kare khel ka anand uthane ke liye... aur shayad marne ke liye :P</value>
    <value>{0} ne ek naya game start kiya! /join use kare khaye jaane ke liye!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ne ek chaos game start kiya hai, kripya /join ka upyog kare khel ka anand uthane ke liye... aur shayad marne ke liye :P</value>
    <value>{0} ne ek naya chaos game start kiya! /join use kare khaye jaane ke liye!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>Abhi tum join nahi kar sakte! Game pahle hi shuru ho chuka hai</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined" deprecated="true">
    <value>Join kar chuke ho tum</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>1 minute bacha hai /join karne ke liye</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <!-- 0 - remaining seconds (number) -->
    <value>{0} seconds bache hai /join karne ke liye</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Players kam hai, game cancel ho raha hai</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Game shuru ho raha hai, kripya ruke jabtak main sabka roles nirdharit aur database update karta hu</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ko ek shoshan ka prayas karne ke liye pratibandh laga diya gaya hai (koi v naam / se start nahi hoga)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0}, kripya join karne ke liye apna naam badlo</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>maaf karo, khiladi join karne ki seema adhiktam pahuch gaya hai!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - current players -->
    <!-- 2 - Minimum players -->
    <!-- 3 - Maximum players -->
    <value>{0} ne game join kiya. {1} players, {2} minimum, {3} max</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - bot username -->
    <value>{0} Kriypya start button par click karo ya {1} start me dabaye taki main tumhe tumhara role PM kar saku. Tum jab tak ye nahi karte, tum game nahi khel sakte!</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Tum bhaag nahi sakte! Tum game join karke phas gaye ho! Wapas aao game me... harami!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ki gaand phati aur wo bhaag gaya</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - Player role -->
    <value>{0} {1} tha</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <!-- 0 - Number of players -->
    <value>{0} players bache hain.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>Abe maine tumse kuchh nahi puchha abtak.</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Tum khelte hue nahi dikh rahe ho lund ke baal</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Main iss naam se kisi khiladi ko nahi khoj pa raha hu!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>Ye jawab sahi nahi hai!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <!-- 0 - wolf teammate name -->
    <!-- 1 - Victim name -->
    <value>{0} {1} ko khana chahta hai .</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <!-- 0 - Voter name -->
    <!-- 1 - Target name -->
    <value>{0} {1} ko marna chahta hai.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>{0} ne lagataar 2 raato ko vote nahi kiya. Bhagwan ki sena ne ise ek bhayanak apradh ke roop me dekha hai, aur {0} achanak mar jata hai. {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Abe gaddar, ab tum bhediye ho...</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Chunao swikaar kiya jata hai.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>\nSeer hai {0}.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>{0} Seer tha. Uska chhatra hone ke naate ab tum naye Seer ho bancho.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <!-- 0 - apprentice name -->
    <!-- 1 - seer name -->
    <value>{0} chhatra the, ab vo {1} ki jagah banne ke liye naye Seer ban rhe hai.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>Tumne dekha {0} {1} hai!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Kisko maarna chahte ho?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Kiska pata lagana chahte ho?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <!-- 0 - bullet count -->
    <value>Kisko goli maarna chahte ho? {0} goli(ya) bachi hai</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Kiske paas jana chahte ho?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Kisko dekhna chahte ho?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Kisko bachana chahte ho?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Kisko khana chahte ho?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Kiska shikar karna chahte ho?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Tumhara role model kaun hai?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Yum apne hisab se kisko pariwartit karna chahte ho?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>  {0} se discuss karna na bhoole</value>
  </string>
  <string key="And">
    <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> aur </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Tum shaapit ho. Abhi ke liye tum gao wale ho,Lekin agar bhediye ne tumhe khaya, tab tum khud bhediye ban jaoge.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Tum Jasoos ho. Subah ke samay, tum kisi ek playe ka role jaan sakte ho.  Lekin - ye karne se, your role could be revealed to the wolves! (40% chance)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Badhai ho! Tum gao ke bevde ho! (jaisa ke kisi ko pata hi nahi...)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Tum sanrakshak devdoot ho. Har raat, Tum kisi player ko bachane ka chunao kar sakte ho.  Halanki, agar tum ek bhediye ko chunte ho, wahan 50% chance hai tumhare marne ka bisi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Tum bandook wale ho.  Tumhare paas 2 goliya hai.  Subah ke samay, tum kisi player ko marne ka chayan kar sakte ho. Sabko goli ki awaaz sunai degi, aur sab jaan jayenge ke tum bandook wale ho (naki bhediye).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Saali Hawas ki Poojarin NO5! Tu Randi hai. Raat ke wakt, tu doosre khiladi ke pass jaa sakti ho dekhne ke liye vo bhediya hai ki nai.  Agar tum bhediye ke pass jaati ho, ya uske pass jaati ho jiske pass bhediya bhi gaya hai, tum marogi.  Agar tum bhediye ke ghar jaati ho and bhediya ghar pe nahi rha, tum bach jaogi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Dhokebaaz! abhi ke liye tum gao wale ho, lekin jab sab bhediye mar jayenge, tab tum bhediye ban jaoge. Agar Seer tumhe dekhta hai, tum shayad use bhediye dikh bhi sakte ho, aur nahi bhi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>TUM BHEDIYE HO!! XD (aish kar madarchod). Har tum kisi ko maarne ke liye chun sakte ho.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Tum Paigambar (Seer) ho.  Har raat, tum ek khiladi ka chera 'dekh' sakte ho, aur uski bhoomika jaan sakte ho.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Tum nihayat hi neech kisam ke Gao wale ho, jise khet jotne aur marne ke alawa kuchh nahi aata bc.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Tum Chutiye (tanner) ho.  Agar sab tumhe maarne ki saza sunate hain to tum jeet jaoge bhosdike.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Tum Khatarnaak Bachche ho. Ek khiladi chuno, jise tum aona 'role model' banan chahte ho - agar wo mara, to tum bhediya ban jaoge chadarmod.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Tum Dekhnewale ho, tumhe bataya jayega ke (asli) paigambar kaun hai - yahi tumhara kaam hai bhusdi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Tum Paigambar ke Chhatra ho.  Agar asli Paigambar marte hai, tab tum uski jagah loge</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Tum Saampradaayik (Cultist) ho.  Har raat, tum kisi ek kjhiladi ko saampradaayik banane ka chayan kar sakte ho. Agar sabhi players ant me saampradaayik ban jate hai to wo jeet jayenge budbak.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Tum Saampradaayik Shikari ho, jo panth (Cult) ko gao ke sabhi hutiyon ko pariwartit hone se bachate ho!  Har raat, tum ek khiladi ko chun sakte ho.  Ahar wo saampradaayikhai to wo marenge bancho. Agar Panth (cult) tumhe marna chahenge to unka sabse naya sadasya marege bhusdi.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>
      Shaam hone ko aayi, sabhi gao wale ek jagah ekatthhe hue, taki wo nirnay le sake kisi ko marne ka (tumhare gaand me dum kaha ke kisi ko akele maarne ka bcio)...
      Sabke paas {0} seconds hai vote karne ke liye!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>Subah ho gayi mamu.  Sabke paas {0} seconds hai apne aarop, bachao, ya sirf baatein karne ke liye.</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>Raat ho gay haramkhoro. Sab sone chale gaye ek thakawat bhare din ke baad.  Raat ke khiladi: tumhare paas {0} seconds apna kaam karne ke liye!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>Apne apne vote de chuke hai gao wale, aur sandeh ke beecho beech. {0} ben ki loda ko marne ki saza sunai gayi. {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Dhang ka nirnaya nai kar paane pe, gao wale apne ghar chale gaye, dimag kharab hote hue sabka chadarmod...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Kuch to gadbad hai Daya :P!  Koi gao wala aaya hi nai saza dene..</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Gao wale subah ikatthha hue, but {0} nazar nai aaye.  Uske ghar gaye toh dekha, {0} ke saare ang bahar nikaale gaye the, ek purana billa unke gale me atkaya gaya tha.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>>Subah hoti hai, aur sabne aashcharya se dekha, mandir ke chaukhat pe {0}, devdoot (Guardian Angel) mare pade the.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Jab sab apne ghar se nikle, Unko bandook ke tukde mile...  fir pairo ke.. fir ungliyo ke..  fir kuwein (well) me tairti hui, {0} ki lash, jisko bhediyo ne maar diya. Tumne tumhara bandookwala kho diya bcio.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Subah subah gao wale uthe, {0} ke tukde nazar aaye jo ek ouija board pe pade the bhavishya ke patto (tarot card) ke sath. Bhosdike Paigambar (Seer) mar chuka hai.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Sab uthe toh jalte hue daaru aur lakdi ki badbu aai...  Madhushaala me aag lagi thi!!!!  Aag bujhane ke baad {0} ke bache hue hisse mile, jo faade gaye the...</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>As the sun rises above the village, the villagers find the corpse of {0} sitting over a Ouija board, but with a deck of... Bicycle playing cards? WHAT A FOOL!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <!-- 0 - victim name -->
    <!-- 1 - victim role -->
    <value>Jaise hi sab subah uthe, unko ek bekar badbu aai. Badbu ke piche gaye toh {0} mila jise chithde ud chuke the, aur sar gayab tha.  NOMNOMNOMNOM {1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Badi gandi badbu aa rhi hai {0} ke ghar se...  gao wale dekhne gaye toh ek laash dikhi vedi pe...  Ek saampradaayik (Cultist) ko shikari ne maar diya!!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Sab subah ekathhta hote hai, Lagta hai ki raat ko kuch nahi hua.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Bhediye tumhe khane aaye. Shaapit hone ke naate, tum bhi ek bhediye ho abse!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>Baaki Bhediye: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >{0} ko khaya gaya... lekin wo shaapit tha,  aur bhediya ban gaya! Naye saathi ke liye khushiya manao bancho!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" isgif="true">
    <value>Are! Bhediye tumhe khane aaye. NOMNOMNOMNOM</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Are nahi! {0} bhevda tha! Ab tum bevde ho, aur kal raat hamla nahi karte sakte bancho...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Bhediye ne tumhe kha liya.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <!-- 0 - saved player name -->
    <value>Tumne {0} ki jaan bachai (pata nahi kyun bachaya)...</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <!-- 0 - player name -->
    <value >{0} pe hamla nahi hua tha, isliye tumne zyada kuchh nahi kiya...</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Tumne {0} ko bachana chaha, par wo ghar pe nahi tha!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Devdoot picchhli raat tumhe dekh raha tha aur hamlawaro ko maar bhagaya</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Randi ne galti ki aur ghar me baithi rah. {0} has been eaten by the wolves!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Ajeeb hai! {0} Ghar pe nahi thi...koi khaan nahi hai tumhare liye...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>Tum {0} ke ghar jaate ho thode maze karne ke liye, dekha toh bhediya tha waha.  Tum maare gaye.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>{0} kal raat galat ghar me ghus gayi! Us randi ke bache hue hisse mandir ke darwaze pe laga diye lohe ke sariya (iron rod) se. Bura hua :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <!-- 0 - harlot name -->
    <!-- 1 - victim name -->
    <value>0} {1} ke ghar gayi, thode maze karke tanaav utarne ke liye. Magar, usne dekha ki ek bhediya {1} ko kha rha tha!  Bhediya fatak se {0} ke taraf mud ke kooda aur... {0} maare gaye.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Tumne dekha{0} bhediya nahi hai, aur puri raat tumhari jam kar chudai hui (ahhh ahhh)</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Thoda andhera tha, toh tum itne aasani se dekh nai paye, magar achanak raat ko tum jaag jaate ho, tumhe randi chodte hue...  Dono apna apna kaam nipta lete ho, fir vo chupke se bhaag jati hai...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <!-- 0 - detective name -->
    <value>Tumne {0} ko taak-jhaak karte hue dekha! Vo jaasoos hai!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <!-- 0 - target name -->
    <!-- 1 - target role -->
    <value>Tumhari jaasoosi ne dikhayi ki {0} {1} hai!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <!-- 0 - gunner's name -->
    <!-- 1 - Harlot's name -->
    <value>Aisa lag rha hai ki {0} HIV positive ho gaya randi chodne ke baad! Bandookwale ne apna badla le liya. {1} mar chuke hai.</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <!-- 0 - Gunner's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <!-- 2 - Target's revealed name ( Target was a role) -->
    <value>Achanak, ek goli ki awaaz aayi.  Gao walo ne dekha ki {0} {1} ke laash pe khada tha, uske sar par abhi tak bandook tane hue. {2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" isgif="true">
    <value>Bhediya jeet gaya!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" isgif="true">
    <value>Bhediye jeet gaye!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" isgif="true">
    <value>Gao wale jeet gaye!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" isgif="true">
    <value>Are nahi! Tumne Chutiya ko maarna chaha! Chutiya game jeet gaya bancho!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Bache hue zinda khiladi, kirdar aur team:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <!-- 0 - Voter's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value >{0} ne {1} ko pariwartan karne ka chayan kiya.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <!-- 0 - Yougest Cultist (killed)'s name' -->
    <!-- 1 - CultHunter's name -->
    <value>{0} ko tumhara ganda kaam karne ke liye bheja gaya hai, aur {1} ko badalne gaye... magar, vo saampradaayik shikhari (Cult Hunter) nikla! {0} mar gaya!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - Number of cultists left -->
    <value>{{0} tumhare ghar aaya tumhe maarne....  magar tumne ek talwar ghusa di uske sar me.  ek saampradaayik (Cultist) mar chuka hai... {1} bacha hai!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Panth (Cult) ne tumhe badal diya hai!  tum ab ek saampradaayik (Cultist) ho.  Har doosri raat, tumhe mauka milega doosre khiladi ko apne panth me lene ke liye.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <!-- 0 - Number of cultists -->
    <value>Saampradaayik: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>{0} ne Panth (Cult) join kar liya hai/</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <!-- 0 - Newest cultist's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>{0} ko tumhara ganda kaam karne ke liye bheja gaya, aur {1} ko badalne gaye wo... magar koi ghar pe nai tha!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" isgif="true">
    <value>Sab bhediye mar gaye, aur jo khiladi bache the unko saampradaayik (Cultist) bana diya gaya hai... Panth jeet gaya!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Tum {0} ko maarne gaye, magar vo pehle hi mar chuka tha!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Tum {0} ke ghar jaate ho, aur tumne dekha wo koi anjaane bhagwaan se prarthna kar rha tha...  Tumne jaldi se apni talwar uske seene me daag di. Ek saampradaayik (Cultist) maara gaya!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Tum {0} ke ghar jaate ho, magar vaha kuch ajeebo-garib nai ho rha tha.  Vo saampradaayik (Cultist) nahi the, toh tum ghar laut gaye.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <!-- 0 - Werechild's name -->
    <value>{0} ke prernastrotra (Role Model) mar gaye!  Gusse me, woh bhediye ban gaye!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 0 - teamate's names -->
    <value>{0} mar gaye! Gusse me, woh bhediye ban gaye! Tumhare naye saathi hai: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
  <!-- Do NOT change the emoji's, even if you are translating werewolf in a non-standard mode! -->
  <string key="Villager">
    <value>Gao wala 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Bevda 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Randi 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Paigambar 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Dhokebaaz 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Sanrakshak Devdoot 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Jasoos 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Bhediya 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Shaapit 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Bandook Wala 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Chutiya 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Budbak 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Khatarnaak Bachcha 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Dekhnewala 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Chhatra (Apprentice Seer) 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Sampradaayik 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Saampradaayik Shikari 💂</value>
  </string>
  <!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
    <value>Bhaag Gaya</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Mrit (Dead)</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Zinda</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Zinda Khiladi</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>Mazdoor 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Tum ek mazdoor ho.  Agar koi aur mazdoor hai, tumhe pata chal jayega. Nahi toh, tum gao wale ho.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <!-- 0 - dead man's name -->
    <value>Jaise gao wale uthe, unhone dekha ki patthharo me ek mazdooor ka sar ghusa pada tha, sab jagah khoon uda tha. Tumhara ek mazdoor mar chuka hai! -- {0}</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value> Mazdoor hain: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <!-- 0 - Youngest cultists name -->
    <value>Tumhara naya gand dost jab {0} ke ghar gaya unko badalne, tab uski gand fat gayi jab usne purje, khun aur bhediye ke kuchh baal wahan dikhe. Aur uski gand fatne ke baad wapas aagaya. </value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Bhediye {0} ka ghar use khane jaate hain, aur waha ek lamba kaala-kalutha aadmi ko dekhte hai, jo hathiyarbandd tha. SanrakshakDevdoot ne sabko maar bhagaya, aur tum haar kar laut jaate ho.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <!-- 0 - newest  -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Tumne {0} ko bheja {1} ko badalne ke liye, lekin unka vishwas bahut jabardast tha, isliye tum usko badal nahi sake :</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - name -->
    <value>{1}, {0} ke naam se pahle hi join kar chuka hai. Kripya apna naam change kare join hone ke liye.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Tum {0} ke ghar gaye thode maze karne ke liye... magar jaise hi tum jaa rhe the, tumne ek moorti dekhi, jise acchi tarah nai chhupaya gaya tha, ek baju ke kamre me, ajeeb si roshni aane lagi vaha se...</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>tha</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <!-- 0 - Dead's name -->
    <value>Sab subah uthte hai, dekhte hai ki {0} aas paas nai hai...   Woh dekhte hai ki {0} ke bache kuche hisse pade the uske ghar pe.</value>
    <value>Sab subah uthe, toh unhe {0} ki laash ke bache kuche hisse dikhe, jo pichhli raat maut ke ghaat utara gaya...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <!-- 0 - mason's name -->
    <value>>Ajeeb hai.... {0} aaj subah masons meeting ke liye aaye nahi aaj... O.o</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Gand fatwo k liye admin ne darwaja band kar diya hai ab wo nahi bhag sakte.</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>mar chuka hai</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} admin ban chuke hai. /config ka istemaal kare group settings badalne ke liye.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Tum pahle se game me ho! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames" deprecated="true">
    <value>Tumhare group vibhinn (multiple) khel shuru karne me safal raha... auro ko pachhadte hue.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Tumhara group abhi katar (queue) me hai. Position: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Kshama karo, Main abhi ek chhota sa maintenace break le raha hu, tum abhi game start nahi kar sakte. {0} maa chuda raha hai \n @greywolfdev pe jaiye apni marwane</value>
  </string>
  <string key="MaxGames" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Kshama karo, adhikta samavarti (concurrent) khel ({0}) ho gaya hai.  \nPosition in queue: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} ek pasandeeda group hai, aur isliye katar se hatt gaya hai!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Koi game nahi chal raha hai. Naya game shuru karne ke liye /start game, aur chaos game shuru karne ke liye /startchaos ka istemal kare.</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Sirf group admin iss command ko istemal kar sakta hai.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown" deprecated="true">
    <value>Iss game ke baad, Main maintenance ke liye ja raha hu..</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate" deprecated="true">
    <value>Iss game ke baad, Main ek Update ke liye kuchh samay band ho raha hu (automated).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin" deprecated="true">
    <value>UserId ashakt (null) tha.  Kya tum isko ek jawab ke roop me bhejna chahte ho?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} pahle se hi admin hai!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} admin nahi hai!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} ko admin list se hataya gaya.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet" deprecated="true">
    <!-- 0 - language's name -->
    <value>Language badalkar {0} rakha gaya</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Koi paigambar nahi hai!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Samay samapt hua!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Tum Kaamdev (Cupid) ho. Darti par ek kachchha, ek dhanush aur do teer ke saath bheje gaye ho. Tumhe do khiladiyo ko chunna hoga, jinhe tum janam-janam ke premi banana chate ho. Agar ek marta hai, to dusra bhi dukh se mar jayega.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Tum Judwa (Doppleganger) ho. Legend kehte hai ki tumhare purwaj bhes badalne wale the, aur jo wo chahte the usko chayan kar sakte the. Tumhe unki kuchh shaktiyan wirasat me mili hai. Ek khiladi ko chuno, jab wo khiladi marega, Tum uske role me badal jaoge.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Tum shahri Shikari ho. Tum theek se sote nahi, aur tum kabhi bhai apne rifle ke bagair sone nahi jaoge. Agar tum marte ho, tum kisi aur ko maarne ka chayan kar sakte ho. Agar tumhe khaya jata hai, tumko ek mauka milega bhediye ko marne ka, lekin tum kisi khiladi ko nahi chun sakte.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Tum serial killer. Haal hi me tum Asylum se bhaag nikle, tumhara goal hai sabko marne ka. Har raat, tum ek khiladi ka shareer apna collection me rakh sakte.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Tum pyaar se maare gaye. {0} ki yaad tumhare dil se kahbhi nahi udegi. Agar tum me se koi ek marta hai, doosra bhi uske gam me mar jayega. Agar ek jeet jata hai to doosra bhi jeet jayega.</value>
    <value>Kaamdevka teer tumko lagta hai! Tum {0} ke pyaar me pagal ho gaye ho! Agar wo mara, tum bhi maroge. Agar dono me se koi ek jeet ta hai to dono jeet jaoge</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Gao wale tumhe phasi dena chahte hain! Ye tumhara aakhri mauka hai, marte-marte kisi ka gand maar do!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>Jaise hi fanda tight hota hai {0} apna pistol uthane ke liye chat patata hai, lekin samay par nahi utha pata, Aur gardan tootne ki zordar awaaz ke saath uski maut hoti hai...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} apni pistol bahar nikalta hai aur bheed ko dekhta hai... aur kisi ko maarne ka nirnay nahi le pata. Wo mar jata hai hai apna bhaagya swikaar karke...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Jaise hi fanda tight hota hai, {0} pistol nikalta hai, nishaana lagata hai, aur {1} pe goli chalata hai, jaise hi uske pairo tale zameen khisakti hai! {1} gir jaata hai, mrit (dead).  {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Tumhara khoon hua hai!  Apne antin kshann me tum kisi ko goli maar sakte ho... Jaldi Karo!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} ka phatna bahut jabardast tha, itna jabardast ke wo apna sidearm tak bhi nahi pahuch saka, khoon ka sailab ke becho beech pada raha...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <value>Jab {0} apna antim saansele raha tha, wo kisi ko gole marne ka chaya nahi kar saka... aur apna bhaagya swikaarta hai.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <!-- 0 - hunter -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>{0} zameen pe girta hai, marte hue.... lekin apne pistol ko liye hue, aur {1} pe goli chalata hai, jise goli theek uske dono aankho ke beech lagti hai. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Bhediyo ne pichhli raat Shikari pe hamla karna chaha, lekin shikari unme se ek ko maarnne me safal raha, marte-marte! {0} mar chuka hai (bhediya)</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Bhediyo ne pichhli raat Shikari pe hamla karna chaha, lekin shikari bhediya {0} ko apne rifle se maarne me safal raha.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Bhediye der raat achhe naashte ki talaash me nikle, lekin usna swagat ek pagal khooni dwara hua! {0} ladai me mara gaya!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>{0} ke liye ek shaant raat lag raha tha, lekin wo galat tha.  Gao wale subah ekatthhe hue aur dekha ke {0} ka sar se pao tak chithdeude hue the, aur uska liver bhi gayab tha...  Serial Killer ne ek baar fir hamla kiya! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Tumne {0} ki shareer ko apne collection me rakhna chaha, lekin devdoot ne tumhari gaand faad daali! Aaj raat kisi ki hatya nahi hui...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Panth ne {0} ko bheja gaya {1} ko badalne ke liye, lekin ek goli chalne ki awaaz aati hai aur {0} ki laash khidki se udte hua bahar girti hai! {0} mar gaya....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Panth ne {0} ko bheja gaya {1} ko badalne ke liye, lekin iske wipreet {0} ka sahreer khidki se udta hua bahar girta hai, uske shareer ke har hisse me chaaku chubhone ke nishaan the! KAISA LUND HAI! {0} mar gaya....</value>
    <value>{0} {1} ke ghar me jhaankta hai, dheere se darwaza kholta hai, aur achanak hi ek pagal randwa chhuri se uska swagat karta hai!!! {1} {0} ke shareer ke har organ me chhuri chubhota hai warnmala kram (alphabetical order) me, pura samay barbad karte hue! {0} mar gaya D:</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Tumne Serial Killer ki gaand bachani chahi, lekin usne tumhari gaand mar li 69 baar! Tum mar gaye ho....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Tum {0} ke ghar jaate ho apni Hawa ka Pyaas bujhane. Thodi der tak chudai hone ke baad {0} chhuri nikalte hai aur tumhe chubhona shuru karta hai, Chuttado ke jaisa haste hue!  Tum mar chuke ho....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Gao wale {0} ke shareer ko dekhta hai, jo anginat chaku ke ghaav ke saath janta ke warg me mrit padi hai. {0} mar chuki hai</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Judwa {0} ab tumhari tarah mazdoor ban gaya hai!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <!-- 0 - dead mason's name -->
    <!-- 1 - mason collegues's name -->
    <value>{0} mar gaya, aur tum mazdoor me badal gaye.  Tumhare teammates (agar koi hai) to: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>Judwa {0} ab tumhari tarah ek saampradaayik ban gaya hai!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} mar gaya, aur tum saampradaayik me badal gaye.  Tumhare teammates (agar koi hai) to: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <!-- 0 - DG's name -->
    <value>Judwa {0} ab tumhari tarah bhediya ban gaya hai!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} mar gaya, aur bhediye me badal gaya.  Tumhare teammates (agar koi hai) to: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>Matr ek khiladi jo bacha hai, wo hai Serial Killer! Wo jeet gaya madarchod!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Kisko maarna chahte ho aaj raat?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <!-- 0 - dead's name -->
    <!-- 1 - lover's name -->
    <!-- 2 - roles -->
    <value>{0} ke antim saanse le raha tha, utne me {1} bhaaga aaya aur gir gaya, rote hue.  Wo apne premi ka maut bardasht nahi kar saka, aur apne aap ko sabse nazdeeki pistol se maar li. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Tum kya banna chahte ho agar koi marta hai to?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Tum kise love banana chahte ho? Pahla khiladi chuno</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Tum kise lover banana chahte ho? Doosra khiladi chuno</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Shikari 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Kaamdev 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Serial Killer 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Judwa 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Tum khatarnaak bachcha ban gaye ho.  Tumhara role model {0} hai.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Sachcha Pyaar chamka! Premiyo ki jeet hui!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role -->
    <value>Gao ke chowk ke beech me, sabko {0} ka shareer milta hai, jiske chaaro or goliya lagi thi.  Aisa lagta tha ke wo shikari ki jassi kar raha tha! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Ek ajeeb sa chutad ne tumhe panth banana chaha, lekin tumhare mann ki vishwasne uski gaand faad di</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Tum pahle hi {0} ki wait list me ho!</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Tum {0} ki wait list me jud chuke ho.  Main tumhe PM karuna jab naya game shuru hoga.Jab tak wait kar rahe ho, tab tak store browse karne me aapki chut phategi kya? https://teespring.com/stores/werewolf-for-telegram</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ek naya khel shuru ho raha hai {0} me</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Subah hoti hai, bache hue do gao wale gao ke chowk pe jate hain.  {0} {1} ko dekhta hai, uske chehre pe badi muskurahat aati hai, chhuri nikalta hai, aur {1} ko mar deta hai.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Sabhi gao wale mare ja chuke hain...  laasho ke alawa kuchh nahi rakha.  Iss round koi koi nahi jeeta, gidhdho (vultures) ke alawa...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - Hunter's name -->
    <value>Jaise hi suraj ugta hai, {0} aur {1} bahar nikalte hai gao me.  {0} apni chhuri nikalta hai, aur {1} pe lapakta hai. {1} bandook nikalt hai aur {0} ke chehre pe goli chalata hai. {0} girta hai, {1} ke shareerme chaku marrte hue.  Dono mar gaye, gao khaali hai, koi wijeta nahi bana...</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Tum chayan karne me asafal rahe, isliye moderator ne tumhare liye chayan kiya: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Jeet</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Haar</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>Khiladi {0} ko maara gaya hai {1} baar vote na karne ke liye pichhle 24 ghanto me.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <!--If you are translating werewolf in a non-standard mode (eg. Mafia, Pokémon and similar) please put the role and the emoji in front of the string.
  For example in Mafia, AboutMason would be:
  Caporegime 👷\nYou are a caporegime blah blah
  -->
  <string key="AboutVG">
    <value>Tumhara kaam asaan hai - zinda rehne ki koshis karo. Har din, tumhe bhediye ko maarne ka mauka milega.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Tum paigambar ho. Is role me, har raat, tum ek khiladi ka chayan kar sakte ho, aur uska role tumhe pata lag jayega. Apne role ka sahi istemaal karna: Agar tumne bataya ke tum paigambar ho, Bhediye tumhe khaan chahenge!</value>
  </string>
</strings>