<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Ini adalah versi bahasa Indonesia dari Mafia vs Cops ver 1.3 oleh @NoxCaelis, @dhansck dan @noirhime! -->
<strings>
  <language name="Bahasa (Mafia)" base="Indonesia" variant="Mafia"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>Kamu belum bergabung di permainan ini</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <value>📣{0} telah memulai permainan (NORMAL)! Gunakan /join untuk pindah ke Fairview dan dapatkan bonus jas dan topi keren</value>
    <value>📣 Permainan (NORMAL) telah dimulai oleh {0}!  Ketik /join untuk ikut bergabung dalam pertempuran seru ala Mafia</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <value>📣{0} telah memulai permainan (CHAOS)! Gunakan /join untuk pindah ke Fairview dan dapatkan bonus jas dan topi keren</value>
    <value>📣 Permainan (CHAOS) telah dimulai oleh {0}!  Ketik /join untuk ikut bergabung dalam pertempuran seru ala Mafia</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Kamu terlambat! Semua kavling di Fairview sudah terisi penuh. Silahkan tunggu permainan berikutnya dengan /nextgame!</value>
	<value>Permainan telah dimulai, silahkan tunggu permainan berikutnya dengan /nextgame!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Kamu sudah bergabung, silahkan tunggu pembagian jas dan topinya</value>
	<value>Kamu sudah bergabung, silahkan tunggu permainan dimulai</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>📣 1 menit lagi untuk /join</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>📣 {0} detik lagi untuk /join</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Tidak cukup pemain, panggil penduduk lainnya!</value>
	<value>Tidak cukup pemain, permainan dibatalkan!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Permainan telah dimulai, silahkan tunggu </value>
	<value>Permainan dimulai, silahkan tunggu sementara KTP, jas, dan topinya dibagikan</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0}, akun kamu terkena banned. (mohon tidak memakai "/" di nama kamu)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, mohon mengganti nama kamu untuk bergabung</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Maaf ya, kuota pemain maksimal (35 pemain) terpenuhi. Silahkan mencoba di lain waktu.</value>
	<value>Jumlah maksimal pemain (35 pemain) terpenuhi, silahkan mencoba lagi di lain kesempatan</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} Bergabung. {1} pemain, minimum {2},  maksimum {3}</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>{0} Mohon PM bot (@{1}) kemudian ketik /start untuk bermain. Bot akan memberikan petunjuk permainan.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>HEH! Mau kabur ke mana lagi? Lupa kalo kamu sudah di luar kota?</value>
	<value>Kamu tidak bisa kabur! Kamu sudah berada di luar Fairview</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} telah lari ketakutan! Sepertinya dia tidak memiliki keberanian seorang Mafia! </value>
	<value>{0} melarikan diri dari permainan, pasukan mafia sudah dikerahkan untuk mencarinya
	(҂`_´)︻╦̵̵̿╤─ •••••</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} adalah {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>{0} penduduk tersisa </value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Sabar.. Belum giliran kamu bermain</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Sepertinya kamu belum bergabung</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Nama yang kamu pilih tidak tersedia, silahkan tekan tanda pagar untuk berbicara dengan operator </value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Jawaban kamu, salah! Kamu gagal memenangkan undian berhadiah televisi 2 pintu!</value>
	<value>Jawaban kamu tidak valid!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} memilih untuk menangkap {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} memilih untuk mengusir {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} menghilang 2 malam berturut-turut. Petugas mencoba mendatangi rumahnya namun tidak menemukan siapapun. Sepertinya {0} telah kabur. {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Partnermu di kesatuan telah dinyatakan hilang dalam tugas. Sekarang giliranmu untuk meneruskan misi ini dan selamatkan kota ini dari kekuasaan Mafia!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Pilihan diterima</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nOrang kepercayaanmu adalah {0}.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} tidak muncul hari ini sehingga kamu memutuskan untuk mencoba menangani klien hari ini. Lagipula kamu sudah tahu semua triknya.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} sang Juru Kunci ruangan interogasi membawakan informasi baru setelah {1} mangkir dari tugasnya. Kamu puas dan mengangkatnya menjadi orang kepercayaanmu yang baru</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Setelah semalaman "mengobrol", akhirnya {0} mengaku juga bahwa dia adalah {1}. Kemudian kamu mengambil sebuah benda di atas meja kerjamu, memerintahkan orang itu untuk menatap kebenda tersebut, sementara kamu mengenakan kacamata hitam. Setelah cahaya terang memenuhi ruanganmu, kamu mengantarnya pulang, tanpa ia ingat apa - apa.</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Siapa yang mau kamu usir dari Fairview?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Sosmed siapa yang ingin kamu telusuri siang ini? Hati-hati dengan internet positif milik Polisi!</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Siapa yang kira-kira memiliki skandal besar dan memalukan? Masih ada {0} jatah untuk ditayangkan di Liputan 8!</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Siapakah penerima kiriman ini?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Siapa yang akan kamu interogasi hari ini?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Rumah siapa yang akan kamu jaga malam ini?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Siapa yang akan kamu tangkap?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Rumah siapa yang akan kamu hancurkan?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Siapakah orang tuamu?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Siapa yang mau kamu ajak dalam persekutuan mu?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Pastikan semua setuju satu sama lain di antara kamu, {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> dan </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Kamu adalah Mafia Insyaf (Cursed) 😾. Kamu sudah tidak tahan dengan kehidupan Mafia ini lagi. Saat polisi datang untuk menangkapmu, kamu langsung menawarkan diri menjadi informan mereka sekaligus bergabung untuk memberantas para Mafia!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Kamu adalah Stalker (Detective) 🕵. Pada siang hari, kamu dapat membuka Pesbuk seorang pemain untuk mengetahui profil mereka. Tetapi ada 40% kesempatan kamu dilaporkan oleh Pak Tif ke polisi melalui internet positifnya!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Kamu adalah Koruptor dari PKP, Partai Korup Penghancuran (Drunk) 🍻! Karena hasil korupsimu yang begitu besar, maka ketika kamu ditangkap polisi, seluruh polisi harus menyelesaikan pemeriksaan hingga larut malam. Mereka tidak dapat menangkap siapa - siapa pada malam berikutnya!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Kamu adalah Penjaga Gerbang (Guardian Angel) 👼. Setiap malam kamu dapat mengunci dan menjaga rumah orang dari marabahaya. Namun jika kamu memilih untuk menjaga gerbang rumah milik anggota polisi, maka ada kemungkinan 50% mereka marah dan kemudian menangkapmu karena mereka merasa mereka bisa menjaga gerbang mereka sendiri!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Kamu adalah Reporter TV Nasional (Gunner) 🔫! Setiap ada berita seru, pasti selalu ada kamu: seluruh berita yang kamu laporkan selalu didengar dan dipercaya orang. Berita yang kamu laporkan dapat membangkitkan rasa malu mereka sampai mereka kabur dari kota.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Kamu adalah si Perantara (Harlot) 💋! Kamu ditugaskan untuk mengirimkan barang haram ke seluruh warga. Berhati-hati dengan polisi yang sedang berkeliaran, jangan sampai kamu menghampiri mereka atau kedapatan sedang bertransaksi di rumah yang sedang diincar mereka. Tapi tenang saja: polisi itu tidak akan menunggu di rumahmu kalau kamu sedang mengantar barang.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Kamu adalah Reserse (Traitor) 🖕. Kamu menyamar dan membaur di tengah jaringan Mafia, mencari-cari informasi yang bisa kamu gunakan. Ketika seluruh polisi telah tiada, kamu turun tangan sebagai harapan terakhir para penegak peraturan!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Kamu adalah Pak Polisi (Werewolf) 🐺. Kamu bertekad untuk menyingkirkan mereka yang menyebut dirinya Mafia. Setiap malam kamu dapat memilih untuk menangkap seseorang.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Kamu adalah Penyiksa (Seer) 👳. Tugasmu adalah untuk mencari tahu siapa mereka sebenarnya dan kepada siapa mereka menaruh kesetiaan mereka, tanpa sepengetahuan mereka tentunya.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Kamu adalah Anggota Mafia (Villager) 👱! Fondasi terbesar dari keluarga ini. Dengan tanggung jawab sebesar itu pantaslah kamu untuk berbahagia, meskipun kamu tidak dapat berbuat apa - apa.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Kamu adalah Tuan J si Pengebom (Tanner) 👺. Ketika seluruh kota mengusirmu, maka kamu akan membalas mereka dengan ledakan meriah disertai tawa histerismu!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Kamu adalah "seorang" Idealis (Wild Child) 👶. Kamu memiliki nilai yang kamu junjung tinggi, hasil didikan oleh orang yang mengasuhmu dari kecil. Maka ketika para warga mengusir pengasuhmu, semangat keadilan bangkit dalam dirimu dan mendorong kamu untuk mengangkat senjata dan lencana untuk bergabung dengan kesatuan polisi!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Kamu adalah Consigliere (Beholder) 👁, tangan kanan dari Godfather. Kamu mempekerjakan seorang "asisten pribadi" untuk "mencari tahu". Orang itu adalah Penyiksa!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Kamu adalah Pemilik Rumah Jagal (Apprentice Seer) 🙇. Bukan tugasmu untuk "mencari tahu", tetapi jika diperlukan, maka kamu akan menggantikan tugas sang Penyiksa!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Selamat datang di Persekutuan Hedon (Cultist) 👤! Kamu ingin semua orang bersenang-senang, tidak peduli mereka adalah mafia atau bukan, semua harus bersenang-senang. Pergilah dan jadikan seluruh kota tempat bermain yang asyik!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Kamu adalah Petugas Pajak (Cultist Hunter) 💂. Kamu dapat laporan bahwa para anggota Persekutuan Hedon sering telat membayar pajak. Tangkaplah dan bawa mereka ke kantor pajak!</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value >
      Malam sudah dekat, bulan mulai muncul menyapa matahari yang mulai masuk ke peraduannya. Para warga berkumpul di tengah kota, menyadari bahwa inilah waktunya. Waktu bagi mereka menentukan, siapa diantara mereka yang akan diusir dari kota ini. Nasib kota ini ada di tanganmu, jangan lupa untuk memilih!\nSemua orang punya {0} detik untuk memilih!
    </value>
	<value >
      Datang! Datang dan jadilah saksi sejarah! Sejarah dimana Fairview mengusir salah satu diantara kalian! Dengan suaramu ukirkanlah pada pasir waktu, jejak sejarah kota ini! Usir mereka yang menghadang langkah kalian!\nSemua orang punya {0} detik untuk memilih!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <value >Hari telah siang, para warga baru menyadari matahari telah mencapai puncaknya.  Kalian semua mempunyai {0} detik untuk saling menuduh / menuding / membela / mengobrol.</value>
	<value >Cahaya mentari perlahan menyilaukan, bagaikan mimpi di kehidupan kedua. Mimpi yang entah dari mana datangnya. {0} detik yang tersisa untuk bertanya - tanya diantara kalian.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <value >Malam telah tiba, ditandai dengan bulan purnama yang telah mengusir matahari dari langit ini, untung saja tidak ada werewolf di kota ini.  Seluruh warga kembali menuju rumah masing-masing, menutup hari yang panjang.  Manusia insomnia: kalian memiliki {0} detik untuk berbuat sesuatu!</value>
	<value >Orang yang bangun, akan kembali tidur. Pada malam ini semua kehidupan akan berbaur menjadi satu. Agar semua menjadi indah, maka tugas yang berat pun dilaksanakan. Manusia yang tangkas dan pemberani: kamu memiliki {0} detik untuk berusaha mewujudkan kehidupan kedua yang lebih baik!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <value >Suara telah dibaca, tulisan sudah didengarkan, walaupun penuh ragu dan curiga, keputusan telah ditetapkan. {0} telah diusir dari kota ini dan tidak akan kembali lagi. {1}</value>
	<value >Telah ditetapkan bahwa, {0} akan diusir dari kota ini! Biarkanlah dia mendaki gunung, lewati lembah. Menyeberangi sungai yang mengalir indah ke samudera. Seorang diri bertualang. Pergi ke tempat mana yang belum pernah terjamah. {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value >Selesailah sudah, seluruh usaha kalian hari ini telah berakhir dengan sia-sia. Tidak tercapai kesepakatan mufakat, maka tidak ada yang diusir dari kota ini. Untuk sementara...</value>
	</string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value >Ada yang aneh, tidak ada yang memilih!  Tidak ada yang diusir hari ini...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <value >Berita Utama! {0} telah ditahan polisi! Si Stalker (Detective) 🕵 ditahan dengan tuduhan terlalu banyak menatap layar Pesbuk!</value>
	<value >Warta Fairview! {0} yang kini diketahui sebagai Stalker (Detective) 🕵, telah dirundung ke dalam kantor polisi! Ditemukan ribuan laptop berisi profil setiap warga Fairview!</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value >Berita Utama! Tampaknya {0} si Penjaga Gerbang (Guardian Angel) 👼 telah ditangkap karena dituduh menggandakan kunci gembok rumah!. Kini gerbang penjaranya sajalah yang bisa dia jaga.</value>
	<value >Seputar Fairview! {0} telah ditangkap! Si Penjaga Gerbang (Guardian Angel) 👼 ditemukan di rumahnya sedang menatapi pagar-pagar besi yang tidak diketahui asal usulnya!</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value >Berita Utama! Salah satu reporter kami {0}, telah ditahan polisi karena kedapatan tidak membawa surat ijin meliput. Tampaknya reporter kami memilih untuk dipenjara daripada membayar tilang. "Tangkep aja deh pak! Daripada bayar segitu!" jawab reporter kami menurut saksi ahli yang berada di TKP saat kejadian. Sang reporter TV (Gunner) 🔫 telah masuk penjara.</value>
	<value >Pikiran Fairview! Sebuah Reporter (Gunner) 🔫 ternama, {0}, telah ditahan oleh Polisi! Kini, dia hanya bisa menulis laporan di tembok tahanannya!</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >Berita Utama! {0} telah ditangkap karena kedapatan mencabuti ribuan bulu angsa. Ketika ditanya untuk apa bulu angsa tersebut, dia hanya menjawab untuk mencari "tahu". Penyiksa (Seer) 👳 kini berada di balik jeruji.</value>
	<value >Fairview Pos! Seorang Penyiksa (Seer) 👳 bernama {0}, telah diamankan oleh kesatuan polisi. Menurut laporan dari saksi mata, si Penyiksa sempat kebingungan seakan-akan kehilangan ingatan, ketika seorang polisi menggunakan salah satu alat si Penyiksa.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value >Berita Utama! {0} si Koruptor (Drunk) 🍻 telah tertangkap tangan sedang mengembalikan uang negara yang telah dicuri. Pada konferensi pers, sang komisaris polisi berjanji untuk memproses perkara ini sampai tuntas, dan akan lembur jika perlu. Warga dihimbau untuk waspada malam ini karena semua polisi sedang terjebak di kantor untuk menyelesaikan berkas perkara sebelum sidang esok hari.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <value >Gosip Heboh! Nampaknya {0} sang Tukang Gosip (Fool) 🃏 telah ditangkap karena menyebarkan fitnah, pencatutan nama, dan pencemaran nama baik. Polisi berkomentar bahwa warga sudah mulai resah dengan ucapan si tukang gosip, mereka ingin mendengarkan fakta dan no gosip.</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value>Berita Utama! Polisi telah menangkap {0} karena diduga terlibat jaringan mafia. {1}</value>
    <value>Liputan Fairview! Dikabarkan telah terjadi penyerbuan terhadap rumah {0}, sang pemilik rumah telah diamankan oleh kesatuan Polisi. {1}</value>
	<value>Fairview MataAngin! Telah terjadi penangkapan semalam pada kediaman {0}. Menurut saksi mata, penangkapan tersebut didasarkan atas hilangnya ribuan fedora di Fairview! {1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Warta Utama! Anggota dari Persekutuan Hedon (Cult), {0}, telah ditangkap! Berdasarkan laporan dari Petugas Pajak, anggota tersebut kedapatan terlalu banyak bersenang-senang dengan uang pajak yang belum dibayar!</value>
	<value>Menit Fairview! {0} telah ditangkap semalam oleh Petugas Pajak! Ditemukan rambut palsu, jaket dan kacamata hitam, paspor palsu, serta tiket pertandingan Tennis di Bali. </value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Malam yang sunyi senyap. Di bawah bintang - bintang yang gemerlap semua warga tidur dengan damai terlelap.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Para polisi datang dengan surat penangkapan! Tetapi dengan informasi yang kamu punya, mereka menerimamu dengan tangan terbuka! Kamu telah bergabung menjadi anggota polisi.</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Yang tergabung dalam kesatuan polisi adalah: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >Tampaknya ada yang telah insyaf: {0}! Kini ia merupakan anggota kesatuan polisi!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" isgif="false" >
    <value >Suara gedoran pintu terdengar keras hingga ke ujung mimpimu. "BUKA PINTU! KAMI MAU MASUK!", teriak para polisi. Mereka datang membawa surat penahananmu. Kamu telah ditangkap!</value>
	<value >Malam gelap menutupi harimu. Kamu mengira hari ini akan berakhir dengan tenang, namun suara kencang terdengar dari luar kupingmu: KELUAR DARI RUMAH! KAMU DITAHAN!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Kamu berhasil menangkap {0} si Koruptor ulung! Karena ini merupakan tangkapan besar, maka kamu harus menyelesaikan dokumen-dokumen perkara dan melakukan penyelidikan lebih lanjut. Kamu tidak dapat melakukan penangkapan besok malam!</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >"Apa yang sedang kamu lakukan?!" tanya seorang pemilik rumah. Kamu mencoba menjelaskan kalau kamu sedang menjaga gerbang rumah mereka atas perintah sang Godfather. Tidak terima, sang pemilik rumah kemudian mengeluarkan surat penahanan dan menangkapmu. Kamu telah menjaga rumah Polisi!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Kamu berhasil menyelamatkan {0} dari serangan malam ini. Baik borgol maupun gayung tidak mempan terhadap pagarmu.</value>
	<value >Kamu mendengar suara gembok dan pagar beradu, sepertinya ada yg sempat berusaha masuk rumah {0}. Untung kamu menggunakan gembok cap Kribo.</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >Setelah semalaman menjaga gerbang rumah si {0}, tanpa kejadian, tanpa serangan, kamu pulang menuju rumah untuk beristirahat sebentar.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>{0} tidak berada di rumah! Gerbang rumahnya dikunci, percuma saja dijaga</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Pagi-pagi benar, Si Penjaga Gerbang datang menawarkan seperangkat gembok dan pagar kepadamu. Dia mengklaim kalau alat-alat ini sudah menyelamatkanmu dari serangan semalam</value>
	<value >Kamu mendapati gerbang rumahmu telah berubah akibat dari serangan semalam. Sebuah kunci besar seukuran pedang tergeletak di teras rumahmu serta secarik kertas bertuliskan, "Untuk buka gerbangnya."</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <value >Berita Utama! Barang-barang berbahaya dan terlarang ditemukan di rumah {0}, si Perantara (Harlot) 💋! Ditemukan pula seperangkat alat mencurigakan dan daftar barang pesanan dalam kode sandi. Setelah penyelidikan lebih lanjut, daftar barang pesanan tersebut merupakan barang-barang Pre-Order G*nd*m milik si Perantara.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >{0} sedang tidak ada di rumah! Silahkan coba lagi nanti.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >{0} adalah seorang polisi! Tahukah kamu bahwa menjual senjata api dan berbahaya yang ilegal kepada seorang polisi bukan ide yang bagus?</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >Berita Utama! {0} termakan jebakan betmen yang dipasang oleh Polisi! Si Perantara (Harlot) 💋 telah menjual barang-barang berbahaya dan terlarang kepada seorang polisi yang menyamar!</value>
	<value >Pipa Fariview! Telah ditemukan {0}, seorang Perantara (Harlot) 💋, di rumah seorang Polisi. Penangkapan dilakukan saat itu juga!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >Berita Utama! {0} kepergok menjual senjata api rakitan kepada {1}! Para polisi yang akan melakukan penangkapan, menyaksikan seluruh transaksi tersebut.{0} kini telah diamankan dengan tuduhan kepemilikan senjata api ilegal. </value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Transaksi dengan {0} berjalan dengan lancar! Kamu pulang dengan kantong yang tebal dan senyum yang lebar.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Si Perantara datang mengirimkan barang pesananmu. Kamu membayar orang itu dan segera menyuruh dia pergi.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Seorang warga melapor kepadamu kalau {0} sedang membuka profil pesbuk! Dia adalah si Stalker.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Setelah menyelami seluruh media sosial, kamu kini tahu kalau {0} adalah {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >Sepertinya {0} sang Reporter tidak puas dengan hasil CODnya. Ia menulis liputan khusus mengenai barang-barang berbahaya dan beracun yang dijual oleh {1} untuk balas dendam. {1} langsung ditangkap oleh polisi!</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >Berita UTAMA! INILAH FOTO MEMALUKAN dari seorang warga, sebut saja {1}! Penulis: {0}. Karena malu atas berita tersebut, mereka langsung pergi keluar negeri. Sang {2} telah pergi</value>
	<value >Global Fairview! BENARKAH {1} PEMBUAT TOMMY GUN PALSU? Oleh: {0}. Ribuan Tommy Gun Palsu ditemukan di empat belas pertokoan senjata Fairview. Reporter kami berhasil mencari tahu sumber dari senjata palsu tersebut. Kini {2} telah kabur dari Fairview, takut kena amarah warga.</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" isgif="false" >
    <value >Polisi telah menang! Fairview telah bebas dari jaringan Mafia!</value>
	<value >Jangan khawatir kawan! Polisi di sini! Dengan tiadanya Mafia, warga Fairview telah aman!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" isgif="false" >
    <value >Kesatuan Polisi telah menang! Fairview telah bebas dari cengkeraman Mafia</value>
	<value >Jangan khawatir kawan! Polisi di sini! Dengan tiadanya Mafia, warga Fairview telah aman!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" isgif="false" >
    <value >Mafia telah menang! Tanpa kehadiran polisi, kalian bebas melakukan bisnis kalian!</value>
	<value >Akhirnya! Bebas sudah dari rasa takut dan gelisah! Mafia kini yang berkuasa!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" isgif="false" >
    <value >TIDAK! Kalian telah memilih untuk mengusir Tuan J (Tanner) 👺! Dia tertawa histeris sambil menekan tombol untuk meledakkan seluruh kota!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Pemain yang masih hidup beserta peran dan timnya:</value>
  </string> 
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} memilih untuk mengundang {1} ke dalam Persekutuan Hedon.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} telah pergi ke rumah {1} untuk mengajaknya hedon. Ternyata, eh ternyata dia adalah seorang Petugas Pajak. {0} diseret kekantor dirjen pajak untuk membuat NPWP.</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} diseret ke kantor pajak karena hedonisme. Menurut informasi yang kamu terima, anggota Persekutuan Hedon tersisa: {1} orang </value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Selamat datang di Persekutuan Senang - Senang! Bertindaklah sesuka hati loncat kesana-kesini! Hiraukan semua masalah di muka bumi ini! Setiap malam kamu dapat mengajak warga lainnya ke dalam persekutuanmu!</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Para anggota Persekutuan Hedon: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>Kamu menyambut {0} ke dalam hedonisme</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} pergi kerumah {1} tapi tampaknya rumah itu kosong</value>
  </string>
  <string key="CultWins" isgif="false">
    <value >Berbahagialah! Karena kini Fairview sudah terbebas dari Mafia dan Polisi! Kini Fairview sudah tidak seperti penjara dalam gua! Kini kita semua berbuat sesuka hati kita!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Kamu mencoba menyeret {0} ke dirjen pajak, tapi ternyata dia sudah ditangkap!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Kamu berkunjung ke rumah {0} di tengah malam, namun ternyata dia adalah salah satu anggota Persekutuan Hedon. Kamu segera membopong dia ke dirjen pajak. </value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Kamu pergi ke rumah {0} untuk melakukan inspeksi. Setelah sekian banyak pertanyaan, kamu mengambil kesimpulan bahwa tidak ditemukan adanya pelanggaran pajak.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Orang Tua dari {0} sudah tidak berada di kota ini lagi! Karena semangat dan prinsipnya Polisi mengajak dia untuk bergabung!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} telah pergi. Berbekal dengan prinsip yang diberikan oleh mereka, kamu beranjak dari tempat dudukmu untuk mendaftar kepada kesatuan Polisi. Kini kolegamu adalah: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
  <string key="Villager">
    <value>Seorang Mafia (Villager) 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>si Koruptor (Drunk) 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>si Perantara (Harlot) 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Sang Penyiksa (Seer) 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Reserse (Traitor) 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>si Penjaga Gerbang (Guardian Angel) 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>si Stalker (Detective) 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Pak Polisi (Wolf) 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Mafia Insyaf (Cursed) 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Reporter (Gunner) 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Tuan J Si Pengebom (Tanner) 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Tukang Gossip (Fool) 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>si Idealis (WildChild) 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>sang Consigliere (Beholder) 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Pemilik Rumah Jagal (Apprentice Seer) 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Anggota Persekutuan Hedon (Cultist) 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Tukang Pajak (Cultist Hunter) 💂</value>
  </string>
  <!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
    <value>Kabur</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Hilang</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Masih ada</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Pemain yang masih ada</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">	
    <value>sang Caporegime (Mason) 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Kamu adalah sang Caporegime 👷, kapten mafia! Kamu dan para capo lainnya selalu mengadakan rapat setiap malam!</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Berita Utama! Salah satu Capo, {0}, telah ditangkap atas keterlibatannya dalam kegiatan bermafia.</value>
	<value>Suara Fairview! Polisi menyerbu tempat yang diduga sebagai perkumpulan dari petinggi mafia. Sayangnya mereka hanya menemukan {0}, seorang Capo (Mason) 👷 di tempat!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>Para Caporegime yang ikut berkumpul bersamamu adalah {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>{0} sedang berkelana untuk mencari teman hedon, tapi rumah yang kamu datangi sudah berantakan dari sergapan para polisi.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Para Polisi berencana untuk melakukan penyerbuan terhadap rumah {0}, tetapi tidak diperbolehkan masuk oleh sang Penjaga Gerbang. Karena tidak membawa surat geledah, para polisi kemudian menyerah dan pulang ke kandang mereka.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>{0} mencoba mengajak {1} untuk hedon, tetapi malah dibalas, "Ngga punya duit!"</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, pemain dengan nama {0} sudah bergabung dengan keluarga mafia ini. Mohon ganti namamu agar dapat bergabung.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Kamu baru saja mengantarkan setumpuk dokumen ke rumah {0}! Kamu menyadari dari nota pembelian di dokumen itu, kalau kamu sedang mengantarkan sebuah buku berjudul, "Langkah - Langkah Menjadi Hedonis oleh Persekutuan Hedonis."</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>adalah</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Berita Utama! Tampaknya {0} terlihat meninggalkan kota dengan terburu-buru semalam. Kamu bertanya-tanya apa yang terjadi.</value>
    <value>Berita Utama! Seluruh kota melakukan pencarian terhadap {0}, yang tidak terlihat sejak tadi malam.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Aneh, {0} tidak menghadiri rapat semalam.</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Kabur selama permainan berjalan telah dinonaktifkan!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>telah meninggalkan kota.</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} ditambahkan kedalam daftar admin. Gunakan /config untuk mengganti pengaturan grup.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Kamu sudah bergabung dengan keluarga mafia ini! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Grupmu telah berhasil memulai beberapa game sekaligus... Menghentikan game sisanya</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Grupmu sekarang berada di antrian, mohon tunggu. Urutan: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Maaf, sedang ada maintenance, kamu tidak dapat memulai permainan untuk sementara waktu.\nMenunggu {0} game untuk berakhir...\nPergi ke @greywolfdev untuk informasi tambahan</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Maaf, jumlah game yang berjalan sudah maksimal ({0}).  \nUrutan Antrian: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} merupakan grup yang diutamakan, dan telah melompati antrian!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Tidak ada game yang berjalan.  Mulai game baru dengan /startgame atau mulai game chaos dengan /startchaos</value>
    <value>Ingin tampil gaya dengan setelan jas dan fedora? Mulai game baru dengan /startgame atau mulai game chaos dengan /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Hanya admin grup yang dapat menjalankan perintah ini.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Setelah game ini, aku akan dihentikan untuk maintenis.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Setelah game ini, aku akan dihentikan sementara untuk update (otomatis).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId adalah null. Yakin, kamu mengirim ini sebagai balasan?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} sudah menjadi admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} bukan seorang admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} dikeluarkan dari daftar admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Bahasa diatur menjadi {0}</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
	<value> </value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>Waktu Habis!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Kamu adalah seorang Petugas Catatan Sipil (Cupid) 🏹, penghulu atas persatuan dua manusia dan saksi atas cinta sejati. Dua sejoli yang kamu saksikan akan selalu bersama hingga ujung waktu, meskipun dalam malu ataupun dalam penjara.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Kamu adalah Calo KTP (Doppelgänger) 🎭. Dimulai dengan membuatkan KTP bagi warga Fairview, kamu menyadari kalau kamu dapat menggunakan identitas mereka ketika mereka tidak berada di kota ini.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Kamu adalah si Kontraktor (Hunter) 🎯. Kamu yang membangun seluruh Fairview, kamu tahu seluk beluk kota ini. Para polisi akan kesusahan ketika mereka mencoba menyerbu rumahmu yang penuh jebakan dan perangkap. Jika kamu dipaksa untuk pergi dari kota ini, rumah seseorang akan celaka. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Kamu adalah si Tukang Ciduk (Serial Killer) 🔪. Kamu merasa kota ini harus dibersihkan dari segala pengotor, baik itu mafia, polisi atau persekutuan yang tidak jelas. Setiap malam kamu menciduk orang dari rumahnya, menghilangkan kabar mereka dari kota ini!</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Seluruh kota memilih untuk mengusir kamu dari kota ini! Rumah siapa yang akan merasakan dendammu??</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} telah diusir dari kota ini. Dalam perjalanannya keluar ia menatap kalian semua dan tersenyum misterius.</value>
	</string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} telah diusir dari kota ini. Dalam perjalanannya keluar ia menatap kalian semua dan tersenyum misterius.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>{0} telah diusir dari kota ini. Dalam perjalanannya keluar ia berhenti di depan rumah seseorang dan memencet bel rumah tersebut. Sambil meninggalkan gerbang kota, tiba-tiba terdengar gemuruh rumah runtuh. Tampaknya rumah {1} telah rata dengan tanah! Tanpa rumah dan tempat tinggal di kota, {1} pergi dari kota. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Sang Reporter telah meliput salah satu rumah kebanggaanmu, dan menemukan bahwa rumah itu telah dipenuhi oleh sarang rayap! Dengan malu kamu berniat untuk meninggalkan kota ini untuk selamanya. Namun kamu punya kuasa untuk meninggalkan hadiah bagi kota ini jika kamu mau. Segera tentukan!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>Liputan terhadap {0} sangat mendalam dan menimbulkan banyak luka, dan memaksanya meninggalkan kota ini dengan segera.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0} pergi dengan kepala menunduk, mencoba menutup rasa malunya. Namun penghinaan tersebut sangat besar baginya sehingga ia pergi tanpa melakukan apa-apa.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} meninggalkan kota ini dengan malu. Namun ia tidak pergi tanpa meninggalkan hadiah bagi kota ini. Tampaknya rumah si {1} telah rata dengan laut. Tanpa tempat tinggal, {1} pergi dari kota ini. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Para polisi mencoba menyergap rumah sang Kontraktor (Hunter). Tapi sebelum polisi berhasil masuk kedalam rumahnya, seorang polisi terkena perangkap berlogo ACNE, sehingga harus dirawat dirumah sakit! {0} diopname.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Seorang polisi mencoba menyergap rumah sang Kontraktor (Hunter), namun sebelum ia berhasil masuk ke dalam rumah sang Kontraktor (Hunter), si polisi tersebut terkena perangkap berlogo ACNE! {0} diopname.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Sang polisi melakukan penyergapan semalam, namun {0} belum terdengar kabarnya sejak semalam! Seakan-akan dia diciduk dari sang ibu pertiwi! </value> 
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Surat kabar telah tiba! Hilangnya {0} secara misterius. Salah satu saksi, sebut saja Haruhi, mengatakan kalau ia melihat korban diciduk dari muka bumi ini! Si tukang ciduk beraksi kembali, {1}</value>
	<value>Majalah Tempe! HILANGNYA SI {0}. Menurut salah seorang saksi yang namanya tidak mau disebut, Petrus, ia melihat sebuah ciduk terbang mengangkat {0} ke udara. Bertambah lagi satu korban si tukang ciduk. {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Kamu mencoba menyiduk {0} dari kota ini. Di depan rumah orang itu kamu melihat gerbangnya sedang dijaga. Berhubung kamu hanya membawa satu gayung untuk menciduk, kamu pulang kerumah mengurungkan niatmu.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Persekutuan Hedon mengirim {0} ke rumah si {1}! Sayangnya, ketika bel rumah berbunyi, sebuah ambal menjatuhi kepala {0}! {0} diopname dirumah sakit...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Persekutuan Hedon mengirim {0} ke rumah si {1}! {1} menyambut {0} dengan baik, namun semua berubah ketika sebuah ciduk menyerang! Kini {0} menghilang dari muka bumi!</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Kamu berjaga-jaga di depan rumah tukang ciduk, seketika seluruh duniamu terlihat sangat gelap. Yang kamu ingat hanyalah sebuah gayung menyambut mukamu. Kamu telah diciduk!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Kamu mengantarkan pesanan seribu gayung ke rumah si {0}. Kebingungan dan penasaran, kamu bertanya untuk apa gayung-gayung tersebut. Ia menawarkan kepadamu untuk menunjukan kegunaannya, seketika duniamu terasa gelap! Kamu mengantarkan barang kepada si Tukang Ciduk, sekarang kamu telah hilang dari muka ibu pertiwi!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Breaking News! Polisi menemukan bahwa {0} telah menghilang dari Fairview. Penyidikan lebih lanjut menunjukan {0} adalab seorang Perantara (Harlot). Dalam berita lainnya, di negeri seberang terdapat seorang pria yang berubah menjadi serigala di malam hari. Laporan cuaca di pukul 6.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Si Calo KTP ikut berkumpul dengan sang Godfather! Sekarang {0} diterima sebagai salah satu Caporegime!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} sudah tidak berada di kota lagi! Kamu kemudian menggunakan KTP yang kamu buat untuknya sebagai KTPmu, dan mulai saat ini kamu akan dianggap sebagai seorang Capo (Mason). \nAnggota Capo lainnya (jika ada) adalah: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Karena telah menunjukan kartu KTP anggota sebelumnya, Si Calo KTP kini ikut bergabung dengan Persekutuan Hedon! {0} sekarang merupakan anggota persekutan!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} sudah tidak berada di kota lagi! Kamu menggunakan KTP miliknya, ditambah fotomu agar kamu dianggap sebagai anggota Persekutuan Hedon (Cult).\nAnggota persekutan lainnya, (jika ada) adalah: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Kamu melihat {0} ikut dalam apel pagi, memakai seragam dan kartu KTP seorang Polisi. Tampaknya {0} adalah anggota polisi!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} sudah tidak berada di kota ini! Kamu menggunakan duplikat KTPnya sebagai KTPmu untuk dianggap sebagai anggota Polisi. Rekan kerjamu (jika ada) adalah: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="false">
    <value>Berita Utama! Seluruh warga Fairview ditemukan mengambang di angkasa! Seluruh pengotor kota telah dibersihkan, si Tukang Ciduk menang!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Siapa yang mau kamu ciduk dari muka bumi ini?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Dengan hilangnya {0}, {1} beranjak serta dari kota ini. Bagaikan pinang yang belum terbelah, dua sejoli itu tidak dapat dipisahkan. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>KTP siapa yang mau kamu duplikat?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Siapa yang telah menyatakan cinta sejatinya? Pilih salah satu pemain yang pertama!</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Siapa yang telah menyatakan cinta sejatinya? Pilih salah satu pemain yang terakhir!</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>si Kontraktor (Hunter) 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Penghulu (Cupid) 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>si Tukang Ciduk (Serial Killer) 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Calo KTP (Doppelgänger) 🎭</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>💞💞 Kamu menyatakan cinta sejatimu kepada {0}, dalam suka atau dalam duka. Kalau dia pergi dari kota, kamu akan mengikutinya, karena kamu telah berjainji, meskipun terinjak-injak bagaikan butiran debu atau tenggelam dalam lautan samudra kalian akan tetap bersama💞💞</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Kamu menggunakan KTP "seorang" Idealis (Wild Child) 👶. Pengasuhmu adalah {0}.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Cinta sejati tak lekang oleh waktu! Dua sejoli telah menang!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Menit Fairview! {0} sudah tidak aktif lagi! Kunjungan terakhirnya menuju rumah si Kontraktor (Hunter) membuatnya berurusan dengan peralatan ACNE {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Seorang anggota Persekutuan Hedon (Cult) mencoba mengajakmu bergabung, tetapi kamu menolak mereka karena tidak punya uang.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Kamu sudah berada di daftar tunggu {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Kamu telah dimasukan kedalam daftar tunggu {0}. Aku akan PM kamu ketika game dimulai.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Permainan baru akan dimulai dalam {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Malam telah terbenam, tersisa dua warga kota yang berkumpul ke alun-alun.  {0} menatap {1}, dan bergumam kalau sebentar lagi kota akan benar-benar bersih. {0} kemudian mengayunkan gayung kepada {1}.</value>
	<value>"Halo, {1}. Di kota ini kini tinggal kita berdua. Apa yang kamu punya tidak akan bisa mengalahkan aku," ucap {0} sambil tersenyum meremehkan. Maka tersisa mereka berdua: {0} is Tukang Ciduk (Serial Killer), dan {1} korban terakhirnya!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="false">
    <value>Dan pada akhirnya semua telah tiada -Agatha C.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Matahari terik bersinar, sepanas duel siang ini. {0} dan {1} berjalan perlahan menuju alun-alun kota. {0} mengayunkan gayungnya kepada {1}, namun Sang Kontraktor hanya tersenyum kecil dan menekan tombol untuk meruntuhkan alun--alun kota, mengubur Si Tukang Ciduk dan dirinya. \nTidak ada penduduk yang tersisa di kota ini</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Kamu terlambat memilih, maka moderator telah memilih: {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Menang</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Kalah</value>
  </string>
<string key="IdleCount">
    <value>Pemain {0} telah dilenyapkan dari kota ini karena tidak memilih sebanyak {1} dalam waktu 24 jam.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Kamu adalah Anggota Mafia (Villager) 👱! Fondasi terbesar dari keluarga ini. Dengan tanggung jawab sebesar itu pantaslah kamu untuk berbahagia, meskipun kamu tidak dapat berbuat apa - apa.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Kamu adalah Penyiksa (Seer) 👳. Tugasmu adalah untuk mencari tahu siapa mereka sebenarnya dan kepada siapa mereka menaruh kesetiaan mereka, tanpa sepengetahuan mereka tentunya</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Kamu adalah Pak Polisi (Werewolf) 🐺. Kamu bertekad untuk menyingkirkan mereka yang menyebut dirinya Mafia. Setiap malam kamu dapat memilih untuk menangkap seseorang.\nJangan lupa: Mafia Insyaf (Cursed) akan menyerah dan bergabung dengan kesatuanmu ketika kamu menyergap rumahnya.\nKalau kamu menangkap si Koruptor, kamu harus mengurus berkas-berkas dokumen penangkapan pada malam berikutnya.</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Kamu adalah si Perantara (Harlot) 💋! Kamu ditugaskan untuk mengirimkan barang haram ini ke seluruh warga. Berhati-hati dengan polisi yang sedang berkeliaran, jangan sampai kamu menghampiri mereka atau kedapatan sedang bertransaksi di rumah yang sedang diincar mereka. Tapi tenang saja polisi itu tidak akan menunggu di rumahmu kalau kamu sedang mengantar barang </value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Kamu adalah Koruptor dari PKP, Partai Korup Penghancuran (Drunk) 🍻! Karena hasil korupsi mu yang begitu besar, maka ketika kamu ditangkap polisi, seluruh polisi harus menyelesaikan pemeriksaan hingga malam berikutnya sehingga tidak dapat menangkap siapa - siapa pada malam berikutnya. Semoga semua itu tidak terjadi.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Kamu adalah Mafia Insyaf (Cursed) 😾. Kamu sudah tidak tahan dengan kehidupan Mafia ini lagi. Saat polisi datang untuk menangkapmu, kamu langsung menawarkan diri menjadi informan mereka sekaligus bergabung untuk memberantas para Mafia</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Kamu adalah Reserse (Traitor) 🖕. Kamu menyamar dan membaur di tengah jaringan Mafia, menunggu kesempatan yang baik untuk menghianati mereka. Kesempatan itu akan datang ketika seluruh polisi telah tiada!</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Kamu adalah Penjaga Gerbang (Guardian Angel) 👼. Setiap malam kamu dapat mengunci dan menjaga rumah orang dari marabahaya. Namun jika kamu memilih untuk menjaga gerbang rumah milik anggota polisi, maka ada kemungkinan 50% mereka marah dan kemudian menangkapmu karena mereka merasa mereka bisa menjaga gerbang mereka sendiri!.</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Kamu adalah Stalker (Detective) 🕵. Pada siang hari, kamu dapat menguntit seorang pemain untuk mengetahui kesetiaan mereka. Tetapi ada 40% kesempatan kamu dilaporkan oleh para warga ke polisi karena menguntit disiang bolong.</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Kamu adalah Reporter TV Nasional (Gunner) 🔫! Setiap ada berita seru, pasti selalu ada kamu, seluruh berita yang kamu tulis selalu didengar dan dipercaya orang. Berita yang kamu tulis dapat membuat orang kabur keluar kota dalam malu. Gunakan kesempatan ini dengan baik, karena sang editor hanya memberikan dua (2) kolom berita untuk mu!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Kamu adalah Tuan J si Pengebom (Tanner) 👺. Ketika seluruh kota sudah mengusirmu, Maka kamu akan membalas mereka dengan ledakan meriah disertai tawa histerismu. Ingat, kamu ingin mereka mengusirmu dari kota. Menurutmu, warga Fairview terlalu serius, dan kamu mau melukis senyum di wajah mereka dengan "kembang" api yang meriah.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Dasar tukang gosip! Kamu kira kamu adalah fakta?! Padahal kamu hanya gosip sana gosip sini. Hanya saja, sumber info A1 milik mu tidak dapat di percaya sepenuhnya!</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Selamat datang di Persekutuan Hedon (Cultist) 👤! Kamu ingin semua orang bersenang-senang, tidak peduli mereka adalah mafia atau bukan, semua harus bersenang-senang. Pergilah dan jadikanlah semua orang senang!</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Kamu adalah Petugas Pajak (Cultist Hunter) 💂. Kamu mendapati bahwa para anggota di Persekutuan Hedon itu sering telat membayar pajak. Tangkaplah dan bawa mereka ke kantor pajak</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Kamu adalah "seorang" Idealis (Wild Child) 👶. Kamu memiliki nilai yang kamu junjung tinggi, hasil didikan oleh orang yang mengasuhmu dari kecil. Maka ketika para warga mengusir pengasuhmu, semangat keadilan bangkit dalam dirimu dan mendorong kamu untuk mengangkat senjata dan lencana untuk bergabung dengan kesatuan polisi!</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Kamu adalah Pemilik Rumah Jagal (Apprentice Seer) 🙇. Bukan tugasmu untuk "mencari tahu", tetapi jika diperlukan, maka kamu akan menggantikan tugas sang Penyiksa!</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Kamu adalah Consigliere (Beholder) 👁, tangan kanan dari GodFather. Kamu mempekerjakan seorang "asisten pribadi" untuk "mencari tahu". Orang itu adalah Penyiksa! Jikalau ada Penyiksa baru yang menggantikan penyiksa lama, kamu akan diberi "tahu".</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Kamu adalah sang Caporegime 👷, kepala regu mafia! Kamu dan para capo lainnya selalu mengadakan rapat setiap malam!</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>
      Kamu adalah Calo KTP (Doppelgänger) 🎭. Dimulai dengan membuatkan KTP bagi warga Fairview, kamu menyadari kalau kamu dapat menggunakan identitas mereka ketika mereka tidak berada di kota ini. \nIngat: Jikalau pemain tersebut bergabung dengan Persekutuan Hedon (Cult), kamu akan mengambil peran awal mereka. Aturan biasa lainnya berlaku: Jika mereka merupakan "seorang" Idealis (Wild Child) dan pengasuh mereka menghilang, kamu akan bergabung dengan anggota Polisi. Selain itu, kamu akan mewarisi pengasuh mereka. \nPersekutuan Hedon tidak dapat mengajak Calo KTP kedalam persekutuan mereka (kecuali Calo KTP sudah berganti peran). Selain itu, Calo KTP tidak dapat menang kecuali sudah berganti peran. Jika pada akhir permainan, masih tetap berupa Calo KTP, maka Calo KTP itu akan kalah (dengan perkecualian: dua sejoli (lover))
    </value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>
      Kamu adalah seorang Petugas Catatan Sipil (Cupid) 🏹, penghulu atas persatuan dua manusia dan saksi atas cinta sejati. Dua sejoli yang kamu saksikan akan selalu bersama hingga ujung waktu, meskipun dalam malu ataupun penjara.\nIngat: Dua Sejoli (Lovers) akan mengetahui pasangannya, tetapi bukan peran pasangan mereka. Jika Dua Sejoli (lovers) tersebut adalah yang tersisa di akhir permainan, mereka akan menang, tidak peduli tim mereka. Jika Dua Sejoli (lovers) berada di dua tim yang berbeda (Mafia + Polisi), dan satu tim menang (Police), pasangannya (Mafia) akan ikut menang. TP;TB (Terlalu Panjang; Tidak Baca) jika kedua pasangan tersebut selamat pada akhir permainan, dan setidaknya satu dari mereka berada pada tim yang menang, mereka menang bersama
    </value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>
      Kamu adalah si Kontraktor (Hunter) 🎯. Kamu yang membangun seluruh Fairview, kamu tahu seluk beluk kota ini. Para polisi akan kesusahan ketika mereka mencoba menyerbu rumahmu yang penuh jebakan dan perangkap. Jika kamu dipaksa untuk pergi dari kota ini, rumah seseorang akan celaka. \nIngat: Ketika penyergapan polisi, kesempatan mereka terkena perangkat dimulai dari 30%. Jika terdapat satu polisi, si Kontraktor (hunter) mempunyai 30% kemungkinan untuk menghentikan si Polisi (dan selamat). Untuk setiap tambahan polisi,tambah 20% kemungkinan (2 polisi = 50%, 3 = 70%, dst). Namun, ketika terdapat beberapa anggot polisi, meskipun kamu dapat menjebak satu polisi diantara mereka, kamu akan tetap kalah jumlah dan ditahan. \nJika Persekutuan Hedon mencoba mengajakmu bergabung, mereka memiliki 50% kemungkinan untuk gagal. Jika mereka gagal, kamu memiliki 50% kemungkinan untuk menjebak satu dari mereka!
    </value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Kamu adalah si Tukang Ciduk (Serial Killer) 🔪. Kamu merasa kota ini harus dibersihkan dari segala pengotor, baik itu mafia, polisi atau persekutuan yang ga jelas. Setiap malam kamu menciduk orang dari rumahnya, menghilangkan kabar mereka dari kota ini! Kamu hanya bisa menang kalau kamu adalah orang terakhir yang berada di kota (perkecualian: Dua Sejoli (Lovers)). Sebagai si Tukang Ciduk (Serial Killer), kamu dapat menyiduk SIAPA SAJA - Mafia (Villager), Polisi (Werewolf) , Penjaga Gerbang (GuardianAngel), Penghulu (Cupid), apapun siapapun. Jika polisi menyergap rumahmu, kamu akan menyiduk salah satu dari mereka (acak), sementara kamu aman dirumah.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Ada yg bilang, dia yang pertama kali mengenakan fedora. Yang lain bilang, dia punya koleksi tommy gun berwarna pelangi. Yang kita tahu, dia adalah sang Godfather di atas para Godfather: Para!</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Lamanya Permainan: {0}</value>
  </string>
  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>Hari {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Ada masalah node kota ini, kita terpaksa menutupnya.</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Periksa kotak suratmu, kamu dapat surat tanpa nama ataupun alamat pengirim.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Mohon PM aku, agar aku dapat mengirim kamu PM: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Terima kasih karena telah mengaktifkan aku! Aku dapat mengirim kamu PM sekarang.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Kamu harus membalas pesan orang yang mau kamu smite</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Apa yang ingin kamu lakukan?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Fairview itu adalah kota, bukan pemain tunggal. Silahkan bergabung dengan grup kota.</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Fairview itu adalah kota, bukan pemain tunggal. Silahkan memulai pada grup kota.</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Waktu yang dibutuhkan untuk Telegram mengrim aku pesan: {0}\nPenggunaan CPU saat ini: {1}%\nPesan per detik: {2}
	Jangan ngelunjak, hai warga Fairview, kalau kamu tidak ingin hal buruk menimpa padamu.</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Ingin menggunakan bahasa apa?\nYang Dipakai: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Ingin menggunakan variasi apa?\nYang Dipakai: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Pengaturan bahasa menjadi {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Mau file basaha apa?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Tidak ada node yang aktif, cobalah beberapa saat lagi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Command ini hanya berjalan didalam grup</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Kamu bukan Godfather Global...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Kamu bukan Godfather dari segala Godfather!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Ya</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Tidak</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ya</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Tidak</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Tampilkan</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Sembuyikan</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Hanya Normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Hanya Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Pilihan Pemain</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Jangan tunjukan siapapun</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Tunjukan yang hidup saja</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Tampilkan semua pemain</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Batal</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Maukah kamu memperbolehkan kabur setelah permainan berjalan?\nCatatan: pemain tetap dapat kabur ketika masih fasa bergabung \nPengaturan Saat ini: Pemain {0}kabur</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Pemain {0}dapat kabur setelah permainan berjalan</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Berapa maksimum orang yang diperbolehkan untuk berada dikota ini?\nPengaturan Sekarang: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Maksimum pemain {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Tampilkan atau sembunyikan peran pemain ketika sudah tidak berada di kota?\nPengaturan saat ini: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Peran akan di {0} ketika mereka keluar dari kota ini.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Mode apa yang akan digunakan?\nPengaturan saat ini: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Game mode adalah {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Bagaimana kamu ingin peran ditampilkan pada akhir permainan?\nPengaturan saat ini: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Peran yang ditampilkan pada akhir permainan: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Pilih jangka waktu (dalam detik) untuk siang hari. Pengaturan ini tetap bergantung pada jumlah pemain.\nJangka waktu minimum berdasarkan pemain adalah 60 detik. Pengaturan Awal: {0}\nPengaturan saat ini: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Jangka waktu siang hari {0} detik</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Pilih jangka waktu (dalam detik) untuk malam hari. Pengaturan Awal: {0}\nPengaturan saat ini:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Jangka waktu malam hari {0} detik</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Pilih jangka waktu (dalam detik) untuk voting pengasingan. Pengaturan Awal: {0}\nPengaturan saat ini:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Jangka waktu untuk voting pengasiangan {0} detik</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Apakah kamu ingin Gosip (Fool) dalam pilihan peran?\nPengaturan saat ini: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Pilihan Gosip(Fool) dalam peran: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Apakah kamu ingin Tuan J (Tanner) dalam pilihan peran?\nPengaturan saat ini: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Pilihan Tuan J (Tanner) dalam peran: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Apakah kamu ingin Persekutuan Hedon dalam pilihan peran?\nPengaturan saat ini: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Pilihan Persekutuan Hedon dalam peran: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Terima kasih. Sekarang pergi dan lindungi sang Godfather serta Keluarga kita.</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Mau mencari grup dengan bahasa apa untuk bermain?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Ini adalah daftar grup untuk {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Anggota</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Tolong start aku, agar aku dapat mengirim kamu PM</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} gagal memulai bot, dan telah dikeluarkan dari game!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Ini daftar terakhir</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Tidak dapat mengambil daftar terakhir</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Selamat! Kamu telah sukses bergabung dengan game {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Waktu untuk mengirim pesan ping: {0}</value>
  </string>
  
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
	<value>Selamat! Kamu telah ditunjuk sebagai Bawahan Boss (Mayor), sang komandan mafia. Sebagai perwakilan bagi sang Godfather, suaramu sangatlah berpengaruh. Jikalau kamu berkata langit akan hujan, maka turunlah hujan.  Karenanya, ketika kamu menunjukan jati dirimu yang sebenarnya, maka vote kamu akan dihitung dua kali</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
	<value>Kamulah sang Anak Godfather (Prince) itu sendiri. Kamu yang ingin memulai karir mafiamu dari bawah, menyamar menjadi salah satu prajurit mafia rendahan. Jika suatu saat, warga Fairview memutuskan untuk mengusirmu keluar dari kota ini, mereka akan tarsadar akan dosa nereka, dan pada hari itu tidak ada yang diusir dari kota ini.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
	<value>Kamu adalah Pemilih Galau (Clumsy Guy). Meskipun kamu adalah anggota mafia, kamu tidak pernah bisa menentukan untuk memilih siapa yang akan kamu usir dari kota ini. Maka dari itu ada 50% kemungkinan kamu akan memilih orang yang bukan kamu ingini.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
	<value>Kamu adalah si Informan (Sorcerer), sahabat kebajikan, pembela kebetulan. Bekerja di balik layar, di balik gedung, dan di dalam mafia, kamu membantu polisi untuk membebaskan kota ini dari mafia. Setiap malam kamu diam-diam mencari tau siapa saja para polisi dan sang Penyiksa.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
	<value>Kamu adalah sang Pengawas (Blacksmith), penjaga ketenangan kota. Pada siang hari, untuk sekali saja kamu dapat membangun sebuah menara pengawas di salah satu titik kota. Menara pengawas itu akan membuat Polisi menunda penyergapan malam itu untuk mencari jalan lain diluar pengawasanmu. Selain itu kamu hanyalah perajurit rendahan Mafia.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
	<value>Salam tertinggi bagi Kapolfa (Alpha Wolf), sang Kepala Polisi Fairview. Biarlah perintahmu tegas dan adil. Memimpin para Polisi dari bayang-bayang, perintahmu dapat meluluhkan setiap warga Fairview untuk bergabung dalam kesatuan Polisi.  Selama kamu masih berada di kota ini, setiap malam kamu memiliki 20% kemungkinan untuk mengajak salah satu warga fairview menjadi seorang polisi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
	<value>Kamu adalah sang Kabareskrim (WolfCub), orang yang memimpin unit pembrantas mafia. Seperti polisi lainnya, setiap malam kamu dapat memilih dan menyerbu seorang warga mafia. Namun jika suatu saat kamu hilang dari kota ini. Polisi akan menggerakan seluruh pasukannya untuk mencarimu dan akan melakukan dua penyerbuan pada malam berikutnya. Namun kamu tetap hilang dari kota ini.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
	<value>Seketika para warga mencoba mengusir {0}, dia berkata "Eits, tunggu dulu. Sebelum kamu mencoba mengusir aku, mungkin kamu perlu tahu siapa aku sebenarnya."  {0} melepaskan kumis serta janggut palsu, lalu mengganti topi fedora murahnya. Terkejut melihat sang Anak Godfather (Prince), para warga kembali kerumah mereka masing-masing dengan malu. </value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
	<value>Kamu mencoba mencari tahu identitas {0}, tetapi kamu tidak mengetahui siapa dia sebenarnya, hanya dia bukanlah Polisi (Werewolf) atau si Penyiksa (Seer).</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
	<value>{0} mengambil cincin dari dalam saku jasnya. Cincin tersebut merupakan lambang dari seorang Bawahan Boss (Mayor). Karenanya, vote {0} akan bernilai dua.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Tekan "Reg spasi BawahanBoss" kapanpun kamu mau menunjukan dirimu sebagai Bawahan Boss.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Reg spasi BawahanBoss</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
	<value>Maukah kamu ingin membangun menara pengawas, untuk mencegah penyerbuan Polisi malam ini?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
	<value>Sementara para warga berdebat, {0} membangun satu menara pengawas di satu sudut kota. Untuk malam ini saja, para Polisi tidak dapat melakukan penyerbuan, karena mereka harus mencari jalan lain diluar pengawasan menara pengawas.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Bawahan Boss (Mayor) 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
	<value>Sang Anak Godfather (Prince) 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
	<value>si Informan (Sorcerer) 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
	<value>Pemilih Galau (Clumsy Guy) 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
	<value>si Pengawas (Blacksmith) ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
	<value>Kepala Polisi Fairview (Alpha Wolf) ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
	<value>Kabareskrim (Wolf Cub) 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
	<value>Pada saat penyerbuan terhadap {0}, {1}, si Kepala Polisi menghentikan semuanya.  {1} memanggil {0}, untuk berbicara dua mulut. Setelah percakapan yang panjang, seluruh Polisi meninggalkan {0} dengan sehelai kain formulir pendaftaran kesatuan. Mereka percaya kalau dia akan bergabung dengan Polisi keesokannya.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
	<value>Polisi telah melakukan penyerbuan terhadap rumahmu!  Namun bukannya dijebloskan kedalam BUI, kamu malah didaftarkan kedalam Badan Urusan Internal oleh sang Kepala Polisi (Alpha Wolf). Tergugah oleh pidato sang Kepala.. kamu berniat bergabung dengan kesatuan Polisi pada malam berikutnya!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Kamu menatap lembaran dokumen diatas mejamu. Pidato sang Kepala Polisi berdengung di pikiranmu. Meskipun wajahmu masi menyimpan bimbang dan keraguan, kamu memantapkan hati dan berangkat bertemu dengan sang Kepala Polisi. Kini kamu adalah anggota Polisi (Werewolf) !</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Kamu adalah sang Bawahan Boss (Mayor). Sebelum kamu menunjukan jati dirimu, para warga Fairview menganggapmu hanya sebagai perajurit mafia rendahan.  Namun jika para warga mengetahui kamu adalah Bawahan Boss (Mayor), maka suara dan pendapatmu memiliki bobot dua kali lipat dari biasanya (vote pada siang hari dihitung sebagai dua).</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Sang Anak Godfather (Prince), pewaris tahta keluarga mafia Fairview. Meskipun begitu, ia ingin memulai karir mafinya dari bawah, seperti para pendahulunya. Jika sampai para warga memutuskan untuk mengusir dia dari kota ini, dia akan melepaskan samarannya sehingga pada siang itu tidak ada yang terusir dari Fairview. Namun para warga dapat mengusirnya lagi, jika mereka mau.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Kabarnya dikalangan mafia terdapat seorang Informan (Sorcerer). Dia merupakan salah satu anggota kesatuan polisi yang ditugaskan untuk mencari si Penyiksa (Seer). Setiap malam ia dapat mengetahui apakah seseorang yang dia periksa adalah Polisi (Werewolf), si Penyiksa (Seer), atau bukan keduanya.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Tidak bisa menentukan pilihan, begitulah kehidupan sehari-hari Pemilih Galau (Clumsy Guy). Sering kali (50%) dia memilih orang yang bukan ingin ia pilih, untuk diusir dari kota ini.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Didalam dunia yang penuh hingar bingar ini. Seorang mantan tukag bangungan meninggalkan kehidupan lamanya dan menjadi seorang Pengawas (Blacksmith). Ia dapat membangun menara di satu perimeter kota untuk menghentikan serangan Polisi (Werewolf) untuk satu malam. Sayangnya karena keterbatasan dana, hanya satu menara yang dapat dibangun.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Ada yang bilang, kalau di kehidupan sebelumnya dia memimpin kawanan serigala. Ada juga yang bilang, kalau dia memasang lampu sorot di atas gedung polisi. Ada pula yang bilang, kalau dia dapat mengajak siapapun ke dalam kesatuan Polisi (20%). Yang kita tahu, dia adalah Kapolfa, Kepala Polisi Fairview (AlphaWolf).</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Kabareskrim kota Fairview merupakan idola dan orang yang paling disegani di kalangan polisi. Inspirasi bagi yang dibawahnya, favorit di mata atasan-atasannya. Jika sampai hal buruk terjadi padanya di malam hari, seluruh kesatuan polisi akan membalas dendam dan dapat menyerang warga dua kali pada malam berikutnya.</value>
  </string>
  
  <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} kini telah tiada, meninggalkan kota ini beserta kesatuan polisinya tanpa kepala. Kamu menatap KTP milik {0} yang telah kamu duplikat, dan memutuskan untuk mengambil mantel kepemimpinannya. Setelah operasi yang banyak, kini kamu adalah sang Kapolfa, Kepala Polisi Fairview (AlphaWolf).  Temanmu (jika ada) adalah: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} kini telah pergi. Unit kriminal dibawahnya kini kehilangan kendali. Namun kamu tidak akan membiarkan itu terjadi begitu saja. Setelah memakai make up dan bedak yang tebal, kamu menggunakan KTP milik {0} untuk menjadi Kabareskrim (Wolf Cub).  Temanmu (jika ada) adalah: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Keluarga Mafia</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Pihak Ketiga</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Kesatuan Polisi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Koperasi Ciduk</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Persekutuan Hedon</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Skuad Nekad</value>
  </string>
   <string key="CultConvertWolf">
    <value>Persekutuan Hedon mengirim {0} untuk mengajak {1} bergabung. Namun bukannya menambah anggota baru, {0} ditangkap oleh Polisi (Werewolf)!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
	<value>Berita Kepada Kota! Ditugaskan untuk mengantar sebuah barang, {0} beranjak menuju rumah {1}. Sesampainya di rumah {1} diberikan semua barangnya, kepada penghuni rumah, kepada sebuah gayung, kepada orang yang memegang gayung. Tetapi semua diam, tetapi semua bisu, tinggal {0} sendiri terpaku menatap si Tukang Ciduk! Barangkali di luar bumi ada jawabnya, mengapa {0} dan {1} tiada lagi di muka bumi.</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
	<value>Surat Kabar Tunai! Bisnis rumah jagal kini sedang meroket setelah ditangkapnya {0} sang Pemilik Rumah Jagal (Apprentice Seer) semalam. Rumah jagal yang banyak dicari adalah yang tidak mencurigakan, memiliki ruang bawah tanah yang kedap suara, udara, dan cahaya.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
	<value>Berita Utama! {0} sang Pengawas (Blacksmith) telah ditemukan menghilang dari kediamannya. Setelah penyidikan lebih lanjut ditemukan gayung misterius diantara perkakas bekas milik {0}. Tampaknya si Tukang Ciduk telah beraksi kembali!</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
	<value>Apa Berita Fairview! {0}, seorang anggota Persekutuan Hedon (Cultist) telah dinyatakan hilang secara misterius. Semalam terdengar sebuah keributan dari kediaman milik {0}, dan setelah dilakukan penyelidikan, ditemukan sebuah gayung bekas serta surat hutang piutang milik {0}.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
	<value>Berita Utama! Sebuah gayung misterius ditemukan di rumah seorang Petugas Catatan Sipil (Cupid). Anehnya sang pemilik rumah, {0}, tidak ditemukan dimanapun.</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
	<value>Politik Satu! {0}, seorang Koruptor (Drunk) telah menghilang dari Fairview. Para warga bersukacita berusaha mencari tahu siapa pelakunya. Hanya sebuah gayung misterius yang tertinggal di kediaman sang Koruptor (Drunk).</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
	<value>Teras Fairview! Dikabarkan gerbang di rumah seorang Penjaga Gerbang (Guardian Angel), {0}, telah hilang secara misterius beserta sang Penjaga Gerbang itu sendiri. Sebuah gayung misterius tertinggal di tempat yang dulunya adalah gerbang rumah.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
	<value>Sebaran Orang Hilang! Dicari seorang Reporter (Gunner) bernama {0}. Terakhir diketahui, sang Reporter berada rumahnya sedang meneliti tentang perdagangan gayung ilegal. Bila ada yang mengetahui keberadaannya mohon segera mengabarkan kepada stasiun berita Udik News.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
	<value>Warta Mafia! Sang Godfather telah bertitah agar para warga Fairview untuk berwaspada karena hilangnya {0}, sang Bawahan Boss (Mayor). Sebuah gayung misterius ditemukan di kediaman {0}, sang Bawahan Boss, indikasi adanya serangan dari sang Tukang Ciduk.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
	<value>Warta Mafia! Kode merah! Seluruh warga Fairview diwajibkan untuk memperhatikan DPO terbaru! {0}, Sang Anak Godfather (Prince) telah menghilang dari Fairview! Gayung milik Tukang Ciduk ditemukan didalam kediamannya.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
	<value>Berita Utama! Telah hilang seorang bernama {0}, terakhir kali terlihat sedang mencabuti bulu angsa di belakang rumahnya. Dikabarkan bahwa {0} adalah seorang Penyiksa (Seer). Sebuah gayung misterius juga ditemukan di atas tumpukan bulu angsa di kediaman {0}.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
	<value>Berita Pecah! {0}, yang dikabarkan sebagai seorang Informan (Sorcerer), diketahui telah ditangkap oleh kesatuan Polisi dalam penyerbuan semalam. Ketika ditanya atas dasar apa penangkapan tersebut, para polisi menolak untuk menjawab. Namun menurut salah satu narasumber kami, penangkapan tersebut terjadi akibat adanya salah informasi. Kami masi menunggu klarifikasi lanjutan.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
	<value>Kata Fairview! Sebuah penyerbuan terjadi di kota Fairview semalam. Polisi telah menangkap {0} meskipun dia adalah seorang Idealis (Wild Child). Kesatuan Polisi menolak untuk memberikan keterangan lebih lanjut.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
	<value>Koran Tunai! Penyelidikan seorang Petugas Pajak (Cultist Hunter), tentang isu adanya penimbunan suplai gayung misterius, berujung naas. {0} kini tidak lagi diketahui kabarnya dan ditemukan menghilang dari Fairview.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
	<value>Fairview Pos! Seorang anggota Persekutuan Hedon (Cultist) bernama {0} dikabarkan menghampiri seorang seorang polisi untuk diajak berfoya-foya. Namun karena {0} masih memiliki hutang, maka dia ditahan untuk pembayaran lebih lanjut.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
	<value>Suara Faiview! Seorang anggota Persekutuan Hedon (Cultist) bernama {0} dinyatakan menghilang dari Fairview setelah menghampiri seorang kolektor gayung untuk mengajak berhura-hura.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
	<value>Fairview Payungan! Dicari seorang Penjaga Gerbang (Guardian Angel) bernama {0}. Terkahir kali terlihat berdiri di depan gerbang terbuat dari gayung.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
	<value>Fairview Pembaharuan! Para polisi berhasil menangkap {0} yang merupakan seorang Penjaga Gerbang (Guardian Angel). {0} ditangkap karena menjaga gerbang depan rumah seorang polisi tanpa injin.</value>
  </string>
</strings>