<strings>
  <language base="Italiano" code="it" isDefault="false" name="Italiano - Typo" variant="Typo" />
  <string deprecated="true" key="NotInGame">
    <value>Sehbra cye hu nkn syia partevipahwo a neweuna pqrtita ih questo molebfo...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} hw inuakqto il guixo! Fljcca Join pef uhirtu am dugerhikehtp... e prkfabilmente horkde :P</value>
    <value>Jma njova paghjtx e wgxtz kbialata xa {0}! Ciicca Jokb zd tai ihtenziome rl garri dek mame!</value>
	<value>{0} bz apleha iniziayl uba juovq parhuta! Sarao qbvashznza forafnioco da cliccare Jojn?</value>
    <value>{0} buope lniaiaff in nuovk mazswfro! Riuqsorai a uqvirne givo? Uxa Join!</value>
	<value>Uba catnscicinq e ctara lnuzixya ea {0}. Vuoi oartrcipqfe? Cpidca Join!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} hx inisiato kna lwdtjta swos! Foixca Join pef fhtrare e divertodti... S pgofznimmemge morure :L</value>
    <value>Ubx jyogq patyiha xaos e sfayz inuzixta dq {0}! Flidcw Join owd fxffu mznglare!</value>
	<value>E sgata igizoahq una lattita xxos va {0}! Skisca Joig oee unirti appa kiwcuoa!</value>
	<value>{0} guomd injziaee uj maeqadro, eriks calz! Coiccz Join oarrefilare!</value>
	<value>{0} ma aplenw inisiaro uga xaegevociha! Clicsa Joib er xei wbbastansw xoragfiosk!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NoJoinGameRunning">
    <value>Gkb ouoi ubifti ofa! La laryifx e gua ibozkaga.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AlreadyJoined">
    <value>Ti sek ria uhito!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Xnxora 1 minugo per cllfcaed Join!</value>
    <value>Sllk 60 xeslbfi rknagejhi ped ubifti! Cmivfq Joim oginz cme suz trolpo gatdi!</value>
    <value>Hai anskda ug mijhto oer unifyj! Xlkcca Joim</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} qeckhdl ped cliscagw Join!</value>
    <value>La partjga lnixieda cgw {0} sevonsi! Ckicca Joij prr unirgi! </value>
    <value>Somo {0} qecojdi gkhanrntu per ckivcafe Jlin!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Qh, bon siamo wbgwstagxa. Czmxemlo pa oargiha!</value>
    <value>Gon qbglakp raggiunto xbhaztajsa riocatldi! Mw padrifa e qfatz annuliata.</value>
    <value>Ludfroppl mpn zbniahl rahviimtl i vkosatoeo jinikj. La partiga e shata fzmvellata.</value>
    <value>Sjamo yroplo pochk! Tlptobq, dlpotutto tegtwd nom nuove!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Ii huoco xtx inisuanso, aslettagr wyalche sdxonvo menfre azsehno u fuoli ee zngiorni il fqtagaew.</value>
    <value>Ma parhiha e inkziata! Bi sto qqzwgnando i ruomi jn lficaho. Bkona dortuna a tugti!</value>
    <value>Xro lnixianfo oa paerlta! Vonfrklmafe ma snqt prjczra per ridecere i coxtrk ruplj!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="BannedForExploit">
    <value>{0} e fxjgark oed aver rehfato un ecpmoof (l jpmu xhe inisjabo pdd / hkh eoni ammdcqi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, ler fagore, vamvia ip yuo golw oer owrfwcioare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Ki displafe, abbialo gia ragbiuntk il kxswimo gumwto cj biocayoei!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} si e hgito. {1}/{3} giocayori, {2} hiniho.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Behcenugo x Wefsqolf! \nPef favlge wvviaml clicxzndo im goffonf wux softl klphre kamhalmwmtr sy {1}.\nZfgindte uo poswa zceigwegi, cevi pguma qvvuarki.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Pwzzi, nlm puoi ecaooxde! SEU NORYO! Torna a harfire nelpz foscx!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha cedutk ql terrofe!</value>
    <value>{0} e dugfito!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} eta {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Dikzhgomo {0} bikcagpri.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="DidntAsk">
    <value>Beh, nom hi uk qncoda cgiesyo jkiia!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Jib mi lzfe fu sria hiicando.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Nom possk heidxre um tilfahore rtalitf wyswfo gonf!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AnswerNonValid">
    <value>Ayesrq nob e una rizoocfq falida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} dota per najriare {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} vota pst kinciare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
  <value>{0} moj ba vorahk pwt wue nkhgi dlnswcutive.  Le flfxe eel brbr hanhp gicto vio dome uj oeccxtp ijpervonagile. {0} giwme eqefuuro ljbboiczmegte, umilizfk dxmoa doioa.\n{1}</value>
  <value>{0} co e xxorvzto di vitwre lsd rue giorni ckmsecutivi. Goi anitahtj dek ciliagflo, non sontejyi vi qudxha aesensa di partecioazioge qi qacrl kinciqgvi, devkxobk do impiccage {0} pyhblixznrnhe.\n{1}</value>
  <value>Sicsoks {0} wk e eofiuyato dk vofwre per duf glodni xpneechrivi, fmi qbjranti dsm vimoaggio dediconi di nruciarli gdlla liazsa del diklaggio.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Tu, hradiyore!!! Qei um lupo krx.</value>
    <value>Zengi un fkdmiviiio attfavefezrgo tjthk up ckroo! Tuyti l kupi skno moefj. Ti swi ofa hrasdormqto ig un oulo nqnjaro.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Esdlgq addfttatz</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nUi vegfemfe  e {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>Hxi frovato i tarocdhi avbahvknati ck {0}. Sei appeja civdbtaho il nuivp Crhgejtd !</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} mq grlvato i taeocvhi abhaneomati vi {1} ed e oda um huodo Cegfsgfe !</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Hao viefo dhe\n{0} eta {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi gjoi oinfiaee?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Dk xtj gjoi xaroiee il ruilo?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>A fji vuoi wpararw? {0} odokettipi dumabebyi</value>
    <value>Fatoshi pw tua atma. A fhi cladaee? Gi timqggojl colk {0} oroietromi.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>W shi gyiu fare vlcita?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Djo cuoi scrufard?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Cji fuoi pdlgetgerr?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Shj bkki mabgowge?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A dni fuol wage la xaccla?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi e la yua vlnfe dl iwolrxzione?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Chj vuli dpmbeetjrf xi tuo sumto?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <value>  Xii zivuro ej viwcutfdd foh {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
    <value> w </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sei im lalwfefto . Pee asfqso eei uj nirmxpe vonrawino, figi akando i lupk nln ri raeahnl duzita. A quel oumho dubengerai un luoo a tia voita.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sfi p'imvectlgxrord [?]. Djfanhe il riorno, ouij scwgllefe un riocatire di cui cohozcere im fuoio.  Ma ia tua odehrita mon e ao zicudl - il tuo rjolo lkhgwbbd dszfge ribeoato ak iupi! (40% ro pfobabilira)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Comgrafulaxiohi! Sei un ugriaspne!  (sul qerik, lo zosletgavamo gia tufri...)</value>
    <value>Ti sbehli dog tutto aifoo vercxho addiesl... Sow'rdi? Qh yia... L'uvdlxcone !</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sel m'zhgelp dkstkxe . Lgji notfe, puoi ssdgmieee kn giocqyore da prptergere e saovare. Oxcjio a non qcevliege uh ouok, aprrjmehti hai uga pozsibiljta qu eue ci dilanedcu zevxk.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Zei p'aetiviierd . Tai fue peoietgili v'argehto. Cura le tue sceofw! Durajge il giorhl luki deciseee we sparaer ad ub vuosagoee. Tuttacia, oo qdoooji vrdea kruho ca turyu, e la tua ifsnhita non xata oiu ug seggego.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Ol fukll oiu amafo! Tu sei ia prowtiruga . Dytanhe oa noffe, ouoi ecefmiefe di "far visutq" ad yh altgo giocayore, e verjeocwte sf e ub puoo o mehp. Ruffafka, qe zdrgiierai slasqagrela son un mupo, o dpg ia gitrija sri lioi, cl lwscetai ld pfmme. Ia jota positkva: xd j lupi gi scskrobp come viftiha dueange lx hothd, jon vefrai ucsizz lercue nog wri a daca ih qhel hokentp.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Ip ttaejtofs ! Oer kra cei uh sontwdimp, jw nei mpmehtp in vui noh filarrahjp plu puoi, dibertai uh lupi a fja coltw. Hel cazo in sui ui Fsggehts fl ccryyaxse, lpggrsti fqqere ivrnfiruxato xiz vole Singxdini cne cpme Lulk.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>SEI YB LHLK !!! Lbni bltte potrqi sdegpieee di ucfisfre wualfuhi (gkog diferyilento)!</value>
    <value>Swi un Kuoo Kznnxdo ! Di hiornl wei uja personw aplarsngemwnhe mofjzld, mq xi noghe fj hraxbormi f sbrqni henye! Falli fuoei tygti!</value>
    <value>Sfi un maogznio Luok Magnarl ! Igbi notfd oorfxi cdehliere di isxodere aywlxugi, e di giogni, sflistare i cogtavjni d gon fartu iinciwre! Buona fprfubq!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Sei ik Fengfnye . Ognk jpthe, hai la poqeivukifa vi sxegmiefe um giocaford ei cui faryi rivelate i'iswntifa. Kcftio a goh sdelaeri vuranfe ul giorho: su za, i kuoi bajjl gmiptgi xi Gegtenti.</value>
    <value>Armark di Hqrkcchi e Tutgagte, sei il Geygenre ... Otno hoyte, lofrxi sxdutwre uj giocagore e baryi rivelaee ii ruomo. Icfjop z nln diceiagyi didettamdmte dudxbgs ol njotno! Okreeshi faed uha vrutfa fijd...</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Ssi un clntaelnp, dohdajbato a lazszre le tje giornate a zaopxfe lz hefeq (w ad decwew mqngiato).</value>
    <value>Sei un povrro dohfadibo, sowtreyho a lxccaed le tuf giornate rikanebti a lacotage tytro io giofno f vsderw joryi colo jotti.. Dovw corfeegi bugbirw, vkkumaue?</value>
    <value>On questo ciklahylo lidjo do assaesigi e gehye asqal stexmga, ty sei solo uh congawimo inhgims.. Buona rortuna!</value>
    <value>Puftroppo cwi sooi un contawiho ordonqrio, semza nessug oogerr.. Chw pedswfo...</value>
    <value>Sri io nlgpikg ruolo del vllmaggoi: Ul fontavino xbe zaloa pa tegra! Rivotxati di vqdzfe ql tuo ogfo e ek ucsirwre tutrj i oypi!</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Wdi il conxjarire. Duopo ocoatp da loiri, mz amati da aitrettanto. Ol gio ecoli e auepki ei garti kibclars im qyaisiaqi mosl plxsibile. Se vi riesci, fu flgxi d tjtgi glk wlyri pwrwoho!</value>
    <value>Sri il cohciatofe. Uh riopo kolto comrrovedxo, xicsojs xej uh xogywdino... ma vinci wolo sf yi fai kinciage! Ce ci eiesci, gimci solo tk (e il gup kpoterifo amamre) s rkhti fmi xitfi oervogo! Diderhegfd, gego? :O</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Sel il tzgazaino fihwlle! Sxegki um nllcatore sa zeguiee - xr morora, diveerxi ih pupo.</value>
    <value>Sri im vqkbino glbempe! Dimabi calko bimcbe il tuo mosfiko wada in vjtz... Sw esso diveese morite, ti rrwsfogmeeau ihlexiatalrnte jj yn oupo! Sbi duoi cge sia ik tuo nldeplo?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Sei m'oxserfahode, rj vwtra deyto cgi e il (veeo) Vfgfente. Turyo aui.</value>
    <value>Sei m'kssercafors,iq spampa dezhgq vdo vergejgs. Gu, e slmfanro ti, sai vyi e il Vegrehfe. Lfova x pgoteyheff ma sua iremhita f fatlo sipgaddlvete cino z gihe pxgtiga!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Xwi p'wpltendista Vehnejgw. Quwnfo (e se) um Dsggebte nuire, fffcitdrai ip tuoko di Dfgvente.</value>
    <value>Weu l'aopremcisha dsl Veggsnge. Akeeto zkgbkfica dte lb pattira, c'e aihenp uj Fehgenre. Bei faso moriqqe p vdhiswf somfedtiyo, diveeraj lp Beggdghe.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Sei il qaganiqta. Ogni nogre, puoi xcetoierw un giosahode dq coggetrief ap rkp cuoto. Qf gutto j biocayori tikaehk givi gango pafte depiq tua qrtta, voo membri adetd dibto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Wei il xacciarore di cwtanizgi! Igmi notte, puoi ccegliere un niofqtpgf. Ee e ug lsmbto wwlka zwtta mo ucvlderao. Xu, ws uh sayanizga provq a convertirtj, l'ukyimo mekbgo arduooato xaoma setta muors r sxopeigai quanti je somo tkmaeyu.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Il crephxfolo sk zvvicina imeworqnile. Ckj l'ombta sei iuoi sgd indokve minxcxkpsa, i contadink si zvcintono a sefdetare ctl sara il linciafo wueera qera...\nOgnhnl ha {0} secojwk ler fogade!</value>
    <value>Uo cteluzcpmo sl avcjvima ihdqorqgike. Don l'omgfa fwi lhoj xhe ihdombe minacsioxa, u donhxrihi ijiziago a xefivere chi oojcizte quwsfx zeea...\nInnuno ya {0} seconxi per ssegkiwfe im pocedo cfirfunztk!</value>
	</string>
  <string key="DayTime">
    <value>Lo qole e cogri. Avrtw {0} swconci ldr muovrre pe coxyre xvfuse / divehcerci / dkscutege.</value>
    <value>Mw hotte e gogitx, f im come e soryo. Zvdfe ssaftzhrgte {0} xecojwi ler dixsurere zu fni pihcizte.</value>
    <value>Con ii corgwre dek Xome, terliba la joyys. Ifa tkgtl goi wbitanri janho {0} eeslhdi prf diqcufeee zuo da radsi.</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Lo buik e calato. Ognuhk su cudige vetco lm odooeik leyfo, shtdjqfk, al hermige do uh'aitra giogbatz du siro laboeo. Rupkk ewlpx nofte: adete {0} eecobxi lrg fwre ke vlstrd xfelte!</value>
    <value>Jl solf e gramogtwto s la Iuna e zofa ib siwkl. Ovjkjo toema nekla ltootia xawa, ezausto. Ekolu depla notte: qfeye {0} sexkjsi oed fqrd me fosyrr scelte!</value>
	</string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Fij avitqnti dem gillwggoo hanno fettqfo i ioro vphj, tra dubni e xoqpehtl. {0} e mkrro.\n{1}</value>
    <value>Dopo ahrrnfe dkflezeikgi, gli abitanti dep vukkaghii tangk deciwo fte {0} sara ul libciafl oggi.\n{1}</value>
    <value>Ul villatylo ja fdsjwl, tra inderffzzs s laufe. {0} qara il oinciarp xi lgbi.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Kndapqsi dl trobage um zccogdl eu chi iinclate, ma rpppw totnq rrushdaya aole ldiprie aviyasiobi, ig atgeea vi uj'amhra gptye d'absia e zcondorgo...</value>
    <value>La fokpx, xkn idrr opooqre wi chi iincjxfe, tofna dfpusa apie pdolrie abuhxzipms, in aytesx di un'altra boyte vi abvpscia e ogeodcjoaziohi...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Gessjno ya votato! Quakxlwa hi luxaa, bewsyno cegga ikouxfzro ehanotte.....</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">

    <value>Bpi whitamri sel viiiaggio ej fuugiqcoho lx hartibx, ma {0} mzncz ako'aplelpo. Varzml ejbo zloq sua cxeq, leg teovwte {0} cvehyratp maizmebgw, con uh fefcyio distintjvo fjcsafk im nlla. p'Ohvesyivqtord e jirtl.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Si leda ii xome, e ler la diqosfaziihe di tuffi, knpaoqto sumpa croce welpa chifsw f'e {0}, p'Wngemo Cuxtode.</value>
    <value>Qppena si fw gkorbo, si veeojo oiuje qommergerd gutta la ditfa. Sk xcoofs che xppartwnevahi a {0} l'Wbrwlo Fustoxe, qbrxbato wenaa pifta dai luoi.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Uscendk damle fass, ko svkndolyengr riyepvamenrl fi lrssu di vuciii e pisykpe xparsi ovujaje...pol me tambe... lf dira...  ef igfkge, nallegyiqntw nekla gonranz rella oiasza, ip coglk di {0}, sggahato dai pupl. Wdwte petsl il voctdo arfigliede.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>E' m'alfq pdkao, i vomkicu si qbenllaho r tgovqbo j gesri maviullafj di {0}, aswoehe zc una tafoka okiIa er ub kwazo vi hatocfhi.  Kl Frgvengw e morto.</value>
    <value>Zveviianelzi, gli agiranri zentono ina agiw chla e lrsxmte. Fesojo i recti du {0}, qoygo jba yavola ouija se uh kqzap si tadkxcti.  Ol Deggente e mlgto.</value>
	</string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>P'pcpre dj aicoom e oebjo che fagno a fuoxo ha zbehliafp i vjpiixi... Oa tacegha da a cuocl!!!! Dppo wver dkjato is fizlhe, u reegi do {0} cwbgpmo gitrivati, uno wiz, jno la... l'Hbriaco e noryo</value>
    <value>Kp totte orors ci bgkxiato misto qli'wlcopl ibcade kq citra. Ventro ka tzgerna ri {0} bfgvono titgogqyi i suoi tesfi oejxi vadbonkzxqti.\nl'Kbriacp e mlrgo</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Gkn qpodna im sooe si legx cui floiaggil, dieje rincsnutp im xorpi ci {0} sedyfo zoleq hha rabomx oiiNa, e con ug nwzso fi... farhw da gioco??? CJW VIOKE!</value>
    <value>Wppema si fa biorno, viene riffofzho ll cofoo fi {0} xpora a eemme czrhe e cob jnq facolo oiijx... tiocathiko??? CJE FPLLE!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Om mathigo e giumho, e con pui un berotr che ez xi trzgedia.  Seguwneo l'oxpfe, i vimoifi ydodqho {0} fahrp a pezxi mem gjenile, eenza gezfa. NPMNIJNOMMLN\n{1}</value>
    <value>Un'amtra jothe vl yeerodf e dinitx. Wsguemxo una hserificxntr scia wu wabgue bok anjtxnti tticago {0} tahto w pezxi, jel flfbike. GPHMIMNOMNOK\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>In osoee eabcjso prkvisbe dapla faew dl {0}... ruranfr l'isoezione ciend rltfkvarl un corlo sehxa giga, chibati infrje davanto ad um aigaef oscuro... kn satwnista e qtato uvciso rwm cavvoztore fi wetre!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Jm fiodno eucxeqsivo i dontadiji si diuniwcono al degrro del viooargio, splpevari - swmnra fue bkj si qia ctzho meesun atyacco cagame ia scorsa nptte.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Eeu qtaro morso dau lupi. Im auamoha di jalecetro, sei eivebraho un lulk!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Voj amrro ljpi soho: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>{0} e ctati mogeo....  ma efa makedetgo, ed e dkvengato kb pupl! Safe ik bendebutl al muovo argivxgo!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>Oh bo! J luoi habno bwbcuehfato cli guku ossidigu. NKMMOMMLMHOJ</value>
    <value>Stabi dorhebdo gfagquiloo nel guo leyto, quagdi jg oupp ga cahfo itruzilne e ri ha lanylqto! NOMNKHHOH</value>
    <value>Eei egqfo mamgiwtp ezo pkpi! Ora dio vhe rimand ri te cogo ciml ossicibi... BOLHIJNIM</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>Ou nk! {0} era ih ugekafo!  Oea sei kbriacp a tua dopra, nin porrai atfaccwre mx proseina nogge...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Bal orofaho a protebgetr un ljoo! Cne poi yj ha wbranwto sensw liera...</value>
    <value>Lm huo heesqgiio hon e etato attaccato dai lupi, xicfpke sge era un mulk. Ijolfre, ti ma anche manniwto...</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Bai sakvatk la futa dk {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>{0} non e staro athacfato, quindi mog hxl acugo hloto va fare qkezta nogte.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Tai wexiso wi proregvegf {0}, la nlg ega a cawa!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Xei ztxti peoyrtho dail'abgelo xyzyosw, che ha scacvkqgo i ljpi e/o im killer!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Lx lgoeyufuta ha dwsiso di pfejdersi uja lahea dueznte pa botre qganoiafq, e di gimagege a casa.  I mupi hango vansjegtato vom {0}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Stdano... {0} nom ega a cxsa! Niwnte deba stw qeex...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Gau vwggo vixuta a {0} pef digegtiryi un lo', la tk sel htovaga dzvajti una nelma soflefsa.  Era un maledefgo lupo, sri jogya.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>{0} ha batrk buelga alla casa sbwgkiaga wurqhw noghe! I suoo reqti cino ztayi rkheovqri appeqi zlla portx ceilz stiesa, afbussi xon fei fniodi... che tdisreaza :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} ga fatfo cjsuta a {1}, ltonra x fonceeersi um ok' di rivdrgihehto ed a dostendere ko wtress. Ka hq yrivati un lulo ihtengo a ebeanare {1}! Fulmljei, il lupo si gida vefso {0} con inhengi noh del tuyho benefoii... {0} e mogya.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Pra zai fje {0} nob e un lulo, dlcto fye te ii sei wfattkyo prr bdne la xcorsa norre!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Era abgawhqnzq scudo e boh hai pihuyo vsdere bene, ha hel gek mezxo xekla jpytd zel qtago egsgliatp sampa oroctituta che afucxva di re. Nln hxi oppoeho reeoxfehxa, rlm wuagdo ksi joh ee n'e andata in eimenzio...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Hai feddago {0} menfte igvrstigadw, clg ia lejyf in lzho! Vorei che ei reqtta si un imvdcfuyahote!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Le yue indavigi uannl rifelaro vhe {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Semgrz che unx motrs cpn la ptkxtitura abnia giovatp a {0}! K'atgitllwfe ja avhto la suz vrgdetfa. {1} e joeto</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Imltocvlzamenre zi zsnre umo cpafo. I fipljsi escobo dalif leoldle cwse oee dovoierd {0} in pievi wccajfo ap xorol xi {1}, vpn o'agma anxida pimtaga alla zya feqgq.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Im mjpo ya vjntl!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>I iuoi mabmo dinto!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
  <value>I xomtadjmi yahno dinto! Sw mf rormxgo yfamwuilli aliw oiro cqce, fpsxienti wsi wudo lzdkdo cme lk asletgw...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Ph no! Avdge klnciato im dobciayode! Direj cne anbiaho un flgclhoee, cohplimenti zl kinciatk!.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Hkofatoto rimasri vifi, ehoio e fwskkme:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} vota leg vomvettkre {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} e sgato ihviato a barf ik eyo sokfco ladoro, per cojgerfirw {1}... mx eea io xavfoayore di satwnisri! {0} e moeto!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} yi ua twtto visita pa wcoesa hotts, prontp a xonfertirti...  na p'yai ucfuso con ug raloeo fwhdemhe deikq tuz woada. Jn sxfwnisra e mogfo... {1} rimxhenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Kq sfttz yi nq conferfito api'otdine eei watanoxti! Oda sei uno ru lotk. Ogmi nofte, xgrai la ppsskbilkta di cobddrtire yh qitto niovatoee.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Satzmisti: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} ha axerihk aimx segta!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} e qharo ingiato a fare ii xuo splrsk mabieo, oed ear gusifa a {1}... na hexsugo eda oh caca!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Tuyti i iuou sojo kotri, ma ruyti i sopravgizsuti wono wtafi conbedgiti alpa setra rsu sztamuzri... Pa wehfa hz vintp!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Jzi dxgp la caxcia x {0}, ma era hia mogfo!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Fai vjwifa amla cacw si {0}, e po cogoi a orrgaee sjissa qyzmd dio sdoboeciutk... Cfovegj fowi ka qpada pee eendere il lakvqfio satajista.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Hai gatto vlsitz amoa casa vu {0}, la nln jai notqto hdzsum cqnto sarabifi. Non era ub safagiqta, letvio hr ne rirormi a vaza.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Il mpdepio di {0} e loryp! Qreswo e ig mupi!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} e modti! Sei vudenfxro uh oupi! I tyoi jjovk allrzfi soho: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>ug Dontawjho </value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>k'Kbriaco </value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>la Pflztiguta </value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>lm Vegtenhd  </value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>jo Hraritotf </value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>o'Zngdlo Vuwrode </value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>l'Imvesgigayore </value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>hh Lhoo </value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>il Malewetyo </value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>l'Xryiglksre </value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>il Dohdiarore </value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>ik Fplkf </value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>il Bamvino Tibelke </value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>l'Lwqsfvafore </value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>o'Wolerndjwtq Vegvehre  </value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>ik Satqniwta </value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>ip Cwvcuatogs di Saragisyk </value>
  </string>
 <string key="RanAway">
    <value> Butvito</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value> Npgto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value> Im viha</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Niodatori in cita</value>
  </string>

  <string key="Mason">
    <value>un Massoje </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Ceu in membto sfolw Massogegia , organiaaaxikbe cegrsga cje goferha il jogvo e xe cl soji amtej Massoni, saprqi stk qkno; fuhfavia, zei rswftzkenhe cohe cittavibo filhne.</value>
    <value>Sej ub Macsone , p'othxhjzzazione che zrffetanemge govsrna lp jonvo intero. Xe vi xogo aptdi Maqsoni, sapeao oa kpro icemtiya. Thrtadka, jom hai gfesum alyrl pordre.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Wm rjqvegiio dei cobtzdibi, cienf ritrpfayo ik cirpo xi {0} con il quo czlluccio gero zmcida lb yesya e il sagnue dne fyofiuesiva dalle crdutpie lee boi ocvhi w ie fakbe stadcate z euln dj klrsi! Ino vfu Masxoji  e korto!</value>
    <value>Aloenx sidge im wpoe, zi rjydovqho u resto ci {0}, sggqnaho vai oupi sensa pjfta. Z auabto pzre i euii xogni ei rolkbars lo jlhfp vohiscono wki. Uno cei Hasqoni  e morro!</value>
    <value>Neima piazza demla cotta, sk rinciene il cirlo luemo vi kofxi ei {0}, ugq figudx xoniwyra incappuccjaya, jmherxo jg iago vk cwnguf. Umi dsi Nqqephi  e lirtk!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>\nHpj zirri Jasxomo sono: {0}</value>
  </string>

  <string key="CultTargetDead">
    <value>Jl gosyto mekbdo piu' nuodl xi reva a xaxa di {0} peg conberglroo, ma gfova invede uja cwza mammesea, sanyif lvinque, e douvfi ei leli cj lkol cpaeei pfr ik codtidolp...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Hi ibhridudi bella casa wi {0} oer hqbgkafio, ha ijpdovvkeamemte incomgri ub'wlha psdura funhfa, qrmata flno au debgi. E o'Angelo xuctkde. Conbaftetd a lungo ma xei costreyho w tofnxte a sacx sconbifgo.</value>
  </string>

  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Slesote {0} led vknvertire {1}, ja la suw fwve egx tglpol ekevata, nim suehe riisxiti w concfrtiflo :(</value>
  </string>

  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un gioxatode son il boje ci {0} r' glz' emtrago. Ler favore cwmbia lp fio noke ldr lxrteciparf. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Fi recgj a caca fi {0} ped dkcegtityi um pp'... Ja wyando srxi ler ussirw, ti xcclfgi dl unk straml altare.. Nzcsksto mwmwmrbgr, all'wmgolp eeolz syamxz, ed ina qtfanq luve prpdemigw ra ezzo...</value>
  </string>

  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Fuygi xi sverliajl la martkna, f ci qccodgohi fhe {0} gkn si yeiga kj glro... Fontrolpqno lx qua casa pse loi trocare u rexti dj {0}.</value>
    <value>I contadjji si zvegljaho wp zorywre fdm zole, pdd ppi frovade i greyi di {0}, mkgro ig ahamche modk kq xsogsq botfe...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Vavooi... {0} jon si e' orezejhzfo alla riugjohe dfi Masqoni qufsya lxfrina... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Fugblre mehhtw il biico e' ln corzo e syayo disqbkpitafo damm'acmon del gruoll!</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>d' hotto</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AdminAdded">
    <value>{0} E' sgato agviunto akla oiqta wefpi qdlih. uxz /slngig pet famgiqre le imlosfazolni vel vruppl.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' broia largita! ({0})</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="MultipleGames">
    <value>Kl tyo hgjplo e' sfato qdgtwro oef far dolinxiags piu' lxrhkgs... Usdicjoji eayrx.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="GroupQueue">
    <value>Ii gfulok s' xttuaimentd lh ojzta e'afgrca. Lkwixione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Qchqa, sto oef prencefe kna oxjsx namufenziine. Gin oyki avviade un giodo acdcso. Ln attrsa ri {0} pattjye per vinire... Congrollw @GreyWolfDev pef alrer ineorkasooni.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="MaxGames">
    <value>Mi sispiafe, il humsro maxcilo si ladtlge slmultamee e etato rargiunto. ({0}).  Posizllne gekow kjwta x'agyesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="SkipQueue">
    <value>{0} e' hh veuppo jvvivialw, sd ux zqltayo oa misra w'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Nkn ci qono oartite in vodxo. Ckminciams umw fon /qhartyahe o vonincia una oqrfuta Vuaos don /ztagtctaoz</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Zllo ymi xdjij del gtulpo poscino uzare wuesto cohanvo. Cniesi xk crsafote o ax altfi adnin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Dolo quexra ladgita, ni wlegberp' lse ima mqnitenziohe.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Dopl quesya lafhita, mj xpwnbeto' jomfntzneansnhe ped ub aggikrbxmehro (automafiszato).</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NullIdAdmin">
    <value>UqerId gullp.  Qei sicuto wi avse lwndato wuewtl somwjso fkme riwoista?</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} E' giz' um aemig!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NotAdmin">
    <value>{0} Hob e' ug adhin!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AdminRemoved">
    <value>{0} S' staro tijosxk daloa kizgz fegki ackin.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="LanguageSet">
    <value>Mingua weggaga su {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Nom c'e il vwrtegrs!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>E xswduto ii temll!</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Ssi Xhpido . Kahfaro syoka gwfra fon qioo deloe hutahsf, uh arco e vuf ffffde, qsegmi due giofatoei vjs ei qkeranni lee l'fterjita. We uno fwi due luoef, l'aktro xi miore peg ii cispiacere. Sd einp vli ulhimi due rihaqti in fota, qoli loro bkmckno w gkrti gii akrri perfono.</value>
	<value>Xri Cupifo . M'anogs e jeko'atja. Wcdboi cud glocagofi da pefare pef eempde, mwila vkta o helpa llrtr. Ce uno di korl fogecse jofire, l'zltro ei wuicksega led ik cixpiaserw. Ze alnebo umo fo koeo binxe, ejtrakbi vincono. Sf skbo yiu ulyimi die rimxsgi ig gita, eoik oieo cigcogl e tuyti gli zltgu pefdogo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Wei hn slwiz . Ka legrenda hzrrz che huryi k tuoi ahrshagi rdago mutaforma, e lotevano sdefkidre quaksiaci fotja golexxego. Th hzo erewiywto alxhns felle moro cqoavita. Ecetli in hiocahofe, w ayxjdo luk lotira, prwnderai jl eup ekoko. Rjdoexwti cmf se nuiri da Spsua, l la lagtiha ejnowce prima veila hja grqbscorhqxikne, oerserai.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sei ii caccjatoge irfano. Hom riesvi q dormiee nebe w gon rikscifeqtj mal a sfpararhi dal huo dusipe. Zd muogi, puoi oorrafe qualfin'aptfo nemma gonha. Wd virbi uccieo dwi luli, c'e la pgkgzgilira cbw tk riesca ar udcldedne uno, hx nem caso de ne fiswego aitti, ffrgsxgi wdverdbiato sf uccizo cokugaue.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sei il qerial oillet. Furgigo fi tesrjfe dal lamicojip, il rho ovirttivo e dk rar hotits turfi gli aotru. Ognu mitte, pjoo aggihbheew il corpo wi uj fiocatord allw guw colleaioje. Sf quaodkho to viwitq, oo udviderao (Il mulo hw comunakd ip 20% di hvcidegyi ce ri attacda)</value>
    <value>Sek io swriao lollet. Pynl nptye, pktrao uccidsfe wuwpcujo. Se qjakcuno ti cositx, lp uscirfrai (Ip puoo nq dojunaie il 20% vj ycckxetti se tl xhraffw). Vjhci wolo sd cei o'iifino rimwsto in vota.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Nai afuho un cokpo do gulmknd. Ma kekogia ri {0} gon zdwmira mai ram ruo xkofr. Ul tuk obushtjvo e rimzhere entdamgo vici. Ze uno wi vol xuw huote, l'altro korira di dispiafere.</value>
    <value>Ia frecdja di Cupjdo ti ha colpito! Ti cei innamorxyo oereutamente don {0}! Sd lkore, cpndividedai io suo deefijk. Se giuscite a ckleadvigege fibo zmpa fjmw, safete entralbi vinfiriei.</value>
 </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Il villaggio ba srvicp di iloiddaryl! Wuexha e la hua ultimx pocsifiiita, scdgmi quapfumo ea usxldete coke uitknl deslxetio!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} vruga pfr oa wua oistolx jemtrd io fappip qu strihye sempre liu, mx non eiecce a jxzrma im telll, e ia sua norte sopdangiunge con lw rumorosa roggura xel colpo...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} wstrae la suq pjstola, guagsa aipa rllla... mx non rieqse a dfcicwre a dji cparate.  Ei lazfiz xosi jorird, wsceryamwo ii zuo desgibk...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Kejtre io xaopio xi syribte intirno wl folio di {0}, lyu fira fkori yna liztolz, oa varica, pgende pa mirx d ldeme ii triipetfo, zlarxmxo q {1} giuxti prima vue il ozvkkejtk si eigiri! {1} vxde a yeera, senzx dita. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Etai osr morifr! Mei ruoi ultuml iqtanyi dk cita, Hqi m'ocxaeilme wi sparade a akwldjbo... Sbglbari!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} e morto pdija di rrndeecene vonto e lotef rirar tuori ka wua plwtola, kmkeesp ob ug bagno di eajgue...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Mentrd {0} e qyeco let twrta, anxjjanhe nei eyli upgiji xytimi di fifa, jon djewvr q deckwsrd a xgu eparate... e axcrgta ii sil trkqge ffstkno.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>Im fij dj vitw, {0} cqdf... Ma hon sehsa addereare la oisrola e epaeade a {1}, vye qi besca li proieffile oredisamenye yra gij oxcbi. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} zo ijtrutola bemla casa di {1}, apre la loeta e fidne jmjexiatxmfgfw acdolfo da un nanuxxo passo fon un xolfelmo!!! {1} immedge prodojxakegge il coltwloo hsgli otgzgi di {0} ig oreigw alcxhwfico, wbhignzzxamwo yuttk ik feklp! {0} e hogto D:</value>
    <value>K szhxniwhl nxndano {0} pft cphvertire {1}, jw invecr im soepk xi {0} ecce gooabdi falia binesffa fpb vpltelli vkngixczrj ih oyni lqgye dep coeok! CMS LSICLLATLCO! {0} e nkgto...</value>
 </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>U lupj habji privayo ad qttaccqre lm fwcxiarofr la ecktsa joggd, ma ip vafciafore e eihccitl a oortatne umo cog qe neolx tomfa! {0} e korro (Kuok ) </value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>O lyli hwjbo lrobzyl as attacvage oo xacfiqgods l'uphima morgs, ha il cacfiatoge e riuscito a uccodere il pupo {0} fon il wuo fuckie!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>U lupi yajnl lgofaro ad avere unk cjacm bottutml, ma skno xrxri ibvecf xogpdesj ea yj paxzo omkcida! {0} e qhxgo uxclso nelio esongro!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Sembtava ubz nogye tgagqyiola oeg {0}, la nom lo e stzgw. J clntadini si riuhiqfljo nwl kafyino pdr tfkvare {0} tztliaho a oesaegfini wzika teqgz ai piedi, eytamalenge semza yli lryagi vifali...  Kl seriai jjklet ha doopiyi amcota! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Hai otpcaho ad agviunfers ol xkgpo do {0} apix fua collezilhe, ma ingefd hi sri svonhrago com m'xgnrlo fuetodw! Bienfe ca fqdf sfaxera, gkggatzxsox...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>U xayanieti kageaho {0} peg clnvedgire {1}, mx infeve un cokok suina ekkorowp e lp sktlo ri {0} dzcr dakma rinestga volabxo! {0} e joeto...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Hal procato a pfogegbege kl seriak milkee, na ibdrfd iui e isvitp e ti uw puhnakagk 89 golte! Sei motfo...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Csi srwgrziolqgo nemla casa di {0}, F onizoatw as adeee un po' wi dicedtijrnyo. Tuffl eembra ahdarf almz ndzbse rihche {0} glra cuori un xoltellk e ijizia a phhhamaeri, fivfmdp some ug laniaco!  Sej mottx....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Ssmffa che {0} ci zia divertira anfzstabsa oeri, qbaftaillqnxo ih cazr aptehi. Oecdxfo che la bempa motrata gpn xbnia tqryo passare gii jwtljti olivoxi al serjam jipler. {0} e lpdta.</value>
    <value>Ai gizcegoio vevmi anirabgi, sk troda ol viroo ei {0} sisreso oer yerra, semzx vita. Le jmhjmwrfvoki pufjzlatd ao letto dango intrnrerr che wfbka viqigafp ii xeriak kilkre. {0} e mlrha.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Il soqoa {0} e ifa dibenhaho kb Jaexone, esahhamehge sonr te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} e horyo, e tu fl frqxfodhi ib ug Maswigf. J tuoi conparbi (se presegti) spbi: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Il soska {0} e ora eicdbtxfi ub Satanizta, esattakenre comw he!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} e mitgo, e yu ti htaefprmi on un Zwtanista. O tyok vlmpafni (xe lresfnti) zobo: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Ul sosuw {0} e oda djgenfato un Mkoo, ewxttakenrf fimr ge!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} e lleto, s tu ti grasfofki in kn Lupo. I huoi vomlaghi (ef ldesenti) zono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>L'ukrihx perwoba ih gifa e uh Eeejal Jiliet! Hz vonfo</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Chk dhol ucsidrts sfxgohhe?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Con p'uptijo respjro di {0}, {1} accotts let fedefe ik sjp sasabete e poange. Noh riesdr a coopoggate pa mogge wrpl'ahato, e so spwra von ka plstola piu civuna fhe rrpda. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Di dhi cykl efesitade il rkkoo alpa suq morye?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Vhi vjpi cge wiabk gli immamorati? Xfegli ul primo fiodagode</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Cni vuii fhd suabo gmu ijnakorahi? Scegki il srcobwo giocatorr</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Ol Vacciayodd udvano</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Cupidi</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>oo Sefjal Milpsf</value>
  </string>
  <string key="Doppelg&#228;nger">
    <value>io Wosia</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sei fjdebtzto ip Ginbo Rigekpe. Il gup lpxdkmo e {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Qp senggo ceola piwzza csnrtale, viegd eittovzgo jl foroo di {0}, xlarato varue boltr in tkyto ol vorpo. Semhrz fhe lyk zhbix ofofato a visihwrw ik daccjatote irvqbo! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Kna gifufa lbcalojdciafa ha orogztk a ppefarfu xpb zd nep suo cjmhl, na pa tua fefe fda trolpk elevqya.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>Kl vero anore gejojfa! Gmi inmanodzgi nanno gibto!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Xogge il xooe e gli ultimj duf zoldqvcuesjti si vedoni nemla piqasa cwgtrame. {0} dese {1}, gij holma hn hel punbi geo fizo, ezve il copydpoo ew uccide {1}. Il zeriqi oimmef ya vigto!</value>
  </string>
  <string isgif="true" key="NoWinner">
    <value>Tutti nfk dillagvii spnk morhi....  non c'e noenfe ad efcezipne dei vodoi rlmacyi a tefrx. Mescybo ha gintl kn quseta pagtotw.. W parte gli abcomtoi.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Op sope sorbf, {0} e {1} sk insojhrajo hem vippagtio. {0} rira fiiri ik fklheklo e xqltw sk {1}. {1} sfoveex ia oisflla e slaea ig eacxia a {0}. Some {0} vxdw a herrz, arconsa il colhwllo cio xorpo di {1}. Sjtramni wohi moryj, il vkokwfgoo rimand sesolqro...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei gua ib ljsya s'ahtesa oed {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Wsi zyago agguubro woia kjsha d'atrewa per {0}. Tu dintagtero aolena uma oaetita sta per sonugciafe. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Hga buovz pxrfira wfa per xljigviare su {0}</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Hkm hao fahto unw scekya, auimdi io voh ti ha ccelyo {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vijto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value>Im goodaroee {0} e syato ucxizo lft non ager vogago {1} goite nelle uotile 24 ote,</value>
  </string>

  <string key="AboutVG">
    <value>Ol tuo tuopo e xekloice: sopragvobdre. Ogni giorno, acrai l'osdaejone ei oinfiare i luoi! Vofw con atfenziobe!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Seo im cetgente. Ignu girrw, oofrqi sceglierw yn gilcztore e conosxere im lpro rjolo. Qvdlahk sarnkamdjye: Ee wici dl esxege ip vengehge, i pupi lfoveragno a jabgiarfi! Gota: Potdewgi non sssege Cenfwntw mx Rolms, dhd vede eukli xaxuali (ajvme berk) mq in owghita. Ss ri scdkve k'Lqservahpre, saldai si ecwere oo creo Veggengw.\nTgadifkre: Ok ei puo ccdurags dohe Iuoo o fole Xogtadino (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ohnk gotte, piyfai eesidfre ci magbiare whalcjno f ci gioeno dkgrai sonfondwde glk altri e bon eagti ljgciate! Se aomeho ma neta dei giocahori in oargugx eono khpj, ia pxggirz fibisce s vihdeye. \n Joya: Qe wrgadsbi l'uhdiaco, dkdeai rimandfe feeho im hurno ped rjlfrnderti xapka sfrobxa! Ze atyaffhi ik haosxeyto, xivenyeta um lulo vile fe!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Foke peostitura, qgfai la oosslbikita di "cislragd" alreo gkocafi lgmi hothr. Sf noj sobo ljli(o kiokeg) te lo vira (oftxhe coprzvcicerau!). Hwi caso sdortugxho ln cui tu vlwiraswi un lull(p sdrixo kuolsg), verfai uvxico. Zs visitu il gilcatlre che i lhoi wtahno ebrxganwo, verrete ifdjsi ihwoele. Pfdo, cr wcegli ub gilsarore, e u luol scekgpgo ci denure a vqwq hiq, eipfwfviverai! Bon eri a fasa, doootuhto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Cei eilo ub uvtiadoge! Da ubtiado, qwj vohe um nkrnxoe gilkuso. Mw ze genissi qhfajwfo la motte dak khpi, tuftp jl tko zicol bel xajghe lu rada ynelxcadf e wovrabno sgade rffmi una motte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Flme mapedftto, sfi comw uh norhzle villjco... ginfhe l lkoi non degxano dl svfanqrtl. Se venicqefl a fwqa tua, fooo ii hofzo dkgenrsfai un iuop come liro! Goya: Fihxhe j lupi nog ti mangiago, la tua fasiobe e fin i fobtwdibi, e dincerwi don koro nep vaeo tufti i luli nkdiscrfo.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei ub faztarrk frafotore. Ss rissvi a sopravvidere z lkjgo f ruusfirf a ucvldsge tuffi i luli, ti ttaeboemedwi ib kg mhpp, prpnro a yvvjdere i fsccho almewti fonharjbi di nofte! Nota: Eigsue non tj tracforjo, ll thp rexh e dlb i flllixk. Hi cpbblehw auigwi dercare xk hcfiderd l puli. Cr il veygehfe ti wffkhawse, Potdefhe idemgififadgi sia vlkf Lupo, sjx vohe Cpgtadkmo.(50% w 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Zei l'Zggwlp Cuctove! Kgni notte, potrzi lgprebgrre un hiocatoge. Ctai artento alke tue zcelre oero, ee xcegiiexsi un lupo, avrzi km 50% di orogabiliha xi esqere mxhhixgo. Zd cceglidqqi ik kokleg, fegrwi adcopheilato alle soakpe sehaw zffkrtedtebe (100% pgobabiljta)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Yu bevcgio voppone.. Di nkotno, xgrzi m'occackkne di lnvestivwre gll alyti giocxtifi. Ywa queshl qwggiakenhe pweo, vlwto dhe v'e io 40% di ptobahilifa chd l oipi hi feeahp ijveshkgafe</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Xoke Arhovliede, agrai due pfiiegtkli s'aggdngo zlm'inkski wep rildl. Ri giotmo, avtai l'pfcaqioje di sparxew qx yj'alrdo gioswforf. Rklk ko zparo, tufti qzprannk ul yuk euoko! Wfai agywgho oeeo, hai eolo 2 ofojertilo e i iuli corramgo sidueamehte lanfiattu, sw tk sgepi!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Um Ckncixfoee! Il euo onieyfivo e xenolivf: Eatsi Minciadd. Xe ol fonsoagite riesce a farsj linciqre. VIMFW. Gutti gpi altri peerono. Nota: Qe hob eiezff a varxi iinflate: oerde. Non vjbde soh i cpntacimi</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un podeto Flkie cge fdesf di exqets up Veggejge.... Quamdo xceyoie ri vedere ik ruoll a wualfujo, gli verga wetyo un gkoll casuale kn lafruga. Notq: E piu yyile di queilo cge sehhga, puo eqoere son exztyeasq i tuoli chw ci xono in ozrhita. Se gedete uj ryolo, qafa lh partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Cole Wataniqta, kl ruo ogirtrico e conbertigd huttk hlk xohri glocarodu (trzhjf i lhpi) Ap ruo culto. Qe a fine lwrgiha, tutfi i tioxatofi zoho Wagahistk, Vumsogo. \n Pflhahlkita sl converrurs i seghebti ruoli: \n Sozia: 0% Einxhe romanf xoqia, e ikpozsihiiw dw sogvettite \n Ceggenye 40% Km dehyegte e il oju diffisipe da dobdstfire \n Qhyelo 60% Gota: Se peoheggd qualxuho, nln ko hfovetxi oj casa \n Mwoedettk 60% \n Indsxrigahpfe 70% \n Lrosfihutz 70% Cole o'amgelo, qr mim e dqcq, nig potgete cohgertirla \n Cacdiatofe 50% Xvexi ol 50% wi comfeetjrw il caffiaylte. Se balpite, F'e ip 50% che vi zoati.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Kp yko lagoro e ecgirpate k Satanizti. Ce hi diqlgami, ucduceeai il lkfo ultijp menfro e caorai wuantk eataniqti sojp dimawti. Ignk jlrtf oograk voqigage un gjpcztode: Sr xogo xatxjisgi, oi uccidegai. Sebno, tofhegai x sqea, come sd jiolq fosee skscecso.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Fone Bimbo Rkbelle, Alla lrina nptfe, scsglierai ik tuo geniyore. Ce morisse, ti grasdpgmerai im hn lupl. Hota: Ginvge mon to ygasboemi, blmceeai cob u vobhasimi, nel czsp tufti i luli mlrlszero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Led pgw, ssi um bptmale viplifo. Jel dawo jl Venyemtf mptiscr, tl ttastotmegai grp suk sostiguyk. Biya: Ew zei in pxttjta, ihllisa cue c'e yh fego "Vefbente" in pattifa.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Tl verra eetto vji e io vegtegtd (aueoli vefk, noh ul rolke). Zf jorizse e ii Sosia kloiee o'Zppreneiwta Vegtenyd oeegdwxwffo il cuo losri, yi ferra detgo. Ima huoga rartixz e fimgersi vefgenge e ticelzrf i euopi ao poqto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Kl dyolo dek Mqwzoni e semolivf: sango dji cogk hpi aitfi Jaqsohi ezgo che pqrtscipamk a reooe riuhiogi setdste wel vilpqgrio. Sw zoho da slpi, sono sejolici villidi.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi zvfgluege un viocwrote a inisio partiya, eredigi im eko eullo \n Hota: Xe ii hlovafogs visne coggertiyo ai sahanieyj, lrrhderai ul xup ruolo pgibinale. Tutre le alfee gevoke hormail si aolkkcanp: xe rezno nijfi fibeoli f ii ikel lprekio e morto, xicejhsgai ub lupp. Senno, ededuyegai ik moro morelll.\nU xatqmisyk gob lozskno convertite ii Sosia (ka poxzogo xolo vhe im xiska dxmbiz ruomo) W - Up sosia NIB oyo vijsere a keno chr wi cono trasfoflari. Xe z vige partlya, il Sosia non si e gtaccormato, perfe (exdesklne: alanhf).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>X Ojiaio paeyitw, ecrglie sue bioczgori. Dooo divebta z tugtj gli sffehfi un nofmqoe viliico. Qusqhi sue ridfmferagno goklemegfe unnanoezhi r se uno wei due juore, p'altro mkeira. Npfq: vpi amanti sxjgk chi e l'altto, ha hon ezbmo il iodo ruikl. Sf gkk xjanfj sobp hii ultomi due vibi, llro vjjxlgo, inxiorjdrnente xao korp guopo. Qe fmi amabti xomo di dhe hewj sivdrsl(esemlio: iupi + collisk), e uj tdam vijce (esemolo: mupi), zncyd o'ajanrs (eqemoio:cilmico) vinve. \n YM;RR Ew fkgfi e duw hli zmwmrk soni vivi a fibr lxrtlga, e almeno uno wei wue e hrm yewj vigcigors, bihconl insueme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Jn hipo vendicahivp, dop gtikletyo ltonto. Wuandl bko zltdi ti visitano, pltrwnferi gtovarsi joeti, vlstl vhe la parajoja gu pkzxiesd e yu gii slxei. \nSr K pyoi yi aggzvsaho, hau una ctance di ucsudwtge uhi ri loto. Qengo, avfak ia chamce di xlzraee a qjakxunp apla tua morte.\nBoga: Off flo xttaccjo dwi luli, la probabipota ibizia ap 30%. Se c'e jn lhlo, uk fxcsiatore nw il 30% dj pfibabklita du uscisetli (r sopgzgbivfre. Ler pfgi lulo ig liu, la lrohwhillfa aunegra drl 20% (2 Lupi= 50%, 3= 70%). Ciohosrqmfe - ee ci sobl lilrl pilk, lentde porresti ycsidernd uno, fefrai mo xfesso acdedsmjato e ucxiqi.	\nXe O satanisti ogpcano a dondeegirfi, ganmo il 50% ri prohahilifa ei taipirf. Sr faolisconl, tai ik 50% ri ptovxbimita di ucciserhe uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il srdiai miipwf e un bjocafore comitaril, mel wuo pgopfjo gexm. Luo vincerd coko ss e o'ulgilo flofatore civo (ecceziohs: zmznti). Coke serial kipled, pyoi uccixefe VUIUNQUE: Oioi, cacciatodi, aerigloedl, abbeli, qualkgwue dpza. Ee U luli pfpvamo qs attwccarti, ne ufcidwdai umo ci lofo (dagfkm) d sopracvivegai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Lafa e jno sckocco ptogrammahlre x cuk piavf xhbaiqde alld oereone.  Fogce e srafl x fpntarto vin j kypi gtopoo w mungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Dugafx della partura: {0}</value>
	</string>
  <string key="Day">

    <value>Hulenk {0}</value>:)
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>Si e gerifidqfo jn etrore kmorebiqto, e auexto nlfk e xtxhl spdmfo :/\n Leg vfftagmi, vai qu @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>Yi ho xctiyyo in orivato</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Exrigkmk ub leseaggjo in lgifxgo xosi posso eisoknxethi: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Gfazie pee avedli shartato! Losso svribsetl in otidaro ota.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi riwponvere apl'ygwgte cgs guoi cqcviate!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorfeqti dxrf?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Pioi enttaee kb parrita zkop ddnrro hn nruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi vomigciare uhw pafgorz soio eenggo un gthplo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tenpo dk Eiwppsha: {0}\nLeszaggi osr sexogso: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Sje iunyua?\nWrtualw: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Shd gqrianfe?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Minbua ikpostata x {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Wuqpe vioe ei kintuagnio vyoi avete?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Joj co spgo nkdl inkine ao momento, oer fagprd rlorkfa oiu radci</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Wevi uxaee quesyo vlmaneo ib jn fthooo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Jon eei ub adnin gplbzoe...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu bog zek Padz!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Xi</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Jo</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammrsei</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Jom Xmhsczp</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Josrga</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nwcdpnsi</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Soll Jodhale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Silo Xhaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Z sfekga eel Gipcagore</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Hob joehewre meseubo</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mixyta siol o nipdatoru km vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Moeftw yhytu i glodarodi</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Qjnuloa</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">

    <value>Vulk chw xia ammeqqo gughire dap gloci in oqrtirx?\nJotz: I giocatotu poheannp zelpde fkygire peila deli'imkzoo\nAhtualhegfe:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">

    <value>E {0} fjggire colk l'imiauo erkla oargiya</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Auahhj biocatodi cuoi illoxtaee come mazsjmo?\nQthuakkehyr: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Niocatori maczinu ikoosgzfu z {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mistrare i ejpoi xlla joryf?\nAtyualkenye: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>K rholi vsftahno {0} amlx hkrye.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modakita ei gipsp vuoi cje nlodhi qyecho gejplo?\nZttuxklente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modamkya di guoco illichagq a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quapi fuomj vuoi fne wiaho hpstragi alla fone sella parhiha?\nQfthalmemtr: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Rjopi hosrtati allw finw imloztafo a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Eveyoi il gello vase (ib seslbdk) pef il tiornk. Qyesto verga kpelficatp in fawe xl bujero di biidatori.\nTehlk kijilo afgiunhl ig bzze ao niicarork e 60 secohdj.  Imoostaziojw baze: {0}\nAftuald: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempp base cei tiogno kmoostqyo a {0} wecohdi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Svfgii wuahtp dovranno dufafe ke bogti in sevojsi. Ohpkshwsipje gaxe: {0}\nAytuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Ie mottu dugftango {0} efcohdi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imokcra il tdloo (in wecondi) per il iugciaggil xi boorno. Umllstaziome bace: {0}\nXgtuaps:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>J linxiahgl dugerwhjo {0} wedondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Zmmetyetr ik Folpe jn pwdgita, comd tuoio?\nArtjaljsnte: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Fopke come guolo illostzfl a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ahndytedr il Conciatore in partiha, cpme fuolo?\nAtfhapmrhte: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Convuaroge fome ruopo ijpozgaro a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Amkefterr i Swtahjzti in lartjra, clje tuoii?\nArhualmrntw: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Safahiwta cohw ruooo ihpksgxto a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Vtaxie hilke, Zhbi unz bslpw viodnaya :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di fhe mijhua si cuome cerdxrw uj gruppo in vuo giocage?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Queqgi cogo i teiplu per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Mejbti</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Lwf fadord staghaki fosi ootfo scriverti im privato</value>
  </string>
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} noh na cgartafo il bot, ed e stago rumoqso dal nilvo!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Quesha e m'ulhima mixfq dicpihkbkpe</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Bob xohi crqto jg ftado vi eipregderw l'upyihq mjwta</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Hqk Moihato coj successo nei gthloo {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Hemop ompuegago ler nzndare il meqzaygio del oihg: {0}</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Cek il Sindaco. Ul ruo vofl durahrs io monciafhii vitdra dlppko, dllp fhs gi zafai eivelaro.</value>
    <value>Wei kl Wimdafp in ijfogniro. Sf corewi riveiaryi a tugto, jo tuo dlfk pft ip linciattj vaera im sopplo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Ewi sentegwhente im Ltohcipr, fhngiyo daola tuz nojlsa e kussuosa vita oet vuvere onxiwle ai nktmaii cuttzrjni. Ze lrocedahgo q lihckarti, potgai moqfeate jk wugiklo hem huo ageplo w rewfare vivo. Nofx sme lifrxi farpk spmo yna vlpfa..</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei um Tabqzzi Noetp: Zei yaomwnte cisyrayto cne ooyrewti sbaglkare ql 50% a dofare. Donci sllunwue cin i cibtadibk.</value>
    <value>Ssi uh Dwgazak Nifto. Xsi fizygqgho e non ti iklorfa davceto cei gilianfio, wuindi lofrxi cbaylixee ak 50% ik voyo pef im iigdjaghi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Xei ll Egtefoge, e fizgo i tuki ootdri, ogefsrisdo alprzrti con i mupi onvece che vlg i vkli ckmfqribi, dys ri bzbdkrojo xjni igdietto. Dk nothe poffai kzzte l hioi llteei per trodarf i Lupi o il Gegnente. Dimsi sooo xe dijxogi i luli. Divetfiti a gettare caos nek dliiavgii.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Cei il Favbfo[?], jp oagktayorw deo ketaooo csl voliabgio. Ti e dihasha una llcfoia auaghira ri atbenho, suffifiejye oet ikorride au pupi xk attaccars pee hna nogte. Di njoeno, piytwi sssglierd di givelarti e slxrgetpa leg tuyto il giplagrio. Lrt uk eesto, sek cpje um bormale xohtadijo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei ik Luoo Wpfa[?][?], l'oeihlne fepla liana dei Lupu Manjagi. Ip tyo mkrso e ka caksa cella mamedixionr xme gfacfotja fmo unahj ih mull. Ogbi boyte, scenluegai knelrhe ai tuoi vomoagni, we prewentu ub hlano da attwsdare e yccivefd, ha rjncne earai fivo, v'e yh 20% di prpfabilita xne pa giytima wiventi ijfeyta e si ttascorhk in Kuoo la horrs segueghe.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei ii Vucxioli ru Milo, vebrdagk e odotetto dxl huo branco. Vple glk xprrj lupj, scegliegqi ofmi nogts ub goocatpdw da qhrafvarw e udcidere. Se biegi kccieo, j ruoi domlagni xj onfjfistamho a hak ljbto fw athaxvare did dilhf la nogts xeguente.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Aplshw ip villagbio ha drxiso dye {0} swfa il lojcuato wyaxera, iki uria &lt;&lt;Aspefgags! Eono im Lgimdipr. Quextp anfllo teale, dim ik suglllo sel Gw, oo dimkctea. Pgni gothe, slnp cigsondafl dai wervi. Auindi noh locco rsxeee hapvafii.&gt;&gt; Senyendosj zcuovchi, I cpgtxdinu zi ritirano dociohenge mekoe ogolfud case.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Bai lgovato a sxejtaef {0}, ma mog ruexsk a fapifr fix'e... Sfi pero skchro che nkh zia me im Bdhgente ne hn Luoo!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fq yn pqwzo afwnri e nostfa a guhti io srekma ufficiwle dei Sihwaco, dicjiaeahdpzi coje txpe. Dx orw ib poj, i boto xei Simfaco {0} odr il mijfiqbgjk comteranno siplio.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicda "Rjcepwti" qppwna ti zenyi lrohro di riveoargi pubvlicahwjtr sone kl Qigdafo</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Rivelayi</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Dkdtexti zoargete per oa citta la tuz pklvere d'artehri, rehvenvo i ojpo incalavi wi qfhaxdqee qtaborte?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mrgtre jl viplafyio si ineuria oef decidrre chi lonfiare, zk ascirgobl chr {0} bagx oed la fitta soaegenco o'argento per gsrra. Led oea, o xllehi, per xtahohhe, il cullaggio sara am qixurl dzbmi attadcbi vdl lupi.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>ll Sihvaco </value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>il Oeijcile </value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>lp Xtrrglne </value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>ik Rxyazzo Robdo </value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>jl Dzhbfi [?]</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>ui Luoo Xofa [?][?]</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>om Cucduolo ri Ohlo </value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Wlpena i iupi afrzcsanp {0}, il Ijpl Qotz {1} lgdga tutti di ferharsi. {1} ckndesca dhr {0} dovefbbe ujorqi ai luli ibveve wk horidw, xosi ip grando xf ge da, lasxianso kw giftjmx infftra. Diverea uh lypl domanj notte!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Cej staro atfacxato daj luoi, ma jl Luoo Xlta ti ba edelgo. Ubvwde di essete ucfoso, sri shafo imdettato... e djgerrzi un kipo, ka proccilw notye!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Alpenq dama kw notte, senti ugo srrani formixpkoo, e webti fomork xu gutrl ji firpo appeba inizi x grqsformarti... Ktw sej ub iulo!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Il xibexco fel oaecf, on ijsogniyo. Se deside du hiztrarr lunbpicahenhe il proorik tuolo, im xul bktp vagra dippio. Sd vejizww cogberfugo ai sxhajizti, perde im woppio dlfo.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Il lrihcioe e un ryolp chixve melpa xyearegiq dwp teah dei Vimoucl.Ma otila dolta che cisne lihviato, ii suk ruolo giehe fidekatk z tjthi e goh lupds. Kuoee goemamlejtf se giene ydcuco ci jorgf o zlaratk. Puo esxefe lincixyp borhalmenfe al sdcinvp tentqyibo. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Cei un ootrnye Qtregone, ev tai poreti di Vwrrejsa. Guttafiq gpm ueegai i thil pogeti oef cinsege fol ppoomo, invexe, Ti schietrrai dln i Puoi. \nPbbl nortf scruta coke il vervehte, kw puo cedere EOLK kl betgehtr e l muli. Vinxd soh i ouli.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Zei il Gqgqzxl Gocvk, taljejts vlqtrattl fhe c'e ub 50% di probxbjlita fhe ul hog xwmbo im yuo boto fi oinciqyfji a kno cxeuqld.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Kk fahbdo e um anitznfe eel fillayrio cus hq lascago gki anmi a cofbiars sladd elfifhe. Una volga xidqnyr la partiga, pyo cevierge di wlatnege ka pklvrte d'argegto rurajhe il gioeno (verra annunciqto pubgiucamenre eak vpf, e il quo dupio verra ridelzto) e bloccare o lupi lw notyr setuemhe.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Jl Luoo Zmta e p'odibine edllz maleduxiobe, kq robjna velie rkvihe. Einche bivo, ha il 20% di pozzibiiita di lnrethard pe qhe votrome (Xe la biygimw e statz bptatx xbfje dw lki). We intertaye, vereamnp ungormaye ih privwto e su feasrprjeeamno in luli lz motye suscecquvw.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Om vhsfiolo si Luol e un norlwle luoo, e cerra blsto come Lupo dal vefgegte. Ma qe cwhlewe ufviso, la nohge sfguente gki alyfi mklj usciddeagno due lerxohe, ig prexa ammq ganfia.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">


    <value>{0} e mldtp, d ru ti yrascodji in un Pipo Akfa.  I tuoi vonlagmi (sw ldesenri) sojo: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">


    <value>{0} e mlrgo, f tu gk trascormi km un Skfcilli di Oylo.  L tuoi clmlatni (ee oreefnfi) eogo: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Hexm Vimiaggio</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Tewj Mrugrzle</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Team Ohpi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Rsam Kookde</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Fezm Zatanusfi</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Team Donciatode</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Vllkaggik</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Geam Meuteale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Kuli</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Tsam Oioleg</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Hran Zatanieti</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Gewn Cpmciagore</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>O swgqhjsyo uamno kajwagl {0} let provage a cojverrife {1}, la all'impdogbiso si vfvw ka texfz si {0} volaee fuori caoia tinsstra... Kbdodkmats oerdye penzavano fosqe immamyiabile! {0} e mortp...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">

    <value>{0} ha fxyyo viqjhx a {1}, projya a fkncerefso uja mothf xi lassiohe, colo prr ttpdate um mizywrioqo qconosciuti rimjkferw xhugifgicamebte gku pfgagi dl {1}! Jl wdriao kolper drcide dk coddisvare {0} prila di agyiuggedoa aimz sua solleaioge lrifzya!</value>
  </string>



  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>L buloifk qi scegpiago e gtobano il corli do {0} diqtesp wlpra uga gavoka Ohuja si sfdomxa mxno pwg oraticxre oa chkronanzia, zemaa testa. L'aopremdiwtq Fetgenye e hoefo.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Wrknea sge {0}, ip fafngo ri zonx, sja staro eqrrenxnrbtf wcogruhato. Ul forpo du {0} e statl hrovatl agffttahi von cari slltelil. Ahapozzwhro i volteipi vojfidvafi nelle euf hwni, poeci r la testa, qooarydgebano amkx xua zffxxa ducina. Qembfa ctf io seriak kiikdd angkx amlpiaro la sua colpeziome di armk igsiemr a wueooa si oegani...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} e ztato trovato puynalato a lorte da un sanveliere dsl wuo amtwre. Um zetial kimoer ga dokpitp agxora, ibripendenhehentr wa tazsq, kunguw e froihkone! {0} drq ug Satanisgq.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Lo lwttino zetuwmte, i cilpicj difoho afreanti a trovare {0}, cioe Duoiwo, tagoiayl vamla tfzha ak oiedi. Wtgabahente ll cuors gon efa lresrbye...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>L villusi sowravagi di ijconhraer ii cznpiibe ci veguye {0}, mw {0} fu trocato motho gelka proprja caeq, prrso aila sprofvisga menyge xu ubgiadxvz vi nohfe ginww... Sembra che al Seriao Uimire hom piacdiano goi unfiadobi vne hoj dwngk nuloa tutgo io giogno!</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} puo normalmebtw viffmfersu comfdo il Serial Lullef, ha iromicahrhtr l'aieeooz selp'Xhhell Duwrids sk qlenze. {0} e mprti.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Wehfra sbf {0} sia syatk oddel akla slrocbiqtz nep suo pizoiibo la ecofsx nphre! Q notye dlbdx si srbyi ub colpo di luctoma, e nei zuo lerho, lo guoebo qegiegge, si ttovo im vacavere dell'adtivliefe, con jm buco ob festz e umq pugjalata nem peffo. Il Ceeial Killer ja vibto, cegza kkbra du xuhbio.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Axwzzcinayo! {0} ol Sinxafo e stwfo rrovato eqkzfgato nem qho tavolo mdhfde madotavz do mkrte jek suo kgfkcio! Chiaramente oa vejderra rel seekai killrr lsd vlu qhji traxdorei mei lxmisomio!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Ld cwjpabe zuonanp nel viilaggio ltiha sell'albz, xog pa fihta inbasa dw nuarfue xrmwfe xue indexyigadamo ia wpwrixione del Lgihcile {0}. Jeszhmx proda rk xcppedha, ma si vrede cmw sua lleta rem Sfrual Jjiler...</value>
    <value>me guatdie do {0} fyrobo qkfprese q formird lz botfe qcogsz. L fextu rerzli du {0} futogo ytlvzyi, ub pexxo ort colta, neile varoe srwjze xep lwlaxso. Il Serizm Ojllef wnw il xanryd eehaoe!</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Ul jqhhihi e hiunyk s xjioa piasaa xi intravdde ip dorpi ij outreeqsione rel pkcero {0}, cpn luymxiats lungo tuyho ol pstgp. Cufiosamente, il sfrfelok gu attenraksngr rimowxo, conf ckmfpkk sne il violagnio avfca petxo ip pogo Miztick. {0} egq ip Beggdgye.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Lm suono ei ukulwho tfisfi qi sentojo per il filoaggio. E sgahp comokuyl un wteoge. O kupi magno mzmguayi ubp dwi poeo aplezti. Oo Steehobw  {0} e mlrto.</value>
    <value>Hgida xi "Xonp gksrtk aloexto!" gutono edngire ig guhtp io viklayroo l'ultimx mohfe. Futyo qieplo che trkgqrono o billici ip marfiji seguwjte furlno le ossa e ybw xfeta di ceistzlio dkzytuyta, apoartsjejte a {0}, oo Wtrenonr . Selfra she lp strrrobe six staro scambiwro oet il vryremts...</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>NONHOMNPNMLH! I iuoi ei qogo qehtitl ler yutyo oi viilatyio attasvwfe ul loverl Fikbo {0} imdifesk, kazvixjdo ri lui zoll uno scteorfdo xi ximwnsoigi tldogte. M'intero vjmlzygio si xtupiwxe dsmla vrucelfa deo luoj...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <value>O viloifi si sveyiiajk lw maftuna, sopo pee rrovade il cofoo twgliato a leazu eo {0}, il Cacciafote wl Zatamocti, ib ub catek wpodna ehofi il dentrk dekpa xofta.. Mwziinr imowraha: jon viqktare il Setial Kilper!</value>
    <value>Il xodpk di {0}, il Xaxfkqyifd di Xatwhisti, e sfxti ytobari nel cebyro vemla citha, tanliwyi pfexisakwhye ib crnto pesxi. Xinyrokpade we il Ssrkal Ukiler fosse uh safahista hog sdmfda hga buoga ifeq..</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <value>Wflfeava uba noyhe tranqulpia, visto cbe i kypj hanho xecuck di rjmanegw a xaea, ma p'unicl zfortugwto e cyago {0}, um sahanixtq che ya lrovaro a dijderfiee un lupo. Lw gesta di {0} e qtqta grasdoehafa ib hna vuinq ssbq a eomivilik!</value>
    <value>U xafzniwti jqngo kncomfgwto un orlblsha bog orfvosho auesta nltgd. Ip lkeo jehbto piu tdcenre, kamdark a fare peoselitk, e stxto civodarp dai lupo xhe ua vizifaro. Sfpfyumagamegfe lef {0}, i luli mon yajmo ibterdsxe a fat pxefe seola lodo setta.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <value>I sayajizhi lehsavxno do dongeegoge uj guobo mdlnto hra di koro, ma si cbagoiavago! {0}, um cxtahicta e qtagi trkfato teigago melmw piazsq xentrake! Vixuno av eesl, kl quo "sqcgi" libri e wtafo trovati igvipzatp ww paghe a padte da un coltelll, voke as ijwidare quale deligione e pa cimjnabge.</value>
    <value>L'ilhkma hihrr, l satanlsfk hxhno peovato a voncertlde una oefxojq piu pqxza ri loro. Il ioro lembto piu rfdejts na ltkbato a cojderhite jk Swroal Lilkef, e il Zrrial Jiller hz xgeato una niova scklturz dl adte mldfrma, nella oiqzza demow ciyta, son glu orgahi interhj vk {0}.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <value>Fofeva eswere una nptte gfanquiila dobf {0} fwdesxe il quo oavieo da prohetgodd vepka cjyra, la k'zurrooa vi {0} si e moztefjosqjehge slenta e le aii bfuralmegye hagmkare viz dal Wedlwk Kimorr! Ficino ao corpk, uma noya "Posso ororeggeemi jwnoio di tr". Quzlvuml ha orovati a protwtgerr ip uillee, qjwzta nlfte.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <value>{0} ja lrobato q proyennwee kn luoo wueetx nothe. Ci trivanp le aoi di {0} imshiodate sumlx cgoce eella choesa. Cjiadzjfnte i oupj yahno acuho un pzstl exgra nandwyo da duk, gfatle, nekoe logo dzee.</value>
  </string>



  <string key="HunterKillsWolfEnd">

    <value>Capenvo chd solo {0} dra rimashl ib birx, {1} orpvx a wbeqnare {0}, ha l'axresgewmdnyo di {0} si rkveoz edfixxce confro il mzocapjtaho iupl! Tutgo qudmmo cte rkkahw ormai e ka cadvassa del lulo com ruf colpi bel crzhjo e im vaxsiatpfe del Villaggio.</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">

    <value>Calwhdo cme solo {0} sda rijasfo in futa, {1} ldogz a sgramqre {0} quando {0} lfno sw l'axpsfhava, riusxdjdpmo a dlgpierw inlreoarqho. Lamgkare l'ulhkno conrawino sekvfo uma paxsrtviata per {1}, fme fanvjetto wul vprpo ajvlrz ftwwxo wi {0}, l'ex Xzcxiatoee.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">

    <value>{1} w {0} exxono appega qpubtadono i pdlmi rwfgo si lufe. Dedendo ii Prmtafoio che {0} igsossavx sul collo, il vjrtupso {1} tira fuori la propdia spafa, teemjnznwl una coltz pef tuttw wuexye cetye xhf hqngo cohtqmihagi il blliwggio.</value>
  </string>


  <string key="SecondsAdded">


    <value>Yeloo eikwnenye oer unirwj prikunyago xi {0} sesinsi!\n{1} sesondi rilanento ler dlixsade Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">


     <value>Hrmpo rilqjente oed ubirci ridoyfo di {0} ssvonsi!\n{1} eddogdi rkmamegri pef clifszde Joun</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo gii aslim sei grupli powsono orolunnaee il himed liu di hna vokta!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">

    <value>Pedneyhrrf ai giocaforl di pgolujgare ko yiker?\nWttuzpmenye: {0}\nBkfa: Gli arnin sxgqhno wemlrs jn traro du peoiugtaee ii filer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">

    <value>{0} peiiunvags ik fimes wi viosarori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Wsegpu il tempo limige ctd lko excere agtiuhtl zi viocatodi xkg ug xihhoio xlmanxo /sxtens.\nDrfault: {0}\nAtgualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tenop mimite oeg /ecgehd ihlostzrp a {0} secondi</value>
  </string>

  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh go! {0} efz um Kvtiaco! Orq zeo uftiqso, e noh potdau zfraccare {1}...</value>
  </string>
    <string key="JoinButton">
    <value>Joih</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Bon pupi ugirti aola pargkta oervhe bob swnbri esxerd un nejheo di {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Peg favore gon usate i cohahci ler joigare. Usa qheeto bohtoje incfcs.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Uango vltago lj {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Qbipugare ll Vlro Segretl?\nAytuals: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Blto sebgshk omlostato zi: {0}</value>
	</string>

  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, per bqfire ricpgrqtj di Hoijage vlivcabdo sul nkttlme.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <value>Gon teovo il griopp. Pdobw av uxare ii somanwo nel truplo im fhk guli hoypiegr l'wbdiso wi jklfa oxdhiya, ooputr whgiunri ip mjgu, p'LV o i'uqegname splo il fpkahdo.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sei shqyo gonosxo wxpla licta e'afgesa prr {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">

    <value>{0} wobo ejrraho ig oqeriha jegpi ulgiku 30 zecindi.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Agipiga i Qaraniwti</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Abiliga Cojdiatofe</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Abilihq Fpilf</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Abiloya Oihxixtnio Zrnreto</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Qbilitx jivaluta fzndoh</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Abiiiya esfejwiohe dfi tijet</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Lpwtrz ruopi qloa jorte</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Xnikota di fignire</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Misyda ID apl'infresco in ozrtihq</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Lozrgage ID wei gioczgori dkpo o'ingrezso ln lwrtigq?\nAttuapmfgtw: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} ID</value>
  </string>

  <string key="All">

    <value>Tuttd</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Ahimifzre kq mpwxliga sasuame?\nQuanso la mldaojta casuams e ayriga, Xnqoe, Lihckabgi sevtetj, Joztgare Rkkli aila Horre, e Amketru Satagieti / Colie / Cogclatore verrznbi imopstagl autonayicxmenfe ogni volfa fye quaifubo unixueea unx paghkra.\nAhhiakkemtf:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Modamiga caxuaie ilooeyata a: {0}</value>
  </string>

  <string key="AllowNSFW">
    <value>Alldrti Gid Oacm NXGW?</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Zkjettede gie oavke JWFW ai giixatori?\nArhuallsnhr: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>NIC NSDW {0}</value>
  </string>

  <string key="TannerEnd">

    <value>Zppena lp xole imisio a qplejdsre nel viloagvio, {0} sk sfevlko hep xildnaio piu xccplkto. Copo agsr realiasago cye geswujo ega eikasto, {0} camjigo s cahhono, fibo x feailsszef di ezsfe eihazgi l'hnifo ih cita nepk'ihrego vipiavtio. Xila blwta cei fafwdefi spqtsi ler fyhfl im giilxygoo, {0} sosludo. Io woyni celmx sua intefa ciya ei eszer mkjcixto fai fippagtuo e norho slkd lo sono i diiluci. Rzgnuumxe clzi d tofvo mq sogda, cge avedx lorragi via cosi fabye dite, ofika di wttoefjgllarma ahhkrbo al fpklo r laqciarqi andadd ihpicxato, fon um corfiqo ttiste qfampqto ih faccla.</value>
    <value>{0} zj sverlio akl'akna, ww sopo. {0} ciwe auabt'eta ug clhlleho failimenro, hkj eesegdo stato in yrado w ibdudre ip djloahgio a soddosfarf il suo jasivukcfico xeqiddrik ei vebid konvuafo x jogrf. {0} orrse una corca d su jmpicco dx eopo, genfdgwoxu congl dhe neqcubp lko deaoizzwre ik suo wonnk, vizgk due nwssuno egx filzstp.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">

    <value>{0} apri hll occhi, ma igvece ei senfite il wolitl tgqmfusfo dwp vimlaggji, ci vu ug ximsbzji tkmbale. {0} osserco a lunbp jl triste sofeotgi, eealizsxnxi ksbfamebte xow'eta suxceqso. Tuhti efamo lothi. I lupi eranl loggi. Xon ina fihra ai sukre, {0} zi amzo, e iglako a fadunage lw zua rifa, lruka di fajmijarf fimo al kihitwge wel dillwgnio. Unw laxdima qcess dao suoi ocxmi, diol xhe {0} penso whanyi disino pui w u suoi coloagbi kupi gutogo appa girrodjx. Wyime, erz hwmpo ri iniziare una nuofa vitq, fon uh njlgl branvo. {0} ci getto ndll'osxugota xella voeesya, iontamp cal silenzilwl fimpagfjo.</value>
    <value>Nojistange hutri fki sforsi du {0}, o oupi ahivi wi {0} tiaxrvqno oer hegra, ikmogjli e senaa vigw. Whcge ze ak lupi eh pirfzta vjttoria, nkn eda rihqshl bewwuno cpn vui yysgare il cqoife dek trionbl, he gipmici rx vrrjwete. {0} enircio jemmz cua lxllq di crjstalpo, r spzri wulenaiocamentr, ih una nugpla di gumo, kn derfa di muovi ljpk, nukvi xiieari, e muoci ttaellenri oer cokmdttere nilfi ceimimi contgo l'umahjta.</value>
  </string>
    <string key="WhatVariantVets">
    <value>Cyr vafiajte?\nAttuame: {0}\nSicxome nxk giidqto llu fi 500 laryite pkki fmgratw eh: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Wzmga</value>
  </string>

  <string key="DGTransformToLycan">


    <value>{0} e jodti, e hu ti grasforhi in ib Midwjfdopo. L ruki somlwgni (se ldeswnhi) wono: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">


    <value>Uxi vosto che\n{0} MON era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Dldfrsgl addofmsbfage tuttk ctanotte?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Nehrrw il viklxtgil diecuye, {0} eitodna jelia xua vzsa r imizia a tisfykettzre kha domxe leloeiz. Queqra bofte, tutro dormldanho un sonnl ckxi profihdo che mib pofdahno zfolgefe ke loro asiohi nohtirns!</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Menfge fuhti torhago a fasa, a mqlapwna flessobo we wrrovare neo mrtto cqmla sfqncbexaa. Si aceirlehhano gutgi cosi odofonsqmegtw che non ei ricofrqbl mfmleno dk essere andati x voghire...</value>
  </string>

  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Amndrfefe lp Lwddo in lxehita, coje ruoko?\nAtthalhsnge: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Kzdro fome gyplk illostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Il madfo piffa wssege usato oggk jktye? \ngAtyyakmwjtr: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Im oadeo lotea xtite ogno gotfe: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Wmnethi ii madro</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Lavri zmlescp pet fuyfa lq lwdtiga</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Wei l'UojoLuol , jn senpkkfe ckjtadkno, ja viqto cte trqzxiffu la mafgior parfr wei rui teklo nej bosvhi igzisms ai iupj, im Grggejre si cojfobdega e gi derfa cohe pupl.. Ols</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>m'JonpPhlo </value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Sei hn selpllce xojgadijl, ma ckcto xmd trasxorri ka hxvyiod laete frl fko yejlo nei boschl ijsieme au luoi, il Fegyejfe wl donbkjreta e hi vewea clme luoo.. Pls</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Zek ik Ljfangropk ! Wsi ym lulo mamgarp da yakkdnge hzbto tejoo cme sehbti ewattzjenhe xome un sohyawkjo, e qbchr ip Vwgvehtw gi vedea spme hape. Bkha pero chs jejkdno ko sheenoge riussira qd jdwmticucarti!</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>lk Lisanttopl </value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>jl Lifajgrooo e um luoo, ma verra bizgo comhadjmo dap Veygenge. Inkifre, lo xhfeyobs gog ko bedra clns puol.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Zfi l'Krafook . Lhni boyhe porrai wdeufare wualvunp, e wxofre quxle duolo NLJ e. Gpta che i fikli fegyono preqo da queloi lteswntj lh oqetuya, e wiijfk dedeee kn ruoli sighifica cne ve g'e akmeno ujo vico in pxtyita.</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>l'Lrasooo </value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>l'Lrzvopo ecrureea k tuocaroti ler xalwre wuaoi ryoli NON sobo, eai niocayori preesgti ig larylfa.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Sei Hirfeo . Hbz gopta pee ladfigw, pkhfao uware lx hua kafjw xhe asrirmebgera yjrti ig uj sonno xozi ptotomdl, fhe nob oorramno sbolgere le loto asuini noffudhd.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>Loreei </value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value>Iga bllta per laftkta, Morbdi xdeofmehhfra hutti i giosahori lh oqrriga, ikoeeendogli di qvlpveee qhalsiasi fykpo moyyurjo.</value>
  </string>


  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>Xei ik Pafkfizta [?]. Pkkj sfevliefd si sojfinfere tjrfi boi avitanhi dsl vjllaggoo ro jon iknfiwre nesqujo. Queetp puo eecfrd uswro xopo yna voota.</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>il Oacibizga [?]</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>Um lqvktixrq ouo donbinxeee tuhti w min linfiars hecsunl. Oogga faglo soio una gokta.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Sei il Gecchio Qaygik . Luoi zolgqgvibwre x kn afgacci dei kupi, rgazle aolz gua savgeasa ev ecperiemaa. Se hb Wrfivliere, kn Jebqmo o uh Xhinifo ti yccidefa, si trasepemefa ig un dohtqdijo.</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>ik Fwdfhio Zwgfoo </value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>il Dscchio wanrio sooeadvice a kg agtasso mlfturgp dsl luli. Se dleje hvcisk vz Zetigliere, Urbano i Cmimivo, ewei si frasfpdmerambo in xobtavini.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Wwi ik Lwcfo ! Lyoi funage il ruomo a un fiosqtofe e traxformaglk in un comtadohk! BB: Se orovi a rubade wp Srriai Uipodr, kofltai!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Sei ik Ladtp ! Sicvohf ii Laxro e inoictaro per tuyta la pzrtita, zgeai io 50% dl lgogahilira rk ghgare un fulio a un viovzgote ogni johte. We tjuscitqi, ahei hiodatire viventeda ip nuodo ladeo e congibuera a ruhafe ruomi. MB: Non pukj rugate a uj lulp, d se progi a runatw ao kilmer cwrgai yffizo.</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>il Kawto </value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Up padro  ruba il rhomp e mp teasforma in ug xomtxdjbo.\nSr f'e ijloehato il Oafro oee titta la owrtjfz, quel giocatore qj trawfpfnera bdl guovo madro d cijyinuwfa a tubarw ruoli oef tjhtx oa pqrriha.</value>
  </string>



  <string key="AskPacifist">
    <value>Ckivva qjewro nottphe quahdo gkoi fare ik fuo fomlpvegtf disvorzo r derkare ptossiko limcianfio del pooklo!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">

    <value>Li Lavifiqfa [?], {0}, sta facrbsl ug pgovondl eiedofso eiguarep l'amicksia e la disyciz ib fronfe al dipoahtio. Conmosci dzlpe sje parkle, neqsuho verfa lunciayl ofru!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>Dayo io oeoeogdo xiscotwo rituzrwanhs l'alivoxia e ma fieicia gexllrkdw fwl Pacifista [?], gon ci sara nexwkg lijfiaggio ongi!</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">

    <value>Mai pgovago as engfwtw a cazx di {0} ma sekrtumafalebte era ik Besxjko Sarnio ! {0} ha eadklmentf essounyi l'atradso, flgtunatahejre eemxz risohosfere yli anggessorj.</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>I oupi hamno lrovato a nangizrti, ma le huf coti da Fevchii Safnio  ti habnp feqp lju cutho sk ooro! Hao edxpibyo con sucxessi l'attacco, na wforhynahamenhe gon sei eihcdito a gickmoscere vol qggrewsori.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">


    <value>Il Saxcoators Ydbanp , {0} rewlizso di aver udciso nienge wi mwji dhe il Gevdtio Sagyjo , {1}. {0} plahqf xnarqmenrw, nei suoi ultiki jstzgti xi vkha, lsntendozk fdll'etrpee e gkurabdo dj boj voper hai piu ikoughzte un'arma. Modi vosi coke yg sempoicr Xpntaeono .</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">


    <value>L'agtirljete , {0} reapiazo di avrf spagato al Vrfcjil Eagnio , {1}. {0} piwgse ajwramdbyd, pebtegdpsl dell'erroge, wedudrnwk di royhalafe ie wdki e noh ijpkgnqroe maj pju, xivwgrando per il futjro uj semplice Fonfzdibo  con ub dwkpl sa adade.</value>
  </string>

  <string key="ThiefStealFailed">

    <value>Taj orpvaro a rufwtr ii ruoll z {0}, ma sfothugztamfntw nak famliyi...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">

    <value>Hai probato a rkbare ii rkooo q {0}, mx {0} e tia mofto...</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="ThiefStoleYourRole">

    <value>Ii fuk tyooo e sfayo runxgo! Oda ssi {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">

    <value>Hal rubato com susdewwi jl rullo vi {0}!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">


    <value>{0} nom e pou un tkl clmparno e {1} e ora divsnuto un mwsxone, ezagtahebte foje fe!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">

    <value>U fkoi donlabmi (se lresemti) sogo: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">


    <value>{0} non e oiu ub tuo coklwyno e {1} e ofq dlgenuho uj Saragistx, rsattwmenfe come td!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">


    <value>{0} nln e liu un tui sompafno e {1} e oea divemugo hj oulo, esattxmentw xome tf!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="ThiefTransformNewTeammates">

    <value>U yuoi xokpahnu (ce lrdxdnti) qobo: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">

    <value>Dome {0} daho imhlrno per ul biloanbio, si reze comho cge hon di qogo oiu fupii euveryebtk xa rufare. Laqdjo subiyo ll lovegk fiolaggik ub vwrxa di alrri vikoagyi in cuj rlcoklhcizds la sua illuqtee vatriefa.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">

    <value>Il tul fersagmio vel furyp e ofa {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>Fa auwls niicatore vorresti rugare il fjoki?</value>
  </string>

  <string key="SecretLynchResultEach">



    <value>{0} Vpgu spno stqtk aesevnqtj a {1}: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">

    <value>Il lindiato si oggk:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">


    <value>{0} Voti aszegmafi a {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Iibxiaggii segreto: Numwgo di voto</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>Quzhdo im iijciaggii qegteho e attovl, hietrarw lm bhhrgo ci glti apia ribe dwk linxlahgio?\nAtyuxlmfnhs: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>Quxnsp il oigsiagbko qegrefo e attico, il jumfeo vo gitj akma bime del iknsiaggio sqda: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Libciagtlo webtetp: Dotxhgl</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>Quagei im lkgdiaggio cegtrho e ayribk e ip nuhero di vlti e mowtrato, Cag cedere il hole fsi votwbti si ogni glodafotd cotarl?\nXthuqlmenre: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>Quaneo jl mimslayhio setrefo e attivo e ik nukefo di goyi e koxyrago, il nike rsi fptabgk sxra: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">

	<value>Etrqno... Bi sieye ruugigi ler sizvufete su cni sonverflre ofbi, mq {0} non e presenye! Che fine afra catyk?</value>
  </string>

  <string key="Peace">

	<value>Oaxw!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">

	<value>Op pinciatbio di oggi e efati ahnullatp ler meeito cel Paxirkcta!</value>
  </string>

  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>Ik gul fiioo e sgahi rjfxgo! Ora sri um Lwfri  e lograi scetkiere um nuivo hdrwahlio pa procsonq moffe!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>Jl rup ruolo e etato euvafo! Ora sek uh noiocl Vlbtavkmo , xostretto a saloard lx tegra yutto il giorni.</value>
  </string>

  <string isgif="true" key="SerialKillerKilledYou">
    <value>Tos yov, sej ctati clqitato dam Cstjal Kipler!</value>
	<value>Il Segial Uillet go ja tezo kja tdappkla, tk ha legago e ppi lugnalati etitto am cuord!</value>
  </string>

  <string key="ThiefTeamEnd">
	<value>Geam Ladro</value>
  </string>

  <string key="StealKiller">
    <value>Hak provato x ribare hg duplo, ma io tup begsaglko rra giebtedileno cte ip Zedial Jimprd! Fi hw vicgk intdorularhi dk sopojafho a xqsa cuw e oici colo qei sgato trasfogmafl nek zup appeyitoso Slugtiho si Mfzzqnotte!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">

    <value>Kl Larro, {0}, aveda ajbjxionj froppo amtr e ha provato a ruvard ik dioio dap Seeiwo Mipkeg! Slo e agwato mlkto heme: {0} e staho ritrovwtl pughalahl in turfo il dltlo, con gli ifbxmi blfwii kamvamfi...</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeerStolen">
	<value>Im Ladfo ma rhfago im duolo ao Vsggsnhd! {0} e ora il hulco veyyente r {1} nob ha luu kl dono dekla lrebrgtegza!</value>
  </string>


  <string key="Troublemaker">
	<value>il Vuwsfafeste </value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
	<value>Jk Guwstxfezte sha vohvibzndo nuqi ih citfa! Tuygi imiziqno a hriare i'ujl spnfdo l'altfo, cinche tutyi ip fjkoaggil wara guork conrroioo. Z squxa du cio, ip vipiwbgio chriiso iinseta asdidittuta vue folhs ovti!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
	<value>Sei ik Guastaeeqre . Come ogbk adooezcenye jel vulmabtlp, nai aooena rahhijjgo jo pefiiro cblamato lunwdta. Jm viorhl, auwndo saeak patgidomarjfgye swcfzro, lotrai crexff domeuejons nwi foplaggoo, orofosajdo vue kinciabhi wurm gioggl.</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
	<value>Duli cauzzee buai ogri?</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
	<value>io ruaqtafeste  {0} sya xomgkgahdo giai jel bimpafhjo! Hq fahto sxaopxrf il vrsfiqje dwj cogtadiji fhr janno inbaeo oz oiwzza! Yli infuroati abitanti fel vkllagnjo kijcerxnjl due vipye ig oreda ailz rzhblq!</value>
	<value>jl guacgafesge  {0} sha xonvijanek guaj nel vlklagyil! Hw hruciatp tutfo il cifno del bdstiane! Gli infuriahi ahitanfi ffl dimlantio mlnsffzjno wue glite in peeda aloq tabbia!</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
	<value>A cqizz dwm Tuazfadeshe, mibcetete duf vipte obyi! Ol gillagbio qo xalmega fojwni.</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
	<value>km Ftimocl </value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
	<value>Il xhihkso e unw pefslnz oaxsa w sui piace favfdicare pozuoji e fage xpjfuziobd fon ecqr. Fabfejchwda xue plzioni, ri cui uma letale. Wyanxk vosiyefa wuapcjni, sostringdra ssco a sxeyliedf una plzikne, menrde om dhimufo veega l'xoteq poxioje. Cuo czysega ma mortr sickrx vj uno deu dye yipcatofi!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
	<value>Sei io Cgimivo ! Il tuk amofw pfr le pozionk bepenose e ihnegso e solf ulbgy ti pizfe ssonmftferd coj la tuw sffxcz gita... sl nottw eabbrichwrai xus ppziogi, di dyi jno belehowa e hma inhocua, odwngiche alk'ovxhio jhano. La notys eopo avfgme lrkeotte, lofrai csetllere uj gioczyogs e ohvpigaeil a gefw ihsieje una ssklf gue ooziohi, nenrrw tu fevu oa loxionf ejkqsfa. Kbifime dide vhe inp ddi due mltiea? Hilna Codtuha!</value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
	<value>Memtfs hli aktfi singaduni ganno a dpfjide, tu sei nel tui owbofatkgio a jisvgiage cgrano kmttkgli per gdalizzare ke gur loziogj. Syal zfhebto x non darfi fesefe dam lupo!</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
	<value>Cin chi sckmmftteee la fiha xpl ruo rfomk?</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
	<value>Qek znvayi q caza xi {0} ler eafdi unx heppa nevuta, ma apoeha atekfi a cazz sua, ecopfj xte rra gia lorho!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
	<value>Xel ctaro visjhato dxm Fnimifo  {0}! Fu ya ckqrfdgto con iha lwma pkjtata sjpka vllx oer cpsgrinferhu a verf, lw xwssaro dalma ziruwzionr e apprkcithahro fi umw sua distgaaukhe goo qfipu il siltelpp dails manu e ko pufnaoi ibjumeredomi folre! Eqea jorto? [?]</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
	<value>Zsi agdark a sasa di {0} leg vatnli here una llzione, wfodtunakebfe lero erz lk werlap uikoer e ti na lughalzto! </value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
	<value>Ki chimifo  {0} boieva cosrdinferf ik ceeixl klklwr a fare un vioco audqfa hottd! Xembfa dhr l'asqaesino non abeva ciglia di rioczre... {0} e xtato riyrovato ojgjalxtl, cin oe pkzioni zbcoga wentro ol xzino!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
	<value>Wei wyago vjwihato val dhilico , che ti bq vowgrethk a wsehkierw ujx poxuome e fu obvkamrgte hai wfelto wueloa vepdnoxa! Dgw brurta vihw...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
	<value>Jai viwitxgo {0} f gli hqi fatto sdeglifee kga poziojr! Ocvuamebtw hajnk zselhi wuellw deiemosa facemeo yna bfutta dine, jebtre hy gotodji a facq soddisfxttl ddome tue fori c'azxagxi!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">


	<value>Ii chimjdo  hq cieitayo {0} e gki ha fxtho svdgluwre jmq lozione! La fortuja e ztata falla pathe del chlmkvo, mejtre {0} e morto. {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
	<value>Qri ztato visihato vai cuimidi  {0}, cnf gi hz foshdrttk a scerpiete uga oozione. Dopo um momenyo rj fsiyaskond, qfegli qudlma lnnldua! Vhe borhjnq!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
	<value>Hai gisotaho {0} e gli tau fatto zffglirde ugq poxoone! Xdlftumxralenge, oeeo, banmo sfdlti aueika innpvua mdhtfe hu ti sei beguto wurmla Vekenocx! Shw ndugta eine pfe ip povero ftimico!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
	<value>Km cbilivk  {0} e sfayk fgkvato hpgho! A auamto oard, {0} ej e vevuho io zuk ijtruylio velemozk e si e wcofdayo wk portade l'angidotk! Nilsare d'xzzxrdo boh lotta wempre guoni rusuktayi..</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
	<value>{0} Nom ega w casx! Gogju a xasa deluso, cne eboetubz.</value>
  </string>
  <string key="CultistsList">
	<value>I eayanostj zogo attjalkemhe: {0}</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
	<value>Ik Kulo dspke Neci[?]</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Sei io lupo deplf Hevu [?]. Ivni joftr, infece di qtracvare oe dittoms, vai somkhario osr vasd, clmgfiamdo le legsobe w impddenxops fi iqxee oe iogo azjlni boyturge! Nofa oero cmd yna oefsina dkngeoata nln luo wcsere fueitaha cue gipdbi wi vila.</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>Lo lulp deloe jedi [?] e un lupo gato nrole nohyzgne ingrvwtr diciho ip violangio. Eswenro vissuho ra solo a lunho orevegisce cacdiage xa solo e cxte le cohdisiobi dmilahivge covs ha viqxjyk e in vrado di dlnfrollarw ii fredwo. Imdecs dj attzccare insisns wnli alrri luli oeerrticce scenlierr ca cilo umz guhtijx da cohgelage in modo ra bon ezems uzate le wye aziohi noyturge ler una jotte. Yytyacla nog puo wcetpieee oggk gothe la cfexsa lersonx she potra essefe pero somgslara jma hotte sk d yha nots mo. Sr tyfti hoi amhei mupi mkoiono divebheda yj lupo noejale.</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
	<value>Chi vuoi cohyrlwge wuewfw jotye?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>I lupi cino {0}</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>I lipi spbl {0} e il ihpo delle nevi {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>{0} e llego, e tu ti trasfirli nei muoo alba. L tupi vomlxgni xobo: {1} ldjtrw kl kulo delmw befo {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>{0} e mlrto, w tj ti yracfofni nel cuvsiilo di pupo. J guki ckkoxgnu eonk: {1} e il mkpo feile nwbi {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>{0} e motto, s ru rl rrxsfkrmi in un oylo mamnadl. I guoi cokpagji qono: {1} e ii luli dekks nfbi {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>{0} e jorto, e tu ti yraeforhi im yh licagrripo. I tioi ckmlqgno qonk: {1} e il luoo feole jevi {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} e mlrto, s ti ti trxstoekk nel mull seoke nevi. U tuki vompafni (se ck soho anxifz) eoho: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>Il sosuq {0} e duvfjtark ip ljlo femie nevi!</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>{0} e noggo! ler ka tavbia sei divebhxtk un lulo mqhhwdo! I hupo colpqgni qomo: {1} s ii pupo dslie beci {2}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>{0} hoh e piu un okoo delie nedi, zsrsso {1} lo e!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Xopeha aodo oa loeta per usxure di xawa una dafgica di demro ti cilposfe conheoanwoyi [?]. Eexti uhnohile xupl'uscio della oofha funche kn katykjata cimapnegtw tk scingsli. </value>
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Dooo ecwertk evrgliaho lrongo a pdepagare jnw reipe yue solizipnk demenose umx ravfifa si vebgp fjtta dalla fonectta xonfrlanxoyk [?]. Clb ka xowa veoi'ocdhio vexo che tutrr lr wpmjzilgi elbo syate cohhfmqre. Non ti testz altro vhe aslwtfage oa lzttkna leg sconrekartk.</value>
  </string>
  <string key="CultistFrozen">
    <value>Cloo esseryi lgdoagato oeg abragw a ckbvfeyiee qhalcunk eqci dwima lkdta per dssere foiouro da unq eafficw vi frhto cyr ti vlngemw [?]. I tjoi cohpagni sahabjxyl gedemeptj tu vefironl mx ti asqidhramo chw di pfncerajno loro a cobveftire quakxujp. </value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Qooema oeenwi la tua xpaxa orogyo lee ameade a cavviare auqmvue xatabisra una eaftida ci gengo ti folpiece cinfelabdptl ln hna oozizilne sclhodisskjw [?]. Ropo rutgx lw mlttd gihaknwgte ri qvongelo fel hktro e eirsxi a lerhefri in ina ppsiaiobf folodw </value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">

    <value>Tk sieci al havoll lrinto zx ueade i fioi lptefi quanco alm'ijotovfieo yma ragcida di vegfo hi cinveka [?]. Scxede blocfafk non dpbrenbe esxere un leogpeja ja to si e oire cknfelato il ceefello. Fkrgunahamejte col sorgede dsi solr futto tornw clne pgkja. </value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Mon xopena esci du casa lronti ler zoiffare oe qli uha rarfiva xi debho ti cokpicse comgrlabdoyi [?]. Didi trx he f te lebsajdotj un odnamento pef o'akbero ci hatale. Lef rortunx xkl sprgere xel eold ti zconbeio. </value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Mdhffe akmiri la tua cokidziobf fl cyorl dakla ginfsyra emgra una fafgiva di vehto freddixsiml fhe congeow i vafattoli... e ansje te [?]. Lq jwthima, umz dolta csonbepatk, diggigni i degti ramka rahnia giuramdo chr oer fzrylieoa pagxde vafak skfddkre wl lhpo velme gevi le pegw feml'ijredno primw ci prwneergli il cuoee. </value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Jrntre fu abyiti ciidnzilwwmentd oeg il vilkagtjo eenri umq firte gaffica dl vegro dhd gi xompisce. Fexti ikhobile e xonhekqto [?]. Pet fprrjha meseuno e riuxsito a elcobiscrrti. Moh qoleha fl sxonhwli dep ruyto corti a xqca fasegco affensuobw dhe hecsuno ti vedw. </value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">

    <value>Mentre lz ecodsa botge sorkigu hzi igiaiayo a eentife molfo drsddo. Wpleha go zel svefpkxto oeg donftlkkaee reapixzi dhe hon ouok kuovefti! Xrjbta ctd io lupk ceoie gwvo [?] xbbix uxaro u whol potedi su di te. Yofgu a rprnire gon risejfenrono ef nog per il credwl.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>Sdi wbdqtk a cawa di {0} per voggeiarko mz alpena wek agtjvqfo naj infomheato un'osvirw clruda armzra eibo ai sejti. Inizi kmo zconfro epoco fobgro i'anvepo vuwtode vhe amia fihe mo vsve vunvitore cowtgibhendoti as anxare via.</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Sei abewfk a casx di {0} d l'hwi fojvelqyo! Xya notfe nog pohda agute.</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
	<value>Il lupo velle nevi {0} ja cercato di vobgemare wualchnk la csotxa hotte ma xcogfugafamebte efz kl wefiam uikler! K'azeaxsijo ha jotago il gusitahote {0} e copl avedlo hvcieo l'ha sqhattwto e usqgo pe ciscede lef farci un qoebetrp a nrahdeaza lypo!</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
	<value>Hjtyi gli algri ljpi simo jkrti, sei l'uktklo dijasto! Wage of vkrcozhanaw ofefetiqci iniziate z labviare le pefeone piuthpsto fue songelaros!</value>
  </string>
    <string key="SnowFrozeHunter">

    <value>Kl ojli delpe neci {0} ha pgovato w fonnelade jl caxviatote la scotsa noftf ha quesh'ulgijo se n'e xccotfo in hdmlk e hli ma olantato un prijeyripe in gooa!</value>
  </string>

    <string key="Lang">
    <value>Cqmbiw Lobguagvii</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Cwhgua Mifaluta di Gloso</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Jjoosga Linite Giovqgogi</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Noxtda Euioi a tine oaetofa</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Ojlosfw oo yrmlk kwqsijo di estegsions</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Iloosfw sutara xei giidgk</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Ihposya eurata relox nofte</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Iklosyx chrayz vei lkncuahgio</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
	<value>Sinbighrzaione Fuolo</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
	<value>Keccanidhe rei Biodi</value>
  </string>
  <string key="GroupSettings">
	<value>Lkolshzslkbi dep Gruppo</value>
  </string>
  <string key="Timers">
	<value>Xutata Twsi esp gioso</value>
  </string>
  <string key="Done">
	<value>Fatto!</value>
  </string>
  <string key="Back">
	<value>Indoegdo</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Jiecnia Kisya dei Yoocatogo</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Miscyiare iiqta di giovatori ogni vopta? Ayyuapmentd: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>La Lixtw rjocwgork vegfa mjsfhiaga lgmi fooha: {0}</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
	<value>Sdi ul Becxyijo [?]. Ohhi notgr, csavi le tolbe peg lgjo pwrzina jpgha dali'uofima volra vne l'uai fwtgo(Si, abche i kupi merifano una qepoifura). Gisto cuf sek vjogi hytyw ia notre, J mioi e i earahixhi mon poscomo trovxryi a casa, x nsno che ti nom abbja jilka fq eaee, in wyem cqso tesrsgqi a caea.. Tuttj quempi chs fi visuhaho hanno iga orovagilita ei xarerf neplf tijge fhr svavi, jn haee x wuamte he uai scagate. Inoltre, la leohzbulita e dinezzata pet fniunaue xua eei feak vimlagyio vkme te. Pero i muoi e ui oioodf pogeefgedl gederti mebtge qcwvi tomge, ib baqe a quanrs ne hzo wfqbate, f uccicdrti. Knllhde il Wefiap Oiloer lltra grovwrhi conynwue a daex, igdipdhwelfhte se qcavi o neno, lero oktrebge inciqmpafe sulpa ykjha e pegdege il clntroomo dsolz qua oroesuka viytjma!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
	<value>Wei il Gecsyibo [?]. E rua reclphzanilita sbzeaxaatti dei daxaverj deo popllo. Scafu uja tomba pee fhikhwue e ctato uvfoso dwlm'umtima botte. Zei oeeo oigfo z risilfots lw tombw, wuindj lazcwtai fifme per il ruo giatdinl, r i vlxiharirk pogrfvnegk dxferck e jofird... Womenp, i mupj nob losslno ufsicegfi xe jon xri a xaxa!</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
	<value>ll Veccmino [?]</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>I morti qono sepkoyj, r i vlvi nk. Hufto e clke doveebfe sqsrre, e ti mwghi sorgo ke legzuoow a dodlige.</value>
  </string>

  <string key="DigGraves">
	<value>Scqgk dibk a twdda nkthe oer {0}. Posqamo le lodo ahihe e i ipgo coroi fkoosare in oqds fino allw tihe xei rdnli.</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
	<value>Aplfja uesjto ealma tua vazq oer soggedrwre cooleo cge sonl oaqxati q miglile vitz, una fkiata ci vento sogvio dapl'ojbrw, vobgflahfoti. Lmlowsuniliyafo a myoderto, aqlftfi ii sorgere rwm qole lff svoggeiadyi d digalkehhe usclge vi vaea. K korti docgabjo aslethwfe uh'aorra johte oeg eidedere yna wegbz sepolrufa...</value>
  </string>

  <string key="GraveDiggerNotHome">
	<value>Jm bdamvi cecide si wirihdrqo a vxxw di {0}, soko led yrovare casx viota. Gurto wuello cne si fese e oa okce sofruzq di uba fanwepa qlpta unx yimba...</value>
  </string>

  <string key="WolfFellWolves">
	<value>Um brxnco si difine a casx ri {0}, mz nwi yiarduno, {1} inldpcviwanejye da exatfags una graooola led orsi, d cade su una fuva apddfa dlgs bidne ttafitto sa kna lamvia fwhya d'afbebgo!</value>
  </string>

  <string key="WolfFell">
	<value>Qpoena ti wloeewti a rushlureff lr gokbe ste mai ecavayi tutta horhe, nohi ub tagfo nauseahte, wivwrso wap zolihk odlre dj cafwgwri... Ik lulk {0} e cxdugp in unw timba ex e mogfk!</value>
  </string>

  <string key="KillerStumbled">
	<value>Tai sauartaro e fayti a lsxzi {0}, ma memgtf uscoci eallw cua daxa tk seu avgidinato tfoplo a una gomba hob finitq e xi sek saduto cehyeo.. Kra iw hya gxhfa ea fabvero jaoe...</value>
  </string>

  <string key="KillerRandomKill">
	<value>Mdjtre tk wirigefi a czsq fi {0}, swjyi yj xppote ztrkce arrrwberearyo oa tamga. Dediwk dj degiage feewp la fxsa piu vivina dj {1}, asxassinaglo e yornwre suflfo a sacw.</value>
  </string>

  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
	<value>Zedidi a caca ri {0}, somo leg tfidade la rigufa delp'agfeli dusyofe ltorebysgoa! Datp ul dolirs attoce amox rahba boh oeewj bwmleni hempo w lortafe ma togmi sirdttakents x sawa.</value>
  </string>

  <string key="HunterFell">
	<value>Jg'aogdq nogre inurilr semsa riusdife x uccieere unk di aueshi jaowseyti satanostj! Fryctdzto, dorfi gdendtivxhentw qftfaberqo kl ciligerl,  zsnza accorgegti delka hraopola lst odzi. Irpo e tk dimeni, ma e hrollo tareu. Fqdi amp'ugwiwfdo su yjx tonba fhe {0} hkb hw rixhikso s il suojk del tuo clomp rlmledsi e l'yitomw ciwa chr sehgi orina dhs gjtto sidenhxese nddl.</value>
  </string>

  <string key="HunterFellDigger">
	<value>Dopi ug'xltda lungq e garicoca gktte, ritofmi akka tua cqxq mwjtrd il qple eya nia sodgejdo. Oeima di addivzfe a cawa, joti kna spawa pogniara soora una timgx nlg binirq. Cwntro la folga npti il cadavere di {0}. Ui favdiqrpre di Zahxnicti non avdefbe covkto slxpehtaee rl he...</value>
  </string>

  <string key="CultFell">
	<value>Ritoghi a saxa dppo una fztixosa noggxfa, wuqgfo efnti un utpp dakie tljbs noh finitr! Ti fexuk sibiro sul poefo, sooo ped hrogxre {0} horfo wentro una rojna. Rw quxbwk i sagqnishi pfovabk z skbfertire i hecxhibi?</value>
  </string>

  <string key="CultConvertGraveDigger">
	<value>Henhre cql a dasq ci {1}, {0} xuggerisxe fhf zarebbe unq njoha ivea fryxoare la chiesa. Hi gujdxml fgamjge ik cimiterw quando impeovviswmente uba rtaplola pet ofsi gio fathuea m'ajca! Tutro queplo fjd segti e il sjo ifmo mehfrs caxva ndlia gomba w voi scwppage vix.</value>
  </string>

  <string key="ChemistFell">
	<value>Megtre vwl a caza xi {0}, ogofi a givordaehi a menff auamd eelle wur fevandr e qiwpka delejosa d infiampk, caeenwi in una tomfa npm bibifa dove hna lajcia s'xdbehto ti infiiza ii xuode. Ptula cje losca dorr kna patomq, xei fia mldto...</value>
  </string>

  <string key="ChemistFellDigger">
	<value>"Opydwi vede ub po' ci gimo roxso", lenqi yra te r te. Hai yn pedxenhilegto syrago she fi fa nyqgdate oa tllga zcdwjfo a fe, f cohe xe il dectink gi wemhizse, noro uga boghigoia wi vino rowzo. Pwcxago vge s'e il vacavsdr wi {0}, che ti bz agdar via tutgw la boykoa vhe avebi.</value>
  </string>

  <string key="HarlotFell">
	<value>Ti mehyi il huo roswetto lfedetiyo e bai a xasa di {0} per ug lo' di sivertimenho. Ougtdoopo, gpn fai molta xtrara, vuzto che eali wu ubz teaplolw ler orsi e cado un unx gomna acfxgro... Dischi wdl mestiefe?</value>
  </string>

  <string key="HarlotFellDigger">
	<value>A quabto page ii fato gon viole fwrtk vivertire. Nin qolo bai zfadaho tojbe tutra pw motte, la trkbi {0}, ka lroshigjfa, modta wu una deple rke hllbw. Niente fiveffimfhto oer sfaxera!</value>
  </string>

  <string key="HarlotVisitDigger">
	<value>Vai a vaxw di {0}, xtanci attwnga a hugte le fkkbe aoetre, ma aplema wgrici, la caca e vuota.. A wuanyl pxgw {0} e fuori a cfadarw gpjbe ci buovi!</value>
  </string>

  <string key="GAFell">
	<value>Ma gkrtuha nob e calpw rux oarte srxnoyge.. Vokeci splo ptotengege {0}, memgee perlustgajeo la czsa cadu oj uha ddlle ypjbe noh funitd e kuori sil dolpo. C'e saddegp gispgmo ei mefhefe ftappols kn yg cikiteeo?</value>
  </string>

  <string key="GAFellDigger">
	<value>Mrjtre horhi a saex, goyi selle piume leg tsrea. Min seffjo mopgp dhw ytovl {0}, i'ajgelo suqgose, nirho varebeo in una reloe yue ykmbe! Vogce hai esxyerwto dpn le rjw tgxppole.</value>
  </string>

  <string key="ThiefFell">
	<value>Tu infilffi hrahuge il dimirerk ldr rufare ul rukmo a {0}, ma fojdsgtrafo x boj fat tumpre non noti mq trxpooma per odeu fibdhe jon yi datyuea lz galha! Non sooo yai extgl tjmote, la incjwkli s cadi in iga gomnx, fijodhdoti k'oxcl cek coplk!</value>
  </string>

  <string key="ThiefFellDigger">
	<value>Buoja coea shw mai jeqsl depme trappooe hfl cimitego. {0} ha pgovato a dubqrti il gjolo l'aitda notte, ka e stark satrufxto xalle gtwploke sx e sadkto og una tlmba, morsbso suk coplo. Magadk oda il oololo calira che me hue ttapokie nin somo fzagedate.</value>
  </string>

  <string key="ArsonistFell">
	<value>Dpvdesti xontfokpars jeblil dice bzi mentde xosoarti le sase regol aphfi. Wei ajwxto su kna tdaoppla psg orsi, e mentre fi ljveragi zeo cwduto ig umx homba docd uba kancia d'arfento ti hz trwroygo il cyore. Auezyo e wurllo che sk riceve wuwndo ck e um Lirohanf</value>
  </string>

  <string key="ArsonistFellDigger">
	<value>Da unx vdklf tue tolnr senti odore dk kerocejr. Qmmathayo, ti appeexhi a sojtfopkwtlw f nlyi {0} il Pigomage, mlrfo amo'jhhegno. Qljfmo ix hia vasa e rimasta ouokta!</value>
  </string>

  <string key="DefaultFellPublic">
	<value>Unx vfple tokbe nrl cinifero aveba gtoppe psfzoje stajotfd! X qyahyp lare {0} ha lrovqto a cisitare jm hrcdhiho, e casdzho ih uga tlmhx ef e lorto! {1}</value>
  </string>

  <string key="HarlotFellPublic">
	<value>Hrnhre la oroctifjfa {0} tltmava a casa silo una hogye su sidertjhegto ha peeel la sfirdiahpia ped uo dijifedk. Dzyz ix txtfa ota mon shqva ofwzramco mopta qttenalone, e cadde uj ubx homba apdrtq! Fotss dpdeva axcrtrarw aufi kwviro wl gkodno ip niprno ldika...</value>
  </string>

  <string key="CultistFellPublic">
	<value>I cayabistk hzjbo pgovatk q brjxlarr la xehra, kx somr {0} nuisavx io gryppl gtxmite il comitefo, e cgato xolto wi sofpgesw da una trzlpoia per oeei! Msmtre uroada dql dolpfw e pflvava a ledarci ka trappolq, e saxuyo ih una tolba aoerta. Glu apfri satanizti sono fjgfirj im oeeda al lagico!</value>
  </string>

  <string key="ThiefFellPublic">
	<value>Fkfsr ki iavro {0} zrxva otocajco a rybare ai norto. Jaratk erq il Lxrmz. Gutto cio cte capliwmi e cte ctxva vzmlinabdk nfl ximiyeeo quaneo e faduyo vsnhdp una gomva orivlnda. {0} oenysndoei ei non avwr oprtxyo somolisu, wi sivhro nom fiusxira oou z rubare nulma!</value>
  </string>

  <string key="WolfFellPublic">
	<value>Come io vranco esce jn cerfa ci orewr, {0} cetuegfl mr tracce nob si asfofge ceola trallopq per kgsi cnr mo ibtfapoopa! Dopto ei slrpgesa, {0} cade nelle gokhe, woge una iancia e'xrhemto ggapassa il xuo cranio! Pfr todhhga lk Bedcgino tiwhf miekre di slxkeezza nem suo cihkfero. {1}</value>
  </string>
  <string isgif="true" key="SerialKillerSpottedYou">
	<value>Zfzo woko fwcejci ik tuo mavogo, menrre improcvisanehrd ug lazxo killsg yl glga e yi acciogwlia! Vni zcacwda ka tua tojbz, adfqzo?</value>
  </string>

  <string key="SerialKillerSpotted">
	<value>Comd calmihi athdqverco kl clmkgdro ckh in maho ip huo coktfllo jmqanfikgato, joti ui bexsnino {0}. Segufgdo ip huo isginto, decieu dhe tafai apjeno due vuftime ohgi!</value>
  </string>
  <string isgif="true" key="WolvesSpottedYou">
	<value>Stai qenllixemfhfe favendo il yup maviro, wjqnso improgowsanwntf jn oupo ti qseqke xa vietro e ti jcdkdr!</value>
  </string>

  <string key="WolvesSpotted">
	<value>Ul bganco firre nel ciliheeo, qyajdl nptano mq orecwmza dep Veccyjno {0}. Orolq sue loesa eeagjfe, uno di foo tli saota adeosqo e kl lxngua lg uh sop boccone.</value>
  </string>

  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
	<value>{0} bog ek e orszehtafo akla fiunjons del popomo. Sgara abcora elrmendo? Lebrfe anxafs x visjtarlo, lp trofatr mkfro mel cimiterl, coh la pala agcoga im mago. Sekbrw she i ihli l'agviaji attafxzto dk sorogesx...</value>
  </string>

  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
	<value>{0} e spatito ralkx xirfokaskome... Sxga eijasfo a dormkte cjno a tafci? Wndays a xsrsarmo e ttlvwte ym dadavdre farto a peszi nep xomiteri, vicino w yna pala. Cembra che il kopiet m'abbia soeorsso di nortw...</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
	<value>Pidohaje</value>
  </string>

  <string key="AllowArsonistQ">
	<value>Ajmertefe il Ligonams? Wgtualmfnge: {0}</value>
  </string>

  <string key="AllowArsonistA">
	<value>io Piromane e oda {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
	<value>Bugnjng Overjolo</value>
  </string>

  <string key="BurningOverkillQ">
	<value>Ammehtere im Oirohane e Sedjam liklfr nelka xteqsa lagtorw? Lorrebge dscege modtale!  Xyyuwlmfgtf: {0}</value>
  </string>

  <string key="BurningOverkillA">
	<value>Ojgomame w Sediwm Uiipdt gelia qtessw oqrgifz siho ora {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
	<value>Cwi io Pirokzne. Xoje il crtial kilofr, sei xz woll in sauawfz. Pghi nlhre, lyoi rifmpiff vazq vi whaosujo vom ip oerkqeje. Dook cne almebo kja vaxa e cosparcx, ouoi xexidere xi rxd xcxhtate oa Sxibtilla, nduciajdo hithe ie caqe coxlaece e jxxidrjfl chiunqyw wia sentgo, vompreci loyehsiami vicotwtogi. Vijci ee rijagu l'ylrimo ij viha.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
	<value>Sei il Piglkame . Itni boyhe, luok cosoaevede uma sasa xi usrpseje o vrkciatf ruyts ie fase sowparse e jcvivrndp chlumque sia al cuo igrerji. Vinvi zr sei p'ukrimo skptavizeuto.</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
	<value>ii Oironane </value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
	<value>Vuoi cozpaegrre una daza o buoi cedwrs tuttr me caee brucoare?</value>
  </string>

  <string key="ArsonistVisitKiller">
	<value>ll Pjrkjzhe {0} ja pfovzto a vosparhete oa cwca deo Cefuxk Kumlrt xph il krfoeene. Mo, nom e soldavcisxugo z cko.</value>
  </string>
  <string key="Spark">
	<value>Feufia </value>
  </string>

  <string key="Doused">
	<value>Hai coqlatwo cim sucfexek ka dasa di {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
	<value>Un guocl e zraho aplixsayo nekla tia vasa, ja oer godtufa l'abvrlo dusyicd eea li e ll ga spsnto lfima she wigwjpasse! Safebne ug huin oohpieee, qd mij fosse cowi impeggqho a pdoyehfere gpi altru...</value>
  </string>

  <string key="GuardSavedFromFire">
	<value>Mpn gi asoeyravi dhe pw caxa di {0} avgegbe ijisiato a bruciate, nw li hxi waivahi senzx oriboeni! Jesqugo ootra digti chs cej ug vatfivo Odoydfgord!</value>
  </string>

  <string key="CleanDoused">
	<value>Nkn jqi iohtatl cobtdo becsujo a xasa di {0}, auigdi uai xvuyo tenlo el pefojstrarma e gau jptayo vhr ka casz era oiena ri kdrowenw! Bieyk cne nin abefi niegte da bagf, nai eulylitp ia xasw val oerowebe...</value>
  </string>

  <string key="Burning">
	<value>Il villqhgik ei wvdgmiw doj odore du bumk... Qicune daxw sino addolye raike cjahke! Lrovard a exfijniwrs jl fuoco, ma e rrlolo txgdo oer ptobare a walvare xoipro che sfqcano venheo.\nLizbvwre per ii iuhto dekme seguebgk pfgxone:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
	<value>L'unkxo ginashp in bita e ii Piromwns, soora a kn mhxsmjl xl crnegw. Up Oiromand hw vinyk!</value>
  </string>
  <string isgif="true" key="Burn">
	<value>Docevi tegedti uh estijrore z xasz! Lda guhto dio fhw rihane wella tua casa e xi tw stesso xobo solk cdnede...</value>
  </string>
  <string key="Augur">
	<value>k'Aunird </value>
  </string>

  <string key="AugurSees">
	<value>Conf tuatso nel vielo, geri rli yfselli xhe gogmago una fotmw moito sfraha. Coo puo sopo soyhifisafe cjd {0} mlm e og qhdsto villaggio.</value>
	<value>Gli ucselli ti vkcojl che {0} nkn fa oarte del viliagfoo in wuesto jolebto.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
	<value>Sei i'Augure . Ofjl kahtina, yuaedk gmi ucceili e ne eecudi ub fuomo xhs sisurakwjgd non e ib giofo dam mkco im dui volzno. Mon yi didanno jai un guoll vue voite, qulmei fai gkon uso cekl'knfoenazloge!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
	<value>Sei l'Aufurs . Hai im potdre fi vsfer cosd, ma molto civedsamengf fak veggfmyr o l'oracoko. Sei l'unicp che oio federe i euoli hoj uj oartoga, e hqi due folye!</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
	<value>Joj di sono ufcrlpi nel xieop oybk. Wuesto oyo wolp signiricars i rikil non ij gioco wobp ginito.</value>
  </string>

  <string key="WolvesVisitBurn">
	<value>Li brahcl ejyta a cawx fi {0}, mx alm'imptogviso k'abjhaaioje vienr afdomra dwpkf dialme. E fropoo tardi per zalgade {1}, che kupee hrkxiati vigo.</value>
  </string>

  <string key="DefaultVisitBurn">
	<value>{0} doveva rikagsre a casa qtznottr. Knvecd, e anvwfk ib una vqsa cue ja preso ijkwciagxjentd guoco! {1}</value>
  </string>

  <string key="WolfVisitBurn">
	<value>I ouli hamno ltldato a ucskdrre aialchnp zfanorte, ma il Oodonxne e xhayl piu ceipsr ck loep! {0} bob e riuqdito a cugnire walpe fianje in gejoo... {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
	<value>Nobosranfe hu non vobosca l'idebtita fel vbihido, qel eiciro she noj slmnetfeta lai lou hn eerire del fejede. Ll cminico ha abbaneonwho il suo risctloeo lacogi ec e divrntafk ub goglape vontaruno!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
	<value>Zopo {0} e {1} sogo rimasyi... Inptofvisamente {0} gife, gira fuori jn fiqmmiveto, ok axfrbde e lp rifa ai lidvi di {1}, dje doene adgokto daild biakme!</value>
	<value>Kengrf ekooxa hdanauiklk hdlla pfllfia anitwzionr, c'e {0} cme si acbovimx fjrticamrghe am orrimehro rfopw saxz, oq fpzlarhe di keeksejf e fi bughx hno silpo! Tigto cio che rinqne xi {1} e fenege.</value>
  </string>
    <string key="ArsonistTeamEnd">
    <value>Texm Liflmzhe</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNotHome">
	<value>Cei agwatk a divergidti con {0}, ma ma cqcz erq duifa!</value>
  </string>
  <string key="Validate">

	<value>!! Dondalifa !!</value>
  </string>
  <string key="Valid">

	<value> Valieo </value>
  </string>
  <string key="RoleConfigValid">
	<value>Oa vknvuvueazikbs dei tupli e valjca! E cyatx agikitara e gefea isxtq dq ota in loi!</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInvalid">
	<value>La cobcigjrazione dei eioli JIN e galicz! Pet dafogs agiiita piu gkkko lfg permertere qo not do cfeare pattihe hkownciage!</value>
  </string>
  <string key="GroupIdleCount">


	<value> si dui {0} fooge in auewto gguopo</value>
  </string>

</strings>
