<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Currently updated by @MatteoIlGrande. Ask me for anything, thanks -->
<!-- Last updated on 12 September 2017 -->
<strings xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <language name="Italian (DragonBall)" base="Italiano" variant="DragonBall" owner="Ale" />
  <string deprecated="true" key="NotInGame">
    <value>Sembra che tu non sia stato scelto per partecipare al torneo del potere...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} ha deciso di iniziare un torneo, clicca Join per partecipare :P</value>
    <value>Sono aperte le candidature per partecipare al nuovo torneo Tenkaichi di {0}. Clicca Join per entrare nella lista dei candidati</value>
    <value>Clicca join per partecipare al nuovissimo torneo indetto da {0} contro Cell!</value>
    <value>Riuscirà {0} a sopravvivere nella battaglia contro Freezer sul pianeta Namek? Clicca Join per partecipare da alleato! (o da avversario! MUAHAHAH!)</value>
    <value>{0} ha creato un torneo privato. Vuoi partecipare? Clicca Join!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} ha creato un torneo dove non sarà presente un regolamento. Clicca join se hai il coraggio. (E tanta voglia di morire)</value>
    <value>Sei pronto ad iniziare una violenta battaglia senza regole contro {0}? </value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NoJoinGameRunning">
    <value>Non puoi unirti ora! Il torneo è già iniziato.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AlreadyJoined">
    <value>Ti sei già unito!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto per cliccare Join!</value>
    <value>Solo 60 secondi rimanenti per unirti! Clicca Join prima che sia troppo tardi!</value>
    <value>Hai ancora un minuto per unirti! Clicca Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per cliccare Join!</value>
    <value>Il torneo inizierà fra {0} secondi! Clicca Join per unirti! </value>
    <value>Solo {0} secondi rimanenti per cliccare Join!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Ah, non ci sono abbastanza partecipanti. Cancello il torneo!</value>
    <value>Non abbiamo raggiunto abbastanza giocatori! Il torneo è stato annullato.</value>
    <value>Purtroppo non abbiamo raggiunto i giocatori minimi. Il torneo è stato cancellato.</value>
    <value>Siamo troppo pochi! Riprova, dopotutto tentar non nuoce!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Il torneo sta iniziando, aspettate qualche secondo mentre assegno i ruoli ed aggiorno il database.</value>
    <value>Il torneo è iniziato! Vi sto assegnando i ruoli in privato. Buona fortuna a tutti!</value>
    <value>Sto iniziando il torneo! Controllate la chat privata per ricevere i vostri ruoli!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="BannedForExploit">
    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare al torneo!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Mi dispiace, abbiamo già raggiunto il massimo numero di giocatori!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} si è unito. {1}/{3} giocatori, {2} minimo.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto a Werewolf! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Pazzo, non puoi più ritirarti ormai!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha ceduto al terrore!</value>
    <value>{0} è fuggito dal campo di gioco!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} giocatori sul ring.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="DidntAsk">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu sia nella lista dei candidati.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AnswerNonValid">
    <value>Questa non è una risposta valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per uccidere {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} vota per eliminare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} non ha votato per due volte consecutive.  Gli altri partecipanti hanno deciso unanimamente di eliminare {0}\n{1}</value>
    <value>{0} si è scordato di votare per due volte consecutive. I partecipanti, non contenti di questa assenza di partecipazione, decidono di eliminare {0}.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Dopo aver assistito alla morte dell'ultimo dei seguaci di Freezer, decidi di tradire la tua razza e di portare a termine i piani dell'imperatore Freezer.</value>
    <value>Dopo aver assistito alla morte dell'ultimo dei seguaci di Freezer, decidi di tradire la tua razza e di portare a termine i piani dell'imperatore Freezer.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\n{0} è il Supremo</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>Vista la morte del Supremo 👳 {0}, hai la possibilità di prendere il suo posto</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} ha seguito le orme di {1} ed è ora il nuovo Supremo 👳!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Hai visto che\n{0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi eliminare?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Su chi vuoi raccogliere informazioni?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Chi vuoi assassinare? {0} onde d'energia rimanenti</value>
    <value>Chi vuoi assassinare? Ti rimangono solo {0} onde d'energia.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>A casa di chi vuoi cercare le sfere del drago?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Chi vuoi scrutare?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi proteggere?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi uccidere?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A chi vuoi dare la caccia?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è il tuo maestro?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>In testa di chi vuoi mettere le uova di baby?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sei un Saiyan debole. Se i seguaci di Freezer dovessero attaccarti, ti unirai a loro come un vero codardo</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sei lo scagnozzo di Hit. Il tuo compito è quello di prendere informarti sugli altri partecipanti. Puoi farlo una volta al giorno. Stai attento, potresti essere scoperto dai seguaci di Freezer (40% di probabilità)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Sei Mr. Satan. Non sei in grado di aiutare durante il combattimento, ma sei bravo a prendere tempo. Se i seguaci di Freezer ti attaccheranno, non avranno tempo per attaccare il turno successivo</value>
    <value>Sei Mr. Satan. Non sei in grado di aiutare durante il combattimento, ma sei bravo a prendere tempo. Se i seguaci di Freezer ti attaccheranno, non avranno tempo per attaccare il turno successivo</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sei uno Yardrat. Ogni notte puoi teletrasportarti da qualcuno e portarlo via dal pericolo. I seguaci di Freezer, però, ti uccideranno una volta su due</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sei il leggendario Hit. Hai due onde d'energia. Cura le tue scelte! Durante il giorno puoi decidere se uccidere un partecipante. Tuttavia, lo scoppio verrà udito da tutti, e la tua identità non sarà più un segreto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Tu sei Pilaf. Durante la notte, puoi scegliere di "far visita" ad un altro giocatore, inventando scuse patetiche per cercare le sfere del drago a casa sua. Tuttavia, meglio non infastidire i seguaci di Freezer.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Il Saiyan traditore. Starai insieme ai membri della tua razza fino alla morte dell'ultimo seguace di Freezer, dopodichè tradirai i tuoi compagni per portare a termine i sogni di gloria del tuo nuovo imperatore</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Sei un seguace di Freezer. Ogni notte potrai uccidere qualcuno (buon divertimento)!</value>
    <value>Sei un membro della squadra Genew! Di notte potrai uccidere uno dei partecipanti</value>
    <value>Sei un malvagio scagnozzo di Freezer! Ogni notte, hai il compito di uccidere un innocente</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Sei il Supremo. Durante la notte puoi scoprire il ruolo di un giocatore.</value>
    <value>Sei il Supremo. Durante la notte puoi scoprire il ruolo di un giocatore.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Sei un normalissimo Saiyan. Non hai particolari abilità e non conti molto.</value>
    <value>Sei un inutile Saiyan, costretto a passare le tue giornate a nasconderti senza reagire</value>
    <value>Purtroppo sei solo un ordinario Saiyan. Non hai davvero la possibilità di far valere le tue idee. Buona fortuna!</value>
    <value>Purtroppo sei solo un ordinario Saiyan, senza nessun potere.. Che peccato...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Sei Cell. Il tuo scopo è quello di farti eliminare in qualsiasi modo possibile. Se ci riesci, esploderai uccidendo tutti gli altri. Quindi tu vincerai, e tutti gli altri perderanno!</value>
    <value>Sei Cell. Il tuo scopo è quello di farti eliminare in qualsiasi modo possibile. Se ci riesci, esploderai uccidendo tutti gli altri. Quindi tu vincerai, e tutti gli altri perderanno!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Sei un Saiyan ribelle. Scegli un modello. Se questo muore, diventerai un seguace di Freezer.</value>
    <value>Sei un Saiyan ribelle. Scegli un modello. Se questo muore, diventerai un seguace di Freezer.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Sei Mr. Popo, sei l'unico a conoscere l'identità del Supremo.</value>
    <value>Sei Mr. Popo. Conosci l'identità del Supremo e dovrai cercare di farlo sopravvivere.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Sei Dende. Quando (e se) il (vero) Supremo muore, prenderai il suo posto.</value>
    <value>Sei Dende. Questo significa che in partita, c'è almeno un Supremo. Nel caso morisse o venisse convertito, diverrai il Supremo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Sei un seguace di Baby. Ogni notte, puoi scegliere un giocatore in cui inserire le uova di Baby. Se tutti i giocatori rimasti vivi sono controllati da Baby, avete vinto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Sei Goku, l'unico in grado di fermare Baby! Ogni notte, puoi scegliere un giocatore. Se è un seguace di Baby, lo ucciderai. Inoltre, Baby non può prendere il controllo della tua mente.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Il crepuscolo si avvicina inesorabile. Con l'ombra dei seguaci di F, i Saiyan si accingono a decretare chi sarà l'eliminato questa sera...\nOgnuno ha {0} secondi per votare!</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Il sole è sorto. Avete {0} secondi per muovere le vostre accuse / difendervi / discutere.</value>
    <value>La notte è finita, e il sole è sorto. Avete esattamente {0} secondi per discutere su chi linciare.</value>
    <value>Con il sorgere del Sole, termina la notte. Ora tutti gli abitanti hanno {0} secondi per discutere sul da farsi.</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Il buio è calato. Ognuno si dirige verso il proprio letto, stremato, al termine di un'altra giornata di duro lavoro. Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
    <value>Il sole è tramontato e la Luna è alta in cielo. Ognuno torna nella propria casa, esausto. Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>I Saiyan hanno gettato i loro voti, tra dubbi e sospetti. {0} è stato eliminato.\n{1}</value>
    <value>Dopo attente riflessioni, i Saiyan hanno deciso che {0} sarà l'eliminato oggi.\n{1}</value>
    <value>I Saiyan hanno deciso, tra incertezze e paure. {0} sarà l'eliminato di oggi.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Incapaci di trovare un accordo su chi eliminare, i guerrieri tornano frustrati alle proprie postazioni, in attesa di un'altra notte d'ansia e sconforto...</value>
    <value>La folla, con idee opposte su chi eliminare, torna delusa alle proprie postazioni, in attesa di un'altra notte di angoscia e preoccupazioni...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Nessuno ha votato! Qualcosa mi puzza, nessuno verrà eliminato stanotte.....</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>I guerrieri si riuniscono la mattina, ma {0} manca all'appello. Vagano fino alla sua postazione, per trovare {0} sventrato malamente, con degli strani strumenti e diversi fogli ficcati in gola. Il seguace di Hit è stato eliminato</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Si leva il sole, e per la disperazione di tutti, c'e il cadavere di {0} al centro del ring. Lo Yardrat è morto. </value>
    <value>Appena si fa giorno, si vede il cadavere di uno strano essere al centro del ring. Si scopre che lo Yardrat {0} è stato ucciso senza pietà dei seguaci di Freezer.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Uscendo dalle case, lo sconvolgente ritrovamento del cadavere del leggendario assassino Hit. {0} è stato eliminato dai seguaci di Freezer.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>E' l'alba ormai, ed i combattenti trovano diverse interiora verdi in giro per il ring. Appartenevano a {0}.  Il Supremo👳 è morto.</value>
    <value>Svegliandosi, i guerrieri sentono una aria cupa e pesante. Vedono i resti di {0}, insieme ad uno strano scettro e ad uno strano turbante.  Il Supremo👳 è morto.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>All'alba, uno dei sayan scopre il corpo di {0} in un angolo del ring. Mr.Satan🍻 è morto.</value>
    <value>All'alba, uno dei sayan scopre il corpo di {0} in un angolo del ring. Mr.Satan🍻 è morto.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Al mattino, viene rinvenuto il corpo di {0}, un Namecciano, insieme ad un bastone di legno qualunque. Pensava di essere il supremo. BAH</value>
    <value>Al mattino, viene rinvenuto il corpo di {0}, un Namecciano, insieme ad un bastone di legno qualunque. Pensava di essere il supremo. BAH</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Questa notte, la vittima dei seguaci di Freezer è stata {0}, fatto a pezzi in un angolino del ring, senza testa.\n{1}</value>
    <value>Un'altra notte di terrore è finita. Seguendo una terrificante scia di sangue, gli altri guerrieri trovano {0} fatto a pezzi in un angolino del ring.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Uno strano fluido esce dal corpo senza vita di {0}... Goku ha eliminato un altro dei seguaci di Baby</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Sembra che durante la notte nessuno abbia perso la vita. Ottimo!</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Questa notte i seguaci di F sono passati a trovarti, e tu, da vile quale sei, sei finalmente riuscito ad unirti a loro!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri seguaci di Freezer sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>Volevate eliminare {0}, ma lui, vile sayan, ha deciso di unirsi a voi e vi ha convinti ad accettarlo </value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>Mi dispiace, i seguaci di Freezer hanno deciso di ucciderti.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>Oh no! {0} era Mr.Satan!  Siete riuscidi ad eliminarlo, ma vi ha fatto sprecare un sacco di tempo prezioso. La prossima notte non riuscirete ad attaccare.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Hai provato a proteggere uno dei seguaci di Freezer! Evidentemente lui non lo ha apprezzato</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Hai portato {0} via dal pericolo proprio quando era sul punto di essere finito. Ben fatto!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>{0} non è stato attaccato, quindi non hai avuto molto da fare questa notte.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Hai deciso di proteggere {0}, ma non sei riuscito a trovarlo. Probabilmente nascondeva la sua aura.</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Questa notte uno Yardrat ti ha salvato la vita, portandoti via dal pericolo mentre eri in fin di vita.</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Pilaf ha rinunciato alla sua ricerca durante la notte sbagliata. {0} è stato eliminato!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Strano, {0} non era nel solito punto! A quanto pare non riuscirai ad uccidere nessuno</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Hai fatto visita a {0} per cercare le sfere del drago. Pensavi di averne finalmente trovata una, ma avvicinandoti scopri che era solo la testa dell'ultima vittima del seguace di F. Ovviamente adesso anche la tua fa parte della collezione.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>{0} ha fatto visita alla persona sbagliata questa notte! I suoi resti sono stati ritrovati al centro del ring. Che strano però. Manca la testa.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, sperando di trovare una delle sfere del drago. Ma ha trovato un seguace di F intento a squartare i resti di {1}! Fulmineo, egli si gira verso {0} e lo elimina in un colpo. {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Eh niente, le sfere non si trovano a casa di {0}! Almeno sai che non è un seguace di F.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Questa notte uno strano tipo è venuto a trovarti. Sembrava che cercasse qualcosa, ed inventava scuse senza senso per restare. Comunque, non penso abbia trovato qualcosa</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Hai beccato {0} mentre si informava su uno dei partecipanti. Attento, potrebbe mettere Hit sulle tue tracce</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Hai scoperto che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Questa notte {0} gli aveva fatto sprecare un sacco di tempo! Hit ha avuto la sua vendetta. {1} è morto</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Improvvisamente si sente un forte urlo. Poi i guerrieri notano {0} in piedi accanto al corpo di {1}.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Il seguace di Freezer ha vinto. Gloria all'imperatore!!!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>I seguaci di Freezer hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>I cattivi sono stati debellati. I buoni hanno vinto anche questa volta!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Oh no! Avete deciso di eliminare Cell! La sua esplosione lascia quindi un vuoto desolato. Alla fine Cell ha vinto.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Ruolo e fazione dei guerrieri rimasti in vita:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} vota per convertire {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per convertire {1}... ma purtroppo ha scelto Goku! {0} è morto!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a convertirti...  ma l'hai ucciso in pochi colpi. Un seguace di Baby è stato ucciso. {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Dopo la visita di uno strano individuo, ti senti strano, e senti di dover obbedire ad un certo Baby. Sai anche che il tuo compito è ottenere altri seguaci.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Seguaci di Baby: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} è stato convertito!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} è stato inviato a convertire {1}... ma non è riuscito a trovarlo!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Tutti i guerrieri vivi sono seguaci di Baby. Alla fine ha avuto la sua vendetta. MUAHAHAHAH</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Hai dato la caccia a {0}, ma era già morto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Fai visita a {0}. Capisci dal suo strano modo di comportarsi che è uno dei seguaci di Baby, e alla prima occasione, lo uccidi senza pietà.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Hai fatto visita a {0}, ma non hai notato nessun comportamento strano. Probabilmente non è ancora un seguace di Baby.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value> {0} è riuscito a trovare un corpo con cui seguire il grande F! Ginew è tornato dalla vostra parte!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>Sei riuscito ad impossessarti del corpo in fin di vita di {0}! Sei tornato un seguace di F, insieme a {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>un Saiyan 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Mr.Satan 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Pilaf 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>il Supremo 👳 </value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>il Saiyan traditore 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>lo Yardrat 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>lo scagnozzo di Hit 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un seguace di F 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>il Saiyan vile 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Hit 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Cell 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Un Namecciano qualunque 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Ginew 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Mr.Popo 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Dende 🙇 </value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>il seguace di Baby 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Goku 💂</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>👻 Scappato dal ring</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Eliminato</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In vita</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
    <value>Guerrieri in vita</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>un membro del Trio 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sei un membro del Trio De Dangers. Non hai particolari abilità, ma se nel torneo sono presenti altri membri del Trio, saprai chi sono.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Al mattino, viene ritrovato il corpo senza vita di {0}! Un membro del Trio De Dangers 👷 è morto!</value>
    <value>Appena sorge il sole, si ritrova il corpo di {0}, squartato senza pietà. A quanto pare, un membro del Trio De Dangers 👷 è morto!</value>
    <value>Al centro del ring, si rinviene il corpo pieno di buchi di {0}. Un membro del Trio De Dangers 👷 è morto!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
  <!-- new strings May 6 2016-->
    <value>  Gli altri membri del Trio sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Il vostro membro piu' nuovo si reca da {0} per convertirlo, ma trova solo rimasugli dei corpi delle sue vittime.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
  <!-- new strings May 9 2016-->
    <value>Proprio quando stavi per finire {0}, uno Yardrat si teletrasporta da lui e lo porta via dal pericolo. Peccato!</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
  <!-- new string May 12 2016-->
    <value>Spedite {0} per convertire {1}, ma la sua volontà era troppo forte. Le uova non sono bastate per impossessarsi della sua mente. :(</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un giocatore con il nome di {0} e' gia' entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
  <!-- new string May 13 2016-->
    <value>Ti rechi a casa di {0} per cercare le sfere del drago, ma quando stai per uscire, ti accorgi di uno strano liquido grigiastro sparso per terra.</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che {0} non era più in vita.</value>
    <value>I guerrieri, al sorgere del sole, trovano i resti di {0}, morto in qualche modo la scorsa notte...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Cavoli... {0} non si e' presentato all'allenamento del Trio, questa mattina... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Non puoi scappare via dal ring proprio adesso. Torna su e combatti valorosamente.</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>e' stato assassinato</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AdminAdded">
    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' nel torneo! ({0})</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="MultipleGames">
    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="GroupQueue">
    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @greywolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="MaxGames">
    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="SkipQueue">
    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Non ci sono tornei in corso. Cominciane uno con /startgame o comincia un torneo SENZA REGOLE con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono usare questo comando. Chiedi al creatore o ad altri admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento (automatizzato).</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NullIdAdmin">
    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} E' gia' un admin!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NotAdmin">
    <value>{0} Non e' un admin!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AdminRemoved">
    <value>{0} E' stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="LanguageSet">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Il Supremo è già stato eliminato, mi dispiace!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
  <!-- new strings june 10 2016 -->
    <value>È scaduto il tempo!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sei Kaioshin il Sommo. Puoi utilizzare i tuoi orecchini per unire due combattenti a vita. Se uno dei due verrà eliminato, anche l'altro soffrirà equalmente fino alla morte</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Sei Maji Kaio. Nel terzo universo tutti sanno che puoi mutare forma, ma ricorda che qui non ti conosce nessuno. Buon divertimento! Ricorda che devi comunque aspettare la morte del tuo bersaglio. Due "sosia" sembrerebbero sospetti</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sei Vegeta. Sei molto forte, ma contemporaneamente molto irascibile. E' difficile ucciderti, ma se qualcuno dovesser riuscirci, potrai portarlo nella tomba con te grazie alla tua mossa segreta. Potresti persino salvarti da un attacco dei seguaci di Baby</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sei Lord Beerus. Visto che sei un Dio della Distruzione, il tuo vero obiettivo è cancellare tutti gli altri guerrieri. Hai comunque dei limiti. "Hakai" richiede una gran quantità di energia, e puoi eseguirla una sola volta ogni notte.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Qualcuno ti ha infilato di nascosto uno strano orecchino. Improvvisamente il tuo corpo si unisce a quello di {0}. Da questo momento, siete come un solo giocatore.</value>
    <value>Qualcuno ti ha infilato di nascosto un orecchino. Improvvisamente il tuo corpo si unisce a quello di {0}. Da questo momento, siete come un solo giocatore.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>I Saiyan hanno deciso di eliminarti! Questa è la tua ultima possibilità, scegli qualcuno da portare nella tomba con te!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} non ha reagito in tempo. Vegeta, questa volta, è morto senza combattere</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} guarda agguerrito verso gli altri guerrieri, tentando di decidere chi portare nella tomba con se. Alla fine decide di morire senza reagire. Una vergogna, per il principe dei Saiyan</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Proprio quando {0} stava per essere eliminato, lui si carica e colpisce {1} con un potentissimo Final Flash. {1} cade a terra, senza vita. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Stai per morire! Nei tuoi ultimi istanti di vita, Hai l'occasione di uccidere qualcuno... Sbrigati!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} è morto prima di rendersene conto e poter reagire, immerso in un bagno di sangue...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Mentre {0} è steso per terra, ansimante nei suoi ultimi attimi di vita, non riesce a decidere chi eliminare... e accetta il suo triste destino.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>In fin di vita, {0} cade... Ma non senza colpire con le sue ultime energie {1}, che viene eliminato quasi istantaneamente. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} aveva intenzione di convertire {1}, ma una volta vicino, viene immediatamente attaccato!!! {1} colpisce profondamente i punti vitali di {0} in ordine alfabetico, provando anche un certo piacere!! Ed alla fine, "Hakai"! {0} è stato cancellato.</value>
    <value>I satanisti mandano {0} per convertire {1}, ma invece il corpo di {0} scompare misteriosamente dalla faccia della terra... e probabilmente anche da quella dell'universo. {0} è stato cancellato.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>I seguaci di F hanno provato ad attaccare Vegeta la scorsa notte, ma il principe dei Saiyan è riuscito a portarne uno con sé nella tomba! {0} è morto (Seguace di F 🐺) </value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>I seguaci di Freezer hanno provato ad attaccare Vegeta l'ultima notte, ma il principe dei Saiyan è riuscito a uccidere il seguace di F 🐺 {0} grazie alla sua energia!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>I seguaci di Freezer avevano deciso chi uccidere, ma purtroppo, sembra che {0} sia stato cancellato, durante l'attacco. HAKAI!!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Sembrava una notte tranquilla per {0}, ma non lo è stata. Al mattino, il corpo di {0} era completamente sparito. Sembra quasi che sia stato cancellato. HAKAI!! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>E proprio quando stavi per cancellare {0}, uno Yardrat lo teletrasporta via con se, salvandogli la vita. Peccato!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>{0} viene mandato da {1} per convertirlo, ma invece si sente solo un forte urlo e il corpo di {0} esce dalla finestra volando! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Hai provato a proteggere Lord Beerus, lui per ringraziarti, ti ha eliminato istantaneamente! Sei morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Sei sgattaiolato nella casa di {0}, alla ricerca delle sfere del drago. Tutto sembra andare alla grande, ma poi realizzi che la sfera che avevi recuperato dalla tasca di {0} è una testa. Dopo un attimo, lui ti cancella! HAKAI!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Sembra che {0} non abbia avuto successo nella ricerca di ieri, visto che sembra sia sparito dalla faccia della terra. {0} è stato cancellato. HAKAI!</value>
    <value>All'alba, i guerrieri non riscono a trovare {0}. Sembra quasi che sia stato cancellato dall'universo. HAKAI!!</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Uno strano essere blu ({0}) è ora diventato un membro del Trio, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} è finalmente morto, e tu ti trasformi in un membro del Trio. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Uno strano essere blu ({0}) è ora diventato un seguace di Baby, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un seguace di Baby. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Quello strano essere blu ({0}) è ora diventato un seguace di F, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un seguace di F. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Beerus è riuscito nel suo intento. Non proverà nemmeno un po' di solitudine?</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Chi vuoi uccidere stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Con la morta di {0}, anche la parte del suo corpo che apparteneva a {1} crolla. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Di chi vuoi ereditare il ruolo alla sua morte?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>A chi vuoi mettere i tuoi orecchini? Scegli il primo guerriero</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>? A chi vuoi mettere l'ultimo orecchino?</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Vegeta🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Kaioshin il Sommo🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Lord Beerus🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Maji Kaio🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sei diventato Ginew. Ti viene un'improvvisa voglia di impossessarti del corpo di {0}, ma devi comunque attendere la sua morte.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Al centro del ring, viene ritrovato il corpo di {0}, con vari fori in tutto il corpo. Sembra che lui abbia provato a visitare Vegeta! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura incappucciata ha provato a farti ingerire una strana sostanza, ma tu hai deciso di non fidarti.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>L'unione fa la forza!!!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Sorge il sole, e a {0} è rimasto solo {1} da cancellare. Quindi si prepara, e... HAKAI!!! Lord Beerus ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Tutti i guerrieri sono morti....  non c'è niente ad eccezione dei corpi rimasti a terra. Nessuno ha vinto questo torneo.. A parte Zeno, lui si è divertito un mondo!</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Il sole sorge, {0} e {1} si incontrano al centro del ring. {0} prepara la sua mossa più devastante da scagliare su {1}. {1} fa lo stesso, e due potentissime onde d'energia si affrontano al centro del ring. Alla fine, un'enorme esplosione ha il sopravvento sui due, ormai indeboliti e senza energia. Il ring rimane desolato...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei giá in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per {0}. Ti contatterò appena una partita sta per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova partita sta per cominciare su {0}</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il bot ti ha scelto {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Vinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
  <!--New strings 7th of July-->
    <value>Il giocatore {0} è stato ucciso per non aver votato {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Non hai nessuna abilità speciale.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei Sirius. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il suo ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere il Veggente, i Lupi tenteranno di ucciderti. Nota: Potresti non essere il Veggente, ma un Folle, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive l'Osservatore, saprai di essere il vero Supremo.\nTraditore🖕: Lo si può scrutare come Lupo🐺 o come Contadino👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di mangiare qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono lupi, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi l'ubriaco, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dalla sbronza! Se attacchi il maledetto, diventerà un lupo come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come prostituta, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono lupi(o killer) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un lupo(o serial killer), verrai ucciso. Se visiti il giocatore che i lupi stanno sbranando, verrete uccisi insieme. Però, se scegli un giocatore, e i lupi scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei solo un ubriacone! Da ubriaco, sei come un normale villico. Ma se venissi sbranato la notte dai lupi, tutto il tuo alcol nel sangue li farà ubriacare e dovranno stare fermi una notte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come maledetto, sei come un normale villico... finchè i lupi non cercano di sbranarti. Se venissero a casa tua, dopo il morso diventerai un lupo come loro! Nota: Finchè i lupi non ti mangiano, la tua fazione è con i contadini, e vincerai con loro nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei un bastardo traditore. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti i lupi, ti trasformerai in un lupo, pronto a uccidere i vecchi alleati contadini di notte! Nota: Finchè non ti trasformi, il tuo team è con i villici. Ti conviene quindi cercare di uccidere i lupi. Se il veggente ti scrutasse, Potrebbe identificarti sia come Lupo🐺, sia come Contadino👱.(50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei l'Angelo Custode! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un lupo, avrai il 50% di probabilità di essere mangiato. Se scegliessi il killer, verrai accoltellato alle spalle senza accortertene (100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Tu vecchio volpone.. Di giorno, avrai l'occasione di investigare gli altri giocatori. Usa questo saggiamente però, visto che c'è il 40% di probabilità che i lupi ti vedano investigare</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Artigliere, avrai due proiettili d'argento all'inizio del gioco. Di giorno, avrai l'occasione di sparare ad un'altro giocatore. Dopo lo sparo, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attento però, hai solo 2 proiettili e i lupi vorranno sicuramente mangiarti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Il Conciatore! Il suo obiettivo è semplice: Farsi Linciare. Se il conciatore riesce a farsi linciare. VINCE. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce a farsi linciare: perde. Non vince con i contadini</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un povero Folle che crede di essere il Veggente.... Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale in partita. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in partita. Se vedete un ruolo, sarà in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Satanista, il tuo obiettivo è convertire tutti gli altri giocatori (tranne i lupi) Al tuo culto. Se a fine partita, tutti i giocatori sono Satanisti, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \n Sosia: 0% Finchè rimane sosia, è impossibile da convertire \n Veggente 40% Il veggente è il più difficile da convertire \n Angelo 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Maledetto 60% \n Investigatore 70% \n Prostituta 70% Come l'angelo, se non è casa, non potrete convertirla \n Cacciatore 50% Avrai il 50% di convertire il cacciatore. Se fallite, C'è il 50% che vi spari.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i Satanisti. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti satanisti sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono satanisti, li ucciderai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Bimbo Ribelle, Alla prima notte, sceglierai il tuo genitore. Se morisse, ti trasformerai in un lupo. Nota: Finchè non ti trasformi, vincerai con i contadini, nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale villico. Nel caso il Veggente morisse, ti trasformerai nel suo sostituto. Nota: Se sei in partita, implica che c'è un vero "Veggente" in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il veggente (quello vero, non il folle). Se morisse e il Sosia oppure l'Apprendista Veggente prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi veggente e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Massoni è semplice: sanno chi sono gli altri Massoni dato che partecipano a delle riunioni segrete del villaggio. Se sono da soli, sono semplici villici.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, erediti il suo ruolo \n Nota: Se il giocatore viene convertito ai satanisti, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano bimbi ribelli e il loro modello è morto, diventerai un lupo. Sennò, erediterai il loro modello.\nI satanisti non possono convertire il Sosia (ma possono dopo che il sosia cambia ruolo) E - Il sosia NON può vincere a meno che si sono trasformati. Se a fine partita, il Sosia non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale villico. Questi due diventeranno follemente innamorati e se uno dei due muore, l'altro morirà. Nota: gli amanti sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se gli amanti sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se gli amanti sono di due team diversi(esempio: lupo + villico), e un team vince (esempio: lupi), anche l'amante (esempio:villico) vince. \n TL;DR Se tutti e due gli amanti sono vivi a fine partita, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo vendicativo, col grilletto pronto. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che la paranoia ti possiede e tu gli spari. \nSe I lupi ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno di loro. Sennò, avrai la chance di sparare a qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi dei lupi, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un lupo, il cacciatore ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni lupo in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Lupi= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti lupi, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.	\nSe I satanisti provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il serial killer è un giocatore solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: amanti). Come serial killer, puoi uccidere CHIUNQUE: Lupi, cacciatori, artiglieri, angeli, qualunque cosa. Se I lupi provano ad attaccarti, ne ucciderai uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone.  Forse è stato a contatto con i lupi troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della partita: {0}</value>
  </string>
  <string key="Day">
<!-- Day -->
    <value>Giorno {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nMessaggi per secondo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Sirius (Easter Egg e.e)!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Annulla</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostra o nascondi i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il Folle in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Folle come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il Conciatore in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Conciatore come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Satanisti in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Satanista come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l'ultima lista disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
   <!-- Update 4.0-->
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Sei Bulma. Il tuo voto durante l'eliminazione valrà doppio. In fondo, sei piuttosto popolare tra i Saiyan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sei Trunks. Il figlio di Vegeta. Non hai particolari abilità, ma se i Saiyan proveranno a linciarti, riuscirai a salvarti. Hai molte scelte, tra Macchina del tempo, chiedere aiuto a tuo padre, o semplicemente combattere. In ogni caso, ci riuscirai solo una volta.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Si il Maestro Muten: Oramai sei anziano, e non riesci più a capire bene quello che succede intorno a te. Potresti persino sbagliare i tuoi voti.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sei Frost. Hai sempre ammirato Freezer, ma non puoi aiutare i tuoi seguaci sul campo, visto che vieni da un altro universo. In ogni caso, ogni notte puoi tentare di scoprire chi sono i tuoi alleati o chi è il Supremo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei Gohan (Great Saiyaman). Una volta, durante il torneo, potrai trasformarti in Great Saiyaman ed impedire ai seguaci di Freezer di attaccare per una notte. In ogni caso, non sei in grado di fermare Beerus o Baby, quindi stai attento.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei Freezer, il grande Imperatore dell'universo. Incuti così tanto timore alle tue vittime da essere capace di piegarle al tuo volere. Non sempre, ovviamente. Devi comunque fare attenzione, non hai molte possibilità contro Beerus.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei il seguace più malvagio di tutti, e per questo sei il preferito di F, quindi se vieni ucciso, i tuoi compagni si infurieranno a tal punto da attaccare due volte la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>I guerrieri avevano deciso di eliminare {0}, ma mentre lo cercavano per finirlo, lo vedono partire sulla sua macchina del tempo. Trunks è fuggito. Probabilmente tornerà a breve, ed almeno sapete che non è cattivo</value>
    <value>I guerrieri avevano deciso di eliminare {0}, ma mentre erano sul punto di finirlo, vengono tutti spazzati via da un potente Final Flash. E' evidente che qualcuno non vuole che Trunks venga eliminato.</value>
    <value>I guerrieri avevano deciso di eliminare {0}, ma proprio quando pensavano che si fosse rassegnato, lui tira fuori una potente spada, e respinge tutti gli altri guerrieri, che dopo un po' rinunciano. E' evidente che Trunks non fa parte del Team F</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai provato a scrutare {0}, ma non riesci a capire cos'è... Sei però sicuro che non sia nè il Supremo, nè un tuo alleato!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fa un passo avanti e tutti la riconoscono! E' proprio lei: Bulma. I Saiyan decidono che le sarà concesso il privilegio di votare doppio durante la fase dell'eliminazione.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Rivelati" appena ti senti pronta di far notare a tutti la tua presenza.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Rivelati</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vorresti difendere i guerrieri da F, durante questa notte? Ricorda che puoi farlo solo una volta</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre i Saiyan si infuriano per decidere chi eliminare, si accorgono che {0} vola tra i cieli indossando una strana tuta ed un orribile mantello. Great Saiyaman si è rivelato. Per ora, o almeno, per stanotte, difenderà gli altri dagli attacchi dei seguaci di F.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Bulma 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Trunks 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Frost 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>il Maestro Muten 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Great Saiyaman ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Freezer ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>il Seguace Malvagio 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena Freezer si mostra a lui, {0}, terrorizzato, gli chiede di fermarsi, e {1}, sentendosia magnanimo, gli propone di unirsi al gruppo la notte successiva. {0} accetta senza batter ciglio</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sei stato attaccato da Freezer, ma le tue urla di disperazione lo hanno convinto. La prossima notte ti unirai a lui e diventerai un suo seguace.</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, Freezer si presenta davanti a te e ti spiega il suo folle piano di domino. Ora sei ufficialmente della sua parte!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Il sindaco del paese, in incognito. Se decide di mostrare pubblicamente il proprio ruolo, il suo voto varrà doppio. Se venisse convertito ai satanisti, perde il doppio voto.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Il principe è un ruolo chiave nella strategia del team dei Villici.La prima volta che viene linciato, il suo ruolo viene rivelato a tutti e non muore. Muore normalmente se viene ucciso di notte o sparato. Può essere linciato normalmente al secondo tentativo. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Sei un potente Stregone, ed hai poteri di Veggenza. Tuttavia non userai i tuoi poteri per vincere col popolo, invece, Ti schiererai con i Lupi. \nOgni notte scruta come il veggente, ma può vedere SOLO il veggente e i lupi. Vince con i lupi.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Sei il Ragazzo Goffo, talmente distratto che c'è un 50% di probabilità che il bot cambi il tuo voto di linciaggio a uno casuale.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Il fabbro è un abitante del villaggio che ha passato gli anni a forgiare spade elfiche. Una volta durante la partita, può decidere di spargere la polvere d'argento durante il giorno (verrà annunciato pubblicamente dal bot, e il suo ruolo verrà rivelato) e bloccare i lupi la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Il Lupo Alfa è l'origine della maledizione, la rovina delle rovine. Finché vivo, ha il 20% di possibilità di infettare le sue vittime (Se la vittima è stata votata anche da lui). Se infettate, verranno informate in privato e si trasformeranno in lupi la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Il cucciolo di Lupo è un normale lupo, e verrà visto come Lupo dal veggente. Ma se venisse ucciso, la notte seguente gli altri lupi uccideranno due persone, in preda alla rabbia.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in Freezer.  I tuoi seguaci, (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Seguace Malvagio.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Team Saiyan</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Team F</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>God of Destruction</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Team Baby</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Team Cell</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Saiyan</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team F</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>God of Destruction</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Baby</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Cell</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>I seguaci di Baby hanno mandato {0} per provare a convertire {1}, ma all'improvviso si vede la testa di {0} volare fuori dalla finestra... {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, alla ricerca delle sfere del drago, solo per trovare una divinità sul punto di cancellare {1}! Ovviamente anche {0} ha fatto la stessa fine! HAKAI!!!!!!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Al mattino, i Saiyan trovano il corpo di {0} disteso al centro del ring. Dende🙇 è morto.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembra che {0}, Gohan, sia stato estremamente sfortunato. Il corpo di {0} è praticamente scomparso. HAKAI??</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} è stato cancellato senza pietà da Beerus. Lui ODIA i parassiti. HAKAI!</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Il mattino seguente, anche il corpo di Kaioshin il Sommo era sparito. Che Beerus abbia visitato {0}?? HAKAI!</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>I Saiyan si svegliarono con la speranza di poter ancora una volta deridere Mr.Satan, ma il corpo di {0} è come... scomparso... HAKAI?</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Questa volta Beerus è riuscito a cogliere di sorpresa lo Yardrat {0}, che non è riuscito a scappare. {0} è stato cancellato. HAKAI!</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Sembra che persino {0}, il leggendario assassino Hit, possa essere sconfitto. Ma in questo caso, sembra sia stato persino cancellato. HAKAI!</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Al mattino, la povera Bulma, {0}, è completamente scomparsa... HAKAI!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value> Al mattino, nessuno riesce a trovare il corpo di {0}. Probabilmente Beerus si è occupato di Trunks, che questa volta non poteva proprio difendersi... HAKAI!</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Il mattino è giunto ed al centro del ring si intravede uno scettro. Solo che il corpo del Supremo {0} non è presente. HAKAI!</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>E prima che loro lo realizzassero minimamente, Frost era già esanime sul pavimento. È stato compiuto un errore. {0} è morto.</value>
    <value>E prima che loro lo realizzassero minimamente, Frost era già esanime sul pavimento. È stato compiuto un errore. {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value> {0} è stato ucciso dai seguaci di Freezer. Non si è capito perchè abbiano ucciso una povera rana, ma a quanto pare lo hanno fatto. Hanno perso Ginew, un loro potenziale alleato.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <value>I Saiyan passano tutto il mattino alla ricerca di Goku, ma invano. Sembra che sia completamente scomparso. {0} è stato cancellato. Che sia stato proprio Goku ad iniziare il combattimento?? HAKAI!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <value>Sembrava una notte tranquilla, visto che i seguaci di F avevano deciso di non attaccare, ma l'unico sfortunato è stato {0}, un seguace di Baby che ha provato a convertire un membro dell'impero di Freezer. La testa di {0} è stata trasformata in una decorazione per l'astronave!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <value>I seguaci di Baby pensavano di trovare un nuovo membro, ma si sbagliavano! {0}, un seguace di Baby è completamente scomparso durante la notte. HAKAI!</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <value>Doveva essere una notte tranquilla dove {0} facesse il suo lavoro da protettore della città, ma purtroppo, {0} aveva deciso di teletrasportarsi da Beerus, che lo ha instantaneamente cancellato. HAKAI!</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
  <!--1vs1 finales-->
    <value>{0} ha provato a proteggere un seguace di F questa notte. Però lui non l'ha presa bene, e {0} è morto. Povero Yardrat!</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova ad eliminarlo, ma l'allenamento di {0} si rivela efficace contro il malcapitato seguace di F! Tutto quello che rimane ormai è la sua carcassa con un enorme buco nello stomaco. Vegeta ha vinto.</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova ad uccidere {0} quando {0} meno se l'aspettava, riuscendolo a cogliere impreparato. Uccidere Vegeta sembrò una passeggiata per {1}</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
  <!-- Extend time -->
    <value>{1} e {0} si incontrano al centro del ring, e Goku capisce subito che {0} faceva parte dei seguaci di Baby, quindi, senza esitare, lo distrugge completamente, garantendo la vittoria ai Saiyan.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi prolungato di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono prolungare il timer più di una volta!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Permettere ai giocatori di prolungare il timer?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} prolungare il times ai giocatori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh no! {0} era Mr.Satan! Con i suoi discorsi senza senso ti ha fatto perdere molto tempo, e non riuscirai ad attaccare {1}...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Non puoi unirti alla partita perché non sembri essere un membro di {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Per favore non usare i comandi per joinare. Usa questo bottone invece.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Hanno votato in {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Abilitare il Voto Segreto?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Voto segreto impostato su: {0}</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, per favore ricordati di joinare cliccando sul bottone.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <value>Non trovo il gruppo. Prova ad usare il comando nel gruppo in cui vuoi togliere l'avviso di nuova partita, oppure aggiungi il link, l'ID o l'username dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sei stato rimosso dalla lista d'attesa per {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0} sono entrati in partita negli ultimi 30 secondi.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Allow Cult</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Allow Tanner</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Allow Fool</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Enable Secret Lynch</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Enable Random Mode</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Allow Extending Timer</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Show Roles on Death</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Allow Fleeing</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Show IDs on joining</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Show IDs of players while they join the game?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Tutte</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Abilitare la modalità casuale?\nQuando la modalità casuale è attiva, Chaos, Linciaggi segreti, Mostrare Ruoli alla Morte, e Ammetti Satanisti / Folle / Conciatore verranno impostati automaticamente ogni volta che qualcuno inizierà una partita.\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Modalità casuale impostata a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>Ammetti Gif Pack NSFW?</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Ammettere gif packs NSFW ai giocatori?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>GIF NSFW {0}</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Appena il sole iniziò a splendere nel villaggio, {0} si svegliò nel silenzio più assoluto. Dopo aver realizzato che nessuno era rimasto, {0} camminò e camminò, fino a realizzare di esser rimasto l'unico in vita nell'intero villaggio. Alla vista dei cadaveri sparsi per tutto il villaggio, {0} sospirò. Il sogno della sua intera vita di esser linciato dal villaggio è morto come lo sono i villici. Raggiunse così e toccò la corda, che aveva portato via così tante vite, prima di attorcigliarla attorno al collo e lasciarsi andare impiccato, con un sorriso triste stampato in faccia.</value>
    <value>{0} si svegliò all'alba, da solo. {0} vide quant'era un completo fallimento, non essendo stato in grado a indurre il villaggio a soddisfare il suo masochistico desiderio di venir linciato a morte. {0} prese una corda e si impiccò da solo, rendendosi conto che nessuno può realizzare il suo sogno, visto che nessuno era rimasto.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} aprì gli occhi, ma invece di sentire il solito trambusto del villaggio, ci fu un silenzio tombale. {0} osservò a lungo il triste soffitto, realizzando lentamente cos'era successo. Tutti erano morti. I lupi erano morti. Con una fitta al cuore, {0} si alzò, e iniziò a radunare la sua roba, prima di camminare fino al limitare del villaggio. Una lacrima scese dai suoi occhi, dopo che {0} pensò quanto vicino lui e i suoi compagni lupi furono alla vittoria. Ahimè, era tempo di iniziare una nuova vita, con un nuovo branco. {0} si gettò nell'oscurità della foresta, lontano dal silenzioso villaggio.</value>
    <value>Nonostante tutti gli sforzi di {0}, i lupi amici di {0} giacevano per terra, immobili e senza vita. Anche se ai lupi fu portata vittoria, non era rimasto nessuno con cui gustare il sapore del trionfo, nè villici da deridere. {0} sbirciò nella sua palla di cristallo, e sparì silenziosamente, in una nuvola di fumo, in cerca di nuovi lupi, nuovi alleati, e nuovi tradimenti per commettere nuovi crimini contro l'umanità.</value>
  </string>
</strings>