<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings>
  <language name="Italiano - Pokémon 1 Gen" base="Italiano" variant="Pokémon 1 Gen" owner="V1770rio" code="it" />
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} ha iniziato lo scontro! Clicca Join per unirti al divertimento... e probabilmente venir sconfitto.</value>
    <value>Una nuova battaglia è stata iniziata da {0}! Clicca Join se hai intenzione di combattere!</value>
    <value>{0} ha appena iniziato un nuovo scontro! Sarai abbastanza coraggioso da cliccare Join?</value>
    <value>{0} vuole iniziare un nuovo combattimento! Riuscirai ad uscirne illeso? Usa Join!</value>
    <value>Uno scontro è stato iniziato da {0}. Vuoi partecipare? Clicca Join!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} ha iniziato lo scontro! Clicca Join per unirti al divertimento... e probabilmente venir sconfitto.</value>
    <value>Una nuova battaglia caos è stata iniziata da {0}! Clicca Join per farti coinvolgere!</value>
    <value>È stato avviato un caotico scontro da {0}! Clicca Join per unirti alla mischia!</value>
    <value>{0} vuole iniziare un combattimento, stile caos! Clicca Join partecipare!</value>
    <value>{0} ha appena iniziato una battaglia! Clicca Join se sei abbastanza coraggioso!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto per cliccare Join!</value>
    <value>Solo 60 secondi rimanenti per unirti! Clicca Join prima che sia troppo tardi!</value>
    <value>Hai ancora un minuto per unirti! Clicca Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per cliccare Join!</value>
    <value>La battaglia inizierà fra {0} secondi! Clicca Join per unirti! </value>
    <value>Solo {0} secondi rimanenti per cliccare Join!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Ah, non siamo abbastanza. Falso allarme!</value>
    <value>Non abbiamo raggiunto abbastanza partecipanti! Nessuna battaglia.</value>
    <value>Purtroppo siamo pieni di codardi. La battaglia non si terrà.</value>
    <value>Siamo troppo pochi! Riprova, dopotutto tentar non nuoce!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Lo scontro ha inizio, aspettate qualche secondo mentre assegno i ruoli ed aggiorno il Pokédex.</value>
    <value>La battaglia ha inizio! Vi sto assegnando i ruoli in privato. Buona fortuna a tutti!</value>
    <value>Sto iniziando lo scontro! Controllate la chat privata per ricevere i vostri ruoli!</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Mi dispiace, abbiamo già raggiunto il massimo numero di Allenatori!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} si è unito. {1}/{3} giocatori, {2} minimo.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto su Werewolf! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>I tuoi Pokémon sono stati automaticamente sconfitti! Sei stato eliminato!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha ceduto al terrore!</value>
    <value>{0} è fuggito!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} allenatori.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="DidntAsk">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu faccia parte di questo scontro.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AnswerNonValid">
    <value>Questa non è una risposta valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per catturare {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} sceglie di attaccare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} non ha fatto nulla per due notti consecutive.  Non è degno di stare qui. {0} viene eliminato dallo scontro.\n{1}</value>
    <value>{0} ha abbassato la guardia per due giorni consecutivi. {0} l'arbitro non ha dubbi, sonfitto!\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Sei una recluta del Team Rocket, troppo giovane ed inesperto per agire da solo ma nel caso tutti i membri del Team Rocket venissero sconfitti, subentreresti come nuovo ed indiscusso capo dell'organizzazione. Il consiglio è quello di lasciare agli altri il lavoro sporco e al momento giusto, alleandoti con gli altri allenatori, dare il colpo di grazia al tuo superiore.</value>
    <value>Nessun altro membro del Team Rocket è in grado di combattere, le redini passano a te, non deludere le aspettative del capo.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nIl l'allenatore di Alakazam 🥄🥄 è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>Alakazam è stato sconfitto {0}. Il tuo Kadabra si è appena evoluto in un Alakazam 🥄🥄!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} ha preso il posto di {1} alla ricerca dei malintenzionati ed ora il suo Kadabra si è evoluto in un Alakazam 🥄🥄!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Grazie ai tuoi poteri psichici hai scrutato nella mente di {0} ed hai visto che era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi attaccare?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Su chi vuoi indagare?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Chi vuoi colpire? {0} Ossomerang rimanenti.</value>
    <value>Tendi la mano. Chi vuoi colpire? Ti rimangono solo {0} Ossomerang.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>In quale casa ti vuoi intrufolare?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Di chi vuoi scrutare la mente?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Di chi vuoi prenderti cura?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi catturare?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Chi vuoi liberare dal controllo mentale?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è la tua fonte di ispirazione?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Di chi vuoi controllare la mente?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
<!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
<!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sei l'allenatore a cui è stato lasciato il Victreebel di James. Stai dalla parte degli altri allenatori e combatti il Team Rocket, anzi se loro sono in città, cerchi di nascondere Victreebel e cerchi di non dare nell'occhio, ormai ti sei affezionato a lui, ma sai che se tornasse il suo vecchio allenatore, egli tornerebbe a far parte del Team Rocket e tu con lui, probabilmente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sei l'allenatore di Hunter, di giorno puoi mandare il tuo Pokémon a spiare gli altri giocatori, grazie alle sue abilità sa come non farsi scoprire, ma fai attenzione, il Team Rocket è munito di aggeggi elettronici in grado di rilevare persino gli spettri. Avrai il 40% di probabilità che individuino il tuo Hunter.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Sei l'allenatore di Nidoking, un pokemon abbastanza forte, di tipo veleno. Durante lo scontro col Teamo Rocket se il tuo Pokémon dovesse essere battuto, lascerà l'avversario avvelenato. Il Team Rocket dovrà ristorarsi in un centro Pokémon prima di poter tornare all'attacco.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sei l'allenatore di Chansey. Ogni notte potrai scegliere un allenatore e il tuo Chansey si prenderà cura del suo Pokémon. Occhio a non scegliere un malintenzionato, non ci penserebbe due volte a mettervi fuori gioco.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sei l'allenatore di Cubone. Il tuo Pokémon ha due lanci a disposizione. Non gli resta che prendere la mira e decidere su chi utilizzare Ossomerang, cercate solo di non mettere fuori gioco un alleato.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Dove è finito il tuo Rattata? Te lo sei perso di nuovo?! Sei l'allenatore di un giovane ed indisciplinato Rattata che spesso sfugge al tuo controllo e si intrufola nelle case di altri allenatori per fare uno spuntino extra. Se dovesse intrufolarsi nella casa sbagliata, finirebbe fuori gioco.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Sei una giovane recluta del Team Rocket, ma le tue ambizioni ti portano a sognare un posto in prima linea. Tuttavia finchè ci sono altri membri di esso, tu resterai sempre una recluta. Ma hai escogitato un piano, lasci fare agli altri il lavoro sporco e al momento giusto, fingendoti un ignaro allenatore, sconfiggi il Team Rocket per poi prenderne le redini.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Sei un membro del Team Rocket! Ogni notte potrai scegliere di catturare i Pokémon di qualcuno (buon divertimento)!</value>
    <value>Sei un membro del Team Rocket! Uno degli scagnozzi di Giovanni!</value>
    <value>Sei un membro del Team Rocket! Ogni notte potrai scegliere di rubare i Pokémon di qualcuno, ma non farti scoprire.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Sei l'allenatore di Alakazam, ogni notte, il tuo Pokémon ha la possibilità di scrutare nella mente di altri allenatori e comprenderne le intenzioni, oltre a scoprire quale sia il loro Pokémon. Sappiamo che siete molto potenti, ma fate comunque molta attenzione.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Sei un allenatore di Pidgey, puoi contribuire a salvare i Pokémon.</value>
    <value>Sei un allenatore di Pidgey, tieni gli occhi aperti.</value>
    <value>Sei un fan dei Pidgey e ne alleni uno.</value>
    <value>Sei un allenatore di Pidgey, non vedi l'ora di metterlo in campo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Sei il bullo, ti diverti quando tutti si fanno male. Ti fingi il malintenzionato di turno e se attaccato da altri giocatori, schieri in campo il tuo irascibile Voltorb che per la rabbia userà autodistruzione, mandando K.O. tutti i presenti.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Sei il Primeape di Kiyo! Egli ti ha affidato ad un suo caro amico per difenderlo dai vari pericoli, ma se costui dovesse essere sconfitto o catturato, perderai il controllo e ti unirai al Team Rocket per dare sfogo alla tua rabbia.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Sei l'allenatore di Abra. Solo tu sai se l'allenatore di Alakazam è in zona. Il tuo compito è quello di mantenere segreta la sua identità e di farlo restare incolume il più a lungo possibile!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Sei l'allenatore di Kadabra. Se l'allenatore di Alakazam dovesse cadere in battaglia o se avesse bisogno di sparire, dovrai prendere il suo posto e lasciare che Kadabra si evolva in un Alakazam.</value>
    <value>Sei l'allenatore di Kadabra. Questo significa che in giro c'è l'allenatore di Alakazam. Nel caso fosse battuto o succedesse altro, dovrai lasciare che il tuo Pokémon evolva.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Sei uno dei Pokémon controllati da Mewtwo, grazie ad un dispositivo rubato al Team Rocket, Mewtwo è in grado di controllare i Pokémon anche a distanza. Ogni notte vi manderà a casa di qualcuno nel tentativo di prenderne il controllo. L'obiettivo è quello di liberare i Pokémon dal controllo degli umani.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Sei Mew! Ogni notte vai alla ricerca di Pokémon soggiogati dal controllo mentale di Mewtwo per renderli nuovamente liberi. Se qualcuno di loro provasse a controllare la tua mente, non solo interromperesti il controllo ma sapresti anche quanti altri ce ne sono in circolazione. Sei immune alla maggior parte dei malintenzionati, quindi puoi visitarli senza essere sconfitto, ma sta attento, non si sa mai...</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Il crepuscolo è arrivato. La notte si avvicina, gli allenatori e i loro Pokémon si accingono a decidere chi attaccare...\nOgnuno ha {0} secondi per votare!</value>
    <value>Il crepuscolo è arrivato. La notte si avvicina, gli allenatori e i loro Pokémon si accingono a decidere chi attaccare...\nOgnuno ha {0} secondi per scegliere il povero sfortunato!</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Il sole è sorto. Avete {0} secondi per muovere le vostre accuse / difendervi / discutere.</value>
    <value>La notte è finita, e il sole è sorto. Avete esattamente {0} secondi per discutere su chi attaccare.</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Il sole è tramontato e la Luna è alta in cielo. Ognuno torna al proprio posto, lo scontro è finito. Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Dopo incertezze e perplessità gli allenatori hanno deciso. {0} è stato battuto.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Lo scontro è terminato in pareggio.</value>
    <value>Le forze si sono eguagliate, non ci sono vincitori.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Calma piatta! Non è un buon segno...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Gli allenatori si riuniscono la mattina, ma {0} non c'è. Alla fine trovano il povero {0} privo di sensi, il suo Hunter è sparito. Sembrerebbe opera del Team Rocket.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Il centro Pokémon dovrà cercare una nuova infermiera, {0} era l'allenatore di Chansey.</value>
    <value>Erano più bravi a proteggere gli altri che se stessi, stanotte {0} ha avuto la peggio. Chansey è fuori combattimento.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>L'osso abbandonato lì, i solchi sul terreno, non ci vuole un genio per capire che stanotte, nello scontro con il Team Rocket, Cubone abbia avuto la peggio. Lo zaino di {0} vuoto e lui privo di sensi, il Team Rocket ha aggiunto un nuovo Pokémon alla sua collezione.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Gli allenatori hanno subito una grave perdita. Mentre {0} era sul punto di scovare il colpevole, è stato individuato, reso inoffensivo e il suo Pokémon è stato rubato. L'allenatore di Alakazam 🥄🥄 è fuori combattimento.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>La notizia gira velocemente e pare essere confermata, questa notte il Team Rocket ha attaccato il Nidoking di {0}, l'allenatore di Nidoking 👑 ed il suo Pokémon sono finiti fuori combattimento ma anche il Team Rocket ne è uscito malconcio.</value>
	</string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Non appena il sole si leva, viene rinvenuto {0} privo di sensi, il suo Pokémon è sparito. Si tratta dell'allenatore di Psyduck, pensava che il suo Pokémon potesse condurlo a scoprire chi si cela dietro a quelle sparizioni di Pokémon in città.</value>
    <value>Appena si fa giorno, viene rinvenuto {0} fuori alla propria abitazione, stava se guendo il suo Pokémon sulle tracce dei cattivi, l'allenatore di Psyduck è fuori gioco!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Il mattino è giunto, e con esso una brutta notizia. Gli allenatori trovano {0} privo di sensi, pare che i suoi Pokémon siano stati rubati. MEOWMEOWMEOW\n{1}</value>
    <value>Un'altra notte di terrore è finita. Seguendo una scia di detriti lasciati dal combattimento, gli allenatori trovano {0} privo di sensi, in strada. MEOWMEOWMEOW\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>C'è silenzio nella casa di {0}... resta solo quell'aggeggio per controllare la mente, ormai inutilizzabile. Uno dei Pokémon controllati da Mewtwo è stato liberato dal piccolo Mew!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Pare che la scorsa notte non abbia portato perdite a nessun team, meglio così!</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Sei stato attaccato dal Team Rocket che voleva privarti dei tuoi Pokémon, ma quando hanno visto Victreebel, tutto è cambiato. Adesso sei anche tu un membro del Team Rocket.</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri membri del Team Rocket sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>{0} è stato catturato....  ma era l'allenatore di Victreebel, il vecchio Pokémon di James! Date il bentornato al vostro amico!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>Oh no! Il Team Rocket ti ha sconfitto. MEOWMEOWMEOW</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>Oh no! {0} era l'allenatore di Nidoking! Ora sei vittima del suo veleno, non potrai attaccare la prossima notte, dovrai passare la notte in un centro Pokémon...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Hai provato a prenderti cura di un malintenzionato! L'infermiera Joy ti aveva avvertito...</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Hai salvato {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>{0} non è stato attaccato da nessuno, quindi non hai avuto molto da fare questa notte, almeno ora hai un nuovo amico da aggiungere sul Pokébook.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Hai deciso di prenderti cura di {0}, ma non era a casa!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Sei stato protetto da Chansey, che ha scacciato i cattivi.</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>L'allenatore di Rattata, stanotte ha rinchiuso il suo Pokémon in gabbia per non permettergli di uscire, ma ha fatto male i calcoli. Il Team Rocket ha messo fuori gioco {0}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Strano... {0} non era a casa! Niente catture stasera...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Volevi scroccare un pasto extra a {0}. Purtroppo si trattava di un membro del Team Rocket, sei stato catturato.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>Il Rattata di {0}, non è tornato a casa stanotte! Non era mai successo, teme che il Team Rocket lo abbia catturato.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, per scroccare un pasto extra. Ma ha trovato il Team Rocket intento in uno scontro con {1}! Neppure la sua agilità lo ha salvato, il Rattata di {0} è stato catturato... </value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Ora sai che {0} non è un membro del Team Rocket, visto che hai mangiato indisturbato, le bacche nella sua cucina la scorsa notte!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Stanotte un piccolo Pokémon si è intrufolato in casa ed ha mangiato le bacche che tenevi in cucina, non sei riuscito a vederlo bene ma dalla sagoma sembrava un Rattata.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Il radar anti-spettri ha individuato {0} mentre ficcanasava! Secondo il pokédex si tratta di un Hunter!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Le tue indagini hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Sembra che {0}  non abbia gradito la visita di Rattata, stanotte! Cubone ha avuto la sua vendetta. {1} è fuori gioco.</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Improvvisamente si sente un sibillio, qualcosa si muove nell'aria. Si vede {0} in piedi, l'osso di nuovo in mano, più in là il corpo di {1} disteso a terra, con un bernoccolo sulla testa.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Il Team Rocket ha catturato tutti i Pokémon!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Il Team Rocket ha catturato tutti i Pokémon!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Gli allenatori hanno vinto! </value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Oh no! Avete attaccato Voltorb! Voltorb usa autodistruzione, e manda tutti al tappeto mentre il bullo ride di voi!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Allenatori rimasti vivi, ruolo e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} vota per prendere il controllo di {1} </value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo lavoro, per attaccare l'aggeggio alla testa di {1}... ma era Mew! {0} è stato liberato dal controllo mentale!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a prendere il controllo della tua mente...  ma l'hai liberato dal controllo mentale, utilizzando i tuoi poteri. Un Pokémon non è più soggiogato... {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Ti sei trovato di fronte uno strano Pokémon con lo sguardo assente, hai immediatamente perso i sensi. Prima di perdere conoscenza, vedi che il Pokémon applica uno strano aggeggio sulla testa del tuo Pokémon. Adesso anche lui è un Pokémon controllato da Mewtwo.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Pokémon controllati da Mewtwo: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} è stato soggiogato!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} è stato inviato da Mewtwo a reclutare il Pokémon di {1}... ma nessuno era in casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Tutti i membri del Team Rocket sono stati sconfitti, ma tutti i sopravvissuti sono Pokémon controllati da Mewtwo... Mewtwo ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Hai fatto visita a {0}, ma era già fuori gioco!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Esplori la casa di {0}, e ti accorgi subito che qualcosa non va. Ti concentri ed usi i tuoi poteri psichici, come pensavi, questo Pokémon era sotto il controllo di Mewtwo.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Hai esplorato la casa di {0}, ma non hai notato nulla di strano. La sua mente è libera, perciò te ne torni a vagare per la città.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>L'allenatore di {0} è morto! Adesso è tuo alleato!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} è morto! Ormai non ragioni più! I tuoi nuovi alleati sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>un allenatore di Pidgey 🐥 (👱)</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>l'allenatore di Nidoking 👑 (🍻)</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>l'allenatore di Rattata 🐭 (💋)</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>l'allenatore di Alakazam 🥄🥄 (👳) </value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Recluta del Team Rocket 🛴 (🖕)</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>l'allenatore di Chansey 🏩 (👼)</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>l'allenatore di Hunter 👾 (🕵)</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un membro del Team Rocket 🚀 (🐺)</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>l'allenatore di Victreebel 🥬 (😾)</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>l'allenatore di Cubone 🦴 (🔫)</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Voltorb 🤯 (👺)</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>l'allenatore di Psyduck 🐤 (🃏)</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Primeape 😡 (👶)</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>l'allenatore di Abra 😸 (👁)</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>l'allenatore di Kadabra 🥄 (🙇) </value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>un Pokémon controllato da Mewtwo 💆‍♂️ (👤)</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Mew 🧠 (💂)</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>👻 Fuggito</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Sconfitto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In vita</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
<!-- New strings 4 MAY 2016 -->
    <value>Allenatori in gioco</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>un allenatore di Kangaskhan 🐘 (👷)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sei un allenatore di Kangaskhan. Il tuo è un Pokémon che ama stare in gruppo quindi riconosce subito gli altri allenatori di Kangaskhan.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Al risveglio dei cittadini, viene ritrovato {0} privo di sensi! Il suo  Kangaskhan 🐘 è scomparso!</value>
    <value>Appena sorge il sole, si ritrova {0}, privo di sensi. Il suo  Kangaskhan 🐘 è scomparso!</value>
    <value>Nella piazza della città, si rinviene {0} pieno di lividi, non ricorda molto della notte precedente. Il suo  Kangaskhan 🐘 è stato rapito!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
<!-- new strings May 6 2016 -->
    <value>  Gli altri allenatori di Kangaskhan sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Il vostro ultimo adepto si reca a casa di {0} per far si che Mewtwo possa soggiogare la sua mente, ma trova invece una casa malmessa, l'allenatore privo di sensi e nessuna traccia del suo Pokémon...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
<!-- new strings May 9 2016 -->
    <value>Ti introduci nella casa di {0} per rubare il suo Pokémon, ma ti imbatti in Chansey e nel suo allenatore. Non ti aspettavi un avversario del genere, sei costretto a ritirarti.</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
<!-- new string May 12 2016 -->
    <value>Mandate {0} a casa di {1}, per far si che Mewtwo ne prenda il controllo ma la sua mente non è così debole come pensavate, non si unirà a voi.</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un allenatore con il nome {0} e' gia' entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
  <!-- new string May 13 2016 -->
    <value>Stanotte Rattata si è introdotto in casa di {0} per il suo spuntino di mezzanotte... Uscendo da quella casa, ha notato un allenatore riverso sul pavimento privo di sensi ed il suo Pokémon aveva uno strano aggegio sulla testa...</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che {0} non si trova in giro... Controllano la sua casa per poi ritrovare {0} privo di sensi.</value>
    <value>I cittadini si svegliano al sorgere del sole, e trovano {0} privo di sensi, tutti i suoi Pokémon sono stati rubati...</value> 
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Cavoli... {0} non si e' presentato all'incontro degli allenatori di Kangaskhan questa mattina...</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>C'è tempo e luogo per ogni cosa ma non ora.</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
<!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' fuori gioco</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' nella partita! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Scusa, sto per prendere una pausa per andare in manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @greywolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Non ci sono partite in corso. Cominciane una con /startgame o comincia una partita Chaos con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono usare questo comando. Chiedi al creatore o ad altri admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento (automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>L'allenatore di Alakazam non è nei paraggi!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
<!-- new strings june 10 2016 -->
    <value>Troppo tardi!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sei l'agente Jenny, devi tenere d'occhio più persone, quale modo migliore se non ammanettarne un paio o ammanettarti a qualcuno? Dovrai usare l'istinto e ammanettare te ad un altro allenatore o due allenatori diversi. In seguito potrai valutare se sono innocui oppure no. Gli ammanettati, diventeranno un vero e proprio team e se uno dovesse essere sconfitto, lo stesso toccherà anche al secondo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Sei l'allenatore di Ditto. Non avete un vero e proprio ruolo in questo scontro, per decidere da che parte stare, bisogna togliere di mezzo qualcuno e prenderne il posto, sei un mago del trafestimento e Ditto lo è nel trasformarsi in altri Pokémon. Non ti resta che scegliere il malcapitato.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sei l'allenatore di Scyther. Il tuo Scyther è uno dei Pokémon più forti mai visti. Sta sempre all'erta ha il sonno molto leggero. Se venisse messo K.O. dal Pokémon impazzito, potrebbe contrattaccare e metterne al tappeto uno a sua volta. Mentre se fosse il Team Rocket ad attaccare, allora avrebbe la possibilita di uscirne indenne e vincitore, a meno che non siano più di uno, in quel caso riuscirebbe a batterne uno solo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sei Gyarados. Un Pokémon sfuggito al controllo del proprio allenatore e che si vendica dei soprusi subiti attaccando casualmente allenatori e Pokémon senza alcuna distinzione.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Il tuo polso è stato ammanettato a quello di {0}. Il vostro obiettivo è di cavarvela insieme. Se uno di voi due dovesse essere sconfitto, anche l'altro dovrà ritirarsi.</value>
    <value>L'agente Jenny ti ha scelto! il tuo polso è stato ammanettato a quello di {0}! Se sarà sconfitto, condividerai il suo destino. Se riuscite a sopravvivere fino alla fine, sarete entrambi vincitori.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Gli altri allenatori pensano che tu faccia parte del Team Rocket! Hai un ultima possibilità, attacca chi pensi stia nascondendo la sua vera identità.</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} dice a Scyther di attaccare, ma il Pokémon è esausto, cade a terra e viene fatto rientrare nella sua sfera poké.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} dice a Scyther di attaccare, ma il Pokémon è esausto, cade a terra e viene fatto rientrare nella sua sfera poké...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Mentre lo Scyther di {0} sta per esaurire le forze, lancia l'ultimo attacco e colpisce il Pokémon di {1} in pieno volto, poco prima di tornare nella sua pokéball! {1} cade a terra, non è più in grado di combattere. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Lo scontro ti ha prosciugato le energie. Il tuo allenatore prepara la pokéball ma tu hai ancora la forza di sferrare un ultimo attacco. Decidi chi colpire!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>Lo Scyther di {0} non è più in grado di combattere...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Mentre lo Scyther di {0} è steso per terra, stanco per la sua ultima battaglia, non riesce a decidere chi colpire... e accetta il suo destino.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>Esausto, lo Scyther di {0} cade... Ma non senza lanciare un ultimo attacco e colpire il Pokémon di {1}, che si becca un potente Iper Raggio in pieno stomaco. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} cerca di soggiogare {1}, ma non sa che si tratta di Gyarados il Pokémon impazzito!!! {1} Affaonda i suo denti nel petto di {0} e poi lo schiaccia con la sua possente coda, prima di andare via soddisfatto! {0} è in fin di vita.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Il Team Rocket ha attaccato Scyther e il suo allenatore la scorsa notte, ma il potente Pokémon è riuscito a metterne uno K.O., prima di dichiararsi sconfitto! {0} è stato battuto!</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Il Team Rocket ha provato a catturare Scyther l'ultima notte, ma il Pokémon ninja è riuscito a mettere K.O. il membro del Team Rocket 🚀 {0} con il suo Iper Raggio!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Il Team Rocket ha provato ad catturare quella che pensava essere una preda facile, invece si trattava del Pokémon impazzito! {0} è stato ridotto in fin di vita!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Sembrava una notte tranquilla per {0}, ma non lo è stata. Gli allenatori si riuniscono al mattino per trovare {0} gravemente ferito, i segni delle grosse zanne sul corpo... Gyarados ha colpito ancora! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Hai provato ad aggredire {0}, ma ti sei imbattuto in Chansey e nel suo allenatore! Niente da fare stasera.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>I Pokémon controllati da Mewtwo mandano {0} per soggiogare la mente del Pokémon di {1}, ma un tonfo rumoroso, rompe il silenzio della notte, è {0} che vola dalla finestra seguito dal potente Iper Raggio di Scyther. {0} è fuori gioco...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Hai mandato Chansey a prendersi cura del Pokémon impazzito, non avete avuto il tempo di pensare a qualcosa, Gyarados vi ha fatti volare via con una codata. Siete entrambi gravemente feriti...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Sei alla ricerca del solito spuntino, che strano la casa di {0} non ha nulla di buono da mangiare. Ad certo punto lo vedi, {0} ti osserva e spalancata la bocca fa un solo boccone. Oggi sei stato tu lo spuntino di qualcun altro...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Sembra che il Rattata di {0} si sia intrufolato nella casa sbagliata. Stanotte è diventato la cena di qualcun altro. Il Rattata di {0} non è tornato a casa.</value>
    <value>Al risveglio dei cittadini, si nota {0} vagare per la città ed affiggere le foto del suo Rattata, chi gli dice che a quest'ora probabilmente è stato anche digerito? Il Rattata di {0} è scomparso.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Il Ditto di {0} ha ora preso l'aspetto di un Kangaskhan, esattamente come il tuo!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} è fuori gioco, e il tuo Ditto ora prende l'aspetto di un Kangaskhan. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Il Ditto di {0} è ora diventato Pokémon controllato da Mewtwo, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} è fuori gioco, e il tuo Ditto oltre a prendere l'aspetto del nuovo Pokémon applica anche il dispositivo che lo rende un Pokémon controllato da Mewtwo. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Il Ditto di {0} è ora diventato un membro del Team Rocket, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} è fuori gioco, e tu diventi un membro del Team Rocket. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>L'ultimo Pokémon rimasto in giro è Gyarados! Ha vinto</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Chi vuoi aggredire stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Lo scontro è terminato con la sconfittta di {0}, {1} non può fare altro che caricarselo in spalla e dirigersi verso il più vicino centro Pokémon.{2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Di chi vuoi prendere il posto?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Chi vuoi ammanettare? Scegli il primo nome:</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Chi vuoi ammanettare? Scegli il secondo nome:</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>l'allenatore di Scyther ⚔️ (🎯)</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>l'agente Jenny 👮🏻‍♀️ (🏹)</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Gyarados 🦈 (🔪)</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>l'allenatore di Ditto 🧞‍♀️ (🎭)</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Ditto ha assunto le sembianze di Primeape. L'allenatore da proteggere è {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Al centro della piazza centrale, viene ritrovato il Pokémon di {0}, privo di sensi. Sembra che stanotte si sia battuto con Scyther! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Uno strano ed inqietante Pokémon ha provato a controllare la mente del tuo! Appena ha capito non ci fosse nulla da fare, è scappato via.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Gli ammanettati hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Sorge il sole e gli ultimi due sopravvissuti si vedono nella piazza centrale. {0} vede {1}, lo azzanna e lo butta nella fontana. Gyarados ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Non ci sono sopravvissuti....  non c'è niente ad eccezione dei centri Pokémon intasati. Nessuno ha vinto questa battaglia...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Il sole sorge, {0} e {1} si incontrano in strada. {0} morde la spalla dello Scyther di {1}. Lo Scyther di {1} assesta un fendente e trafigge da parte a parte il povero {0}. Mentre {0} cade a terra, lacera la ferita dello Scyther di {1}. Entrambi sono gravemente feriti... Non ci sono vincitori!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei giá in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per {0}. Ti contatterò appena una nuova battaglia starà per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova battaglia sta per cominciare su {0}</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il pokédex ha scelto {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Vinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
<!--New strings 7th of July-->
    <value>Il giocatore {0} è stato squalificato per non aver combattuto {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: restare incolume. Sei solo un allenatore di Pidgey ma anche tu puoi fare la differenza! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei l'allenatore di Alakazam. Ogni notte, potrai scegliere una persona di cui ti fidi poco e  scrutare nella sua mente per capire chi è e quale è il suo Pokémon. Svelati saggiamente: se dici di essere l'allenatore di Alakazam, il Team Rocket farà di tutto per toglierti di mezzo e privarti del tuo Pokémon. Nota: Potresti non essere l'allenatore di Alakazam ma quello di Psyduck, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in battaglia. Se ti scrive l'allenatore di Abra, saprai di essere il vero Allenatore di Alakazam.\nRecluta🛴: La si può scrutare come membro del Team Rocket 🚀 o come allenatore di Pidgey 🐥 (50% e 50%).</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di catturare i Pokémon di qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti battere! Se almeno la metà degli individui in battaglia sono membri del Team Rocket, la battaglia si conclude e vincete. \n Nota: Se attacchi Nidoking, dovrai rimanere fermo un turno per ristorarti dal veleno! Se attacchi Victreebel, si unirà alla tua causa!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come Pokémon piccolo ed agile, avrai la possibilità di "sgattaiolare" nelle abitazioni altrui in cerca di uno spuntino. Se non sono membri del TR (o Gyarados) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi la casa di un membro del TR (o quella di Gyarados), verrai messo fuori gioco. Se visiti l'allenatore scelto dal TR o da Gyarados, verrete messi K.O. entrambi. Però, se scegli una persona, e il TR sceglie di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei l'allenatore di Nidoking! Grosso e pessonte ma il tuo allenatore non ti ha insegnato molto, ma se si mette male tu avvelena tutti. Se il TR decidesse di attaccarti, la notte dopo dovrebbe restare a casa a ristorarsi a causa dei Pokémon avvelenati.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Sei l'allenatore a cui è stato affidato il Victreebel di James, nascondilo se riesci, ma se proveranno a catturarvi, vi unirete a loro senza esitazione. Nota: Finchè non ti fanno visita, il tuo non volere che Victreebel si faccia male, ti induce a combatterli come un normale allenatore.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Seila recluta del Team Rocket. Te ne stai in disparte, fino al momento giusto, ti conviene lasciar fare il lavoro sporco agli altri, e quando tutte le minacce sono state eliminate, puoi far fuori il membro del TR e prendere il suo posto. Fai attenzione agli altri allenatori, potrebbero sospettare di te. </value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei l'allenatore di Chansey! Ogni notte, potrete prendervi cura di un individuo. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un membro del TR, avresti il 50% di probabilità di essere messo fuori combattimento. Se scegliessi Gyarados, sareste ridotti in fin di vita, (100% probabilità).</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Hunter, che dire, un fantasma che si aggira per la città di giorno alla ricerca dei più pericolosi criminali. Attenzione però, il TR ha uno srumento rileva spettri e c'è il 40% di probabilità che ti individuino.</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come allenatore di Cubone, avrai a disposizione due Ossomerang da scagliare in due giorni diversi. Dopo il primo colpo, tutti sapranno chi sei! Stai attento però, hai solo 2 colpi e i il TR cercherà di catturarti se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Voltorb o meglio il bullo! Il suo obiettivo è semplice: Farsi attaccare. Se il bullo richiama l'attenzione di tutti su Voltorb, questi si farà aesplodere e tutti avranno perso, tranne il bullo che riderà di voi. Nota: Se non riesce ad attirare l'attenzione su di se, perde. Non vince con gli altri allenatori.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Sei l'allenatore di Psyduck, credi di avere un potente Pokémon psichico a di sposizione, ma sei solo l'allenatore di uno psyduck con l'emicrania... Le informazioni riguardo agli altri potrebbero essere piuttosto confuse, sai che la persona individuata è lì da qualche parte ma non sei sicuro di chi sia. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza chi è presente in battaglia.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Pokémon controllato da Mewtwo, il tuo obiettivo è ampliare il tuo esercito, chiunque può farne parte, tranne il TR, Gyarados, e Muk. Se alla fine dello scontro tutti i sopravvissuti saranno Pokémon controllati da Mewtwo, vincerete. \n Probabilità di successo per i seguenti individui: \n Ditto: 0% Finchè rimane Ditto, è impossibile da soggiogare \n Alakazam 40% Non è facile da soggiogare ha una mente molto potente \n Chansey 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Victreebel 60% \n Hunter 70% \n Rattata 70% Come con Chansey, se non è casa, non potrete soggiogarlo \n Scyther 50% Avrai il 50% di soggiogarlo. Se fallite, C'è il 50% che vi metta fuori gioco.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è liberare i Pokémon dal controllo mentale di Mewtwo. Se provassero a soggiogarti, li libereresti dal controllo mentale e potresti sapere quanti altri ce ne sono. Ogni notte potrai visitare qualcuno: se sono pscm di Mewtwo, li libererai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Primeape, la prima notte sceglierai l'allenatore da proteggere e nel caso costui fosse messo K.O., tu perderesti il senno e ti uniresti al TR. Se invece l'obiettivo restasse sano e salvo, allora continueresti la tua vita tranquillamente.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Sei l'allenatore di Kadabra, se tu sei in gioco, allora c'è anche Alakazam. Nel caso quest'ultimo fosse sconfitto, Kadabra si evolverà e tu diverresti automaticamente il nuovo allenatore di Alakazam.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Solo tu saprai se l'allenatore di Alakazam è nei paraggi e dove si trova. Se fosse messo fuori gioco e l'allenatore di Ditto oppure l'allenatore di Kadabra prendessero il suo posto, tu lo saprai. Una buona tattica è proteggerlo e celare la sua identità agli altri.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo degli allenatori di Kangaskhan è semplice: sanno chi sono gli altri allenatori di Kangaskhan dato che adorano stare in branco, se ce n'è più di uno, si preferisce farli stare insieme. Se sono da soli, sono semplici allenatori.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Prima che lo scontro abbia inizio, potrai scegliere un obiettivo da sostituire. I pscm di Mewtwo non possono soggiogarti perchè Ditto non ha un cervello. Nota: non potrai unirti al vero scontro, finchè non avrai portato a termine la tua missione principale. Se alla fine dello scontro, sarai ancora un l'allenatore di Ditto e il tuo obiettivo non sarà stato messo fuori gioco, non vincerai.</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Prima della battaglia, sceglie due individui e ammanetta i loro polsi. Le due persone che hai legato, dovranno fare di tutto per collaborare e sopravvivere, perchè la Sconfitta di uno significa la sconfitta di entrambi. Nota: gli ammanettati sanno chi è l'altro, ma non sanno cos'è l'altro o quello che è capace di fare. Se gli ammanettati sono gli ultimi due in piedi, loro vincono, indipendemente da chi fossero. Se gli ammanettati fanno parte di due team diversi(esempio: TR + allenatore), e un team vince (esempio: TR), anche l'altro (esempio: allenatore) vince. \nTL;DR Se tutti e due gli ammanettati sono in piedi a fine scontro, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Sei l'allenatore di Scyther. Quando gli altri ti visitano, potrebbero finire fuori combattimento, visto che non sei di molte parole, hai lame al posto delle braccia e sai come usare un Iper Raggio. \nSe il TR ti attacca, hai una chance di mettere fuori gioco, uno di loro. Sennò, avrai la chance di portarne uno con te prima di finire fuori gioco.\nNota: Per gli attacchi del Team Rocket, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un membro del TR, Scyther ha il 30% di probabilità di batterlo (e restare in gioco. Per ogni membro del TR in più, la probabilità aumenta del 20% (2 membri del TR= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti invasori, mentre potresti batterne uno, verrai lo stesso sopraffatto. \nSe I pscm di Mewtwo provano a soggiogarti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, visto il tuo caratteraccio, hai il 50% di probabilità di mandarne uno al centro medico!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Gyarados è un Pokémon solitario che odia ogni forma di vita. Può vincere solo se è riuscito a battere tutti. Gyarados può battere chiunque. Se il TR provasse ad attaccarti avrebbero solo il 30% di probabilità di catturarti.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone. Forse è stato a contatto con i lupi troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della partita: {0}</value>
  </string>
  <string key="Day">
<!-- Day -->
    <value>Giorno {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\nPer dettagli, visita @werewolfsupport e controlla @greywolfdev</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nMessaggi per secondo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un Arcanine...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Annulla</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
<!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
<!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrare i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il Folle in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Folle come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il Conciatore in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Conciatore come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Satanisti in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Satanista come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l'ultima lista disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
<!-- Update 4.0 -->
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Sei l'allenatore di Moltres. Hai a disposizione uno dei tre Pokémon leggendari, una volta in tutto lo scontro, potrai decidere di utilizzare Moltres per dimostrare che non sei un membro del Team Rocket, da quel momento i suoi attacchi varranno il doppio. Fai attenzione, sei un obiettivo sensibile, una volta uscito allo scoperto, il TR cercherà di accaparrarsi Moltres.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sei l'allenatore di Zapdos. Se dovessero attaccarti, ti basterà schierare Zapdos per fermare ogni altro attacco. Ma attento il TR adora i Pokémon leggendari. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei l'allenatore di Slowpoke: "Chi sono i cattivi?". "Cosa sono questi nomi?". Vinci coi buoni.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sei Meowth il Pokémon che accompagna Jessie e James, fai parte del TR ma hai iniziato a muoverti da solo. Devi individuare i tuoi alleati ed aiutarli a nascondersi e catturare tutti i Pokémon. Di notte potrai a ficcanasare alla ricerca dei tuoi compagni. Sei abbastanza furbo da riuscire ad individuare anche i potenti Pokémon psichici presenti in città. Forse un giorno sarai importante quanto Persian.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei l'allenatore di Pikachu, una sola volta in tutto lo scontro puoi decidere di utilizzare il tuo attacco più potente. Durante quella notte il Team Rocket resterà paralizzato e non potrà attaccare. Per il resto, puoi comportarti come un normale allenatore.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei il Team Rocket. Ogni notte, sceglierai insieme aagli altri membri, un Pokémon da catturare. Se in alcuni noterete delle potenzialità, darete loro la possibilità di entrare nel Team Rocket, in alternativa al privarli dei loro Pokémon. Hai il 20% di probabilità di trovare nuovi membri per il team.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei il Persian del capo, Giovanni ti adora. Potresti essere mandato in missione da solo. Nel caso in cui fossi in missione con altri e fossi battuto. La notte successiva il Team Rocket catturerà ben due Pokémon.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Gli allenatori hanno attaccato {0} perché pensano possa essere un membro del Team Rocket, ma il suo essere vago è misterioso non è dovuto a qualcosa di losco. Lancia la pokéball e fa la sua apparizzione Zapdos, ebbene sì, hanno appena attaccato l'allenatore di Zapdos. Mortificati, se ne tornano tutti a casa, scusandosi.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai tenuto {0} sotto controllo tutta la notte, ma non vedi nulla di interessante in lui... Non è nè un Pokémon psichico nè un membro del Team Rocket!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} lancia la sua pokéball, Moltres fa la sua apparizzione ad ali spiegate. Non vederlo è quasi impossibile. D'ora in poi, gli attacchi di {0}, l'allenatore di Moltres, varranno il doppio rispetto agli altri.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Moltres scelgo te!" appena ti sentirai pronto a guidarli. A quel punto sapranno che sei l'allenatore di Moltres.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Moltres scelgo te!</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vuoi usare Tuonoshock? Paralizzerai il Team Rocket e stanotte non potrà rubare Pokémon.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre si guardano tutti con fare sospetto, si accorgono che {0} ha appena lanciato una pokéball. Pikachu, lancia un potente Tuonoshock, stanotte il Team Rocket non potrà attaccare.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>l'allenatore di Moltres 🦅🔥 (🎖)</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>l'allenatore di Zapdos 🦅⚡️ (👑)</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Meowth 🐱 (🔮)</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>l'allenatore di Slowpoke 🐷 (🤕)</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>l'allenatore di Pikachu ⚡️ (⚒)</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>il Team Rocket 🚹🚺🚀 (⚡️)</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>il Persian di Giovanni 🐈 (🐶)</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena il Team Rocket attacca {0}, nota uno stile di combattimento buono e decide di dare una chance a quell'allenatore. Può decidere se perdere tutti i suoi Pokémon o unirsi al Team Rocket. Il membro del Team Rocket in comando, {1}, ordina loro di fermarsi. {1} ha visto del potenziale in {0}, lasciano a casa sua la divisa e il regolamento. Entro la prossima notte, dovrebbe essere in grado di combattere!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sei stato attaccato dal Team Rocket, il loro capo ha visto del potenziale in te. Invece di essere privato dei tuoi Pokémon... diventerai uno di loro!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, indossi la divisa con la R sul petto, sei un po' in ansia, ma allo stesso tempo sai che non c'era altra scelta... Ora sei un membro del Team Rocket!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>L'allenatore di Moltres si trova in città in incognito. Se decide di mostrare pubblicamente il proprio Pokémon, il suo attacco varrà il doppio. Se venisse soggiogato dai pscm di Mewtwo, perderebbe il doppio attacco.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>L'allenatore di Zapdos è un ruolo chiave nella strategia del team degli allenatori. La prima volta che viene accusato, la sua identità viene svelata a tutti e non finisce fuori gioco. Finisce fuori gioco se viene attacato di notte o di giorno. Può essere messo fuori gioco normalmente al secondo tentativo.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Sei Meowth, e grazie alla tua esperienza sei in grado di individuare sia i potenti Pokémon psichici che i tuoi alleati. \nOgni notte pedinerai qualcuno, per capire se è un tuo alleato o un allenatore di Pokémon psichici. Inutile dire che vince con il TR.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Sei l'allenatore di Slowpoke, non ci capisci nulla di combattimenti e simili c'è un 50% di probabilità che il bot cambi la tua decisione.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Sei l'allenatore di Pikachu. Hai la possibilità , una sola volta durante la battaglia, di lanciare un Tuonoshock. L'attacco immobilizzerà il TR che per quella notte non potrà attaccare, tuttavia sarai un ruolo noto e il tuo Pikachu potrebbe finire nelle mani sbagliate.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Il TR è inteso come l'unità sul campo. Ogni notte avrà il 20% di probabilità di individuare qualcuno di promettente e di costringerlo ad unirsi al team. Il prescelto saprà di esserlo e la notte successiva si unirà all'attacco.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Il Persian di Giovanni è un membro del TR come gli altri. Se Alakazam dovesse scrutare nella sua mente, lo vedrebbe come un membro del TR. Ma se venisse messo fuori combattimento, gli altri membri del TR presi dalla rabbia catturerebbero due Pokémon.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è stato messo fuori gioco, ti tocca prendere il posto di comando nel Team Rocket.  I tuoi alleati (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è stato messo fuori gioco, ti tocca prendere il posto di Persian. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Team Allenatori</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Team Gyarados</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Team Voltorb</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Allenatori</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Team Rocket</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Gyarados</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Pokémon controllati da Mewtwo</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Voltorb</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>I Pokémon controllati da Mewtwo hanno mandato {0} per provare a soggiogare il Pokémon di {1}, ma {0} viene messo fuori gioco senza problemi e catturato... Al Team Rocket non piace chi intralcia i suoi piani! {0} è fuori gioco...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
<!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
<!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
<!--New Death Strings 05 DEC-->
    <value>{0} si èintrufolato a casa di {1}, per il solito spuntino di mezzanotte, ma trova {1} gravemente ferito! Prima che possa scappare, Gyarados decide di trasformare {0} nel suo spuntino!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Gli allenatori si svegliano e trovano {0} privo di sensi, tutti i suo Pokémon sono spariti. L'allenatore di Kadabra 🥄 è fuori combattimento.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembra che {0} sia stato colto di sorpresa. {0} ed il suo Pikachu vengono ritrovati gravemente feriti in riva al fiume.</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} è stato trovato sulla riva del fiume gravemente ferito. Gyarados ha colpito ancora, indipendentemente da razza, lingua o capacità di intendere e di volere! {0} era un Pokémon controllato da Mewtwo 💆‍♂️.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Il mattino seguente, gli allenatori furono sorpresi nel vedere che persino {0}, cioè l'agente Jenny, fosse stata ridotta in quel modo. Stranamente, stava indagando sugli incidenti avvenuti al porto...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>I giornali titolavano "Anche Nidoking è caduto", la notte scorsa il giovane {0} ed il suo Nidoking sono stati attaccati, e a causa del violento attacco, sia {0} che Nidoking sono finiti in un centro Pokémon. Sembra che Gyarados abbia colpito ancora!</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} è bravo a prendersi cura di chi ha più bisogno ma pare che non abbia saputo difendere se stesso da Gyarados. Chansey e {0} sono fuori gioco.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Sembra che {0} e il suo Cubone siano stati presi alla sprovvista mentre si allenavano in riva al lago, la scorsa notte! Gyarados ha mietuto altre vittime.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Forse non è stata una buona idea, accamparsi sul lago con un Pokémon di fuoco mentre in giro ce n'è uno pazzo e di tipo acqua. {0} ed il suo Moltres sono stati ridotti "in cenere". Quel maledetto di Gyarados ha colpito ancora.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Giornata nera per le leggende, {0} ed il suo Zapdos sono stati colti di sopresa e sopraffatti! Gyarados ha pensato anche a loro...</value>
    <value>I fan di {0} si svegliarono con una brutta notizia. {0} ed il suo Zapdos sono stati sopraffatti da Gyarados, probabilmente quell'invertebrato temeva il pericoloso Pokémon leggendario.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Il mattino è giunto ed in strada si intravede il corpo pieno di ferite del povero {0} e del suo Pokémon. Quando si vedono certe scene, non c'è altra spigazione, Gyarados ha colpito ancora. Forse {0} e Alakazam stavano per individuarlo.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Stanotte il Team Rocket ha catturato Meowth, a nulla è servito cercare di spiegare che c'era un grosso malinteso. {0} il Meowth 🐱 si lamenterà con Giovanni.</value>
    <value>"Vi avevo offerto il mio aiuto, vi pentirete di ciò!" furono le ultime parole di Meowth, mentre finiva in una gabbia. {0} si è ritirato dallo scontro, il Team Rocket dovrà dare delle spiegazioni a Giovanni sul per️ché sia stato attaccato Meowth 🐱.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>MEOWMEOWMEOW! Il Team Rocket stanotte ha catturato il Primeape di {0}, peccato poteva essere utile era così instabile!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
<!--used when CH visits SK-->
    <value>Gli allenatori si svegliano la mattina e trovano {0} gravemnte ferito. Mew non potrà più liberare i Pokémon soggiogati da Mewtwo, ma cosa più importante, non avrebbe dovuto sospettare di Gyarados... </value>
    <value>Gravi ferite su tutto il corpo di {0}, Mew è stato trovato sul bordo della fontana. Controllare Gyarados non sembra mai una buona idea..</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
<!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Sembrava una notte tranquilla, visto che il Team Rocket non ha rubato Pokémon, l'unico sfortunato è stato {0}, un Pokémon sotto il controllo di Mewtwo che ha provato a soggiogare un Pokémon. {0} non ha avuto una buona idea, provando a soggiogare un membro del Team Rocket!</value>
    <value>I Pokémon sotto il controllo di Mewtwo hanno incontrato un problema non previsto questa notte. Il loro ultimo adepto, ha provato a soggiogare un membro del Team Rocket. Sfortunatamente {0} non era all'altezza dello scontro.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
<!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>I Pokémon sotto il controllo di Mewtwo pensavano di aver trovato un candidato ideale, ma si sbagliavano! {0}, un Pokémon sotto il controllo di Mewtwo è stato trovato gravemente ferito, nei pressi della piscina pubblica.</value>
    <value>L'ultima notte, i Pokémon sotto il controllo di Mewtwo hanno provato a convincere Gyarados ad unirsi a loro, ora {0} è fuori gioco.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
<!-- used when GA guards SK -->
    <value>Avere un cuore grande non sempre è un bene! Chansey e {0}, stanotte hanno provato a prendersi cura del Pokémon sbagliato. Gli allenatori non potranno più fare affidamento su {0}, peccato! </value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
<!-- used when GA guards a wolf -->
<!--1vs1 finales-->
    <value>{0} ha mandato Chansey dritto nelle fauci del lupo. {0} è primo di sensi e Chansey è in mano al Team Rocket. Non poteva andare peggio!</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in piedi, {1} prova ad K.O., ma l'addestramento di {0} si rivela efficace contro il malcapitato membro del Team Rocket! Il potente Iper Raggio mette fuori gioco il nemico. Scyther ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in piedi, {1} prova a metterlo fuori gioco. Scyther fu colto di sorpesa, {1} riuscì a metterlo fuori combattimento, prima che {0} potesse contrattaccare .</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
<!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
<!-- Extend time -->
    <value>{1} e {0} sono gli ultimi rimasti in piedi. Lo sguardo perso nel vuoto e gli ordini impartiti da  Mewtwo rendevano {0}  un vero e proprio zombi, ma niente paura c'è {1} il piccolo Mew che concentrandosi appena un po' libera il povero sfortunato dal controllo ora non gli resta che trovare Mewtwo e farlo rinsavire.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
<!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi prolungato di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
<!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo i Pokémon Ranger del gruppo possono prolungare il timer più di una volta!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Permettere ai giocatori di prolungare il timer?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} prolungare il times ai giocatori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh no! {0} era l'allenatore di Nidoking! Ora hai i Pokémon avvelenati, e non potrai catturarne altri {1}...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Non puoi unirti alla partita perché non sembri essere un membro di {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Per favore non usare i comandi per joinare. Usa questo bottone invece.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Hanno attaccato in {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Abilitare il Voto Segreto?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Voto segreto impostato su: {0}</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, per favore ricordati di joinare cliccando sul bottone.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
<!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Non trovo il gruppo. Prova ad usare il comando nel gruppo in cui vuoi togliere l'avviso di nuova partita, oppure aggiungi il link, l'ID o l'username dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sei stato rimosso dalla lista d'attesa per {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
<!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0} sono entrati in partita negli ultimi 30 secondi.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Allow Cult</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Allow Tanner</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Allow Fool</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Enable Secret Lynch</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Enable Random Mode</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Allow Extending Timer</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Show Roles on Death</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Allow Fleeing</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Show IDs on joining</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Show IDs of players while they join the game?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  <string key="All">
<!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Tutte</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Abilitare la modalità casuale?\nQuando la modalità casuale è attiva, Chaos, Linciaggi segreti, Mostrare Ruoli alla Morte, e Ammetti Satanisti / Folle / Conciatore verranno impostati automaticamente ogni volta che qualcuno inizierà una partita.\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Modalità casuale impostata a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>Ammetti Gif Pack NSFW?</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Ammettere gif packs NSFW ai giocatori?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>GIF NSFW {0}</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
<!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Appena il sole iniziò a splendere città, {0} si svegliò nel silenzio più assoluto. Dopo aver realizzato che nessuno era rimasto, {0} camminò e camminò, fino a realizzare di esser rimasto l'unico in grado in salute. Non c'era nessuno da prendere in giro, nessuno! {0} sospirò. Quindi si avvicinò a Voltorb e gli diede un calcio, il Pokémon non ci mise molto ad autodistruggersi.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
<!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} seduto sul ramo di un albero, si guardò intorno e vide solo desolazione. {0} pensò che in quella città il suo lavoro fosse finito. Così decise di tornarsene alla base. </value>
    <value>Nonostante tutti gli sforzi di {0}, i membri del Team Rocket, alleati di {0} avevano fallito. {0} si guardò intorno un'ultima volta, e poi sparì silenziosamente, in cerca di nuovi alleati.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}\nSiccome hai giocato più di 500 partite puoi entrare su: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
<!-- New Roles, April 2018 -->
    <value>Salta</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycan">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è stato messo fuori gioco, il tuo Ditto si è trasformato nel capo del Team Rocket. I tuoi alleati (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Hai visto che\n{0} NON era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Vuoi che Jigglypuff canti una canzone alla fine del crepuscolo?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Mentre tutti si interrogano sul da farsi, {0} lancia la sua pokéball. Subito dopo il crepuscolo, il suo Jigglypuff si esibirà in concerto!</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Jigglypuff si schiarisce la voce e dopo un paio di frasi, tutti dormono profondamente.</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Ammettere il Ladro in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Ladro come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Il ladro potrà essere usato ogni notte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Il ladro potrà agire ogni notte: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Ammetti il ladro</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Ladro ammesso per tutta la partita</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Sei l'allenatore di Pinsir, un tempo facevi parte del Team Rocket e ancora ne conservi i ricordi. Ma adesso hai messo la testa a posto e sei un brav'uomo. Tuttavia Alakazam vedendo in te i ricordi del Team Rocket, ti scambierà per uno di loro. Buona fortuna!</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>l'allenatore di Pinsir 🦂 (👱🌚)</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Sei un ex membro del TR, ed anche se fai parte dei buoni, Alakazam ti scambierà per un cattivo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Sei Giovanni! Sei a capo del Team Rocket ma agisci da dietro le quinte, nessuno conosce la tua vera identità e sei in grado di raggirare persino il potente Alakazam. Lo svantaggio è che neppure Meowth riuscirà a rintracciarti.</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>Giovanni 🤵🏻 (🐺🌝)</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>Giovanni è il capo del TR, bravo a manipolare sia i Pokémon che le persone. Alakazam non vedrà in lui una minaccia e persino Meowth non lo riconoscerà.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Sei l'allenatrice di Zubat, il Pokémon pipistrello grazie alle onde sonore è in grado di capire chi non è cosa. Ogni notte potrai far rimbalzare le onde sonore su qualcuno e capire cosa NON è quell'individuo.</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>l'allenatrice di Zubat 🦇 (🌀)</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>L'allenatrice di Zubat, ogni notte potrà mandare Zubat in perlustrazione e lanciando le onde sonore su qualcuno, potrà sapere cosa NON è.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Sei l'allenatore di Jigglypuff. Quando lo credi necessario, puoi avvertire tutti che Jigglypuff si esibirà pubblicamente. Dormiranno tutti profondamente e sarà una notte molto tranquilla!</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>l'allenatore di Jigglypuff 🎤 (💤)</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
<!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
    <value>Una volta sola, durante lo scontro, Jigglypuff si esibirà in concerto. Come è noto, il canto del tenero Pokémon farà addormentare tutti. Durante quella notte, nessuno potrà svolgere azioni, nè buoni nè cattivi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>Sei l'allenatrice di Articuno, se pensi che i tuoi compagni stiano commettendo un errore, puoi fermare lo scontro grazie al Geloraggio del tuo Pokémon, che raffredderà gli animi.</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>l'allenatrice di Articuno 🦅❄️ (☮)️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>L'allenatrice di Articuno non ama gli scontri, è un'amante della pace e della tranquillità, di solito se ne sta in disparte ma il suo senso di giustizia le impedisce di non intervenire se pensa si stia commettendo un grave errore.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Sei l'allenatore di Snorlax, spesso è il letargo e quando dorme difficilemte lo si puoò mettere K.O., infatti la prima volta respingerai senza problemi l'attacco del Team Rocket mentre la seconda volta verranno preparati. Se uno dei tuoi alleati dovesse metterti fuori combattimento, si procederebbe al sequestro dei suoi Pokémon e gli si lascerebbe solo un Pidgey. </value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>l'allenatore di Snorlax 💤 (📚)</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>Snorlax passa la maggior parte del suo tempo a dormire e questo lo rende invulnerabile al primo attacco del TR che impreparato non sa come catturarlo. Al secondo attacco, invece ci riuscirà tranquillamente. Se uno dei suoi alleati dovesse malauguratamente metterlo fuori combattimento, sarebbe retrocesso allo stadio di allenatore di Pidgey.</value>
  </string>

-------------------------
  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Sei l'allenatore di Farfetch'd 🐦 (😈)! Siccome sei di buon umore, avrai il 100% di probabilità di rubare un ruolo a un giocatore ogni notte. Se riuscirai, quel giocatore diventerà un allenatore di Pidgey.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Sei l'allenatore di Farfetch'd 🐦 (😈)! Siccome sei di cattivo umore, avrai il 50% di probabilità di rubare un ruolo a un giocatore ogni notte. Se riuscirai, quel giocatore diventerà il nuovo allenatore di Farfetch'd e continuerà a rubare ruoli. NB: Non puoi rubare a un membro del Team Rocket, e se provi a rubare al Gyarados verrai ridotto in fin di vita.</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>l'allenatore di Farfetch'd 🐦 (😈)</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Sei l'allenatore di Farfetch'd, in base al tuo umore dopo aver derubato il tuo malcapitato, se sei di buon umore (ladro solo prima notte) lascerai un pidgey al malcapitato. Se invece sei di pessimo umore (ladro attivo tutta la partita) sarai così spietato da lasciare loro solo il tuo di Farfetch'd e costui diverrà quindi il nuovo allenatore di di Farfetch'd. Ricorda, non potrai rivelare a nessuno l'identità del nuovo allenatore di Farfetch'd, nè della sua esistenza, sarebbe come un'ammissione di colpa.</value>
  </string>
-----------------------

  <string key="AskPacifist">
    <value>Lancia la pokéball quando pensi sia il momento giusto, per raffreddare gli animi e salvare placare lo scontro.</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
<!-- {0} - Pacifist's name -->
    <value>{0} lancia la pokéball, la temperatura cambia dastricamente ogni volta che Articuno sbatte le ali. La sua allenatrice gli fa segno di usare Geloraggio e il Pokémon esegue, i Pokémon sono costretti a fermare lo scontro!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>Articuno 🦅❄️ è riusciuto a raffreddare gli animi, almeno per oggi!</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
<!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>Hai provato ad catturare {0} ma sfortunatamente l'allenatore di Snorlax 💤! {0} ha facilmente respinto l'attacco, fortunatamente senza riconoscere gli aggressori.</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>Il Team Rocket ti ha teso un'imboscata ma Snorlax dormiva profondamente e non c'è stato modo di spostarlo! Ha respinto con successo l'attacco, ma sfortunatamente non sei riuscito a riconoscere gli aggressori.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
<!-- {0} - Hunter's Name -->
<!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Lo Scyther ⚔️ di {0} realizzò tardi di aver attaccato il noto Snorlax 💤 di {1}. {0} fu privato di quasi tutti i suoi Pokémon, gli fu lasciato solo un Pidgey 🐥.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
<!-- {0} - Gunner's Name -->
<!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Il Cubone di {0} realizzò di aver messo fuori gioco il noto Snorlax 💤 di {1}. La polizia sequestrò quasi tutti i Pokémon di {0}, gli fu lasciato solo un Pidgey 🐥.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealFailed">
<!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Hai provato a derubare {0}, ma sfortunatamente hai fallito...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
<!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Hai provato a derubare {0}, ma {0} era privo di sensi e senza Pokémon...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
<!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Il colpo è andato a buon fine, ora hai l'identità di {0}!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
<!-- 0 - old mason's name -->
<!-- 1 - new mason's name -->
    <value>{0} non è più un tuo compagno e {1} è ora divenuto un allenatore di Kangaskhan, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
<!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>I tuoi compagni (se presenti) sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
<!-- 0 - old cultist's name -->
<!-- 1 - new cultist's name -->
    <value>{0} non è più un Pokémon controllato da Mewtwo e {1} è ora un Pokémon controllato da Mewtwo, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
<!-- 0 - old wolf's name -->
<!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>{0} non è più un tuo alleato e {1} è ora divenuto un membro del Team Rocket, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="ThiefTransformNewTeammates">
<!-- 0 - teammates's name -->
    <value>I tuoi alleati (se presenti) sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
<!-- 0 - Thief's name -->
    <value>Vagando per la città, {0} si accorse ben presto che non c'era nessuno di interessante da derubare. Lasciò subito quel posto, alla ricerca di altri luoghi con gente più interessante.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
<!-- 0 - target's name -->
    <value>Hai scelto di derubare {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>Chi vorresti derubare?</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultEach">
<!-- 0 - Number of votes -->
<!-- 1 - Player got lynched -->
<!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} Voti sono stati assegnati a {1}: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
<!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>Il linciato di oggi:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
<!-- 0 - Number of votes -->
<!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{0} Voti assegnati a {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Secret: Votes Count</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>When secret lynch is turned on, show the vote count at the end of the lynch?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>When secret lynch is turned on, the vote count at the end of the lynch will: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Secret: Voters</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>When secret lynch is turned on and the vote count is showing, show the voter's name for every voted player?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>When secret lynch is turned on and the vote count is showing, the voter's name for every voted player will: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">
<!-- {0} - Cultist that was bitten by the Alpha Wolf -->
    <value>Strano... Vi siete riuniti per fare il punto della situazione, ma {0} non è presente! Che fine avrà fatto?</value>
  </string>
  <string key="Peace">
<!-- Used for Pacifist's button -->
    <value>Articuno scelgo te!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
<!-- Used in PM if the pacifist uses his ability during lynch phase -->
    <value>Il campo di battaglia è completamente congelato, nessuno si farà male oggi!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>Sei stato derubato! Ora sei l'allenatore di Farfetch'd 🐦 e potrai scegliere un nuovo bersaglio la prossima notte!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>Sei stato derubato di tutto! Ti resta solo il tuo Pidgey.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledYou">
    <value>Oh Oh, sei stato sopreso da Gyarados!</value>
    <value>Gyarados ti ha teso una trappola, le tue grida sono state udite in tutta la città.</value>
  </string>
  <string key="ThiefTeamEnd">
    <value>Team Ladro</value>
  </string>
  <string key="StealKiller">
    <value>Hai provato a derubare un Gyarados che non apparteneva a nessuno ed ora sei in coma al vicino centro Pokémon!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">
<!-- used when Thief steals SK -->
    <value>{0}, l'allenatore di Farfetch'd aveva ambizioni troppo alte e ha provato a rubare Gyarados, pensando fosse di qualcuno! Ciò non ha funzionato molto bene: {0} è  ricoverato in gravo condizioni...</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeerStolen">
<!-- New roles 28.12.2018 -->
    <value>Il nuovo allenatore di Farfetch'd ha rubato l'dentità e l'Alakazam al suo vecchio proprietario! {0} è ora il nuovo allenatore di Alakazam e  {1} è da considerarsi un criminale!</value>
  </string>
  <string key="Troublemaker">
    <value>l'allevatore di Tauros 🐃 (🤯)</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
    <value>L'allevatore di Tauros ha liberato la sua mandria in città, gli allenatori potranno attaccare e mettere fuori gioco, ben due Pokémon sospetti!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
    <value>Sei l'allevatore di Tauros 🐃. Hai la possibilità di liberare la mandria in città, creando caos e in questo modo gli allenatori saranno così presi dalla lotta da mettere fuori gioco ben due sospetti anzichè uno solo.</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
    <value>Vuoi liberare la mandria?</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
    <value>{0} ha liberato i suoi Tauros 🐃! La mandria ha invaso la città, oggi saranno attaccati ben due sospettati!</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
    <value>I Tauros stanno creando confusione in città, ma grazie a loro, oggi potrete togliere di mezzo due sospetti.</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
    <value>il Professor Oak 👨🏼‍⚕️ (👨‍🔬)</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
    <value>Il Professor Oak ha creato una pokéball in grado di mettere fuori gioco i Pokémon del Team Rocket, al primo colpo, tuttavia è ancora un prototipo molto instabile.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
    <value>Sei il Professor Oak 👨🏼‍⚕️! Non vuoi che dei ragazzini provino a risolvere dei problemi da adulti. Quindi seppure sia solo un prototipo, proverai a rendere inoffensivo il Team Rocket. Di notte metterai a punto la tua invenzione e la notte dopo agirai. In bocca al Charizard!</value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
    <value>Mentre gli altri si concentrano sulla battaglia, tu sei nel tuo laboratorio a mettere a punto la nuova pokéball.</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
    <value>Chi è il tuo obiettivo?</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
    <value>Sei andato a casa di {0} per provare a catturarlo, ma appena arrivi a casa sua, scopri che è già stato messo fuori gioco!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
    <value>Sei stato visitato dal Professor Oak 👨🏼‍⚕️ {0}! Pensava di poterti catturare da solo, ma ha avuto la peggio. Ma stai a tento se ha lasciato informazioni sulla sua missione, ora sapranno dove trovarti.️</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
    <value>Sei andato a casa di {0} per catturarlo, sfortunamente però era Gyarados e ti ha mandato in coma!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
    <value>Il Professor Oak 👨🏼‍⚕️, {0}, voleva catturare Gyarados da solo. Ma la missione si è rivelata un suicidio, ma attenzione, perché se avesse lasciato indizi, il sacrificio non sarebbe vano. {0} è stato ritrovato in stato comatoso, per qualche mese non sarà reperibile!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
    <value>Sei stato visitato dal Professor Oak 👨🏼‍⚕️, che ti aveva scelto come obiettivo! Per te non c'è stato scampo...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
    <value>Hai visitato {0} e lo hai catturato! Ovviamente non hanno potuto nulla contro la tua nuova invenzione!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
<!-- {0} - Chemist's victim -->
<!-- {1} - Will be replaced by "(victim) was (role)" -->
    <value>Il Professor Oak 👨🏼‍⚕️ ha visitato {0} e gli è andata bene! {0} è stato catturato. {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
    <value>Sei stato visitato dal Professor Oak 👨🏼‍⚕️ {0}, che ha provato a catturarti. Ma la sfera gli è esplosa in mano prima che potesse lanciartela. Tranquillo sapeva a cosa andava incontro!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
    <value>Hai visitato {0} ed hai provato catturarlo! Sfortunatamente, però, la sfera è esplosa prima che tu potessi lanciargliela!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
    <value>Il Professor Oak 👨🏼‍⚕️ {0} è rimasto vittima della sua stessa invenzione! A quanto pare, {0} ha voluto tentare seppure fosse solo un prototipo.</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
    <value>{0} non era a casa! Riproverai domani.</value>
  </string>
  <string key="CultistsList">
    <value>I Pokémon controllati da Mewtwo sono attualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
    <value>Lickitung 👅 (🐺☃️)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Sei Lickitung 👅. Ogni notte, invece di catturare Pokémon, vai solitario per le case a paralizzare persone e Pokémon, e grazie alla tua Leccata, ci riesci senza problemi. Putroppo la mossa è inefficace due notti di fila sullo stesso bersaglio.</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>Lickitung 👅 è un Pokémon del TR che grazie alla mossa Leccata può paralizzare gli altri individui. Tuttavia tale mossa è inefficace se usata due volte sullo stesso individuo. Se Lickitung restasse l'ultimo membro del TR in grado di combattere, allora smetterebbe di palarizzare e inizierebbe a catturare i Pokémon come un normale membro del TR.</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
    <value>Chi vuoi immobilizzare questa notte?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>Il Team Rocket consiste in {0}</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>Il Team Rocket consiste in {0} e il Lickitung è {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>{0} è fuori gioco, ora puoi prendere il suo posto come attuale membro di comando del Team Rocket. Fanno parte del tuo team: {1} e Lickitung {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>{0} è fuori gioco, ora puoi prendere il suo posto come Persian. Fanno parte del tuo team: {1} e Lickitung {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>{0} è fuori gioco, ora puoi prendere il suo posto come membro del Team Rocket. Fanno parte del tuo team: {1} e Lickitung {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>{0} è fuori gioco, ora puoi prendere il suo posto come capo assoluto del Team Rocket, ti farai chiamare Giovanni. Fanno parte del tuo team: {1} e Lickitung {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} è fuori gioco, ora puoi prendere il suo posto come Lickitung. Il tuo team (se c'è) è formato da: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>Il ditto di {0} è appena diventato il nuovo Lickitung!</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>{0} è fuori gioco! Sei furioso, vuoi unirti al Team Rocket e non avere più freni inibitori! Fanno parte del tuo team: {1} e lo Lickitung {2}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>{0} non fa più parte del team e {1} è diventato il nuovo Lickitung!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Ti stai preparando per uscire a mangiare qualcosa ma appena metti la testa fuori dalla porta, un'enorme lingua ti lecca la faccia e ti paralizza. Deve essere stato Lickitung 👅. Per stanotte resterai a casa.</value>
  </string>.
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Ti stai preparando ad uscire per catturare il tuo obiettivo, ma appena metti il naso fuori dalla porta, vieni leccato da un'enorme lingua che ti paralizza. Deve essere opera della lingue di Lickitung 👅. Dovrai rimandare a domani sera tutti i tuoi piani.</value>
  </string>
  <string key="CultistFrozen">
    <value>Ti prepari come ogni notte, pronto a soggiogare qualcun altro e invece... Una leccata ti paralizza, deve essere stato Lickitung 👅.</value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Stavi per intercettare un tipo sospetto ma la Leccata di Lickitung 👅 ti fa stramazzare paralizzato, al suolo.</value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
<!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>Sei pronto a scrutare nella mente di qualcuno ma Lickitung 👅 ti pralizza ogni sinapsi. Dovrai sopravvivere un altro giorno e forse potrai aiutare i tuoi amici.</value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Oggi sei dovuto rimanere al centro Pokémon. Purtoppo mentre stavi uscendo ti sei imbattuto in un Lickitung 👅 che ha paralizzato il tuo Chansey.</value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Sei indeciso su chi sgranocchierai stanotte, ma non te ne puoi preoccupare, un Lickitung 👅 ti colpisce di soppiatto e ti paralizza. Che figuraccia!</value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Ti appresti a derubare un malcapitato ma inciampi nella lingua di un Lickitung 👅 e ne resti paralizzato. Dovrai ritentare domani! </value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
<!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Eri a casa tua mangiare sushi di Magikarp, quando un Lickitung 👅 ti ha paralizzato e si è mangiato la tua cena.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>Ti rechi da {0} per Leccarlo ma ti scontri con Chansey ed il suo allenatore. Non c'è nulla da fare, devi battere in ritirata.</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Ti rechi da {0} per bloccarlo con Leccata! Per stanotte non potrà fare nulla e non potrà usare le sue abilità o i suoi poteri (se ne ha).</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
    <value>Il Lickitung {0}, ha cercato di bloccare il grande e potente Gyarados. Gyarados è stato più veloce di {0} che ora è gravemente ferito e ricoverato in un centro Pokémon.</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
    <value>Tutti gli altri membri del Team Rocket sono stati scoperti, sei l'ultimo rimasto! Date le circostanze, devi iniziare a togliere di mezzo dei Pokémon non puoi più solo bloccarli.</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeHunter">
<!-- 0 - target's name -->
    <value>Lickitung {0} ha provato a bloccare Scyther la scorsa notte, ora Lickitung ha la lingua più corta ed è fuori gioco.</value>
  </string>
   <string key="Lang">
    <value>Cambia Linguaggio</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Cambia Modalità di Gioco</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Imposta Limite Giocatori</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Mostra Ruoli a fine partita</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Imposta il tempo massimo di estensione</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Imposta durata del giorno</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Imposta durata della notte</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Imposta durata del linciaggio</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
	<value>Configurazione Ruoli</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
	<value>Meccaniche del Gioco</value>
  </string>
  <string key="GroupSettings">
	<value>Impostazioni del Gruppo</value>
  </string>
  <string key="Timers">
	<value>Durata Fasi del gioco</value>
  </string>
  <string key="Done">
	<value>Fatto!</value>
  </string>
  <string key="Back">
	<value>Indietro</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Mischia Lista dei Giocatori</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Mischiare lista di giocatori ogni volta? Attualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>La Lista giocatori verrà mischiata ogni volta: {0}</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
	<value>Sei l'allenatrice di Dragonite 🐉. Dopo ogni combattimento al quale assisti, apprendi nuove mosse e passi la notte ad allenarti, lanciando nuovi potenti attacchi. Ti alleni in giardino, quindi se qualcuno ti cercasse a casa, non ti troverebbe ma potrebbe restare ferito da uno dei tutoi attacchi, lanciati durante l'allenamento.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
	<value>Sei l'allenatrice di Dragonite 🐉. Assistendo ai combattimenti, impari mosse da riutilizzare e ti alleni per diventare sempre più forte. Per questo non sei mai a casa ma attraversare il vialetto mentre ti alleni è molto pericoloso. Qualcuno potrebbe incappare in un tuo attacco. Il Team Rocket non può catturare Dragonite finchè si allena!</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
	<value>l'allenatrice di Dragonite 🐉 (☠️)</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>La battaglia sta per iniziare, ti godi l'ultimo giorno di pace con la tua famiglia.</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died since last grave-->
  <string key="DigGraves">
	<value>Ti alleni fino a tarda notte per {0}. Possa il suo sacrificio non essere vano.</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
	<value>Appena stai per iniziare l'allenamento come al solito, vieni preso alla sprovvista dalla Leccata di Lickitung 👅, per stanotte non potrai allenarti.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GraveDiggerNotHome">
	<value>Il Team Rocket si reca a casa di {0}, per catturare il suo Dragonite, ma non trova nessuno.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger, {1}: wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFellWolves">
	<value>Il Team Rocket si reca a casa di {0}, per catturare il suo Dragonite, ma nel vialetto, {1} improvvisamente viene colpito da un potente Iper Raggio che lo mette fuori gioco.</value>
  </string>
  <!--{0}: the wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFell">
	<value>Solo la mattina ti accorgi dell'intruso... {0} è stato colpito dal tuo Iper Raggio. Senza volerlo, hai messo fuori gioco un membro del Team Rocket!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerStumbled">
	<value>Hai battuto il Dragonite di {0}. Ma non ne sei uscito benissimo.</value>
  </string>
  <!--{0}: intended victim, {1}: actual victim-->
  <string key="KillerRandomKill">
	<value>Mentre stavi per attaccare {0}, hai risentito dei colpi della precedente battaglia ed hai desistito. Decidi di deviare verso la casa più vicina, {1} sarà la tua vittima stanotte.</value>
  </string>
  <!--{0}: victim-->
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
	<value>Volevi attaccare {0}, ma ti ritrovi a combattere con Chansey ed il suo allenatore. Non è proprio serata.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HunterFell">
	<value>Decidi di controllare che Dragonite faccia ancora parte dei buoni, tuttavia appena svolazzi nella sua proprieta vieni colpito da un Iper Raggio vagante che ti mette K.O.! Il Dragonite di {0} dovrebbe stare più attento a dove dirige i suoi attacchi.</value>
  </string>
  <!--{0}: cult hunter-->
  <string key="HunterFellDigger">
	<value>Come al solito, dopo l'allenamento, controlli di non aver fatto troppi danni. Noti che in un'angolo del giardino c'è un pintino rosa. Hai messo fuori gioco Mew. {0} non potrà più essere d'aiuto.</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist-->
  <string key="CultFell">
	<value>Come al solito, durante il controllo mattutino, vedi un Pokémon spaesato! Si tratta di {0} era un Pokémon sotto il controllo di Mewtwo.</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who fell, {1}: grave digger-->
  <string key="CultConvertGraveDigger">
	<value>Mentre vai a casa di {1}, {0} suggerisce che sarebbe divertente provare controllare la mente di uno dei Pokémon più potenti presenti in città. Purtoppo, finiscono colpiti dal suo Lanciafiamme. Qualcuno è appena finito K.O., gli altri scappano via spaventati.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ChemistFell">
	<value>Ti introduci a casa di {0}, per catturare il suo Dragonite, ma vieni colpito da un improvviso attacco Tuono.</value>
  </string>
  <!--{0}: chemist-->
  <string key="ChemistFellDigger">
	<value>Ti svegli di buon umore ma la giornata peggiora, quando ti accorgi che stanotte il Professor Oak è stato colpito da un attacco del tuo Dragonite. {0} non doveva dubitare di voi!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotFell">
	<value>Pensi che un Pokémon grande e grosso come Dragonite mangi tante cose buone, quindi prova ad introdurti a casa di {0} ma appena metti le zampe nella sua proprietà, vieni colpito da un Idropulsar.</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellDigger">
	<value>Questa notte è toccato a Rattata, il roditore voleva solo sgranocchiare  qualcosa. Il Rattata di {0}, non potrà più esservi d'aiuto. Non avrebbe dovuto Spingersi fin qui! Adesso chi lo dirà al suo allenatore? Ops...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotVisitDigger">
	<value>Vai a casa di {0}, passando per la fogna, ma appena arrivi, non trovi nulla da mangiare.. A quanto pare {0} si concentra troppo sugli allenamenti e poco sul cibo!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GAFell">
	<value>La fortuna non è dalla tua parte stanotte.. Volevi solo prenderti cura del Pokémon di {0}. Ma appena avete scavalcato il muretto siete stati colpiti da un Iper Raggio che ha messo Chansey al tappeto.</value>
  </string>
  <!--{0}: guardian angel-->
  <string key="GAFellDigger">
	<value>Che strano c'è un ambulanza vicino al muretto di cinta della tua abitazione, ti rechi lì con Dragonite. C'è {0} con il suo Chansey, ferito e bruciacchiato! Forse hai esagerato con l'allenamento.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ThiefFell">
	<value>Hai preparato il gran colpo, ti intrufoli a casa di {0}, per rubare il suo Dragonite! Ma mentre percorri il vialetto, vieni colpito da un Idropulsar!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellDigger">
	<value>Stavolta l'incidente è servito a qualcosa. {0} ha provato a derubarti ed è stato messo fuori gioco e consegnato alla giustizia.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ArsonistFell">
	<value>Dovresti controllare meglio dove lasci i tuoi Grimer mentre contamini le case degli altri. Sei entrato nella casa dell'allenatrice di Dragonite, e sei stato colpito da un attacco Tuono vagante. Questo è quello che si riceve quando si pianifica con poca attenzione.</value>
  </string>
  <!--{0}: Arsonist-->
  <string key="ArsonistFellDigger">
	<value>C'è una puzza terribile. Andate a controllora, seguendo la scia di cattivo odore. Notate che il Muk di {0} è fuori gioco.</value>
  </string>
  <!--{0}: person that died, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultFellPublic">
	<value>Stanotte c'è stato un incidente nel giardino dell'allenatrice di Dragonite! A quanto pare {0} ha provato ad intrufolarsi a casa sua ed ha finito col farsi male! {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellPublic">
	<value>Il Rattata di {0} voleva intrufolarsi a casa di Dragonite per fare uno spuntino. Ma è rimasto colpito da uno dei suoi attacchi.</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who died-->
  <string key="CultistFellPublic">
	<value>I Pokémon controllati da Mewtwo hanno provato a soggiogare la mente di Dragonite, ma come {0} ha provato ad avvicinarsi a lui è stato colpito da un potente Iper Raggio che non era neppure indirizzato a lui. I suoi compagni sono fuggiti in preda al panico!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellPublic">
	<value>Forse {0}, il nuovo allenatore di Farfetch'd, stava solo cercando un pollo da spennare. Magari era lì per caso. Tutto ciò che sappiamo è che ora è in mano alla giustizia. {0} è ora in arresto!</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(person) was (role)" to specify what kind of wolf-->
  <string key="WolfFellPublic">
	<value>Il Team Rocket aveva intenzione di catturare Dragonite ma devono averlo sottovalutato, visto che si sono fatti mettere al tappeto da una semplice mossa lanciata per allenarsi. {0} non è più una minaccia. {0} viene dapprima tramortito e poi consegnato alle autorità.{1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
	<value>Ti stavi allenando in riva al fiume, quando Gyarados ti individua e ti mette fuori gioco.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="SerialKillerSpotted">
	<value>Sei di ritorno da una precedente attacco, quando noti il Dragonite di {0}, in riva al fiume. Non ti lascerai scappare questa occasione, oggi metterai fuori gioco anche lui!</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
	<value>Ti stavi allenando nel bosco, quando un membro del Team Rocket ti individua e ti cattura!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpotted">
	<value>Stavate festeggiando per le catture della notte scorsa, quando vedete il Dragonite di {0}. Prima che possa reagire, uno di voi lo immobilizza e gli altri lo mettono fuori combattimento.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
	<value>Il Dragonite di {0} non è tornato dalla corsa mattutina. Si starà ancora allenando? Andate a cercarlo e trovate le tracce di un imboscata, pare che il Team Rocket lo abbia attaccato di sorpresa...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
	<value>Il Dragonite di {0} è stato trovato gravemente ferito in riva al fiume... Sembra che Gyarados non abbia gradito la sua presenza lì...</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
	<value>l'allenatore di Muk</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistQ">
	<value>Ammettere l'allenatore di Muk? Attualmente: {0}</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistA">
	<value>l'allenatore di Muk è ora {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
	<value>Burning Overkill</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillQ">
	<value>Ammettere l'allenatore di Muk e Gyarados nella stessa partita? Potrebbe essere mortale! 😈 Attualmente: {0}</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillA">
	<value>l'allenatore di Muk e Gyarados nella stessa partita sono ora {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
	<value>Sei l'allenatore di Muk ☣️. Come Gyarados, sei da solo in squadra. Ogni notte, puoi contaminare la casa di qualcuno lasciando un Grimer. Dopo che almeno una casa è contaminata, puoi decidere di rilasciare nell'aria le tossine oppure continuare a contaminarne, indisturbato. Vinci se riesci a scacciare tutti gli altri allenatori.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
	<value>Sei l'allenatore di Muk ☣️. Ogni notte, puoi contaminare la casa di qualcuno lasciando un Grimer. Dopo che almeno una casa è contaminata, puoi decidere di rilasciare nell'aria le tossine oppure continuare a contaminarne, indisturbato. Vinci se riesci a scacciare gli altri.</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
	<value>l'allenatore di Muk ☣️. (🔥)</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
	<value>Vuoi lasciare un Grimer casa di qualcuno o vuoi scacciare qualcuno?</value>
  </string>
  <!--{0}: Arsonist-->
  <string key ="ArsonistVisitKiller">
	<value>Il Muk di {0} ha provato a contaminare il lago di Gyarados. No, non è sopravvissuto per raccontarlo.</value>
  </string>
  <string key="Spark">
	<value>Attiva le tossine 🦠!</value>
  </string>
  <!--{0}: person whose house was doused-->
  <string key="Doused">
	<value>Hai contaminato con successo la casa di {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
	<value>Un Grimer viveva indisturbato in casa tua, ma per fortura Chansey se ne è accorto e lo ha scacciato!</value>
  </string>
  <!--{0}: saved person-->
  <string key="GuardSavedFromFire">
	<value>Non ti aspettavi che la casa di {0} fosse abitata da un Grimer, per fortuna eri lì e lo hai scacciato senza problemi!</value>
  </string>
  <!--{0}: person whose house was cleaned-->
  <string key="CleanDoused">
	<value>Tutto era tranquillo a casa di {0}, quindi hai avuto tempo di perlustrarla e hai notato che la sua cantina era abitata da un Grimer che hai prontamente scacciato!</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died in the flames-->
  <string key="Burning">
	<value>Alcune case sono state colonizzate dai Grimer, al telegiornale hanno detto che saranno rase al suolo. Stanotte sono state sfrattate, le seguenti persone:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
	<value>L'unico rimasto in citta è l'allenatore di Muk, tutte le case sono state demolite. L'allenatore di Muk ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="Burn" isgif="true">
	<value>Dovevi stare più attento! Ora sei un barbone, addio...</value>
  </string>
  <string key="Augur">
	<value>l'allenatore Aerodactyl 🐲 (🦅)</value>
  </string>
  <!--{0}: role that is not part of the village-->
  <string key="AugurSees">
	<value>Mentre sorvoli sulla città, fai caso ad una cosa. Che strano, {0} non è in città.</value>
	<value>Mentre sorvoli la città sul tuo Aerodactyl ti accorgi che {0} non è nei paraggi.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
	<value>Sei l'allenatore Aerodactyl 🐲. Ogni mattina,sorvoli la città sul tuo Aerodactyl e fai caso a chi non è nei paraggi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
	<value>Sei l'allenatore Aerodactyl 🐲. Ogni mattina,sorvoli la città sul tuo Aerodactyl e fai caso a chi non è nei paraggi. Sei l'unico che può vedere chi non fa parte della battaglia, e mai due volte lo stesso individuo!</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
	<value>Non vedi nulla oggi. Vuol dire che hai già visto tutto quello che c'era da vedere.</value>
  </string>
  <!--{0}: chosen victim, {1}: wolf who died in flames-->
  <string key="WolvesVisitBurn">
	<value>Il Team Rocket si introduce a casa di {0} per rubare i suoi Pokémon, ma la casa di {0} è contaminata dalle tossine emanate dal corpo di Grimer. Ormai {1} è compromesso, non gli resta che battere in ritirata.</value>	  
  </string>
  <!--{0}: person who died because they visited a burning house, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultVisitBurn">
	<value>{0} doveva rimanere a casa stanotte. Invece, è andato in una casa piena di Grimer! {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(wolf) was (role)" to specify what kind of wolf it is-->
  <string key="WolfVisitBurn">
	<value>Il Team Rocket ha provato a catturare dei Pokémon stanotte, ma l'allenatore di Muk è stato più veloce di loro! {0} non è riuscito a sfuggire al contagio... {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
	<value>Stanotte il Professor Oak ha tentato di catturare Scyther, Pokémon a lui molto affezionato, dopo questo buco nell'acqua ha deciso di abbandonare la scienza e di darsi all'allevamento di Pidgey!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
	<value>Solo {0} e {1} sono rimasti in piedi... Improvvisamente {0} ride, lancia la sfera contenente Muk ai piedi di {1}, che viene assorbito dal Pokémon melma!</value>
	<value>Mentre {1} sta nella sua casa a riposare, si vede {0} avvicinarsi alla sua casa, indossare una maschera e lanciare tutte le sue pokéball! La casa di {1} diventa una discarica a cielo aperto, non gli resta che scappare.</value>
  </string>

</strings>