<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Currently updated by @MatteoIlGrande. Ask me for anything, thanks -->
<!-- Last updated on 12 September 2017 -->
<strings>
  <language name="Ita - Venerdì 13" base="Italiano" variant="Venerdì 13" owner="Vali" code="it" isDefault="false"/>
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>Sembra che tu abbia impegni questo venerdì...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} ha proposto una vacanza a Crystal Lake! Clicca Join per unirti al divertimento... e per vedere un po' di sangue ovviamente!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} ha iniziato una partita caos! Clicca Join per entrare e divertirti... E probabilmente morire :P</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>Non puoi unirti ora! I tuoi amici sono già partiti.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined" deprecated="true">
    <value>Hai già un posto nell'auto!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto per cliccare Join!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per cliccare Join!</value>
    <value>La partita inizierà fra {0} secondi! Clicca Join per unirti! </value>
    <value>Solo {0} secondi rimanenti per cliccare Join!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Ah, non siamo abbastanza. Vacanza annullata.</value>
    <value>I tuoi amici ti hanno dato pacco! Avete fatto piangere il povero Jason, contenti?</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Il gioco sta iniziando, preparatevi a morire!</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Mi dispiace, il pullmino è pieno!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} si è unito. {1}/{3} giocatori, {2} minimo.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto a Werewolf! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Pazzo, non puoi scappare! SEI MORTO! Torna a marcire nella fossa!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha ceduto al terrore!</value>
    <value>{0} vi ha dato pacco!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} giocatori.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu stia giocando.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>Questa non è una risposta valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per risquotere la taglia di {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} vota per linciare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
  <value>{1} non ha votato per due notti consecutive. Le vittime di Jason si sono svegliate per punire {1} che venne eseguito pubblicamente, contente di averlo punito le anime sono tornate nella loro tomba.</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Tu, traditore!!! Sei un cacciatore ora.</value>
    <value>Capisci che tutti i cacciatori sono morti,trovando le loro armi le prendi "in prestito" e di conseguenza diventi tu stesso un cacciatore!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nIl Agente della scientifica 👳 è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>Hai trovato il borsone abbandonato di {0}. Sei appena diventato il nuovo Agente della scientifica 👳!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} ha trovato il borsone abbandonato di {1} ed è ora il nuovo Agente della scientifica 👳!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Hai scoperto che\n{0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi linciare?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Di chi vuoi carpire il ruolo?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>A chi vuoi sparare? {0} proiettili rimanenti</value>
    <value>Carichi la tua arma. A chi sparare? Ti rimangono solo {0} proiettili.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>A chi vuoi fare visita?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Le orme di chi vuoi seguire?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi proteggere?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>La taglia di chi vuoi riscuotere?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A chi vuoi fare la perquisizione?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è la tua fonte di ispirazione?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Chi vuoi convertire al tuo culto?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sei il Fancazzista dei cacciatori. Per adesso sei un normale sopravvissuto, fino quando i cacciatori non ti faranno visita. A quel punto diventerai un cacciatore a tua volta.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sei la Spia. Jason odia le spie, perciò pensaci 2 volte prima di spiare qualcuno... Se te ne sbatti e scegli comunque di spiare, il tuo ruolo potrebbe essere rivelato ai cacciatori! (40% di probabilità)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Congratulazioni! Sei un turista tedesco!</value>
    <value>Ti svegli gridando "NEIN NEIN NEIN"... ti guardi attorno e cerchi nervosamente la tua Beck's, la trovi e te la gusti in solitudine sopra un albero.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sei l'Illusionista. Ogni notte, puoi scegliere un giocatore da proteggere e salvare prendendo le senbianze di Pamela o Jason a seconda di chi fa visita al tuo amico. Occhio a non scegliere un cacciatore, altrimenti hai una possibilità su due che decida di risquotere la tua taglia per comprarsi una Coca Cola.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sei Pietro Smusi! Munito di Cecchino a reagenti stile Halo hai due proiettili di diamante. Durante il giorno puoi decidere se sparare ad un giocatore (vai matto per : Agenti della scientifica/Illusionisti/Spie. Tuttavia, lo scoppio verrà udito da tutti, e la tua identità non sarà più un segreto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>WOW! Sei la figa! Durante la notte, puoi scegliere di fare bunga bunga con un altro giocatore,tuttavvia sai benissimo che Jason odia queste cose perciò fai attenzione!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>INFAME!!! Sei il traditore! Per ora sei un sopravissuto *rimette il birillo dentro* ma nel momento in cui non rimarranno più cacciatori,prenderai coraggio e prenderai il loro posto. Nel caso in cui l' Agente della scientifica seguisse le tue orme, potresti essere identificato sia come Sopravissuto che come Cacciatore.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>SEI UN CACCIATORE!!! Ogni notte potrai scegliere di uccidere qualcuno, sperando che Jason non ti faccia Mhanz!</value>
    <value>Sei un Cacciatore di taglie!Falli fuori tutti!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Sei l' Agente della scientifica. Ogni notte, hai la possibilità di seguire le orme di un giocatore e seguendo le sue tracce e bla bla bla riuscirai a scoprire cos'è. Occhio a non rivelarti di giorno o la notte seguente Jason potrebbe farti Mhanz.</value>
    <value >Con il borsone e la divisa, sei l' Agente della scientifica... Ogni notte, potrai seguire le orme di un giocatore e farti rivelare il ruolo.</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Sei un sopravissuto, condannato a veder morire i tuoi amici e infine a morire.</value>
    <value >Sei un povero sopravissuto, quanto ti hanno pagato per venire in sto campo proprio il venerdì 13?!?!?!</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Sei il Troller. Ti sei infiltrato a Crystal Lake per far diventare il tuo sogno... Realtà!!! Il tuo scopo è quello di farti linciare in qualsiasi modo possibile. Se ci riesci, tu vinci e tutti gli altri perdono!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Sei la bambola posseduta! Scegli un giocatore da seguire - se morirá, diverrai un cacciatore.</value>
    <value >Sei la bambola posseduta! Tormenta la tua povera vittima fino alla morte e diverrai un cacciatore!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Sei l' aiuto della scientifica, ti verrà detto chi è il (vero) Agente della scientifica e potrai comunicare con lui.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Sei il Sostituto della scientifica. Quando (e se) il (vero) Agente della scientifica muore, prenderai il suo posto.</value>
    <value >Sei il Sostituto della scientifica. Questo significa che nel campo c'è almeno un Agente della scientifica</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Sei un membro del "Culto della Spina". Ogni notte, puoi scegliere un giocatore da convertire al tuo culto per poi aiutare Michael Myers ad Halloween.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Sei il poliziotto! Provieni dalla città di Michael Myers e sei venuto qua per eliminare i membri del culto stile Terminator. Ah, se un membro del culto della spina prova a convertirti, l'ultimo membro arruolato dal culto muore e scoprirai quanti ne sono rimasti.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value>Il crepuscolo si avvicina inesorabile. Con il "CHCHCH...AHAHAH" di Jason i sopravissuti si accorgono che hanno poco tempo per decidere chi sarà il linciato questa sera...\nOgnuno ha {0} secondi per votare!</value>
	</string>
  <string key="DayTime" >
    <value>Il sole è sorto. Avete {0} secondi per mettere insieme le prove e incastrare Jason.</value>
    <value>Con il sorgere del Sole, termina la notte... Ma non la maledizione di Jason che non tornerà a dormire fino a che non avrà fatto tutto quello che gli dice la mamma (che cocco di mamma)... Ora tutti i sopravissuti hanno {0} secondi per discuterne.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <value>Il buio è calato. Avvertite una strana presenza e ve ne tornate (quasi) tutti nel vostro rifugio confessando i vostri peccati. Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
    <value>Il sole è tramontato e la Luna è alta in cielo. Ora è terra di Jason! Trovate un rifugio prima che lui trovi voi. Ruoli della notte: avete {0} secondi per decidere che fare.</value>
    </string>
  <string key="LynchKill" >
    <value>I sopravissuti si fidano poco di {0}, perciò decidono di ucciderlo per sicurezza.\n{1}</value>
    <value>Dopo aver votato stile politici con corruzzioni e promesse, i sopravissuti hanno deciso che {0} sarà il linciato oggi.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value>I sopravvissuti sono così impediti che non si accorgono di aver pareggiato e se ne tornano nei loro rifugi frustrati.</value>
    <value>La folla, con idee opposte su chi linciare, pareggia e... niente... anche oggi si lincia domani.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value>Nessuno ha votato! Forse dovevate discturere prima se fare morra cinese o a votaioni...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <value> La notte è finita e i sopravissuti ritrovano {0} con i proiettili qua e là... Prima di morire è stato torturato per bene.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value>Al risveglio dei sopravissuti, si ritrova il cadavere del povero {0} che era l' Illusionista senza gli organi interni. I cacciatori avranno messo sicuramente sul mercato nero i suoi organi.</value>
    <value>Appena si fa giorno, i sopravissuti decidono di uscire dai loro rifugi e incombono nel cadavere di {0} che altro non era l'Illusionista.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value>Uscendo dai rifugi, i sopravissuti ritrovano {0} morto che era niente meno che Pietro Smusi, di certo i cacciatori avranno messo al mercato il suo equipaggiamento.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >E' l'alba ormai, i sopravissuti si svegliano e trovano la carcassa di {0}, assieme al suo kit. L'Agente della scientifica👳 è morto.</value>
	</string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value >{0} manca all'appello, si ritrova il suo cadavere ancora nel divano con il telecomando da una parte e la...Fermi!!! Dov'è la sua birra?!?! I cacciatori avranno deciso di prenderla come ricompensa ma era troppo potente per quei poveri novellini e dovranno stare a casa questa notte... Comunque avete perso il Turista Tedesco🍻</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <value >In mezzo al cammin di nostra vita... Veene ritrovato il povero cadavere di {0} con la testa smarrita... Avete perso il vostro Fuggitivo pazzo  </value>
    <value >Appena si fa giorno, viene ritrovato il corpo di {0} che giocava a 1 2 3 stella con i ratti... Che pazzo!!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value>Il mattino è giunto, e con lui un fetore che sa di tragedia.  Seguendo l'odore, i villici trovano {0} fatto a pezzi nel suo rifugio senza testa. \n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Un odore rancido proviene dalla casa di {0}... durante l'ispezione viene ritrovato un corpo senza vita, chinato inerme davanti ad un altare oscuro... un membro del culto è stato ucciso dal poliziotto!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Il giorno successivo i sopravissuti si riuniscono al centro del campo e nessuno manca all'appello.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >I cacciatori ti hanno fatto visita ma tu hai deciso di diventare uno di loro!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri cacciatori sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >{0} era un fancazzista e perciò avete deciso di farlo diventare finalmente uno di voi</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >Ops! I cacciatori ti hanno ucciso</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Oh no! {0} era un turista tedesco! Avete deciso di bere la sua birra ma è troppo potente e perciò ve ne starete 1 notte a casa</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Hai provato a proteggere un cacciatore! Ma lui ha preferito riscuotere la tua taglia per bersi una Coca Cola</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Hai salvato la vita di {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >{0} non è stato attaccato dai cacciatori, quindi non hai avuto molto da fare questa notte.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Hai deciso di proteggere {0}, ma non era a casa!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Sei stato protetto dall'Illusionista che ha scacciato i cacciatori e/o Jason!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <value >La prostituta ha deciso di prendersi una pausa durante la notte sbagliata, e di rimanere a casa. I cacciatori hanno deciso di punire {0}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Strano... {0} non era a casa!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Hai fatto visita a {0} per divertirti un po', ma ti sei trovata davanti una bella sorpresa. Era un cacciatore e dopo una notte di sesso sei morta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0} ha fatto visita alla casa sbagliata questa notte! Il suo cadavere è stato ritrovato per in soffitta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >{0} ha fatto visita a {1}, pronta a concedersi un po' di divertimento. Ma ha trovato un cacciatore che rimuoveva gli organi di {1}! Fulmineo il cacciatore si gira facendo un headshot alla povera Figa.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Ora sai che {0} non è un cacciatore, visto che te lo sei sbattuto per bene la scorsa notte!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Bussano alla porta di casa tua decidi di aprire e vedi la figa che te le esce... Non hai potuto rifiutare una notte si sesso!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Hai beccato {0} spiare qualcuno! Direi che si tratta di una Spia!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Le tue indagini hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >Sembra che una notte con la prostituta abbia giovato a {0}! Pietro Smusi ha avuto la sua vendetta. {1} è morto</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >Improvvisamente si sente uno sparo. Pietro smusi {0} ha fatto un 720 no scope a {1}.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >Il Cacciatore ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value>I Cacciatori hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
  <value>I sopravissuti hanno vinto! Riescono a trovare un pullmino funzionante ed escono finalmente da Crystal Lake</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value >Ops! Avete linciato il Troller! Il suo scopo era quello di morire per sbattervi tutti in prigione... COMPLIMENTI BABBEI!!!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Giocatori rimasti vivi, ruolo e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value>{0} vota per convertire {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per convertire {1}... ma era il poliziotto e gli ha sparato in un occhio! {0} è morto sul colpo!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a convertirti...  ma l'hai ucciso.Un membro del culto è morto... {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Il culto ti ha convertito al Culto della Spina! Ora sei uno di loro. Ogni notte, avrai la possibilità di convertire un altro giocatore.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Membri del Culto della Spina: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} ha aderito al culto!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per far visita a {1}... ma nessuno era in casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >Tutti i cacciatori sono morti, ma tutti i sopravvissuti sono stati convertiti al Culto della Spina... Il culto se ne torna vincitore nella città di Michael Myers!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Hai perquisito {0}, ma era già morto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Fai visita alla casa di {0}, e lo cogli a pregare chissà quale dio sconosciuto... Sfoderi così la tua Python e gli spari alla nuca.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Hai fatto visita alla casa di {0}, ma non hai notato niente di strano. Non era un membro del culto, perciò te ne ritorni al rifugio.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Il modello di {0} è morto! Adesso è un cacciatore!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} è morto! Sei diventato un cacciatore! I tuoi nuovi alleati sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Un Sopravissuto 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Il Turista tedesco 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>La Figa 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>L'Agente della scientifica 👳 </value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>il Traditore 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>L'Illusionista 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>La Spia 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Un Cacciatore🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Il Fancazzista dei cacciatori 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Pietro Smusi 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Il Troller 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Il Fuggitivo pazzo 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>La Bambola posseduta 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>L'Aiuto scientifica 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Il Sostituto della scientifica 🙇 </value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>il Satanista 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Il Poliziotto 💂</value>
  </string>  
 <string key="RanAway">
    <value>👻 Fuggito</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In vita</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Giocatori in vita</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>Un Fratello 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sei un membro della Fratellanza, un organizzazione segreta creata tra voi fratelli dove discutete sulle varie faccende.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Finita la notte, i sopravissuti uscrirono dai loro rifugi e trovarono il corpo di {0} senza occhi ne organi interni. Sicuramente è stata opera dei cacciatori. Uno dei Fratelli 👷 è morto! </value>
    <value>Appena sorge il sole, si trovò il cadavere pieno di lividi di {0}. I cacciatori non erano interessati ai suoi vestiti. Un Fratello è morto!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Gli altri Fratelli sono: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016--> 
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Il vostro membro più nuovo bussa alla porta di {0}. Dato che la trova aperta, decide di entrare e scendendo in cantina trova armi di vario tipo e dietro di lui un ombra... </value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Ti accingi per uccidere {0} ma ti imbatti nell'illusionista che si trasforma in Jason e perciò gridi: "Cos è quello" e lui: "Quello cosa?" *Stai correndo*.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Spedite {0} per convertire {1}, ma aveva un aura POTENTISSIMA.</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un giocatore con il nome di {0} e' gia' entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ti rechi a casa di {0} per divertirti un po'... Ma quando stai per uscire, ti accorgi di uno strano altare...</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che {0} non si trova in giro... Controllano il suo rifugio per poi trovare il cadavere di {0}.</value>
    <value>I sopravissuti si svegliano al sorgere del sole, per poi trovare i resti di {0}, morto in qualche modo la scorsa notte...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Holy shit! Oggi {0} non si è presentato alla riunione, ma soprattutto non si è presentato a MONOPOLI!</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Non puoi fuggire se non trovi un auto o una barca :)</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' morto</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' nella partita! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames" deprecated="true">
    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue" deprecated="true">
    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @greywolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames" deprecated="true">
    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue" deprecated="true">
    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Non ci sono viaggi in corso. Fai /startgame per proporre un viaggio!</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono usare questo comando. Chiedi al creatore o ad altri admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento (automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin" deprecated="true">
    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} E' gia' un admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} Non e' un admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet" deprecated="true">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Non c'è l'Agente della scientifica!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>È scaduto il tempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sei Cupido. Mandato su Crystal Lake con solo delle mutande, un arco e due frecce, scegli due giocatori che si ameranno per l'eternità. Se uno dei due muore, l'altro si muore per il dispiacere.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value> Sei il Reincarnato. Scegli un giocatore e se esso muore prenderai le sue sembianze e il suo ruolo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sei Tommy Jarvis. Se un cacciatore dovesse ucciderti non avrai la possibilità di sparare, ma se invece lo farà Jason troverai la forza per sparare ma avrai poco tempo!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sei Jason Voorhees. Fuggito di recente dal manicomio di zona, il tuo obiettivo è di far morire tutti gli altri. Ogni notte, puoi aggiungere il corpo di un giocatore alla tua collezione.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Hai avuto un colpo di fulmine per {0}, se lui muore ti suiciderai per il dispiacere.</value>
    <value>La freccia di Cupido ti ha colpito! Ti sei innamorato perdutamente con {0}! Se muore, condividerai il suo destino. Se riuscite a sopravvivere fino alla fine, sarete entrambi vincitori.</value>
 </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Il villaggio ha deciso di impiccarti! Hai la possibilità di portarti qualcuno nella tomba.</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} si è dimenticato come si fa a sparare... o forse aveva visto una farfalla e si è distratto...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} estrae la sua pistola, guarda alla folla... ma non riesce a decidere a chi sparare.  Si lascia così morire, accettando il suo destino...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Mentre il cappio di stringe intorno al collo di {1}, lui tira fuori una pistola ed esclame: "Surprise Motherfucker", e infine fa un headshot a {2}.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Stai per morire! Nei tuoi ultimi istanti di vita, Hai l'occasione di sparare a qualcuno... Sbrigati!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} è morto prima di rendersene conto e poter tirar fuori la sua pistola, immerso in un bagno di sangue...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Mentre {0} è steso per terra, vede una luce divina e si mette a parlare con essa rifiutando perciò di sparare.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>In fin di vita, {1} cade... Ma non senza afferrare la pistola e sparare a {2}, che si becca il proiettile precisamente tra gli occhi.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} si intrufola nella casa di {1}, quel che trova gli fa venire i brividi... Sangue, armi di tortura e poi una vecchia maschera da hockey, appena la raccoglie si gira per vedere la faccia di {1} che gli mette la testa nella sega circolare giù in cantina. Guardate il lato positivo, almeno {0} ha visto il vero volto di Jason prima di morire! </value>
    <value>I satanisti mandano {0} per convertire {1}, ma invece il corpo di {0} esce volando dalla finestra con coltelli conficcati in ogni parte del corpo! CHE PSICOPATICO! {0} è morto...</value>
 </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>I cacciatori hanno provato ad ammazzare Tommy Jarvis, ma lui è stato così abile da portarsene uno con se! {0} è morto (Cacciatore 🐺) </value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>I cacciatori hanno provato ad uccidere Tommy Jarvis, ma lui li aspettava e ha fatto headshot a {0} !</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>I cacciatori hanno provato a riscuotere una taglia troppo grossa, infatti Jason col suo machete inchiodò {0} ad un albero e poi conficcando per bene il machete nell' albero prese {0} per le gambe e lo portò giù lentamente finchè non fu aperto in 2</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Sembrava una notte tranquilla per {1}, ma non lo è stata. I suoi pezzi sono stati ritrovati in giro per la casa.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Hai provato ad uccidere {0}, ma poi ti si è materializzata tua madre che ti ha pregato di non ucciderlo. Con gli occhi lacrimanti te ne torni a casa a pensare come far felice tua madre.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>I membri del culto spediscono {0} per convertire {1}. Lui tira fuori la sua Python e spara in testa a {0}. Era un chiaro "No grazie"</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Hai provato a proteggere Jason, appena te ne accorgi esci correndo e durante l'inseguimento prende un ascia e te la lancia nella schiena e rimani paralizzato, ti prende e ti fa una Chockslam e muori sul colpo.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Sei sgattaiolato nella casa di {0} per divertirti un po', ma lui ha preferito ficcarti un caccia vite in un occhio e infine metterti la faccia nell'acido facendoti morire tra atroci sofferenze</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Sembra che {0} abbia cercato divertimento nella casa sbagliata! Infatti si ritrova il suo cadavere con la testa dentro l' acido.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Il reincarnato {0}  ha preso le sembianza di {1} ed è diventato un fratello come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} è morto, e tu ti reincarni in un Fratello,i tuoi compagni(se presenti) sono:{0}.</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Il reincarnato di {0} è diventato un membro del culto esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} è morto, e tu ti reincarni in un membro del culto. I tuoi compagni (se presenti) sono:{1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Il reincarnato di {0} è ora diventato un cacciatore, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} è morto, e tu ti reincarni in un cacciatore. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Jason rimane l' ultimo in vita, perciò decide di parlare con la testa della sua defunta mammina e infine se ne torna a dormire aspettando che la madre lo chiami di nuovo!!!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Chi vuoi uccidere?</value> 
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Con l'ultimo respiro di {0}, {1} accorre per vedere il suo cadavere e piange. Non riesce a sopportare la morte dell'amato, e si spara con la pistola più vicina che trova. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Di chi vuoi ereditare il ruolo alla sua morte?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Chi vuoi che siano gli innamorati? Scegli il primo giocatore</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Chi vuoi che siano gli innamorati? Scegli il secondo giocatore</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Tommy Jarvis🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Cupido🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Jason Voorhees🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>il Reincarnato🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sei diventato la Bambola posseduta. Il tuo modello è {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Al centro del campeggio, viene ritrovato il corpo di {0}, che è stato bucherellato da {1} che non ha apprezzato la sua visita</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura incappucciata ha provato a portarti con se nel suo culto, ma la tua fede era troppo elevata.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>Il vero amore trionfa! Gli innamorati hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Ci sono 2 sopravissuti, {0} e la sua futura vittima {1}. Jason gli taglia la mano e infine gli stacca la testa insieme alla spina dorsale stile Predator (FATALITY) ed infine torna a dormire finchè Pamela non lo risveglierà di nuovo! </value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Sono morti tutti, non ci sono nè vincitori nè vinti.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Jason Voorhees {0}  e Tommy Jarvis {1}  sono gli unici 2 superstiti. Jason mette Tommy spalle al muro e gli conficca un cacciavite nella mano che lo tiene attaccato alla parete di casa, Jason prende il suo machete e lo conficca nel torace di Tommy che però riesce a liberarsi e a sparare in testa a Jason, e poi, sanguinante, muore vicino a Jason. </value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei giá in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per {0}. Ti contatterò appena una partita sta per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova vacanza è stata organizzata su {0}</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il bot ti ha scelto {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value>Il giocatore {0} è stato giustiziato per non aver votato {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di linciare i lupi! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei il veggente. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere il veggente, i lupi proveranno a mangiarti! Nota: Potresti non essere Veggente ma Folle, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive l'Osservatore, saprai di essere il vero Veggente.\nTraditore🖕: Lo si può scrutare come Lupo🐺 o come Contadino👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di mangiare qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono lupi, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi l'ubriaco, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dalla sbronza! Se attacchi il maledetto, diventerà un lupo come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come prostituta, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono lupi(o killer) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un lupo(o serial killer), verrai ucciso. Se visiti il giocatore che i lupi stanno sbranando, verrete uccisi insieme. Però, se scegli un giocatore, e i lupi scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei solo un ubriacone! Da ubriaco, sei come un normale villico. Ma se venissi sbranato la notte dai lupi, tutto il tuo alcol nel sangue li farà ubriacare e dovranno stare fermi una notte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come maledetto, sei come un normale villico... finchè i lupi non cercano di sbranarti. Se venissero a casa tua, dopo il morso diventerai un lupo come loro! Nota: Finchè i lupi non ti mangiano, la tua fazione è con i contadini, e vincerai con loro nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei un bastardo traditore. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti i lupi, ti trasformerai in un lupo, pronto a uccidere i vecchi alleati contadini di notte! Nota: Finchè non ti trasformi, il tuo team è con i villici. Ti conviene quindi cercare di uccidere i lupi. Se il veggente ti scrutasse, Potrebbe identificarti sia come Lupo🐺, sia come Contadino👱.(50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei l'Angelo Custode! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un lupo, avrai il 50% di probabilità di essere mangiato. Se scegliessi il killer, verrai accoltellato alle spalle senza accortertene (100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Tu vecchio volpone.. Di giorno, avrai l'occasione di investigare gli altri giocatori. Usa questo saggiamente però, visto che c'è il 40% di probabilità che i lupi ti vedano investigare</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Artigliere, avrai due proiettili d'argento all'inizio del gioco. Di giorno, avrai l'occasione di sparare ad un'altro giocatore. Dopo lo sparo, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attento però, hai solo 2 proiettili e i lupi vorranno sicuramente mangiarti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Il Conciatore! Il suo obiettivo è semplice: Farsi Linciare. Se il conciatore riesce a farsi linciare. VINCE. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce a farsi linciare: perde. Non vince con i contadini</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un povero Folle che crede di essere il Veggente.... Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale in partita. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in partita. Se vedete un ruolo, sarà in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Satanista, il tuo obiettivo è convertire tutti gli altri giocatori (tranne i lupi) Al tuo culto. Se a fine partita, tutti i giocatori sono Satanisti, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \n Sosia: 0% Finchè rimane sosia, è impossibile da convertire \n Veggente 40% Il veggente è il più difficile da convertire \n Angelo 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Maledetto 60% \n Investigatore 70% \n Prostituta 70% Come l'angelo, se non è casa, non potrete convertirla \n Cacciatore 50% Avrai il 50% di convertire il cacciatore. Se fallite, C'è il 50% che vi spari.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i Satanisti. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti satanisti sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono satanisti, li ucciderai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Bimbo Ribelle, Alla prima notte, sceglierai il tuo genitore. Se morisse, ti trasformerai in un lupo. Nota: Finchè non ti trasformi, vincerai con i contadini, nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale villico. Nel caso il Veggente morisse, ti trasformerai nel suo sostituto. Nota: Se sei in partita, implica che c'è un vero "Veggente" in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il veggente (quello vero, non il folle). Se morisse e il Sosia oppure l'Apprendista Veggente prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi veggente e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Massoni è semplice: sanno chi sono gli altri Massoni dato che partecipano a delle riunioni segrete del villaggio. Se sono da soli, sono semplici villici.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, erediti il suo ruolo \n Nota: Se il giocatore viene convertito ai satanisti, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano bimbi ribelli e il loro modello è morto, diventerai un lupo. Sennò, erediterai il loro modello.\nI satanisti non possono convertire il Sosia (ma possono dopo che il sosia cambia ruolo) E - Il sosia NON può vincere a meno che si sono trasformati. Se a fine partita, il Sosia non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale villico. Questi due diventeranno follemente innamorati e se uno dei due muore, l'altro morirà. Nota: gli amanti sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se gli amanti sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se gli amanti sono di due team diversi(esempio: lupo + villico), e un team vince (esempio: lupi), anche l'amante (esempio:villico) vince. \n TL;DR Se tutti e due gli amanti sono vivi a fine partita, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo vendicativo, col grilletto pronto. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che la paranoia ti possiede e tu gli spari. \nSe I lupi ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno di loro. Sennò, avrai la chance di sparare a qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi dei lupi, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un lupo, il cacciatore ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni lupo in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Lupi= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti lupi, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.	\nSe I satanisti provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il serial killer è un giocatore solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: amanti). Come serial killer, puoi uccidere CHIUNQUE: Lupi, cacciatori, artiglieri, angeli, qualunque cosa. Se I lupi provano ad attaccarti, ne ucciderai uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone.  Forse è stato a contatto con i lupi troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della partita: {0}</value>
	</string>
  <string key="Day">
<!-- Day -->
    <value>Giorno {0}</value>:)
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nMessaggi per secondo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Annulla</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostra o nascondi i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il Folle in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Folle come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il Conciatore in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Conciatore come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Satanisti in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Satanista come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l'ultima lista disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
   <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Sei il Negro! C'è davvero bisogno di dire altro!??!? I tuoi voti valgono il doppio se sceglierai di rivelarti di giorno</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sei il Milionario! Quando i sopravissuti decideranno di linciarti li corromperai tutti! (funziona solo 1 volta)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei il sopravissuto ferito: A causa delle tue ferite a braccia e mani, hai il 50% di possibilità di sbagliare a linciare.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sei l' Aiutante cacciatore. Il tuo scopo è quello di trovare i cacciatori e di difenderli in qualche modo. E infine di trovare gli agenti della scientifica e di gridarlo a tutto il mondo, così i cacciatori lo potranno massacrare. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei il Guardiano di Crystal Lake, riuscirai a fermare i cacciatori per 1 notte perchè piazzerai trappole a tempo ovunque, e loro sinceramente aspetterebbero volentieri una notte.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei la Cacciatrice di taglie ALPHA... hai capito bene, il capo è proprio una donna! Sei il capo di tutti i cacciatori e se hai voglia puoi convincere un giocatore a diventare un cacciatore ma hai solo un 20% di possibilità. Come ci riuscirai? Una notte di sesso!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei il Giovane cacciatore, se dovessi morire i cacciatori si incazzerebbero a tal punto da ammazzare 2 volte in una singola notte!</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Appena il villaggio ha deciso che {0} sarà il linciato stasera,lui urla "Aspettate, io sono Milionario e perciò ho abbastanza soldi da pagare tutti voi, un cacciatore o Jason non sarebbero di certo in grado di farlo!". E i sopravissuti un po sorpresi e con il portafoglio pieno se ne tornano nei loro rifugi.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai provato a vedere {0}, ma non riesci a capire cos'è... Sei però sicuro che non sia nè un Cacciatore nè un Agente della scientifica</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fa un passo avanti e mostra a tutti i suoi denti d'oro e grida: "Io sono negro Swag". Da ora in poi i suoi voti contano doppio.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Rivelati" appena ti senti pronto di rivelarti pubblicamente come il Negro </value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Rivelati</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vorresti piazzare trappole ovunque per non far attaccare i cacciatori la prossima notte?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre i sopravissuti si accusano a vicenda, si accorgono che {0} vaga per il campo piazzando trappole ovunque, almeno sta notte i cacciatori non potranno riscuotere le taglie! </value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>il Negro 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>il Milionario 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>l' Aiutante cacciatore 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>il Sopravissuto Ferito 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>il Guardiano di Crystal Lake ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>la Cacciatrice di taglie Alpha ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>il Giovane cacciatore 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena i cacciatori vanno a casa di {0}, la Cacciatrice alpha {1} prega tutti di fermarsi. {1} confessa che {0} dovrebbe unirsi ai cacciatori anzichè morire,il suo gruppo si allontana e la cacciatrice di taglie alfa decide di fare bunga bunga facendo trasformare {0} in un cacciatore la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>I cacciatori sono venuti a casa tua, ma l' alpha ti ha scelto e perciò avete fatto bunga bunga... Diventerai uno di loro la prossima notte!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, prendi l' equipaggiamento opportuno e diventi un Cacciatore di taglie!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Il sindaco del paese, in incognito. Se decide di mostrare pubblicamente il proprio ruolo, il suo voto varrà doppio. Se venisse convertito ai satanisti, perde il doppio voto.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Il principe è un ruolo chiave nella strategia del team dei Villici.La prima volta che viene linciato, il suo ruolo viene rivelato a tutti e non muore. Muore normalmente se viene ucciso di notte o sparato. Può essere linciato normalmente al secondo tentativo. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Sei un potente Stregone, ed hai poteri di Veggenza. Tuttavia non userai i tuoi poteri per vincere col popolo, invece, Ti schiererai con i Lupi. \nOgni notte scruta come il veggente, ma può vedere SOLO il veggente e i lupi. Vince con i lupi.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Sei il Ragazzo Goffo, talmente distratto che c'è un 50% di probabilità che il bot cambi il tuo voto di linciaggio a uno casuale.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Il fabbro è un abitante del villaggio che ha passato gli anni a forgiare spade elfiche. Una volta durante la partita, può decidere di spargere la polvere d'argento durante il giorno (verrà annunciato pubblicamente dal bot, e il suo ruolo verrà rivelato) e bloccare i lupi la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Il Lupo Alfa è l'origine della maledizione, la rovina delle rovine. Finché vivo, ha il 20% di possibilità di infettare le sue vittime (Se la vittima è stata votata anche da lui). Se infettate, verranno informate in privato e si trasformeranno in lupi la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Il cucciolo di Lupo è un normale lupo, e verrà visto come Lupo dal veggente. Ma se venisse ucciso, la notte seguente gli altri lupi uccideranno due persone, in preda alla rabbia.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti reincarni in una Cacciatrice Alfpha. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti reincarni in un Giovane cacciatore.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Team Sopravissuti</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Team Cacciatori</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Team Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Team Culto della Spina</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Team Troller</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Sopravissuti</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Cacciatori</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Culto della Spina</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Conciatore</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>I membri del culto hanno mandato {0} per provare a convertire {1}, ma all'improvviso si vede la testa di {0} volare fuori dalla finestra,i cacciatori hanno disprezzato questa visita.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, pronta a concedersi una notte di sesso, ma si ritrova davanti Jason che stava squartando {1}, perciò Jason si volta e lega {0} a un bancone e poi prende la sega circolare per tagliarla a metà partendo dal basso.</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>I sopravissuti si svegliano e ritrovano il cadavere di {0} ,che altro non era, il Sostituto della scientifica con tutte le dita tagliate e braccia e gambe girate nel senso opposto. Di sicuro è opera di Jason.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembra che {0}, il Guardiano di Crystal Lake abbia incontrato il propretario di Crystal Lake, Jason, che decide di far finire {0} su tutte le sue trappole e i sopravissuti trovarono la sua faccia più mutilata di quella di Jason.</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} è stato trovato senza braccia e senza occhi, Jason non fa distinzione di religione... {0} era un Membro del culto 👤.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Il mattino seguente, i villici furono affranti a trovare {0}, cioè Cupido, tagliato dalla testa ai piedi. Stranamente il cuore non era presente...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>I sopravissuti andarono a casa di {0} dato che non si presentò e quello che si trovarono daavanti fu terribile. {0} stava guardando la tv con la sua birra in mano finchè Jason non inizia a conficcare più volte il machete nella schiena di {0}, per poi piegare il letto insieme alla sua vittima spezzandogli la spina dorsale.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} è stato sorpreso da Jason che se ne approfitta per aprirgli la testa come una noce di cocco e infine gli conficca la mano nel corpo fino ad estrarre il cuore e farlo esplodere.L' Illusionista è morto</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Sembrava che {0} stesse giocando ad "Arma 3", così Jason decise di prendere il suo cecchino e di sparargli nella sua nuca pelata.Pietro Smusi è morto.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Assassinio! {0} il Negro ha provato a difendersi contro Jason dato che facva box, ma poi Jason gli tirò un pugno così forte da staccargli la testa.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Il milionario ha provato a corrompere Jason ma a lui non interessano i soldi e li ha bruciati insieme a {0} che gridava come un dannato.</value>
    <value>Pareva che le guardie del corpo di {0} fossero grosse, ma non abbastanza per Jason che girò la testa al contrario ad uno e tirò fuori tutte le viscere all' atro, per poi aprire la cassa toracica del milionario.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Appena sorge il sole, i sopravissuti trovarono il corpo di {0} con la sua attrezzatura conficcata ovunque nel suo corpo. Avete perso l' Agente della scientifica.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>I Cacciatori hanno compiuto un errore, hanno confuso {0}, L' Aiutante cacciatore 🔮, per un Agente della scientifica e lo hanno così fatto fuori.</value>
    <value>Grida di "Sono vostro alleato!" furono sentite in tutto il campo l'ultima notte. Tutto quello che trovarono i sopravissuti il mattino seguente furono i resti di {0}, l' Aiutante cacciatore 🔮.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>I cacciatori hanno sciolto nell' acido {0},la Bambola posseduta, lasciando di lui solo uno scheletro di dimensioni ridotte. Tutti si stupiscono della loro crudeltà...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>{0} ha fatto visita alla casa di Jason che appena sente bussare apre la porta e conficca una lancia nella bocca del povero Poliziotto che viene conficcato in una parete di casa di Jason, che poi col suo machete taglia prima gambe, braccia, ed infine testa che butta nel lago.</value>
    <value>Il corpo di {0}, il Poliziotto, viene ritrovato tagliato esattamente in 100 pezzi sparsi per il campo, sembra non sia stata una buona idea visitare Jason.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Sembrava una notte tranquilla, visto che i cacciatori hanno deciso di rimanere a casa, ma l'unico sfortunato è stato {0}, un membro del culto che ha provato a convertire un cacciatore La testa di {0} è stata usata per giocare a minigolf.</value>
    <value>I membri del culto hanno incontrato un problema non previsto questa notte. Il loro membro più recente, mandato a convertire, è stato legato e affogato. Sfortunatamente per {0}, i cacciatori non hanno interesse a far parte del suo culto.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>I membri del culto pensavano stupidamente di convertire Jason tra loro, ma si sbagliavano! Jason ha scritto nel corpo di {0} queste parole: Fuck u Myers.</value>
    <value>L'ultima notte, i membri del culto hanno provato a convertire una persona più pazza di loro. Il loro membro più recente ha provato a convertire Jason, che ha creato una nuova scultura di arte moderna con gli organi interni di {0}.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Doveva essere una notte tranquilla dove {0} facesse il suo lavoro da illusionista ma i suoi poteri da illusionista non funzionano se protegge Jason. Vicino al corpo, una nota "Posso proteggermi meglio di te". Qualcuno ha provato a proteggere Jason, questa notte.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} ha provato a proteggere un cacciatore questa notte, ma loro hanno preferito riscuotere la sua taglia per prendersi una Coca Cola.</value>
  </string>
  
  
  <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova ad ammazzare {0} che però tira fuori la sua Python e spara in testa a {1} uccidendolo sul colpo, Tommy Jarvis si mise gli occhiali e partì la musica di CSI " Yeaaaaaa".</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} lancia una granata in casa sua bloccandolo tra le macerie, infine gli spara in testa e se ne va a riscuotere taglie altrove.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} e {0} escono appena spuntarono i primi raggi di luce. Vedendo il tatuaggio di {0}, capisce che ormai è un membro del culto e decide cosi di porre fine una volta per tutte al Culto della Spina, almeno a Crystal Lake. Ora andrà a far visita a Myers per ucciderlo, o almeno provarci!</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi prolungato di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono prolungare il timer più di una volta!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Permettere ai giocatori di prolungare il timer?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} prolungare il times ai giocatori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
  </string>

  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh no! {1} era un Turista tedesco! Non sei riuscito a resistere alla sua birra e ora sei urbiaco a tua volta e non potrai cacciare per 1 notte.</value>
  </string>
    <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Non puoi unirti alla partita perché non sembri essere un membro di {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Per favore non usare i comandi per joinare. Usa questo bottone invece.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Hanno votato in {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Abilitare il Voto Segreto?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Voto segreto impostato su: {0}</value>
	</string>
	
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, per favore ricordati di joinare cliccando sul bottone.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound"> <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Non trovo il gruppo. Prova ad usare il comando nel gruppo in cui vuoi togliere l'avviso di nuova partita, oppure aggiungi il link, l'ID o l'username dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sei stato rimosso dalla lista d'attesa per {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0} sono entrati in partita negli ultimi 30 secondi.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Allow Cult</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Allow Tanner</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Allow Fool</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Enable Secret Lynch</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Enable Random Mode</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Allow Extending Timer</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Show Roles on Death</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Allow Fleeing</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Show IDs on joining</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Show IDs of players while they join the game?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Tutte</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Abilitare la modalità casuale?\nQuando la modalità casuale è attiva, Chaos, Linciaggi segreti, Mostrare Ruoli alla Morte, e Ammetti Satanisti / Folle / Conciatore verranno impostati automaticamente ogni volta che qualcuno inizierà una partita.\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Modalità casuale impostata a: {0}</value>
  </string>

  <string key="AllowNSFW">
    <value>Ammetti Gif Pack NSFW?</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Ammettere gif packs NSFW ai giocatori?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>GIF NSFW {0}</value>
  </string>
  
  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Appena il sole iniziò a splendere nel campo, {0} si svegliò nel silenzio più assoluto. Dopo aver realizzato che nessuno era rimasto, {0} camminò e camminò, fino a realizzare di esser rimasto l'unico in vita nell'intero campo. Alla vista dei cadaveri sparsi per tutto il campo, {0} sospirò. Il sogno della sua intera vita di esser linciato dal campo è morto come lo sono i sopravissuti. Raggiunse così e toccò la corda, che aveva portato via così tante vite, prima di attorcigliarla attorno al collo e lasciarsi andare impiccato, con un sorriso triste stampato in faccia.</value>
    <value>{0} si svegliò all'alba, da solo. {0} vide quant'era un completo fallimento, non essendo stato in grado a indurre i sopravissuti a soddisfare il suo masochistico desiderio di venir linciato a morte. {0} prese una corda e si impiccò da solo, rendendosi conto che nessuno può realizzare il suo sogno, visto che nessuno era rimasto.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} aprì gli occhi, ma invece di sentire il solito trambusto del campo, ci fu un silenzio tombale. {0} osservò a lungo il triste soffitto, realizzando lentamente cos'era successo. Tutti erano morti. I cacciatori erano morti. Con una fitta al cuore, {0} si alzò, e iniziò a radunare la sua roba, prima di camminare fino al limitare del campo. Una lacrima scese dai suoi occhi, dopo che {0} pensò quanto vicino lui e i suoi compagni cacciatori furono alla vittoria. Ahimè, era tempo di iniziare una nuova vita, con un nuovo gruppo. {0} si gettò nell'oscurità della foresta, lontano dal silenzioso campo.</value>
    <value>Nonostante tutti gli sforzi di {0}, i cacciatori amici di {0} giacevano per terra, immobili e senza vita. Anche se ai cacciatori fu portata vittoria, non era rimasto nessuno con cui gustare il sapore del trionfo, nè sopravissuti da deridere.</value>
</string>
</strings>