<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Currently updated by @Ileopsoas. Ask me for anything, thanks -->
<strings>
	<language name="Italiano - Storytale"
			base="Italiano"
			variant="Storytale"/>
	<string key="NotInGame">
		<value>Cosa hai fumato? Non sei neanche in partita... btw se hai roba buona passamela 😉</value>
	</string>
	<string key="PlayerStartedGame">
		<value>{0} con fare sprezzante ha cominciato una partita. Usate /join per fargli capire chi comanda. </value>
		<value>Una nuova partita è stata iniziata da {0}! Sarebbe quello che muore sempre al primo turno.\nUsate /join e non deludetelo.</value>
		<value>Finalmente una nuova partita! {0} vuoi uccidere qualcuno, vero? Usate /join per ammazzarvi a vicenda. </value>
	</string>
	<string key="PlayerStartedChaosGame">
		<value>{0} ha iniziato una partita Chaos! Usa /join per unirti. Chaos è l'entità primigenia così indicata nella Teogonia di Esiodo (Wikipedia).</value>
		<value>Una nuova partita Chaos è stata iniziata da {0}! Usa /join per dilaniarlo.\nE dopo ripulisci il pavimento.</value>
	</string>
	<string key="NoJoinGameRunning">
		<value>La partita è ancora in corso, perciò stai a cuccia, piangi e aspetta che termini l'agonia.</value>
	</string>
	<string key="AlreadyJoined">
		<value>Sei già dentro! Se non la smetti di joinare a random ti faccio morire al primo giorno.</value>
		<value>Ancora non l'hai capito? Stai già dentrooo. Vi prego, uccidetelo per primo.</value>
	</string>
	<string key="MinuteLeftToJoin">
		<value>Ancora 1 minuto per usare /join.</value>
	</string>
	<string key="SecondsLeftToJoin">
		<value>Ancora {0} secondi per usare /join, veloce!</value>
	</string>
	<string key="NotEnoughPlayers">
		<value>Che gruppo inutile, non si trovano 5 col coraggio di joinare. Cancello la partita. 😒</value>
		<value>Che infami! Mi svegliate e poi non trovate 5 persone per giocare. Non fatelo più.</value>
	</string>
	<string key="StartingGameWait">
		<value>Era ora!! Siete più lenti di mia nonna a joinare. Vi sto passando i ruoli... </value>
		<value>Finalmente siete riusciti a trovare 5 persone! Ci voleva tanto?!</value>
	</string>
	<string key="BannedForExploit">
		<value>{0} è bannato per aver tentato un attentato (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
	</string>
	<string key="ChangeNameToJoin">
		<value>{0}, devi cambiare nome. Quello che hai adesso non mi piace.</value>
	</string>
	<string key="PlayerLimitReached">
		<value>Siamo pieni! Prendi il ticket!</value>
	</string>
	<string key="PlayerJoined">
		<value>{0} si è unito.\n{1} giocatori, min {2}, max {3}</value>
	</string>
	<string key="PMTheBot">
		<value>
      {0}, capiamoci, se non vuoi morire prima di giocare, clicca su {1} o sul pulsante qui sotto, e fai /start. Fatto questo sarai pronto anche tu a fare cose zozze con me :)</value>
	</string>
	<string key="DeadFlee">
		<value>Pazzo, non puoi scappare..SEI MORTO!  Torna a marcire nella fossa....</value>
	</string>
	<string key="Flee">
		<value>{0} si è cagato sotto!</value>
		<value>{0} vi ha mollati! Ve li scegliete bene i giocatori, eh.</value>
	</string>
	<string key="PlayerRoleWas">
		<value>\n{0} era {1}</value>
	</string>
	<string key="CountPlayersRemain">
		<value>Rimangono {0} giocatori con le palle.</value>
	</string>
	<string key="DidntAsk">
		<value>Che vuoi? Non ti ho chiesto niente.</value>
	</string>
	<string key="NotPlaying">
		<value>Che vuoi? Non stai giocando!</value>
	</string>
	<string key="NoPlayerName">
		<value>Non esiste nessuno con questo nome, fuma di meno.</value>
	</string>
	<string key="AnswerNonValid">
		<value>Questa non è una risposta valida!</value>
	</string>
	<string key="WolfVotedKill">
		<value>{0} vota per mangiare {1}</value>
	</string>
	<string key="PlayerVotedLynch">
		<value>{0} vota per linciare {1}</value>
	</string>
	<string key="IdleKill">
		<value>{0} non ha votato per due notti consecutive perché preso da un attacco di diarrea steatosa, la puzza era tale che i villici hanno deciso di murarlo vivo nel bagno. Morto.\n{1}</value>
	</string>
	<string key="TraitorTurnWolf">
		<value>Hai tenuto quella fiala maledetta e adesso l'hai bevuta! Ti sei trasformato in un lupo! Di un po', volevi farlo sin dall'inizio... </value>
	</string>
	<string key="ChoiceAccepted">
		<value>Scelta accettata</value>
	</string>
	<string key="BeholderSeer">
		<value>\nIl il veggente è {0}</value>
	</string>
	<string key="ApprenticeNowSeer">
		<value>{0} era il Veggente. E siccome sei stronzo, prendi il suo posto.</value>
		<value>{0} era il Veggente. Speravi che morisse, eh? Adesso hai preso il suo posto.</value>
	</string>
	<string key="BeholderNewSeer">
		<value>{0} era solo un tirocinante. {1}, il veggente, è morto e finalmente {0} ha un incarico a tempo indeterminato.</value>
	</string>
	<string key="SeerSees">
		<value>Hai visto che\n{0} era {1}!</value>
	</string>
	<string key="AskLynch">
		<value>Chi vuoi linciare?</value>
	</string>
	<string key="AskDetect">
		<value>Chi vuoi pedinare?</value>
	</string>
	<string key="AskShoot">
		<value>A chi vuoi sparare? {0} proiettili d'argento rimanenti.</value>
	</string>
	<string key="AskVisit">
		<value>Chi vuoi scopare questa notte? La posizione non mi interessa...</value>
	</string>
	<string key="AskSee">
		<value>Chi vuoi scrutare?</value>
	</string>
	<string key="AskGuard">
		<value>Chi vuoi proteggere?</value>
	</string>
	<string key="AskEat">
		<value>Chi vuoi degustare?</value>
	</string>
	<string key="AskHunt">
		<value>A chi vuoi dare la caccia?</value>
	</string>
	<string key="AskRoleModel">
		<value>Bimba malefica, a chi vuoi chi augurare la morte? 😄</value>
	</string>
	<string key="AskConvert">
		<value>Chi vuoi convertire a Satana?</value>
	</string>
	<string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
		<value> Sii sicuro di discutere con {0}</value>
	</string>
	<string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
		<value> e </value>
	</string>
	<string key="RoleInfoCursed">
		<value>Sei il maledetto. Per adesso sei un normale contadino che zappa la vigna; tuttavia ricordi bene il giorno della sensibilizzazione agli antigeni di lupo mannaro di quella notte.\Se i lupi dovessero morderti nuovamente, la reazione autoimmune scatenerà la mutazione del gene Lup3 e ti trasformerai a tua volta in un LUPO. (Nature, journal of Medicine R.A.F. 1875)</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoDetective">
		<value>Sei l'Investigatore. Ogni giorno hai la possibilità di pedinare gli abitanti del villaggio, e potrai scoprire così i loro ruoli. Ma la tua identità non è al sicuro, come diceva mio nonno: 'Chi si fa i cazzi suoi, campa cent'anni'. Diceva anche: 'Tanto va la gatta al largo che ci lascia lo zampino'. Ancora: 'La curiosità uccise il gatto'. Vabe', hai capito. </value>
	</string>
	<string key="RoleInfoDrunk">
		<value>Congratulazioni! Sei un ubriacone! Ricorda che l'odore pungente del tuo vomito e il tuo alito fecaloide (sei messo messo male già di tuo) farà fermare i lupi per un turno, ma solo dopo che ti avranno mangiato... </value>
	</string>
	<string key="RoleInfoGuardianAngel">
		<value>Sei l'angelo custode. Ogni notte, puoi scegliere un giocatore da proteggere e salvare.  Occhio a non scegliere un lupo, altrimenti hai 1 possibilità su 2 di prenderlo dietro anche se sei asessuato in quanto angelo. Ovviamente quando vai con la prostituta resti solo a guardare, e la paghi anche cara.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoGunner">
		<value>Sei l'artigliere. Tuttavia non hai gli artigli, hai un bel pistolone Magnum calibro 44. Ogni giorno potrai decidere se sparare qualcuno, ma attento, hai solo 2 proiettili.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoHarlot">
		<value>Sei un'instancabile Puttana! Ogni notte lavorerai a domicilio per qualcuno, e credimi se ti dico che in questo villaggio farai la tua fortuna tra assatanati e satanisti.\nIl lupo non potrà mangiarti se ti cerca a casa perchè a quell'ora starai battendo come non mai; ma se qualla notte sarai tu ad andare dal lupo, beh almeno avrai soddisfatto per la prima ed ultima volta un necrofilo.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoTraitor">
		<value>Sei un Traditore! Sei talmente vile che conservi in una fiala il siero per licantropi e solo quando tutti i lupi saranno sepolti, lo berrai e ti trasformerai in un LUPO.\nSe il veggente dovesse scrutarti, potresti essere visto come lupo o contadino, dipende come mi gira.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoWolf">
		<value>SEI UN LUPO! Scegli chi mangiare ogni notte e buon appetito!</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoSeer" >
		<value >Sei il il veggente, ogni notte, grazie agli addestramenti del tuo mistico maestro do Nascimento sei capace di vedere nella mente delle persone, e scoprire i loro ruoli. Porta onore al maestro, e non farti scoprire!</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoVillager" >
		<value >Sei un inutile Contadino destinato a zappare la vigna e rubare barbabietole e perchè no a morire sbranato. Renditi utile linciando le persone giuste magari.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoTanner" >
		<value >Sei il Masochista. Ami farti del male... se i lupi ti mangiano sei felice... se ti sparano sei felice... Ma farsi linciare È DIVINO! Fatti linciare, vincerai e tutti perderanno! </value>
	</string>
	<string key="RoleInfoWildChild" >
		<value >Sei la Piccola figlia del muratore, una bambina posseduta, godi nel vedere la morte degli abitanti (ma che problemi hai??). \nOgni notte scegli a CHI augurare la morte. Se quella persona dovesse morire davvero, il demone che hai dentro così appagato ti trasformerà in un LUPO!</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoBeholder" >
		<value >Sei l'Osservatore, ti verrà detto chi è il (vero) Veggente. Tutto qui. In effetti come Osservatore sei un po' scarso.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
		<value >Sei l'apprendista Veggente, un tirocinante sottopagato, quindi appena il veggente muore, tu prendi il suo posto, e al volo!</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoCultist" >
		<value >Sei un Satanista. Devi convertire tutti al Belzebù. Attenzione però, se provi a convertire un cacciatore potrebbe bucarti la testa in pochi secondi...esattamente 666.</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoCultistHunter" >
		<value >Sei il Cacciatore di Satanisti! Ogni notte, puoi scegliere un giocatore. Se è un membro della setta di Satana, allora muore. Dimenticavo, se un satanista prova a convertirti, grazie al tuo detonatore a distanza morirà l'ultimo adepto di quei serpenti.</value>
	</string>
	<string key="LynchTime" >
		<value>🌅 Il crepuscolo si avvicina inesorabile. Con i lupi che si preparano a banchettare, i satanisti che stanno invocando il Belzebù, e la puttana che...mi fermo qui, insomma dovete linciarvi.\n\nOgnuno ha {0} secondi per votare!</value>
	</string>
	<string key="DayTime" >
		<value >☀️ Il sole è sorto. Gli uccellini cinguettano, le galline invece giacciono stramorte nel pollaio.\nAvete {0} secondi per scannarvi, insultarvi e fingervi qualcun altro 😈.</value>
	</string>
	<string key="NightTime" >
		<value >🌌 Il buio è calato.\nTutti ritornano nelle proprie case con la speranza che la puttanella non sia già con la linea intasata, e cenano allegri con le loro famiglie ignari del fatto che qualcuno questa notte potrebbe cenare con loro nel piatto. Stolti. \n\nRuoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte! Muovetevi!! </value>
	</string>
	<string key="LynchKill" >
		<value >🗳️ Una volta presa la decisione, negli occhi degli abitanti si accese il fuoco del piacere omicida e nemmeno le urla strazianti di {0} poterono fermare i forconi e le mannaie. Dopo il massacro, del corpo di {0} erano rimasti solo brandelli, non una fine dissimile dall'essere sbranati da un lupo. A due passi dallo scempio, la piccola figlia del muratore, con un sorriso demoniaco replicò: 'Ben gli stava!' \n{1}</value>
	</string>
	<string key="LynchTie" >
		<value >🗳️ All'imbrunire, di comune accordo decisero di non linciare nessuno per questa volta, 'siamo tutti amici' disse il mugnaio, più peloso del solito. Nel giardino, la piccola figlia del muratore piangeva disperata 'buu oggi non muore nessunoo'. Stai calma piccolina, tempo al tempo.</value>
	</string>
	<string key="NoLynchVotes" >
		<value >❌ Nessuno ha votato. Ma la vostra coscienza politica che fine ha fatto??</value>
	</string>
	<string key="DetectiveEaten" >
		<value >Quella mattina {0} mancava all'appello. Fissato alla porta di casa sua c'era scritto: 'CHI SI FA I C***I SUOI CAMPA 100 ANNI'. Dietro la porta c'era {0} sventrato malamente, evirato e con il membro inserito in bella mostra nella cavità orale. Mio nonno ha sempre ragione.\n{0} era l'Investigatore🕵 </value>
	</string>
	<string key="GuardianEaten" >
		<value >Si leva il sole, e per la disperazione di tutti, impalato sulla croce della chiesa e trapassato dal perineo alla bocca c'era {0} con le sue grandi ali bianche, ed era pure asessuato. RIP piccolo Angelo.\n{0} era l'Angelo Custode👼</value>
	</string>
	<string key="GunnerEaten" >
		<value >Nella piazza centrale si poteva scorgere la sagoma di un uomo che sembrava essersi suicidato. {0} era a terra ed aveva la sua pistola ancora puntata in testa, ma era ovvio che non si trattasse di suicidio, quei 350 morsi di lupo non si erano fatti da soli. Bel tentativo di simulare un suicidio.\n{0} era l'Artigliere🔫 </value>
	</string>
	<string key="SeerEaten" >
		<value >Gli insegnamenti di Do Nascimento non sono bastati per proteggere il veggente {0}, e infatti si dice che il suo mentore fosse in realtà un impostore. Così è morto e assieme a lui la tavoletta Ouija e la loquace assistente Wanna.\n{0} era il Veggente👳</value>
	</string>
	<string key="DrunkEaten" >
		<value >Alla nona ora {0} era già ubriaco perso, tant'è che lo sceriffo gli aveva fatto una multa per deambulazione in stato di ebbrezza. Galeotte furono le 3 bottiglie di Jack Daniel's, {0} non si accorse della luna piena. L'indomani in una fetida pozza di sangue e vomito, ciò che rimaneva di {0} era il suo fegato cirrotico rigurgitato dallo sfortunato lupo. Stomachevole. \n{0} era l'Ubriaco🍻 </value>
	</string>
	<string key="FoolEaten" >
		<value >Talmente tanto urlava parole senza senso per la città, che al lupo scattarono i cinque minuti nemmeno avesse sentito gli ultrasuoni, e decise di uccidere {0}, E finalmente!\n{0} era il Folle🃏 </value>
	</string>
	<string key="DefaultEaten" >
		<value>Qualcuno mancava all'appello.. infatti è {0}! Venne poi ritrovato nella fontana della piazza centrale, appeso alla statua del santone con i suoi 7 metri di intestino, faceva ancora su e giù... nel frattempo degli adorabili gattini sorseggiavano il suo sangue nella fontana. \n{1}</value>
		<value>{0} era uscito per farsi una passeggiata, ne approfittò per comprare il pane dal fornaio, ebbe anche il tempo di svuotare la vescica dietro un albero.. per poi ahimè essere svuotato di ogni suo organo da un lupo che stava facendo proprio come lui. Coincidenze? io non credo.\n{1}..</value>
		<value>{0} aveva deciso di andare a trovare la sua vecchia nonna nel bosco. Portò con se un cesto con pane, dolcetti e un vaso di sottaceti che le piacevano tanto. Giunto al suo capezzale, {0} ebbe appena il tempo di dire: 'Nonna, che occhi grandi che hai!'. Di {0} non si seppe più nulla. Pazzesco, anche mia nonna mi raccontava una storia simile.\n{1}</value>
	</string>
	<string key="HunterKilledCultist">
		<value>{0} viene ritrovato morto con una decina di ferite da taglio. Accanto a lui, le figure di Satana, Giuda, Bruto e Cassio. È stato quindi il cacciatore di satanisti. Usa la katana meglio di Goemon. \n{0} era un Satanista👤</value>
	</string>
	<string key="NoAttack" >
		<value >Questa notte è stata tranquilla... I lupi si sono fatti un pokerino tattico. Nessuna vittima, tranne un gustoso coniglietto nel break.</value>
	</string>
	<string key="CursedBitten" >
		<value >I lupi sono passati a casa tua armati di artigli e lubrificante per penetrarti. Tuttavia eri maledetto, e appena ti hanno morso ti sei trasformato anche tu! Sei ora un lupo. 🐺</value>
	</string>
	<string key="WolfTeam">
		<value>Ecco gli altri lupi: {0}</value>
	</string>
	<string key="CursedBittenToWolves" >
		<value >Volevi fottere {0} ma hai scoperto che era maledetto. Ora è un lupo.</value>
	</string>
	<string key="WolvesEatYou" >
		<value >Ops.. i lupi sono venuti a casa tua, e mi sa che il lato B non ce l'hai più... Morto.</value>
	</string>
	<string key="WolvesEatDrunk" >
		<value >{0} era ubriaco, e volevi divertirti un po' quindi prima di ucciderlo, l'hai fatto bere ancora finchè il suo sangue non è stato completamente sostituito da alcool e l'hai mangiato brutalmente. Poi però ti ha vomitato nello stomaco e direi che un giorno a casa lo dovresti prendere.. È brutto il dopo sbronza.</value>
	</string>
	<string key="GuardWolf" >
		<value >Hai protetto un lupo, ben fatto! Lui ti ha ovviamente ringraziato con diversi morsi e una spolpatina.</value>
	</string>
	<string key="GuardSaved" >
		<value >Hai salvato la vita di {0}! Allora qualcosa la sai fare..</value>
	</string>
	<string key="GuardNoAttack" >
		<value >{0} non è stato attaccato dai lupi, quindi sei stato inutile.. INUTILE..</value>
	</string>
	<string key="GuardEmptyHouse">
		<value>Hai deciso di proteggere {0}, ma non era a casa! Non servi mai a un cazzo!</value>
	</string>
	<string key="GuardSavedYou" >
		<value >Sei stato protetto dall'angelo custode, che ha scacciato i lupi! che culo...</value>
	</string>
	<string key="HarlotEaten" >
		<value >Da non crederci, proprio la notte che nessuno ha chiamato la puttanella a domicilio... {0} è stata massacrata dai lupi, ovviamente dopo esser stata violentata, infatti non aveva opposto resistenza all'inizio...Vizio di natura fino a morte dura!! \n{0} era la Puttanella💋 </value>
	</string>
	<string key="HarlotNotHome" >
		<value >{0} non era a casa.. Lo sai che devi prenotare dalla settimana prima! La puttanella è soltanto una in questo villaggio, e tutti se la vogliono bombare!</value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckWolf" >
		<value >Fai visita a {0} pronta a battere e divertirti. Infatti ti diverti un mondo! Mai visto qualcuno più energico di lui... Infatti a lavoro finito ti sbrana.. Era un lupo... Peccato però, se non fosse stato un lupo saresti più famosa di Cicciolina. </value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
		<value >{0} era una puttana davvero ambiziosa, aveva sentito infatti che le migliori performer avevano avuto esperienze con i cavalli, ma nel villaggio c'erano solo porci e l'animale più sexy era senz'altro un lupo mannaro. Dopo 4 ore di passione con il lupo, l'estasi e il suo sorriso perverso convinta di avercela fatta, avevano svolto il lavoro della morfina, {0} è morta con il sorriso sulle labbra. Bravah.</value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
		<value >{0} ha fatto visita a {1}, pronta a riscuotere i soliti 200 💶 , ma un lupo stava sbranando {1}! Fulmineo, il lupo si gira verso {0} pronto a fargli comprendere com'è l'anale.\n{0} è morta ed era la Puttanella💋 .</value>
	</string>
	<string key="HarlotVisitNonWolf" >
		<value >Sai che {0} non è un lupo, dopo aver scopato per tutta la notte ci credo!</value>
	</string>
	<string key="HarlotVisitYou" >
		<value >Luce soffusa e qualche candela, ti svegli con la puttanella di fronte a te con le gambe ben che aperte. Ti fiondi verso di lei e vi divertite per tutta la notte.. Poi fingi uno svenimento per evitare il conto. </value>
	</string>
	<string key="DetectiveCaught" >
		<value >Hai beccato {0} che non si faceva i cazzi suoi. Fai capire all'investigatore chi comanda.</value>
	</string>
	<string key="DetectiveSnoop" >
		<value >Le tue indagini(si fa per dire) hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
	</string>
	<string key="HarlotShot" >
		<value >Sembra che una notte con la prostituta abbia giovato parecchio a {0}! Solo che l'artigliere aveva finito i soldi, per cui meglio una pallottola in fronte che un debito. \n{1} è morta ed era la Puttanella💋 </value>
	</string>
	<string key="DefaultShot" >
		<value>Nel pieno della giornata si sentono in lontananza degli spari, e poi la voce grassa e rauca di {0}, l'artigliere: 'Mamma questa volta non è uno scoiattolo! Oggi mi fai lo spezzatino! . Nella rimessa c'era {1} stramorto, in effetti era bello in carne.\n{2}</value>
	</string>
	<string key="WolfWins" >
		<value >Il lupo ha vinto! Niente è riuscito a fermare la sua fame di villico croccante. Adesso però basta mangiare o ti verrà una indigestione, non ti è bastato l'ubriaco?</value>
	</string>
	<string key="WolvesWin" >
		<value >I lupi hanno vinto! Dopo aver sbranato tutti, e pieni come vacche svizzere hanno cambiato villaggio. Se vuoi vendicarti premi /startgame. (Ricorda che l'assicurazione non copre lo sbudellamento)</value>
	</string>
	<string key="VillageWins" >
		<value >Il popolo plebeo ha vinto! Si scende a far bordello che nemmeno ai mondiali, tutti con le fiaccole; all'improvviso sempre la figlia del murarore: 'Ho visto un altro lupo, premete /startgame!!'(heheh) </value>
	</string>
	<string key="TannerWins" >
		<value >Il masochista ha goduto fin troppo e ha vinto! Anche voi siete stati bravi a farvi male però.</value>
	</string>
	<string key="RemainingPlayersEnd">
		<value>Giocatori rimasti vivi, ruolo, e fazione:</value>
	</string>
	<string key="CultistVotedConvert" >
		<value >{0} vota per convertire {1}</value>
	</string>
	<string key="CultConvertCultHunter">
		<value>{0} armato di pentagono e statuette è andato a convertire {1}... ma era il cacciatore di satanisti, game over. \n{0} è morto ed era il Satanista👤 .</value>
	</string>
	<string key="CultHunterKilledCultVisit">
		<value>{0} è passato a casa tua pronto a convertirti ai satanisti. EH! VOLEVA! velocemente lo affetti per bene con la tua spada. Sta sera patè di satanisti.{1}</value>
	</string>
	<string key="CultConvertYou">
		<value>W SATANA! Ti hanno convertito ai satanisti. Unisciti a loro e convertili tutti. Gotta catch'em all!</value>
	</string>
	<string key="CultTeam">
		<value>Satanisti: {0}</value>
	</string>
	<string key="CultJoin">
		<value>{0} ha aderito alla setta!</value>
	</string>
	<string key="CultVisitEmpty">
		<value>{0} era andato a casa di {1} per convertirlo. EH! VOLEVA! Nessuno era in casa.</value>
	</string>
	<string key="CultWins" >
		<value >I lupi sono morti.. ma Satana ha regnato su di noi. Vince la setta. W SATANA (per info sul nostro culto e su come partecipare ai sacrifici, chiama subito il numero 666)</value>
	</string>
	<string key="HunterVisitDead">
		<value>Hai dato la caccia a {0}, ma era già morto! Che sfiga... </value>
	</string>
	<string key="HunterFindCultist">
		<value>Bussi allegramente alla porta di {0} e all'apertura della porta lo trovi con la statuetta ancora in mano e dietro di lui, l'altare con il pentagono. La tua spada non perdona. Sta sera patè di satanisti</value>
	</string>
	<string key="HunterFailedToFind">
		<value>Hai fatto visita alla casa di {0}, ma nessuna traccia di riti satanici. Oggi niente patè..</value>
	</string>
	<string key="WildChildToWolves">
		<value>{0} aveva augurato la morte ad una persona e adesso è morta per davvero! Che iettatrice!\n.La piccola figlia del muratore si è trasformata in un LUPO!\nAdesso {0} è un tuo alleato.</value>
	</string>
	<string key="WildChildTransform">
		<value>Avevi augurato la morte a {0} ed è morto per davvero!\n Il problema è che a forza di gettare iella ti sei trasformata in un LUPO! Adesso potrebbe toccare a te di essere linciata, vediamo come ci si sente.\nI tuoi nuovi alleati lupi sono: {1}</value>
	</string>
	<string key="Villager">
		<value>un Contadino👱</value>
	</string>
	<string key="Drunk">
		<value>l'Ubriaco🍻</value>
	</string>
	<string key="Harlot">
		<value>la Puttanella💋</value>
	</string>
	<string key="Seer">
		<value>il Veggente👳 </value>
	</string>
	<string key="Traitor">
		<value>il Traditore🖕</value>
	</string>
	<string key="GuardianAngel">
		<value>l'Angelo Custode👼</value>
	</string>
	<string key="Detective">
		<value>l'Investigatore🕵</value>
	</string>
	<string key="Wolf">
		<value>un Lupo🐺</value>
	</string>
	<string key="Cursed">
		<value>il Maledetto😾</value>
	</string>
	<string key="Gunner">
		<value>l'Artigliere🔫</value>
	</string>
	<string key="Tanner">
		<value>il Masochista👺</value>
	</string>
	<string key="Fool">
		<value>il Folle🃏</value>
	</string>
	<string key="WildChild">
		<value>la Piccola figlia del muratore👶</value>
	</string>
	<string key="Beholder">
		<value>l'Osservatore👁</value>
	</string>
	<string key="ApprenticeSeer">
		<value>l'Apprendista veggente🙇 </value>
	</string>
	<string key="Cultist">
		<value>il Satanista👤</value>
	</string>
	<string key="CultistHunter">
		<value>il Cacciatore di Satanisti💂</value>
	</string>  
	<string key="RanAway">
		<value>Se l'è fatta sotto dalla paura</value>
	</string>
	<string key="Dead">
		<value>💀 Morto</value>
	</string>
	<string key="Alive">
		<value>🙂 In vita</value>
	</string>
	<string key="PlayersAlive">
		<value>Giocatori in vita (per poco)</value>
	</string>
	<!-- New strings 4 MAY 2016-->
	<string key="Mason">
		<value>un Massone👷</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoMason">
		<value>Sei un Massone. Quindi conosci l'identità degli altri Massoni come te poiché ogni notte partecipate a delle riunioni segrete. Se un tuo compare di Massoneria dovesse aver preso altri impegni, lo verrai a sapere perché non si presenterà alla vostra segretissima riunione. Oppure è solo l'ennesimo gomblotto.</value>
	</string>
	<string key="MasonEaten">
		<value>Al loro risveglio, i contadini trovano un corpo insanguinato dalla testa ai piedi. Il problema era che la testa di {0} si trovava a diversi metri dal suo corpo, ancora coperta dal cappuccio nero a punta tipico della Massoneria con il sangue schizzato dalle feritoie per gli occhi. È di sicuro un gomblotto.\n{0} era un Massone👷</value>
	</string>
	<string key="MasonTeam">
		<value>Gli altri Massoni sono: {0}</value>
	</string>
	<!-- new strings May 6 2016-->
	<string key="CultTargetDead">
		<value>Il vostro ultimo adepto si reca a casa di {0} per convertirlo, ma trova invece una casa mal messa, sangue ovunque, e ciuffi di peli di lupo sparsi per il corridoio... 'che sia la casa del Belzebú nostro adorato?'</value>
	</string>
	<string key="GuardBlockedWolf">
		<value>Vai a casa di {0} armato di bavaglino pronto per mangiare. Entri dentro e.. EH! VOLEVI! C'era l'angelo li davanti. Combattete finchè vi rendete conto che siete ridicoli facendo "pew pew" con le mani emulando delle pistole. Vi stringete la mano e vi allontanate.</value>
	</string>
	<!-- new strings May 9 2016-->
	<string key="CultUnableToConvert">
		<value>Spedite {0} per convertire {1}, ma HA UN'AURA POTENTISSIMA! Non siete riusciti a convertirlo.</value>
	</string>
	<!-- new string May 12 2016-->
	<string key="NameExists">
		<value>{1}, un giocatore con il nome di {0} è già entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
	</string>
	<string key="HarlotDiscoverCult">
		<value> Vai a casa di {0} pronto a sbattertelo per benino. Vi divertite tutta la nottata ma durante l'atto non riuscivi a distogliere lo sguardo da quell'altare.. all'angolo della casa.. con le statuette di Satana... sapere che stavi scopando un discepolo di Satana tuttavia ti ha eccitata di più.</value>
	</string>
	<!-- new string May 13 2016-->
	<string key="Was">
		<value>era</value>
	</string>
	<string key="GenericDeathNoReveal">
		<value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che {0} non si trova in giro... Controllano la sua casa per poi trovare i suoi resti. - {0} è stramorto.</value>
		<value>I contadini si svegliano al sorgere del sole, per poi trovare i resti di {0}, morto in qualche modo la scorsa notte... - {0} è morto</value>
	</string>
	<string key="MasonConverted">
		<value>{0} non è venuto alla riunione segreta di questa notte. C'è qualcosa sotto... gomblottooo</value>
	</string>
	<!-- new string May 16 2016-->
	<string key="FleeDisabled">
		<value>I cagasotto non sono ammessi! Ritorna a giocare sacco di merda!</value>
    <value>Non fuggire! torna in guerra soldato! HO DETTO VAI IN GUERRA E MUORICI!</value>
	</string>
	<string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
		<value>è morto</value>
	</string>

	<!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
	<string key="AdminAdded">
		<value>{0} è stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
	</string>
	<string key="AlreadyInGame">
		<value>EH! VOLEVI! Sei già in un altra partita! ({0})</value>
	</string>
	<string key="MultipleGames">
		<value>Il tuo gruppo è stato settato per far cominciare più partite... Uccisioni extra.</value>
	</string>
	<string key="GroupQueue">
		<value>Il gruppo è attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
	</string>
	<string key="MaintBreak">
		<value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @werewolfdev per altre informazioni.</value>
	</string>
	<string key="MaxGames">
		<value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
	</string>
	<string key="SkipQueue">
		<value>{0} è un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
	</string>
	<string key="NoGame">
		<value>È inutile joinare perché NON ci sono partite in corso. \nPer cominciare una nuova partita usa /startgame se vuoi i ruoli scalati o /startchaos per una partita con ruoli casuali. \nQualunque sia la tua scelta, ricorda sempre che potrebbe essere l'ultima.
		</value>
	</string>
	<string key="GroupAdminOnly">
		<value>Solo un admin del gruppo (il santone del villaggio) può usare questo comando.</value>
	</string>
	<string key="ShuttingDown">
		<value>Dopo questa partita, mi spegnerò per una manutenzione.</value>
	</string>
	<string key="ShuttingDownUpdate">
		<value>Dopo questa partita, mi spegnerò momentaneamente per un aggiornamento(automatizzato).</value>
	</string>
	<string key="NullIdAdmin">
		<value>UserId non valido.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
	</string>
	<string key="AlreadyAdmin">
		<value>{0} è già un admin!</value>
	</string>
	<string key="NotAdmin">
		<value>{0} non ha il potere del banhammer!</value>
	</string>
	<string key="AdminRemoved">
		<value>{0} è stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
	</string>
	<string key="LanguageSet">
		<value>Lingua settata su {0}</value>
	</string>
	<string key="NoSeer">
		<value>Non ci sono veggenti.\nSe non l'hai capito ancora te lo dico io, si mette male.</value>
	</string>
	<string key="TimesUp">
		<value>Tempo scaduto! Mia nonna era più veloce...</value>
	</string>
	<!--  new strings june 10 2016  -->
	<string key="RoleInfoCupid">
		<value>Sei Cupido. Da sempre il tuo mestiere è quello di lanciare frecce con la punta a cuore e far innamorare la gente, quindi perché non farlo anche oggi?\nScegli due abitanti e rendili AMANTI, quando uno dei due muore, l'altro si suiciderà. Mi ricorda tanto una storia già sentita.
		</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoDoppelganger">
		<value>Sei il Dopplegänger. Puoi decidere da che parte stare, lupi, contadini, serial killer. Peccato che non potrai mai sapere da che parte sta il tipo che hai scelto di emulare. \nScegli una persona. Alla sua morte, assumerai il suo ruolo. Che figata!
		</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoHunter">
		<value>Sei il cacciatore urbano. Molto affezzionato al tuo fucile, sei comunque un tipo molto asociale e chiunque venga a farti visita, se la dovrà vedere con te. Che siano lupi, satanisti o la puttanella, non ce n'è per nessuno! Li ucciderai senza pietà! E se verrai linciato, hai pochissimo tempo prima di morire per estrarre la tua pistola ed uccidere qualcuno. Ad ogni modo avrai la tua vendetta. 
		</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoSerialKiller">
		<value>Sei il Serial killer, fuggito dal manicomio. Ogni notte puoi uccidere qualcuno, e potrai aggiungere i loro corpi alla tua collezione.. corpi per modo di dire, tutti sanno che in realtà collezioni gli organi. Vincerai non appena tutti moriranno, ovvio! 
		</value>
	</string>
	<string key="CupidChosen">
		<value>
			Cupido ti ha maledetto. Ti ha fatto innamorare di {0} (condoglianze) Il vostro obiettivo è sopravvivere, insieme.*scena commovente* Se uno di voi due muore, l'altro si suiciderà dalla disperazione.
		</value>
	</string>
	<string key="HunterLynchedChoice">
		<value>
			Quei vili di villici ti hanno preso ed hanno i forconi! Presto sfodera la tua pistola e uccidi qualcuno prima che te la tolgano! VELOCE!
		</value>
	</string>
	<string key="HunterNoChoiceLynched">
		<value>
			{0} voleva estrarre la sua pistola dalla fodera e fare i botti prima di morire ma non ha fatto in tempo, i villici gliel'hanno presa prima che potesse far danni. Poi lo lasciano cadere in un burrone. Che triste fine.
		</value>
	</string>
	<string key="HunterSkipChoiceLynched">
		<value>
			{0} esce la pistola e punta la folla che gli corre contro per uccidere qualcuno prima di morire...  Ma è talmente vecchio e raggrinzito che non spara, viene quindi linciato.
		</value>
	</string>
	<string key="HunterKilledFinalLynched">
		<value>
			{0} si dimena dalla folla e allunga le mani per tenerle a bada tipo jurassic park.. estrae la pistola e punta {1}! Lui per tutta risposta dice: "Aspett-" Morto. Un proiettile gli ha forato il cervello.
			{2}
		</value>
	</string>
	<string key="HunterShotChoice">
		<value>
			Stai per essere ucciso! Rispondi anche te sparando a qualcuno! VELOCEE!
		</value>
	</string>
	<string key="HunterNoChoiceShot">
		<value>{0} è morto prima di rendersene conto e poter tirar fuori la sua pistola, immerso in un bagno di sangue.....</value>
	</string>
	<string key="HunterSkipChoiceShot">
		<value>
			{0}, impannolinato di paura, alza le mani e si rifiuta di vendicare. Ah-ah! Morto.
		</value>
	</string>
	<string key="HunterKilledFinalShot">
		<value>
			{0} è per terra, morente... Cazzo è messo malissimo ma fa in tempo ad estrarre la pistola e di sparare a {1} prima di morire brutalmente. {2}
		</value>
	</string>
	<string key="CultConvertSerialKiller">
		<value>
			{0} come al solito armato di statuette di Satana si è recato a casa di {1}. Si intrufola dentro fin quando un fottutissimo pazzo assassino accoltella 39 volte {0}. Alla fine, esporta tutti gli organi di {0} per appenderli al fuoco e mangiarseli come kebab. \n{0} è morto ed era un Satanista👤
		</value>
	</string>
	<string key="HunterShotWolfMulti">
		<value>
			I lupi hanno tentato (inconsci del pericolo!) di uccidere il cacciatore urbano..
			Non ha avuto il tempo di aprir bocca, il cacciatore pianta 4 proiettili in testa ad uno dei lupi, facendo fuggire gli altri. Poi lo squarta per bene. Stasera kebab di lupo! {0} è stato brutalmente ucciso. \n{0} era un Lupo🐺 
		</value>
	</string>
	<string key="HunterShotWolf">
		<value>
			Un lupo ha tentato di mangiare il cacciatore urbano.. DA SOLO! AHAHAH! È risaputo che il cacciatore urbano è il discendente di Chuck Norris, infatti con qualche calcio rotante il lupo non ha avuto scampo. \n{0} è morto ed era un Lupo🐺 
		</value>
	</string>
	<string key="SerialKillerKilledWolf">
		<value>
			I lupi stavano facendo il loro classico banchetto serale. Quando alla festa si aggiunge un pazzo maniaco! Estrae un coltello dalla giacca per aggredire alle spalle uno dei lupi... e va a beccare proprio {0}! Il suo sangue lo ha poi bevuto, e con la sua pelle ci ha fatto una maestosa pelliccia. \n{0} è morto, ed era un Lupo🐺
		</value>
	</string>
	<string key="DefaultKilled">
		<value>Quella sera {0} stava guardando 'Cacciatori di fantasmi' su DMax come di consueto, quando tutt'ad un tratto un assassino entra in casa sventrando la porta con una motosega! Il corpo di {0} venne poi ritrovato con i bulbi oculari tirati fuori dalle cavità e messi in bocca; la lingua tagliata in due e messa nelle cavità oculari. Il Serial killer artista del macabro ha colpito ancora! \n{1}
		</value>
	</string>
	<string key="GuardBlockedKiller">
		<value>
			Eh! volevi aggiungere {0} alla collezione dei cadaveri ma ti si para l'Angelo custode👼 davanti. Ti sale il folle in testa che neanche Yuno in modalità yandere può tenerti testa. Provi ad accoltellarlo ma è troppo rapido, non riesci. Finchè ti stanchi e te ne ritorni al manicomio per riposarti. Non ce l'hai fatta.
		</value>
	</string>
	<string key="CultConvertHunter">
		<value>
			La setta spedisce {0} a convertire {1}.
			Osservate da lontano l'operazione ma ad un certo punto si sentono due colpi di pistola, e il corpo di {0} volare dalla finestra. È morto.
		</value>
	</string>
	<string key="CultConvertSerialKiller">
		<value>
			La setta spedisce {0} a convertire {1}.
			Gli altri osservano da lontano e si sentono delle grida malate provenire da quella casa.. {0} fugge via ma {1} lo insegue e con un placcaggio da 5 stelle lo getta a terra, per poi accoltellarlo. È fottutamente psicopatico.
		</value>
	</string>
	<string key="GuardKiller">
		<value>
			Hai protetto il serial killer, cazzo fai! Lui ti ha ringraziato accoltellandoti 89 volte, strappandoti le ali e mangiandoti gli occhi.
		</value>
	</string>
	<string key="HarlotFuckKiller">
		<value>
			Ti rechi a casa di {0} pronta a scopartelo per bene. Tutto fila liscio(letteralmente) fin quando, ad un certo punto, {0} estrae un coltello e... Si... Ti accoltella proprio li...
			Per poi ucciderti. Per poi abusare di te dopo la tua morte. Necrofilia portami via.
		</value>
	</string>
	<string key="DGToMason">
		<value>
			Il sosia {0} si è trasformato in un Massone, ora hai un nuovo compagno di Massoneria, attenti ai gomblotti.
		</value>
	</string>
	<string key="DGTransformToMason">
		<value>
			{0} è morto. Ora sei un Massone, gli altri Massoni sono: {1}
		</value>
	</string>
	<string key="DGToCult">
		<value>
			il sosia {0} si è trasformato in un satanista. Ora hai un nuovo compagno con cui scambiare le figurine di Satana.
		</value>
	</string>
	<string key="DGTransformToCult">
		<value>
			{0} è morto. Ora sei un satanista. Gli altri satanisti sono: {1}
		</value>
	</string>
	<string key="DGToWolf">
		<value>
			il sosia {0} si è trasformato in un lupo. Ora hai un nuovo compagno di mangiata.
		</value>
	</string>
	<string key="DGTransformToWolf">
		<value>
			{0} è morto. Ora sei un lupo. Gli altri lupi sono: {1}
		</value>
	</string>
	<string key="SerialKillerWins">
		<value>
			È rimasto soltanto il serial killer! SIII MAHUAHAHAHAHAHAH
		</value>
	</string>
	<string key="AskKill">
		<value>Chi vuoi assassinare?</value>
	</string>
	<string key="LoverDied">
		<value>
			La morte di {0} ha colpito molto la sua anima gemella. {1} entra in depressione ed arriva a far uso di droghe e alcol(facendosi aiutare dall'ubriacone)
			alla fine, muore per overdose per aver mischiato meth, Jack Daniel's e qualche altro oppiaceo sconosciuto. {2}
		</value>
	</string>
	<string key="AskDoppelganger">
		<value>Chi vuoi copiare alla sua morte?</value>
	</string>
	<string key="AskCupid1">
		<value>
			Fai innamorare due persone, scegli la prima.
		</value>
	</string>
	<string key="AskCupid2">
		<value>
			Bravo bimbo! Ora scegli la seconda persona.
		</value>
	</string>
	<string key="Hunter">
		<value>il Cacciatore Urbano 🎯</value>
	</string>
	<string key="Cupid">
		<value>Cupido🏹 </value>
	</string>
	<string key="SerialKiller">
		<value>il Serial Killer🔪</value>
	</string>
	<string key="Doppelgänger">
		<value>il Sosia🎭</value>
	</string>
	<string key="CupidChosen">
		<value>
			Cupido ha scoccato le sue frecce su di te e {0} (non aveva altro da fare...)! Ora siete follemente innamorati. Dovete vincere insieme... Se uno dei due muore... l'altro cadrà in depressione
		</value>
	</string>
	<string key="NewWCRoleModel">
		<value>Ora sei il becchino. Hai augurato la morte a {0}, che culo!</value>
	</string>
	 <string key="LoversWin">
<value>Gli amanti hanno vinto! È tempo di festeggiare con una bella scopata!</value>
</string>
<string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Viene ritrovato nel cassonetto della spazzatura {0} che si ritrova più buchi di uno scolapasta. Ha provato a fare visita al cacciatore urbano! Lo sanno tutti che il cacciatore è asociale.. {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Un figuro incappucciato bussa in casa tua raccondanti qualcosa, voleva portarti con te, saranno sicuramente testimoni di Geova.. o Satanisti.. Che sono più o meno la stessa cosa. Comunque non ci sono riusciti perchè sei figo</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Dopo una lite a scuola, {0} e {1}, decidono di "incontrarsi" fuori. Ma {1} muore nel giro di due nanosecondi trafitto dalla swordburst. Il serial killer ha vinto. se ne va lasciando un esplosione 💥 alle sue spalle, con degli occhiali thug life 😎 e l'inizio della sigla di CSI: "YEAAAAAAAAAAHH"</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Tutti sono morti, adesso passerò il resto della mia vita ad osservare questo avvoltoio... Ma quanto è figo?</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Il sole sorge e.. Immaginatevi una scena da duello Far West. Da un lato {0} e dall'altro {1} Tra cespugli volanti e un'ubriacone a caso, entrambi sono pronti a sparare, con le telecamere che fanno gli zoom nei loro occhi. {1} è il primo a muoversi, sfodera la pistola e comincia a sparare mentre {0} con il suo coltello devia i proiettili mentre con l'altra mano lancia dei piccoli coltellini da lancio. Alla fine {1} viene trafitto da un coltello e mentre {0} se ne va fiero, {1} riesce a sparargli in piena nuca. Entrambi sono morti.... Che duello, nemmeno nei film! 
    Sicuramente ha vinto lo sport.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Non vedi che sto dormendo?... Sei già nella lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato messo nella lista d'attesa su {0}. Ora vado a dormire.. Ti scrivo appena una nuova partit.... *ronf*</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>SVEGLIAAA su {0} è cominciata una partitaaaaa </value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non sei stato capace nemmeno di premere un tasto, quindi il bot ti ha scelto {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Stravinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value>Nelle ultime 24h, per {1} volte {0} è stato colpito dalla diarrea steatosa ed è morto senza votare. Poveraccio.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di linciare i lupi! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei il veggente. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere il veggente, i lupi proveranno a mangiarti! Nota: Potresti non essere Veggente ma Folle, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive l'Osservatore, saprai di essere il vero Veggente.\nTraditore🖕: Lo si può scrutare come Lupo🐺 o come Contadino👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di mangiare qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono lupi, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi l'ubriaco, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dalla sbronza! Se attacchi il maledetto, diventerà un lupo come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come prostituta, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono lupi (o killer) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un lupo(o serial killer), verrai ucciso. Se visiti il giocatore che i lupi stanno sbranando, verrete uccisi insieme. Però, se scegli un giocatore, e i lupi scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei solo un ubriacone! Da ubriaco, sei come un normale villico. Ma se venissi sbranato la notte dai lupi, tutto il tuo alcol nel sangue li farà ubriacare e dovranno stare fermi una notte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come ubriaco, sei come un normale villico... finchè i lupi non cercano di sbranarti. Se venissero a casa tua, dopo il morso diventerai un lupo come loro! Nota: Finchè i lupi non ti mangiano, la tua fazione è con i contadini, e vincerai con loro nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei un bastardo traditore. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti i lupi, ti trasformerai in un lupo, pronto a uccidere i vecchi alleati contadini di notte! Nota: Finchè non ti trasformi, il tuo team è con i villici. Ti conviene quindi cercare di uccidere i lupi. Se il veggente ti scrutasse, Potrebbe identificarti sia come Lupo🐺, sia come Contadino👱.(50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei l'Angelo Custode! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un lupo, avrai il 50% di probabilità di essere mangiato. Se scegliessi il killer, verrai accoltellato alle spalle senza accortertene (100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Tu vecchio volpone.. Di giorno, avrai l'occasione di investigare gli altri giocatori. Usa questo saggiamente però, visto che c'è il 40% di probabilità che i lupi ti vedano investigare</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Artigliere, avrai due proiettili d'argento all'inizio del gioco. Di giorno, avrai l'occasione di sparare ad un'altro giocatore. Dopo lo sparo, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attento però, hai solo 2 proiettili e i lupi vorranno sicuramente mangiarti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Il Conciatore! Il suo obiettivo è semplice: Farsi Linciare. Se il conciatore riesce a farsi linciare. VINCE. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce a farsi linciare: perde. Non vince con i contadini</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un povero Folle che crede di essere il Veggente.... Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale in partita. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in partita. Se vedete un ruolo, sarà in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Satanista, il tuo obiettivo è convertire tutti gli altri giocatori (tranne i lupi) Al tuo culto. Se a fine partita, tutti i giocatori sono Satanisti, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \n Sosia: 0% Finchè rimane sosia, è impossibile da convertire \n Veggente 40% Il veggente è il più difficile da convertire \n Angelo 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Maledetto 60% \n Investigatore 70% \n Prostituta 70% Come l'angelo, se non è casa, non potrete convertirla \n Cacciatore 50% Avrai il 50% di convertire il cacciatore. Se fallite, C'è il 50% che vi spari.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i Satanisti. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti satanisti sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono satanisti, li ucciderai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Bimbo Ribelle, Alla prima notte, sceglierai il tuo genitore. Se morisse, ti trasformerai in un lupo. Nota: Finchè non ti trasformi, vincerai con i contadini, nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale villico. Nel caso il Veggente morisse, ti trasformerai nel suo sostituto. Nota: Se sei in partita, implica che c'è un vero "Veggente" in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il veggente (quello vero, non il folle). Se morisse e il Sosia oppure l'Apprendista Veggente prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi veggente e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Massoni è semplice: sanno chi sono gli altri Massoni dato che partecipano a delle riunioni segrete del villaggio. Se sono da soli, sono semplici villici.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, erediti il suo ruolo \n Nota: Se il giocatore viene convertito ai satanisti, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano bimbi ribelli e il loro modello è morto, diventerai un lupo. Sennò, erediterai il loro modello.\nI satanisti non possono convertire il Sosia (ma possono dopo che il sosia cambia ruolo) E - Il sosia NON può vincere a meno che si sono trasformati. Se a fine partita, il Sosia non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale villico. Questi due diventeranno follemente innamorati e se uno dei due muore, l'altro morirà. Nota: gli amanti sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se gli amanti sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se gli amanti sono di due team diversi(esempio: lupo + villico), e un team vince (esempio: lupi), anche l'amante (esempio:villico) vince. \n TL;DR Se tutti e due gli amanti sono vivi a fine partita, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo vendicativo, col grilletto pronto. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che la paranoia ti possiede e tu gli spari. \nSe I lupi ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno di loro. Sennò, avrai la chance di sparare a qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi dei lupi, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un lupo, il cacciatore ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni lupo in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Lupi= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti lupi, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.	\nSe I satanisti provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il serial killer è un giocatore solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: amanti). Come serial killer, puoi uccidere CHIUNQUE: Lupi, cacciatori, artiglieri, angeli, qualunque cosa. Se I lupi provano ad attaccarti, ne ucciderai uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone. Forse è stato a contatto con i lupi troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata dell'agonia: {0}</value>
	</string>
	<!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
<!--0 - Day -->
    <value>Massacro {0}</value>
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in pvt 😏</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in pvt così posso darti soddisfazione: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi evocato! Adesso posso dilaniarti a casa tua. Muahaha</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vuoi fare invece di girarti i pollici?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di risposta: {0}\nPercentuale CPU usata: {1}%\nTelegrammi per secondo: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale, ah cmq gli admin globali sono Massoni...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Yep</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Nope</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Pentiti</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostra o nascondi i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il Folle in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Folle come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il Conciatore in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Conciatore come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Satanisti in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Satanista come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, e muori male 😄</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in pvt e dirti quanto mi fai schifo 😄</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Ecco gli ultimi superstiti</value>   
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Ma quanta erba hai fumato? Non vedi che sto ancora creando il nuovo mortorio? Porta pazienza che sennò ti uccido al primo turno.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Sei entrato nell'oblio di {0}, preparati.</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Sei il Sindaco. Tra Bunga bunga e il traffico illegale di armi, trovi il tempo di farti vivo in città. Quando ti rivelerai, il tuo voto varrà doppio durante il linciaggio. Le elezioni si avvicinano, vedi di linciare la persona giusta se non vuoi che qualcuno si incazzi -lo sanno tutti che te la fai con la moglie dell'artigliere-.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sei uno stupidissmo e viziatissimo Principe. Sei scappato dal castello dopo che i lupi hanno consumato un prelibato banchetto con i tuoi genitori come portata principale, e adesso ti ritrovi a rubare barbabietole per sopravvivere. Che cosa buffa! Se durante il giorno gli abitanti proveranno a linciarti, potrai mostrare quell'anello reale, che tieni nascosto dove non batte il sole, per salvarti. Ma fa attenzione, potrai farlo solo una volta.. poi morirai come tutti gli sfigati. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei lo Scemo del villaggio! Da piccolo hai visto la puttanella fare robe sadomaso con tua madre, così sei caduto sbattendo la testa e da quel giorno sei totalmente rincoglionito. Purtroppo, anche tu devi aiutare i contadini a scovare il lupo solo che, il più delle volte, cambi idea all'ultimo secondo e linci a caso. 
Che sfiga essere te..</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sei lo Stregone. Sei un essere così malvagio e stronzo che nessuno del villaggio vuole avere a che fare con te. Ti sei alleato con i lupi, giusto perché vuoi far pagare a quei mangiabarbabietole il tuo esilio. Di notte potrai usare la tua magia nera per scovare i Lupi o il Veggente. Vinci SOLO se vincono i lupi. Provoca il chaos con le tue stregonerie.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei il Fabbro! Solitamente sei inutile e ti snobbano tutti! Stavolta però, potrai salvare il fondo schiena a tutti quegli sciocchi. Ti è rimasto un po' d'argento da cospargere per tutto il villaggio per fermare quegli stronzi dei lupi per una notte. Poi, senza nemmeno esser ringraziato, tornerai ad esser snobbato da tutti.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei il Lupo Alfa, colui che ha dato via al chaos e alla disperazione. Ogni notte, sceglierai chi attaccare, ma finché rimarrai in vita c'è la possibilità che una delle tue vittime sopravviva e diventi un tuo seguace peloso.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei il Cucciolo di Lupo, il piccoletto coccolato e viziato da mamma lupa. Anche tu, sceglierai ogni notte uno sfigato da attaccare e mangiare con salsa barbecue. Se vieni ucciso, il tuo branco peloso si arrabbierà così tanto da sbranare, non una, ma ben due persone.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Appena il villaggio ha deciso che {0} sarebbe stato linciato senza pietà, lui, tirando fuori un anello da non si sa dove, urla: «Fermi tutti! Sono il Principe. Questo anello, anche se un po' sporco, ha sopra il sigillo reale. Ho le mani senza calli e la pelle candida, come posso esser cattivo? » Davanti a tanta superficiliatà, i contadini decidono di lasciarlo in vita ma tra la folla si sente qualcuno che dice "Io lo avrei ucciso ugualmente, l'ho visto rubare le mie barbabietole!".</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai provato a scrutare {0}, ma tutto quell'incenso che hai attorno non ti fa capire cos'è... Sei però sicuro che non sia nè il Veggente nè un Lupo! Sei sicuro che sia incenso?</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fa un passo avanti e mostra a tutti lo stemma ufficiale del Sindaco urlando: "Sono il vostro sindaco, sfioratemi e farò in modo che anche da morto le vostre tasse aumentino!" Da ora in poi, i voti del Sindaco {0} per i linciaggio conteranno doppio. Speriamo che all'ultimo Bunga Bunga non abbia tirato di colla e scelga bene!</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Rivelati" appena ti senti pronto a farti bello pubblicamente come Sindaco, anche se tutti sanno che sei una mezza calzetta.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Rivelati</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vorresti spargere per la città la tua polvere d'argento, così da poter salvare qualcuno di quegli ingrati?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre i cittadini si picchiano e insultano cercando di capire chi linciare, si accorgono che quello sfigato di {0} vaga per la città spargendo l'argento per terra. Per ora, o almeno, per stanotte, il villaggio sarà al sicuro dagli attacchi dei lupi. "Ah, ma allora {0} serve a qualcosa!" </value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>il Sindaco 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>il Principe 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>lo Stregone 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>lo scemo del villaggio 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>il Fabbro ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>il Lupo Alfa ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>il Cucciolo di Lupo 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena i lupi attaccano {0}, il Lupo Alfa {1} con un bagliore negli occhi, urla a tutti di fermarsi. {1} decide che {0} si unirà ai lupi invece di morire, così il branco va nel bordello più vicino, lasciando la vittima con un morso enorme sulla coscia. Domani notte, anche lui diventerà un lupo famelico!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sei stato attaccato dai lupi, ma hai avuto la fortuna di esser scelto come nuovo adepto dal Lupo Alfa. Invece di essere arrostito e divorato, sei stato infettato e la prossima notte diverrai lupo! </value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, senti uno strano formicolio, senti dolori su tutto il corpo, ti guardi allo specchi e vedi che ti stai trasformando in un essere orribile. Dopo ore di atroci sofferenze, ecco sei un lupo!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Il sindaco del paese, in incognito. Se decide di mostrare pubblicamente il proprio ruolo, il suo voto varrà doppio. Se venisse convertito ai satanisti, perde il doppio voto.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Il principe è un ruolo chiave nella strategia del team dei Villici.La prima volta che viene linciato, il suo ruolo viene rivelato a tutti e non muore. Muore normalmente se viene ucciso di notte o sparato. Può essere linciato normalmente al secondo tentativo. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Sei un potente Stregone, ed hai poteri di Veggenza. Tuttavia non userai i tuoi poteri per vincere col popolo, invece, Ti schiererai con i Lupi. \nOgni notte scruta come il veggente, ma può vedere SOLO il veggente e i lupi. Vince con i lupi.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Sei lo Scemo del Villaggio, talmente stupido che c'è un 50% di probabilità che il bot cambi il tuo voto di linciaggio a uno casuale.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Il fabbro è un abitante del villaggio che ha passato gli anni a forgiare spade elfiche. Una volta durante la partita, può decidere di spargere la polvere d'argento durante il giorno (verrà annunciato pubblicamente dal bot, e il suo ruolo verrà rivelato) e bloccare i lupi la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Il Lupo Alfa è l'origine della maledizione, la rovina delle rovine. Finché vivo, ha il 20% di possibilità di infettare le sue vittime (Se la vittima è stata votata anche da lui). Se infettate, verranno informate in privato e si trasformeranno in lupi la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Il cucciolo di Lupo è un normale lupo, e verrà visto come Lupo dal veggente. Ma se venisse ucciso, la notte seguente gli altri lupi uccideranno due persone, in preda alla rabbia.</value>
  </string>
   </strings>