<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Currently updated by @Abs3ntXZ and @UnNomeDecente, Ask me for anything, thanks -->
<!-- Last updated on 04 August 2018 -->
<strings>
  <language name="Italiano - JoJo" base="Italiano" variant="JoJo" owner="Abs3nt" code="it" isDefault="true"/>
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>Sembra che tu in questo momento non sia in possesso di nessuno STAND...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} ha iniziato il gioco! Clicca Join per scatenare il tuo Stand</value>
    <value>Una nuova avventura è stata intrapresa da {0}! Clicca Join se credi di avere il cervello adatto</value>
	<value>{0} ha appena iniziato una nuova avventura! Sarai abbastanza coraggioso da cliccare Join?</value>
    <value>{0} vuole iniziare un nuovo massacro! Riuscirai a uscirne vivo? Usa Join!</value>
	<value>Una SteelBallRun è stata iniziata da {0}. Vuoi partecipare? Clicca Join!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} è entrato a Morioh! Clicca Join per combattere dentro Morioh :P</value>
   <value>{0} ha attivato il suo Stand! Clicca Join per scatenare il tuo!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>Il tuo Stand è troppo stanco, fallo curare da Crazy Diamond e torna qua.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined" deprecated="true">
    <value>stai già combattendo!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto per cliccare Join!</value>
    <value>Solo 60 secondi rimanenti per unirti! Clicca Join prima che sia troppo tardi!</value>
    <value>Hai ancora un minuto per unirti! Clicca Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per cliccare Join!</value>
    <value>La partita inizierà tra {0} secondi! Clicca Join per unirti! </value>
    <value>Solo {0} secondi rimanenti per cliccare Join!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>i vostri stand sono troppo deboli, combattere è MUDA!</value>
    <value>EHI, anche se harvest è numerosissimo da solo non basta per far iniziare la parita!!!.</value>
    <value>sembra che i vostri stand siano fiacchi, riprendetevi.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Gli stand si preparano al combattimento e i loro possessori sono più eccitati che mai, ecco il vostro potere.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>ops, scusa ma abbiamo già troppe persone in viaggio per il mondo!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} ha accettato la missione. {1}/{3} giocatori, {2} minimo.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto a Werewolf! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Credevi davvero di scappare a dio? muori insetto</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha ceduto al terrore!</value>
    <value>{0} ha utilizzato l'asso nella manica di joseph</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} crusaders.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu stia giocando.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>Questa non è una risposta valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per dissanguare {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} vota per constringere alla ritirata {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
  <value>{0} non si è battuto per 2 volte consecutive, i crusaders l'hanno etichettato come inutile ed è stato mandato a casa. {0} viene eseguito pubblicamente, umiliato dalla folla.\n{1}</value>
  <value>{0} non ha votato! addio, non sei fatto per queste avventure.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Tu, traditore!!! ti sei consegnato ai figli di DIO BRANDO.</value>
    <value>con il patto effettuato, una volta morti tutti i seguaci di DIO tu prendi il loro posto, vinci per il tuo padrone.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nJoseph 👳 è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>Hai ereditato lo stand di {0}. adesso puoi usare le capacità di heremit purple 👳!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} ha ereditato lo stand di {1} ed ora può usare heremit purple 👳!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Hai visto che\n{0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi costringere alla ritrata?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Di chi vuoi carpire il ruolo?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>A chi vuoi sparare? {0} proiettili rimanenti</value>
    <value>Star Platinum è pronto. A chi sparare? Ti rimangono solo {0} proiettili.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>chi vuoi allenare?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Chi vuoi scrutare?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi proteggere?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi distruggere?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A chi vuoi dare la caccia?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è la tua fonte di ispirazione?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Chi vuoi convertire al tuo culto?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sei Straitso. Per adesso sei un possessore delle onde, fino a quando non vorrai la potenza della maschera, a quel punto ti consegnerai a dio.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sei stato mandato dalla speedwagon!, puoi carpire i ruoli delle persone, nonstante tutto il seguito di DIO è intelligente e puoi essere scoperto! (40% di probabilità)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Polnareff svegliati! Ieri ti sei divertito con l'acool, sei proprio un ubriacone!</value>
   </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sei JOHNNY JOESTAR, il tuo potente tusk e il tuo buon cuore ti permettono di salvare delle vite, ma attenzione a provare a salvare un seguace di dio, potrebbe pugnalarti alle spalle.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sei JOTARO, con la tua giacca bianca e due proiettili puoi utilizzare star platinum per sparare, attenzione, gli HORA prodotti da star platinum riveleranno la tua identità)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>sei LISA LISA puoi scegliere chi allenare, ma attenzione se alleni un figlio di dio lui ti ucciderà se alleni la loro vittima verrai uccisa con lui. La nota positiva: se i figli di dio ti scelgono come vittima durante la notte, non verrai uccisa perchè non eri a casa in quel momento.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Il traditore! sei un crusader normale, ma se i figli di dio vengono uccisi il tuo patto di obbliga di diventare uno di loro. attenzione joseph potrebbe vederti sia come figlio di dio sia come normale crusader</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>SEI UNO DEI FIGLI DI DIO!!! TU HAI IL POTERE DI UCCIDERE, MIRACCOMANDO A NON FARTI SCOPRIRE!</value>
 </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >SEI IL VECCHIO JOSEPH! grazie a heremit purple puoi sapere i ruoli delle persone.</value>
   </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Sei un normale crusader, il tuo stand non è niente paragonato agli altri, puoi solo decidere chi far ritirare oppure essere ucciso.</value>
   </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >tu sei carne, portatore di notorius B.I.G, per poter scatenare il tuo stand quasi invincibile devi MORIRE, fatti uccidere SOLO dai crusaders e solo tu VINCI</value>
    </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Iggy, il cane indipendente, sceglie una persona a cui affezionarsi, se viene uccisa la tua rabbia ti farà fnire da DIO per uccidere tutti.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >tu sei il barone zeppeli, le tue onde ti diranno chi è IL VECCHIO JOSEPH, proteggilo, questo dono ti è stato affidato dalla famiglia joestar.</value>
   </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Kakyoin, ti sei ripromesso di proteggere il vecchio JOSEPH, se muore erediterai il suo stand e abbandonerai il tuo.</value>
</string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >siete le pedine di DIO, non sapete combattere ma sapete ammaliare le persone, se convertirete tutti avrete vinto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Battagliero ANTI DIO, questo è il tuo nome in codice, il tuo obiettivo è uccidere i fanatici di DIO, le sue pedine, se loro provano a convertirti l'ultimo di essi lo ucciderai e saprai quanti ne sono rimasti.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value>è l'ora crusaders. è ora di votare chi costringere alla ritirata, avete {0} secondi per votare!</value>
</string>
  <string key="DayTime" >
    <value>Il sole è sorto. Avete {0} secondi per muovere le vostre accuse / difendervi / discutere.</value>
 </string>
  <string key="NightTime" >
    <value>i crusaders sono stanchi, ruoli notturni avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
    </string>
  <string key="LynchKill" >
    <value>i crusaders hanno deciso. {0} è stato picchiato a sangue.\n{1} </value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value>nessuno riesce a decidersi, gli stand si ritirano</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >

    <value>Un altro giorno è passato (Non Giorno Giovanna) ma a quanto sembra gli avventurieri non trovano{0}. Vagano fino nella sua stanza, per trovare {0} ucciso. lөnviato della speedwagon sotto copertura è stato scoperto e ucciso.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value>All' alba del nuovo giorno, il fantino che utilizzava le sue doti per salvare gli altri è stato ucciso,{0} meglio conosciuto come johnny joestar è stato ammazzato,.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value>Tragedia, potente e massiccio non ha comunque potuto fare nulla accerchiato da tutti gli infami {0},ovvero Jotato Kujo ha sparato il suo ultimo colpo.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >svegliatisi tutti manca qualcuno {0},egli ha inalato il suo ultimo respiro ieri notte.  Il vecchio joseph è morto.</value>
 </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value >ancora con il sorriso sulla faccia i resti di {0} vengono ritrovati, Polnareff che stava ancora bevendo birra è morto</value>
	</string>
   <string key="FoolEaten" >
    <value >quando tutti si svegliano lo strano ritrovamento di {0} lascia tutti attoniti, si era vestito esattamente come joseph e tentava di emulare il suo potere di chiaroveggenza, ma ahime è morto prima di perfezionarlo</value>
</string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value> è mattina e gli avventurieri trovano {0} fatto a pezzi. Non disperate potete ancora cambiare le sorti dell' avventura\n{1}</value>
    <value>Purtroppo il suo stand non è riuscito a sovrastare la potenza di quello nemico, {0} è deceduto\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Un odore rancido proviene dalla casa di {0}... strano, aveva DIO scritto su un mantello giallo, ah è semplicemente uno stupido seguace di dio che si diverte a convertire gli altri, bel lavoro al cacciatore dei cultists di dio </value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >è mattina e tutti ci sono! gli stand questa notte non si sono scontrati.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Straitso, i figli di dio ti hanno mostrato il potere della maschera, tutta quella potenza si riversa dentro di te, sei pronto ad UCCIDERE!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri figli di DIO sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >{0} in realtࡨ Straitso, gli avete mostrato il potere della maschera, ed ora può uccidere insieme a voi!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >I figli di dio hanno devastato il tuo stand, mi dispiace non ce l' hai fatta</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Oh no! {0} era Polnareff!  il suo alcool nelle vene ti ha fatto ubriacare, non potrete attaccare fin quando non vi passa la sbronza!</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Hai fatto la scelta sbagliata e hai deciso di proteggere uno dei figli di DIO, il tuo grande cuore è stato ripagato con la morte!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Il tuo rettangolo dorato ce l' ha fatta!!! hai salvato {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >{0}i figli di dio non l' hanno preso di mira, puoi tornare a casa.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Hai deciso di proteggere {0}, ma stranamente non era in camera!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Il fantino meraviglia ti ha protetto! è riuscito a imboscare quegli infami!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <value >Lisa è rimasta in camera durante la notte sbagliata, e i figli di dio ne hanno approfittato, addio {0}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Strano... {0} in camera non cӥra, ritirate gli stand!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Hai fatto visita a {0} per divertirti un po', ma ti sei trovata davanti una bella sorpresa.  Era un figlio di dio infame, che ti ha ammazzata senza pietଠBYE BYE!.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0} ha fatto visita alla camera sbagliata questa notte! I suoi resti sono stati ritrovati con la sua sciarpa avvolta, ehmmm in un punto particolare...... che tristezza :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >{0} ha fatto visita a {1}, pronta a concedersi un po' di divertimento. Ma ha trovato un tizio col nome dio inciso sul braccio, {1}! Fulmineo, verso {0} con intenti non del tutto benevoli mlmlmlml ... {0} è morta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Ora sai che {0} nonè un cattivo, visto che ve la siete spassata per bene, eh brava LISA LISA!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Dillo che ti è piaciuto infame, tu e Lisa Lisa vi siete divertiti per bene, però è finita li. non è una storia seria purtroppo per te...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Hai notato{0}con una maglia particolare, con la lente in mano! Direi che si tratta dellҠinviate della speedwagon che guarda un po' troppo!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Le tue indagini hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >Sembra che una notte con Lisa abbia giovato a {0}! Jotaro si è vendicato. {1} è morto</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >Improvvisamente si sente un HORA potentissimo. tutti si radunano per vedere {0} , JOTARO fiero in piedi accanto al corpo di {1},con star platinum col pugno rivolto verso.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >I figli di dio vi hanno fregati, hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value>I figli di dio si sono rivelati molto astuti, hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
  <value>l' avventura è finita, li avete uccisi tutti, bravi avventurieri!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value >Oh no! Avete appena ucciso Carne, il suo stand dopo la sua morte si scatena e vi uccide!.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Giocatori rimasti vivi, ruolo e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} vota per convertire {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per convertire {1}... ma era il cacciatore dei cultist di dio! {0} è morto!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a convertirti...  ma l'hai ucciso con un rapido fendente della tua spada. Un cultist è morto... {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>La setta ti ha convertito all'ordine di DIO! Ora sei uno di loro. Ogni notte, avrai la possibilitࡤi convertire un altro giocatore.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>gli altri cultists: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} ha aderito alla setta!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per far visita a {1}... ma nessuno era in camera!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >Tutti i figli di Dio sono morti, ma tutti i sopravvissuti sono stati convertiti alla setta dei fanatici cultists... La setta ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Hai dato la caccia a {0}, ma era già morto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Fai visita alla casa di {0}, e lo cogli a pregare chissà quale dio sconosciuto... Sfoderi così una spada per fendere il malvagio fanatico.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Hai fatto visita alla casa di {0}, ma non hai notato nessun canto idilliaco rivolto a dio. Non era un fanatico, perciò te ne ritorni a casa.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Il modello di {0} è morto! Adesso è troppo arrabbiato, è pronto a uccidere tutti insieme a voi!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} è morto! la rabbia invade il tuo cuore da cagnolino, ti sei unito insieme ai figli di dio per uccidere tutti, ecco chi sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>un semplice portatore stand 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Polnareff 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Lisa Lisa 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Vecchio Joseph 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>il Traditore 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Johnny Joestar 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Invitato della speedwagon sotto copertura 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un figlio di Dio 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Straitso 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Jotaro Kujo 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Carne 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Falso Joseph 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Iggy 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Barone Zeppeli 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Kakyoin Noriaki 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Fanatico di Dio 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>il Cacciatore dei fanatici 💂</value>
  </string>  
 <string key="RanAway">
    <value>👻 Fuggito</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In vita</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Crusaders in vita</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>uno dei fratelli D' Arby 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sei uno dei fratelli D' Arby, vi conoscete a vicenda ma non siete abbastanza potenti per poter competere con gli altri, quindi oltre che a conoscervi non potete fare altro.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>al sorgere del nuovo giorno subito tutti i crusaders si rendono conto che qualcuno ha perso una scommessa contro la stirpe di Dio,{0} uno dei fratelli D'Arby è stato battuto!</value>
</string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Gli altri Fratelli sono: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Il vostro novizio va a casa di {0} per convertirlo al verbo di Dio Brando, ma trova invece una casa malmessa e sangue ovunque. </value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Ti infiltri nella camera di {0} per spazzarlo via, ma ti rendi conto che Johnny Joestar con Tusk ti stavano giࡡspettando, la sua potenza dellҠinfinito ti blocca e sei costretto a tornare in camera, hai perso una battaglia contro il fantino meraviglia!.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Spedite {0} per convertire {1}, ma purtroppo lui odia troppo Dio, non ci siete riusciti :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un giocatore con il nome di {0} e' gia' entrato. Cambia il tuo cazzo di nome falso Polnareeeeeeeff. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ti rechi a casa di {0} per divertirti un po'... Ma quando stai per uscire, ti accorgi di uno strano altare.. Nascosto malamente, all'angolo della stanza, ed una strana luce provenire da esso li c'è scritto a chiare lettere DIO BRANDO, hai scoperto uno dei suoi fanatici!!!</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che {0} non si trova in giro... Controllano la sua camera per poi trovarlo accasciato al suolo senza vita, {0} è deceduto.</value>
    <value>gli avventurieri si svegliano per ricominciare le loro lotte, ma viene ritrovato {0}, deceduto in qualche modo la scorsa notte...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Caspita... {0} manca all' appello, tuo fratello ti ha dato buca... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Fuggire mentre il gioco e' in corso è stato disabilitato dall'admin del gruppo!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' deceduto</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' nella partita! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames" deprecated="true">
    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue" deprecated="true">
    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @greywolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames" deprecated="true">
    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue" deprecated="true">
    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Non ci sono partite in corso. Cominciane una con /startgame o comincia una partita Chaos con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono usare questo comando. Chiedi al creatore o ad altri admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento (automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin" deprecated="true">
    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} E' gia' un admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} Non e' un admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet" deprecated="true">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Non c'è il vecchio Joseph!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>è scaduto il tempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sei Lovers, brutto infame, il tuo stand ti permette di collegare due persone, essi saranno in squadra fino alla fine indipendentemente dal ruolo, e comunque dato che il tuo potere stand da puttana è risaputo, se uno muore, muore anche l' altro.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Sei Oingo, con il tuo potere stand di cambiare la faccia, all' inizio dell' avventura potrai scegliere una persona, se egli muore potrai mutare la tua faccia e assumere la sua e diventare lui a tutti gli effetti!!!! prenderai anche il suo ruolo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sei Josuke higashikata, sei molto calmo ma se ti toccano i capelli o provano ad ucciderti ti incazzi come una iena, con la tua speciale tecnica del proiettile di vetro a ricerca puoi decidere di trafiggere qualcuno al cuore in punto di morte, se i figli di dio ti attaccano hai la possibilità di ammazzarne uno, ma se sono troppi Crazy Diamond verrà abbattuto comunque .</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sei Kira Yoshikage! il tuo unico scopo è vivere una vita tranquilla, ma adesso sei minacciato!! Puoi uccidere chiunque tu voglia e se un figlio di dio ti prende di mira c'è un' altissima probabilità 80%) che Killer Queen gli faccia esplodere la testa, è ora di tornare a vivere la tua vita tranquilla!.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Un piccolo stand si è intrufolato, si tratta di LOVERS, sei legato a  {0} per il resto della partita, se lui muore morirai anche tu.</value>
 </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>hanno deciso che la minaccia sei tu! prima di venire accerchiato utilizza la tua unica opportunità SCEGLI CHI TRAFIGGERE</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>la mano di {0} non è abbastanza veloce, il proiettile non è partito, è morto, Il Diamante si è rotto.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>la mano di {0} non è abbastanza veloce, il proiettile non è partito, è morto, Il Diamante si è rotto.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Prima di morire {0}, spara un invisibile proiettile di vetro a {1}prima che sopraggiunga la morte! {1} cade a terra, senza vita. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Stai per morire! Nei tuoi ultimi istanti di vita, Hai l'occasione di sparare a qualcuno... Sbrigati!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} è morto prima di rendersene conto e poter trafiggere qualcuno al cuore...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Mentre {0} è steso per terra,decide di seguire il cuore e di non togliere la vita a nessuno, {0} si è lasciato andare .</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>In fin di vita, {0} cade... Ma non senza utilizzare il suo vetro a ricerca e sparare a {1}, che si becca il proiettile ne cuore e cade a terra senza vita. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} si intrufola nella casa di {1}, apre la porta e viene immediatamente accolto da un maniaco pazzo con un coltello!!! {1} immerge profondamente il coltello negli organi di {0} in ordine alfabetico, sghignazzando tutto il tempo! {0} è morto D:</value>
    <value>I fanatici di Dio mandano {0} per convertire {1}, ma invece il corpo di {0} esce volando dalla finestra con coltelli conficcati in ogni parte del corpo! CHE PSICOPATICO! {0} è morto...</value>
 </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>I figli di Dio hanno provato ad attaccare Josuke, ma lui è riuscito ad ucciderne uno! {0} è morto (Lupo) </value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>I figli di Dio hanno provato ad attaccare Josuke, ma lui è riuscito ad uccidere (figlio di dio 🐺){0} con il suo stand!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>I figli di Dio hanno provato un attentato notturno, ma sono stati invece sorpresi da un pazzo omicida! {0} è stato ucciso nello scontro!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Sembrava una notte tranquilla per {0}, ma non lo è stata. Gli avventurieri si riuniscono nel mattino per trovare {0} tagliato a pezzettini dalla testa ai piedi, stranamente senza gli organi vitali...  Kira ha colpito ancora! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Hai provato ad aggiungere il corpo di {0} alla tua collezione, ma invece ti sei scontrato con Johnny! Niente da fare stasera, nottataccia...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>I fanatici di Dio mandano {0} per convertire {1}, ma invece un colpo suona rumoroso e il corpo di {0} esce dalla finestra volando! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Hai provato a proteggere Kira, ma invece lui è uscito e ti ha pugnalato 1999 volte! Sei morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Sei sgattaiolato nella casa di {0}, E iniziate ad avere un po' di divertimento. Tutto sembra andare alla grande finchè {0} tira fuori un coltello e inizia a pugnalarti, ridendo come un maniaco! Sei morta....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Sembra che {0} si sia divertita abbastanza ieri, sgattaiolando in case altrui. Peccato che la bella nottata non abbia fatto passare gli istinti omicidi a Kira. {0} è morta.</value>
    <value>Che cosa ambigua, nella camera di {0} si ritrovano i suoi seducenti resti e vicino ad adessi si trovano le sue mani staccate, forse conoscete già il colpevole. {0} è morta.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Oingo {0} ha acquisito le sembianze di uno dei due fratelli, adesso fa parte della famiglia!!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} è morto, e tu acquisti le sue sembianze. I tuoi fratelli (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Oingo {0} è ora diventato un Fanatico, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} è morto, e tu acquisti le sue sembianze da Fanatico di Dio. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Oingo {0} è ora diventato uno di voi,ora è un figlio di Dio!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} è morto, e tu acquisti le sue sembianze da figlio di Dio. I tuoi fratelli (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Da quel che sembra Kira è riuscito ad eliminare tutte le minacce, Ottimo lavoro</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Su chi vuoi sfogare i tuoi istinti stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Con l'ultimo respiro di {0}, a {1} è toccata la stessa sorte, è stato ucciso per mano di Lovers, entrambi erano stati LEGATI! {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Di chi vuoi acquisire le sembianze dopo la morte?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Chi vuoi legare con Lovers? Scegli il primo giocatore</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>E il secondo sfortunato? Scegli il secondo giocatore</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Josuke Higashikata🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Lovers🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Kira Yoshikage🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Oingo🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sei diventato Iggy!!! Il tuo modello è {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>viene ritrovato il corpo di {0}, centrato in pieno al cuore. Sembra che lui abbia insultato i capelli di Josuke! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura con il nome Dio inciso ha provato a convertiti ad uno strano culto, ma tu non hai mollato.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>Costretti a collaborare, i due malcapitati legati da Lovers, hanno ingannato tutti e hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Ne sono rimasti solo due e sono faccia a faccia. {0} si mette a sghignazzare e appena nota che {1} sfodera il suo stand  non esita a fargli esplodere la testa!. Kira ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Nell' avventura nessuno è sopravvissuto, siete rimasti tutti indietro, e questo vi è costato caro.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Il sole sorge, {0} e {1} si guardano incessantemente. {0} tira fuori Killer Queen che prova a toccare {1}. {1} utilizza gli speciali proiettili di vetro di Crazy Diamond e centra {0} al cuore. Purtroppo {0} tocca {1} e schiocca le dita. Entrambi sono morti, lasciando un loro ricordo nel mondo...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei già in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per {0}. Ti contatterò appena una partita sta per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova partita sta per cominciare su {0}</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il bot ti ha scelto {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value>Il giocatore {0} è stato ucciso per non aver votato {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di linciare i figli di Dioi! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei Joseph Joestar. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: se dici di essere Joseph, i figli di Dio proveranno ad ucciderti! Nota: Potresti non essere Joseph ma il Falso Joseph, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive Zeppeli, saprai di essere il vero Joseph.\nTraditore: Lo si può scrutare come Figlio di Dio come Avventuriero (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di uccidere qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono figli di Dio, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi Polnareff, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dalla sbronza! Se attacchi Straitso, diventerà un lupo come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come Lisa Lisa, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono figli di Dio (o Kira) te lo dirà perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un figlio di Dio (o Kira Yoshikage ), verrai ucciso. Se visiti il giocatore con cui i figli di Dio stanno combattendo, verrete uccisi insieme. Però se scegli un giocatore, e i figli di Dio scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei Polnareff, purtroppo in questa avventura ti ubriachi e basta, il lato positivo è che per farti ammazzare i figli di Dio devono bere con te, quindi se muori non potranno attaccare il turno dopo, sono troppo ubriachi per calibrare i pugni.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come Straitso se un normale avventuriero, ma se i figlio di Dio ti mostrano la maschera verrai accecato dal potere e diventerai uno di loro, se muoiono tutti senza riuscire a mostrartene il potere tu vinci insieme ai crusaders.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei un bastardo traditore. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti i figli di dio, ti trasformerai in uno di loro, pronto a uccidere i vecchi alleati di notte! Nota: Finchè non ti trasformi, il tuo team è con gli avventurieri. Ti conviene quindi cercare di uccidere i figli di dio. Se il Joseph ti scrutasse, Potrebbe identificarti sia come figlio di dio, sia come Avventuriero.(50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei Johnny Joestar! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte perchè se scegliessi un figlio di dio, avrai il 50% di probabilità che se ne accorga e ti uccida. Se scegliessi Kira, ti farà esplodere senza darti tempo di reagire(100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Sei stato inviato dalla speedwagon per investigare, puoi scoprire il ruolo di tutti, ma se venissi scoperto verresti ucciso il giorno seguente, dato che cӨ il 40% di possibilità che ti vedano</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Jotaro hai due proiettili di fucile e Star Platinum pronto a spararli, al primo sparo verrai rivelato, dato il rumore, attento ne hai solo due!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Carne! Deve semplicemente farsi uccidere dagli avventurieri per scatenare Notorius B.I.G. vince solo lui se viene linciato!</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un povero imbecille che imita Joseph, vede ruoli casuali ma che sono sicuramente in partita, lui crede di essere Joseph, quindi tu potresti essere un falso veggente.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Fanatico, il tuo obiettivo è convertire tutti gli altri giocatori (tranne i figli di Dio) Al tuo culto. Se a fine partita, tutti i giocatori sono Fanaticii, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \nOingo: 0% Finchè rimane oingo, è impossibile da convertire \n vecchio Joseph 40% Il vecchio Joseph è il più difficile da convertire \n Johnny 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in camera \n Straitso 60% \n Inviato Speedwagon 70% \n Lisa Lisa 70% Come Johnny, se non è in camera, non potrete convertirla \n Josuke 50% Avrai il 50% di convertire Josuke. Se fallite, C'è il 50% che vi spari.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i fanatici di Dio. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti fanatici sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono fanatici, li ucciderai. Sennò tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Iggy, alla prima notte, sceglierai il tuo padrone. Se morisse, ti trasformerai in un figlio di Dio. Nota: Finchè non ti trasformi, vincerai con gli avventurieri, nel caso tutti i figli di Dio morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale avventuriero. Nel caso Joseph morisse, ti trasformerai nel suo sostituto. Nota: Se sei in partita, implica che c'è un vero "Joseph" in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il Joseph (quello vero, non il falso). Se morisse e Oingo oppure Kakyoin prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi Joseph e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Fratelli D' Arby è semplice: sanno chi sono gli altri fratelli dato che partecipano a delle riunioni segrete del villaggio. Se sono da soli, sono semplici avventurieri.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, erediti il suo ruolo \n Nota: Se il giocatore viene convertito ai fanatici di Dio, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano Iggy e il loro padrone è morto, diventerai un figli di Dio. Sennò rediterai il loro modello.\nI i fanatici di Dio non possono convertire Oingo (ma possono dopo che il sosia cambia ruolo) E Oingo NON può vincere a meno che si sia trasformato. Se a fine partita, Oingo non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale avventuriero. Questi due verranno legati da Lovers se uno dei due muore, l'altro morirà Nota: Loro sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se sono di due team diversi(esempio: figli di Dio + avventurieri), e un team vince (esempio: figli di Dio), anche l'amante (esempio: avventuriero) vince. \n TL;DR Se tutti e due i Lovers sono vivi a fine partita, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo calmo, con l' unica ossessione per i suoi capelli. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che la paranoia ti prende quando insultano i tuo amati capelli e tu gli distruggi la faccia. \nSe I figli di Dio ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno di loro. Sennò avrai la chance di picchiare a qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi dei figli di Dio, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un figlio di Dio,  Josuke ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni figlio di Dio in più la probabilità aumenta del 20% (2 figli= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti figli di Dio, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.\nSe I fanatici di Dio provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Kira Yoshikage è un giocatore solitario, in cerca di una vita calma. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: Lovers). Come Kira, puoi uccidere CHIUNQUE: figli di Dio, Josuke, Jotaro,Johnny, tutti. Se i figli di Dioi provano ad attaccarti, ne ucciderai uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone.  Forse è stato a contatto con i lupi troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della partita: {0}</value>
	</string>
  <string key="Day">
<!-- Day -->
    <value>Giorno {0}</value>:)
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato cos조osso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nMessaggi per secondo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Si</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Annulla</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Ƞ{0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrare i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verr࡭odificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è di 0 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il falso Joseph in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Falso Joseph come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere Carne in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Carne come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Fanatici in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Fanatici come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l' ultima lista disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
   <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Sei GIORNO. se ti riveli, essendo un figlio di Dio biologico gli avventurieri si fideranno delle tue deduzioni, quindi il tuo voto conta il doppio, a te non interessa uccidere quindi giochi con gli avventurieri.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sei DoppioAcido, siccome hai due personalità se vieni linciato una volta ti salvi, a Diavolo non interessa uccidere.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei Okuyasu: sei talmente stupido che potresti sbagliare al 50% a votare. Vinci comunque con gli avventurieri.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sei lo Enyaba, e visto i tuoi poteri, preferisci allearti con Dio e i suoi figli invece che con i vili avventurieri, che ti presero in giro per via del tuo aspetto anni indietro. Di notte potrai usare i tuoi poteri per trovare i figli di Dio o Joseph . Vinci solo se vince Dio-sama. Divertiti a gettare caos nel villaggio.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei Speedwagon, indubbiamente il personaggio migliore dellөntera serie di Jojo. Ti è rimasta una piccola scorta di uomini della tua compagnia, sufficiente per impedire ai lupi di attaccare per una notte. Di giorno, potrai scegliere di rivelarti e limitare la zona per un giorno. Per il resto, sei come un normale avventuriero.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei il Dio, la più grande minaccia per lӵmanitࡥ per la famiglia Joestar. Il tuo potere vampirico di succhiare sangue è la causa della maledizione che trasforma gli umani in vampiri e di conseguenza in tuoi figli. Ogni notte, sceglierai insieme ai tuoi compagni, se presenti un umano da attaccare e uccidere, ma finchè sarai vivo, c'è un 20% di probabilità che la vittima diventi infetta e si trasformi in un tuo figlio la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei un piccolo figlio di Dio, venerato e protetto dalla tua famiglia. Come gli altri figli di Dio, sceglierai ogni notte un giocatore da attaccare e uccidere. Se vieni ucciso, i tuoi compagni si infurieranno a tal punto da attaccare due volte la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Appena viene deciso di uccidere {0}, sentendosi minacciato sfodera la sua vera personalità ovvero Diavolo, avete deciso di linciare DoppioAcido, tutti si ritirano senza uccidere nessuno, a diavolo non interessa di uccidere gli avventurieri, ma i figli di Dio che gli rovinano il business.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai provato a scrutare {0}, ma non riesci a capire cos'è. Sei però sicuro che non sia nè Joseph nè un figlio di Dio!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fa un passo avanti e mostra a tutti Golden Experience, dichiarandosi come Giorno Giovanna. Da ora in poi, i voti di Giorno {0} per i linciaggio conteranno doppio.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Rivelati" appena ti senti pronto di rivelarti pubblicamente come Giorno.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Rivelati</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Sei pronto a limitare la zona e rendere i figli di dio incapaci di attaccare?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Arriva l' intera Speedwagon a sorvegliare l' area per un giorno, {0} ovvero Speedwagon gli ha chiamati per mettere la zona sotto sorveglianza, per stanotte i figli di dio non possono attaccare.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Giorno Giovanna 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>DoppioAcido 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Vecchia Enya 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Okuyasu Nijimura 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>SpeedWagon ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Dio Brando ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Piccolo figlio di dio 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena i figli attaccano {0}, DIO BRANDO, {1},obbliga tutti a fermarsi. {1} impone che {0} dovrebbe unirsi a loro  invece di morire, così se ne vanno, lasciando che il processo di vampirizzazione faccia effetto, Domani sarà uno di loro</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>i figli di Dio ti hanno attaccato, ma Dio Brando in persona ha scelto che farai parte di loro, domani stesso inizierai!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, senti uno strano formicolio, e senti dolori su tutto il corpo appena inizi a trasformarti... Ora sei un figlio di Dio!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Giorno, se decide di rivelare Golden Experience, i suoi voti valgono il doppio, dato che conosce bene Dio, se viene convertito dai fanatici, perde questa facoltà</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>DoppioAcido ha due personalità lui e Diavolo, se viene linciato lui rivela Diavolo e viene risparmiato, nonstante tutto può essere normalmente ucciso la notte, se viene linciato per la seconda volta muore. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>La vecchia Enya ha il potere di chiaroveggenza, tuttavia si allea con Dio. \nOgni notte scruta come Joseph, ma può vedere SOLO Joseph e i figli di dio. Vince con Dio.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Sei Okuyasu, talmente distratto che c'è un 50% di probabilità che the Hand cancelli il tuo voto e ne assegni un altro casuale.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Speedwagon porta con se una scorta di uomini che per un giorno possono limitare l' area e impossibilitare ai figli di dio di attaccare, dopo rimane un normale avventuriero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>DIO BRANDO è l'origine della maledizione, la rovina delle rovine. Finchè vivo, ha il 20% di possibilità di infettare le sue vittime (Se la vittima è stata votata anche da lui). Se infettate, verranno informate in privato e si trasformeranno in suoi figli la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>il piccolo figlio di dio è un normale antagonista e viene visto come figlio di dio da Joseph, tuttavia se viene linciato farࡩnfuriare i suoi fratelli, che per vendicarlo uccideranno due persone la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu acquisti le sembianze di DIO.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu acquisti le sembianze di un piccolo figlio di Dio.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Team Avventurieri</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Team Dio</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Team Kira</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Team Fanatici</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Team Carne</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Villaggio</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Dio</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Kira</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Fanatici</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Carne</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>I fanatici hanno mandato {0} per provare a convertire {1}, ma all'improvviso si vede la testa di {0} volare fuori dalla finestra...{0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, pronta a concedersi una notte di passione, solo per trovare un misterioso sconosciuto rimuovere chirurgicamente gli organi di {1}! Kira decide di soddisfare {0} prima di aggiungerla alla sua collezione privata!</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>gli avventurieri  si svegliano e trovano il corpo di {0} disteso mentre pensava, aveva una foto di Joseph e degli strumenti elettronici da fornirgli per usare heremit Purple, Kakyoin è morto.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembra che {0},Speedwagon, sia stato estremamente sfortunato. Il corpo di {0} è stato trovato affettato con vari coltelli. Analizzando i coltelli conficcati nelle sue mani, piedi e la testa, appartenevano alla sua stessa fucina. Sembra che Kira abbia ampliato la sua collezione di armi insieme a quella di organi...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} è stato trovato pugnalato a morte da un candeliere del suo altare. Kira ha colpito ancora, indipendentemente da razza, lingua e religione! {0} era un Fanatico.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>svegliatisi tutti, viene ritrovato {0}, cioè Lovers, tagliato dalla testa ai piedi. Almeno stavolta i cattivi ne hanno ammazzato uno che lo meritava...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>gli avventurieri speravano di incontrare il campione di bevute {0}, ma {0} fu trovato morto nella propria casa, preso alla sprovvista mentre si ubriacava di notte fonda...Il giovane Polnareff ha incontrato Kira, e ha perso!</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} può normalmente difendersi contro Kira, ma il destino questa volta ha aiutato il Killer, Kira ha avuto la meglio, Johnny ovvero, {0}  è morto.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Questa volta  {0} non ha fatto in tempo a bloccare il tempo (eheheh), che Kira lo aveva già fatto esplodere, ironicamente questa volta l' ambulanza non dovrà venire per Kira, ma per Jotaro Kujo.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Assassinio! {0} il giovane Giorno è stato trovato ucciso senza aver nemmeno avuto possiblità di usare Golden Experience, Kira ha ucciso Giorno!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Kira ha visitato Diavolo di soppiatto, {0} è morto, e questa volta non gli è servito cancellare il tempo.</value>
 </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>molto probabilmente {0} lo aveva scoperto, e Kira è corso ai ripari ammazzandolo. {0} era il vecchio Joseph.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>I figli di dio hanno scambiato il loro alleato per Joseph, per errore hanno ucciso la vecchia Enya, {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Si sente un povero cane abbaiare, {0} è stato attaccato dai figli di dio, Fool non è riuscito a difenderlo, povero cane... </value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>tutti trovano i resti esplosi di {0}, il Cacciatore dei Fanatici, da quello che sembra, è meglio non controllare se Kira sia un Fanatico!</value>
 </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Sembrava una notte tranquilla, visto che i figli di Dio hanno deciso di rimanere in camera, ma l'unico sfortunato è stato {0}, un fanatico che ha provato a convertire un figlio di Dio, loro non accettano banali imitazioni</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>I fanatici pensavano di convertire un nuovo membro tra di loro, ma si sbagliavano! {0}, un fanatico è stato trovato a pezzi in pubblico, Kira non ha gradito la pubblicità di Dio.</value>
</string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Doveva essere una notte tranquilla dove {0} facesse il suo lavoro da protettore della città ma il cavallo di {0} si è misteriosamente imbizzarrito ed è scappato, viene ritrovato Johnny Joestar ed accanto una nota che esprimeva il pensiero di Kira, ovvero che non ha bisogno di essere protetto</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} ha purtroppo provato a proteggere uno dei figli di Dio. Quegli infami hanno approfittato del cuore generoso di Johnny per ucciderlo di soppiatto,{0} è morto.</value>
  </string>
  
  
  <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova a uccidere {0}, ma lo stand di {0} si rivela efficace contro il malcapitato! è rimasto josuke eretto con crazy diamond e il figlio di dio a terra riempito di sberle.</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova a uccidere {0} quando {0} meno se l'aspettava, riuscendolo a cogliere impreparato. purtroppo {0} non è riuscito a difendersi, ovvero Josuke.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} e {0} escono appena spuntarono i primi raggi di luce. Vedendo nome Dio che {0} aveva inciso sul braccio, il virtuoso {1} tira fuori la propria spada, terminando una volta per tutte queste sette che hanno contaminato il villaggio.</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi prolungato di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono prolungare il timer più di una volta!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Permettere ai giocatori di prolungare il timer?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} prolungare il times ai giocatori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
  </string>

  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh no! {0} era Polnareff! Ora sei ubriaco, e non potrai attaccare {1}...</value>
  </string>
    <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Non puoi unirti alla partita perchè non sembri essere un membro di {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Per favore non usare i comandi per joinare. Usa questo bottone invece.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Hanno votato in {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Abilitare il Voto Segreto?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Voto segreto impostato su: {0}</value>
	</string>
	
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, per favore ricordati di joinare cliccando sul bottone.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound"> <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Non trovo il gruppo. Prova ad usare il comando nel gruppo in cui vuoi togliere l'avviso di nuova partita, oppure aggiungi il link, l'ID o l'username dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sei stato rimosso dalla lista d'attesa per {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0} sono entrati in partita negli ultimi 30 secondi.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Allow Cult</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Allow Tanner</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Allow Fool</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Enable Secret Lynch</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Enable Random Mode</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Allow Extending Timer</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Show Roles on Death</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Allow Fleeing</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Show IDs on joining</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Show IDs of players while they join the game?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Tutte</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Abilitare la modalità casuale?\nQuando la modalitࡣasuale è attiva, Chaos, Linciaggi segreti, Mostrare Ruoli alla Morte, e Ammetti Satanisti / Folle / Conciatore verranno impostati automaticamente ogni volta che qualcuno inizierà una partita.\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Modalità casuale impostata a: {0}</value>
  </string>

  <string key="AllowNSFW">
    <value>Ammetti Gif Pack NSFW?</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Ammettere gif packs NSFW ai giocatori?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>GIF NSFW {0}</value>
  </string>
  
  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Appena il sole iniziò a splendere in cielo, {0} si svegliò nel silenzio più assoluto. Dopo aver realizzato che nessuno era rimasto, {0} camminò e camminò fino a realizzare di esser rimasto l'unico in vita. Alla vista dei cadaveri sparsi , {0} sospirò al sogno della sua intera vita di esser linciato dagli avventurieri, è morto come lo sono loro. Raggiunse così, toccò la corda, che aveva portato via così tante vite, prima di attorcigliarla attorno al collo e lasciarsi andare impiccato, con un sorriso triste stampato in faccia.</value>
    <value>{0} si svegliò all'alba, da solo. {0} vide quant'era un completo fallimento, non essendo stato in grado a indurre nessuno a soddisfare il suo masochistico desiderio di venir linciato a morte. {0} prese una corda e si impiccò solo, rendendosi conto che nessuno può realizzare il suo sogno, visto che nessuno era rimasto.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} aprì gli occhi, ma invece di sentire il solito trambusto, ci fu un silenzio tombale. {0} osservò a lungo il triste soffitto, realizzando lentamente cos'era successo. Tutti erano morti. I figli di dio erano morti. Con una fitta al cuore, {0} si alzò e iniziò a radunare la sua roba, prima di camminare fino al limitare della città Una lacrima scese dai suoi occhi, dopo che {0} pensò tanto vicino lui e i suoi compagni furono alla vittoria. Ahimè era tempo di iniziare una nuova vita, con un nuovo branco. {0} si gettò nell'oscurità della foresta, lontano dalla silenziosa città</value>
     </string>
    <string key="WhatVariantVets">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}\nSiccome hai giocato più di 500 partite puoi entrare su: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Salta</value>
  </string>
  <!-- New Roles, April 2018 -->
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu assumi le sembianze dell' astuto figlio di dio. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Hai visto che\n{0} NON era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Vorresti addormentare tutti stanotte?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Mentre tutti discutono, {0}, ovvero Death 13, fa addormentare tutti talmente profondamente che nessuno può esercitare i propri ruoli durante la notte!</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Mentre tutti tornano in casa, a malapena riescono ad arrivare nel letto dalla stanchezza. Si addormentano tutti cos조rofondamente che non si ricordano nemmeno di essere andati a dormire...</value>
  </string>

  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Ammettere il Ladro in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Ladro come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Il ladro potrà essere usato ogni notte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Il ladro potrà agire ogni notte: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Ammetti il ladro</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Ladro ammesso per tutta la partita</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Sei un avventuriero normale, ma ti sei interessato troppo a Dio, per questo Joseph ti vedrà come una minaccia, peccato</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>Avventuriero Sfortunato 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Sei un avventuriero normale, ma ti sei interessato troppo a Dio, per questo Joseph ti vedrà come una minaccia, peccato</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Sei il più astuto dei figli di dio, riesci a fingerti talmente bene che nessuno ti vedrà come figlio di Dio, ne Joseph ma nemmeno La vecchia Enya!</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>Figlio di dio astuto 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>Sei il più astuto dei figli di dio, riesci a fingerti talmente bene che nessuno ti vedrà come figlio di Dio, ne Joseph ma nemmeno La vecchia Enya!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Sei il giovane Joseph, le tue accurate deduzioni ti protano a capire quale ruolo NON è una persona. Nota che i ruoli vengono presi da quelli presenti in partita, e quindi vedere un ruolo significa che ce n'è almeno uno vivo in partita.</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>Giovane Joseph 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>Sei il giovane Joseph, le tue accurate deduzioni ti protano a capire quale ruolo NON è una persona. Nota che i ruoli vengono presi da quelli presenti in partita, e quindi vedere un ruolo significa che ce n'è almeno uno vivo in partita.</value>
  </string>
<string key="RoleInfoSandman">
    <value>Sei Death 13, il bambino che ha il potere stand di governare i sogni. Una volta per partita, potrai usare il tuo potere che addormenterà tutti in un sonno così profondo, che non potranno svolgere le loro azioni notturne.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>Death 13 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value>Sei Death 13, il bambino che ha il potere stand di governare i sogni. Una volta per partita, potrai usare il tuo potere che addormenterà tutti in un sonno così profondo, che non potranno svolgere le loro azioni notturne.</value>
</string>
    <string key="NoLynchVotes" >
    <value >Beh nessuno vota, allora nessuno viene scazzottato, pazienza</value>
  </string>
<!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>Sei Koichi Hirose ☮️. Una volta per partita puoi convincere tutti i crusaders a non riempire di botte nessuno durante il giorno.</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>Koichi Hirose ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>Koichi Hirose è un tipo molto "pacifico", per questo una volta per partita può scegliere di placare le acque e non mandare nessuno al patibolo.</value>
  </string>
    <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Sei il decrepito Joseph di parte 4 📚. Nonostante tutto sei stimato da tutti per la tua saggezza e inoltre ti sai difendere un po', se vieni attaccato dai figli di dio per una volta ti salvi, alla seconda muori; se Jotaro o Josuke ti ammazzano con le loro abilità, essi le perderanno e diventeranno dei portatori stand comuni.</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>Joseph Parte 4 📚</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>Sei il decrepito Joseph di parte 4 📚. Nonostante tutto sei stimato da tutti per la tua saggezza e inoltre ti sai difendere un po', se vieni attaccato dai figli di dio per una volta ti salvi, alla seconda muori; se Jotaro o Josuke ti ammazzano con le loro abilità, essi le perderanno e diventeranno dei portatori stand comuni.</value>
  </string>
    <string key="RoleInfoThief">
    <value>Sei Josuke Higashikata 8 😈! La prima notte puoi utilizzare Soft And Wet Per rubare il ruolo a qualcuno e renderlo un avventuriero comune</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Sei Josuke Higashikata 8 😈! Dato che la modalità Ladro Full è attiva, hai il 50% di possibilità di rubare un ruolo altrui e che lui diventi il nuovo Josuke e continui con i furti!</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>Josuke Higashikata 8 😈</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Nella modalità normale, Josuke Higashikata 8 😈 può rubare il ruolo di una persona la prima notte grazie a Soft And Wet e rendere quella persona un avventuriero normale.\nIf Se la [Full Thief] è attiva, ha il 50% di possibilità di rubare il ruolo di una persona ogni notte e rendere quella persona un "ladruncolo" a sua volta per far continuare i furti!</value>
  </string>
    <string key="AskPacifist">
    <value>Clicca qui per utilizzare Echoes e i suoi suoni rilassanti per mettere a freno i bollenti spiriti e non far linciare nessuno!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
  <!-- {0} - Pacifist's name -->
    <value>Koichi ☮️, {0}, sta usando i suoni rilassanti di Echoes, tutti a un tratto vi calmate e capite che dovete mantenere nervi saldi, per oggi non muore nessuno!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>Grazie ai suoni rilassandi di Koichi ☮️ oggi il linciaggio si salta</value>
  </string>
    <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
  <!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>hai provato ad intrufolarti in camera di {0} ma purtroppo si trattava di Joseph 4 📚! {0}, siete riusciti ad annullare l'attacco in tempo e nessuno vi ha visti!.</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>I figli di Dio hanno provato ad attaccarti, ma non hanno fatto i conti con la tua astuzia da anziano caro Joseph 📚 sei riuscito a fermare l'attacco, ma non hai riconosciuto nessuno purtroppo.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
  <!-- {0} - Hunter's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Josuke Higashikata  🎯, {0} ha sparato a Joseph 4 (suo padre) 📚, {1}. {0} pentitosi dei suo errori, egli muore da avventuriero comune 👱.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
  <!-- {0} - Gunner's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Jotaro Kujo 🔫, {0} ha sparato al suo vecchio decrepito Nonno 📚, {1}. {0} si pente a tal punto che decide di non usare Star Platinum mai più, è diventato un avventuriero comune 👱.</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefStealFailed">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Hai provato ad utilizzare la tua speciale bolla per rubare il ruolo a  {0}, ma sfortunatamente hai fallito</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Da quel che sembra hai provato a rubare il ruolo a {0}, ma {0} è già morto...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRole">
  <!-- {0} - The new role -->
    <value>Qualcuno ha rubato il tuo ruolo! Adesso sei{0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
<!-- {0} - The name of the thief's target -->
<value>Sei riuscito a rubare il ruolo di {0}!</value>
</string>
  <string key="ThiefToMason">
    <!-- 0 - old mason's name -->
    <!-- 1 - new mason's name -->
    <value>{0} non è più un tuo compare, adesso {1} è diventato un tuo fratello!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>i tuoi compagni (se presenti) sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
    <!-- 0 - old cultist's name -->
    <!-- 1 - new cultist's name -->
    <value>{0} non è più un fanatico, {1} è adesso diventato un fanatico, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
    <!-- 0 - old wolf's name -->
    <!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>{0} non è più un vostro fratello, {1} è diventato uno di voi</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformNewTeammates">
    <!-- 0 - teammates's name -->
    <value>i tuoi compagni (se presenti) sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
  <!-- 0 - Thief's name -->
    <value>Non appena {0} capisce che non c'è più nessuno a cui rubare il ruolo per ritrovare la memoria perduta, decide di andarsene per continuare la suya ricerca in un altro paese.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
  <!-- 0 - target's name -->
    <value>la tua vittima adesso è {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>a chi vuoi rubare il ruolo con il tuo stand?</value>
  </string>
  
  <string key="SecretLynchResultEach">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
  <!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} i voti vanno a {1}: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
  <!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>Ecco i risultati del linciaggio di oggi:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{0} i voti sono andati a  {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Segreto: conteggio dei voti</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>quando il linciaccio segreto è attivo, mostra i voi alla fine?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>Quando il linciaggio segreto è attivo, il conto dei voti alla fine sarà: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Segreto: Votanti</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>quando il linciaccio segreto è attivo e il conteggio dei voti è mostrato, mostrare il nome del votante per ogni giocatore votato?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>quando il linciaccio segreto è attivo e il conteggio dei voti è mostrato, il nome del votante per ogni giocatore votato sarà: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">
  <!-- {0} - Cultist that was bitten by the Alpha Wolf -->
	<value>Strano... nel secondo in cui stavate discutendo su chi convertire, vi siete accorti che {0} non c'è! Cosa gli sarà successo??</value>
  </string>
  
  <string key="Peace">
  <!-- Used for Pacifist's button -->
	<value>Pace!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
  <!-- Used in PM if the pacifist uses his ability during lynch phase -->
	<value>Il linciaggio di oggi è stato saltato grazie ai suoni di Koichi!</value>
  </string>
<string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
<value>Senti qualcosa che scoppia, come una bolla di sapone, e ti accorgi subito di aver perso tutto, qualcuno ti ha rubato ogni cosa, ruolo compreso, senza niente sei costretto ad essere un normale avventuriero 👱.</value>
</string>
<string key="SerialKillerKilledYou" isgif="true">
<value>Kira ti ha toccato, adieu!</value>
<value>Killer Queen si è sentito minacciato, addio compatriota.</value>
<value>Senti un sono fortissimo, poi ti rendi conto che proviene dalla tua camera,poi ad un tratto il nulla! Sei esploso!</value>
</string>
<string key="ThiefStoleYourRoleThief">
<value>Con la velocità con cui una bolla di sapone scoppia ti ritrovi senza niente, nemmeno il ruolo, per poter aspirare a sopravvivere ti tocca rubare a tua volta, purtroppo.</value>
</string>
<string key="ThiefTeamEnd">
<value>Team Jojolion</value>
</string>
</strings>