<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Currently updated by @Ileopsoas. Ask me for anything, thanks -->
<strings>
  <language name="Italiano - GoT"
base="Italiano"
variant="Game of Thrones"/>
  <string key="NotInGame">

    <value>Sembra che tu non sia in lizza per il gioco dei troni...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">


    <value>{0} ha iniziato il gioco dei troni! Usa /join per provare a sederti sul trono di spade. Attento è appuntito.</value>
    <value>Valar Morghulis {0}! Hai appena startato una partita. Usate /join per unirvi anche voi al gioco dei troni!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">


    <value>{0} Ha iniziato una partita chaos! Usa /join per bruciare vivi tutti quanti con i draghi!</value>
    <value>Valar Morghulis {0}! Una partita caos è cominciata! Usa /join per usurpare il trono.</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">

    <value>Sei arrivato tardi! Il gioco dei troni è già iniziato.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Sei già in lizza!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto per usare /join ...</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per usare /join ...</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">

    <value>Non ci sono abbastanza pretendenti. Cancello la partita!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">

    <value>L'inverno sta arrivando. Nel frattempo vi mando un corvo con i vostri ruoli.\nLeggete bene la descrizione dei personaggi.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">

    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">

    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">

    <value>Mi dispiace, abbiamo già raggiunto il massimo numero di giocatori!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} si è unito. {1} giocatori, {2} minimo, {3} massimo</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto in Westeros! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">

    <value>Stolto, non puoi scappare! SEI MORTO! E il tuo cadaverere è stato bruciato quindi non farti venire strani pensieri...</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha ceduto alla morsa del freddo!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} pretendenti.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Uhm, non ti ho ancora chiesto un udienza!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu sia in lizza... reata al tuo posto, plebeo.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">

    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Questa non è una risposta da dare al re!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per uccidere {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} vota per condannare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">

    <value>{0} non ha votato per due notti consecutive. Il Re ha visto ciò come un atto imperdonabile. {0} viene eseguito pubblicamente da Ilyn Payne, umiliato dalla folla.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Hai cambiato la tua bandiera ancora una volta e ti sei unito agli Estranei!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nIl Primo cavaliere👇 è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">

    <value>{0} era il Primo cavaliere e adesso è morto. Il re ti ha nominato suo successore; per festeggiare, ti scoli un otre di vino in un bordello.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">

    <value>{0} è Tyrion Lannister, ed ha appena succeduto {1} per la carica di Primo cavaliere del re.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Sei stato informato che\n{0} è {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi mandare al patibolo?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Da chi vuoi mandare i tuoi uccelletti?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">

    <value>Chi vuoi far bruciare dai tuoi draghi? Hai {0} attacchi Drakarys disponibili.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Chi vuoi scopare questa notte? La posizione non mi interessa...</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Su chi vuoi aprire un inchiesta?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi proteggere dagli Estranei?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi congelare ed uccidere?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A chi vuoi dare la caccia?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Quale nome vuoi offrire al Dio dei Mille volti?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">

    <value>Chi vuoi convertire al culto della Stella a Sette punte?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">

    <value>[Maledetto] Sei Benjen Stark. Oltre la barriera hai visto cose che nessuno avrebbe dovuto vedere. Giochi con gli umani, fino quando gli Estranei non ti faranno visita. A quel punto diventerai uno di loro.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">

    <value>[Investigatore] Sei Varys. La tua fama di ragno tessitore ti precede. Durante l'estate , puoi scegliere di mandare i tuoi uccelletti da uno dei giocatori, ti diranno chi è.  Ma la tua identità non è al sicuro, il tuo ruolo potrebbe essere scoperto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">

    <value>[Ubriaco] Hold the door! Hoo d door! Ho door! Hodor!\n Se gli Estranei cercano di ucciderti, tu almeno li avrai fermati per una notte intera. Sei obbligato a non dire parole differenti da "hodor".</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">

    <value>[Angelo custode] Sei Jon Snow. Ogni notte, puoi scegliere un giocatore da proteggere e salvare.  Occhio a non scegliere un Estraneo. Se lo farai morirai, ma avrai una possibilità su due di resuscitare. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">

    <value>[Artiglierie] Sei Daenerys della Casa Targaryen, Nata dalla tempesta, prima del suo nome, regina degli Andali, dei Rhoynar e dei Primi Uomini, Signora dei Sette Regni, protettrice del Regno, principessa di Roccia del Drago, Khaleesi del Grande Mare d’Erba, la Non-bruciata, Madre dei Draghi, regina di Meereen, Distruttrice di catene.\nPuoi ordinare Dracarys 2 volte ai tuoi draghi e ardere vivo qualcuno durante il giorno. Tuttavia, i draghi verranno visti e uditi da tutti, e la tua identità non sarà più un segreto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">

    <value>[Prostituta] Sei Ros, la prostituta. Durante la notte, puoi scegliere di "far visita" ad un altro giocatore, e verificare se sia un Estraneo o meno.  Tuttavia, se sceglierai spassartela con un Estraneo, o con la vittima degli Estranei, ci lascerai le penne.  La nota positiva: se gli Estranei ti scelgono come vittima durante la notte, non verrai uccisa: tu non eri a casa in quel momento.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">

    <value>[Traditore] Ditocorto! Per ora sei dei buoni, ma nel momento in cui non rimarranno più Estranei, ti unirai a loro perché ti hanno promesso il trono di spade e tu ci hai creduto. Nel caso in cui il Primo cavaliere apra un inchiesta su di te, potresti essere identificato sia come un suddito che come traditore della corona.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">

    <value>[Lupo] SEI UN ESTRANEO!! Ogni notte potrai scegliere di uccidere qualcuno. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >

    <value >[Veggente] Sei il Primo Cavaliere. Ogni notte, hai la possibilità di aprire un inchiesta su un giocatore e di scoprire la sua identità. Fai attenzione a non svelarti stupidamente, gli Estranei potrebbero approfittare per ucciderti subito.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >

    <value >[Contadino] Sei un Dorniano, spirito libero, abile combattente di scimitarra e ti accendi davvero facilmente. Hai influenza di voto quando gli uomini decidono di mandare qualcuno al patibolo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >

    <value >[Conciatore] Sei Theon Greyjoy. Dopo essere stato evirato, il tuo unico scopo è quello di andare al patibolo in qualsiasi modo possibile. Preferisci la morte piuttosto che continuare ad essere torturato da Ramsey Bolton. Se ci riesci, vinci da solo e tutti gli altri perderanno.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >

    <value >[Bambino ribelle] Sei Arya Stark! Offri un nome al Dio dai Mille volti - e se dovesse morire davvero, diverrai un Estraneo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >

    <value >[Osservatore] Sei il Gran Maestro Pycelle, sei l'unico a conoscere l'identità del (reale) Primo cavaliere. Tutto qui.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >

    <value >[Apprendista veggente] Sei Tyrion Lannister.  Quando (e se) il (vero) Primo cavaliere muore, ne erediterai la carica. Porta onore al tuo Re!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >

    <value >[Satanista] Sei il Septon.  Ogni notte, puoi scegliere un giocatore da convertire al credo. Se tutti i giocatori rimasti vivi sono cultisti della Stella a Sette punte, avete vinto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >

    <value >[Cacciatore di Satanisti] Sei Cersei Lannister!  Ogni notte, puoi scegliere un giocatore.  Se fa parte del credo, allora muore.  Ah, se un Septon prova a convertirti, l'ultimo membro convertito al credo muore.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value >


      L'inverno sta arrivando. Un orda di Estranei incombe minacciosa al di là della Barriera, alcuni di loro si sono spinti oltre seminando morte a Westeros. Gli Uomini si riuniscono in assemblea per scongiurare il pericolo...\nOgnuno ha {0} secondi per votare!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >

    <value >Il sole è sorto, e fa sempre più freddo.\nAvete {0} secondi per muovere le vostre accuse / difendervi / discutere.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >

    <value >La notte è giunta. L'algido odore di morte è già nell'aria insieme a quello rancido degli intrighi di palazzo.\nRuoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >

    <value >Gli Uomini hanno deciso, tra dubbi e sospetti. {0} è stato mandato al patibolo e decapitato.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >

    <value >Incapaci di trovare un accordo su chi far eseguire, gli Uomini tornano alle proprie abitazioni, in attesa di un'altra notte di morte ed intrighi...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >

    <value >Nessuno ha votato! Qualcosa mi puzza, nessuno verrà decapitato stanotte...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >

    <value >Gli abitanti di Approdo del Re si riuniscono la mattina, ma {0} manca all'appello.  Lo ritrovano {0} sventrato malamente, sotto le vesti scoprono che era un eunuco. Il ragno tessistore è morto.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >

    <value >Si leva il sole, e per la disperazione dei guardiani della notte, sepolto nella neve c'è {0}, era Jon Snow.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >

    <value >Fu sconvolgente il ritrovamento dei mastodontici monconi di carne, poi delle enormi ali e della testa di drago. Infine, in un lago di sangue rosso vivo, c'era il corpo di {0},. Avete perso la Madre dei Draghi.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >

    <value >E' l'alba ormai, il popolo si desta e trova i resti maciullati di {0}, assieme alla spilla con l'effige di una mano.  Il Primo cavaliere è morto.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >

    <value >Non era un mistero che {0} fosse un ragazzone dalla mente facile, prima di morire le sue ultime parole sono state:'Hodooor!'  </value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >

    <value >Non appena il sole si leva, ad Approdo del re viene ritrovata la testa di {0} , sotto gli occhi delle figlie Sansa ed Arya. Ned Stark è stato decapitato da qualcosa.</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >

    <value>Il mattino è giunto, e con lui quel freddo che riporta in mente solo un Estraneo.  Seguendo l'odore del sangue, degli uomini trovano {0} fatto a pezzi nei pressi dell'Altopiano, senza testa.\n{1}</value>
    <value>{0} stava galoppando per Delta delle Acque, ne approfittò per ristorarsi alla locanda e passare la notte. Non appena riuscì a batter ciglio, il gelo lo prese con sé.\n{1}..</value>
	<value>A Braavos tirava un vento gelido, quasi anormale per le calde città di Essos. {0} stava aspettando la notte per salpare per Westeros, quando un essere dagli occhi intensamente blu decise invece di mutilarlo con la sua spada di ghiaccio.\n{1}</value>
	</string>
  <string key="HunterKilledCultist">

    <value>Un odore rancido proviene dalla camera di {0}...  durante l'ispezione delle guardie viene ritrovato un corpo senza vita, chinato inerme davanti all'altare della Madre...  un Septon è stato ucciso, sicurente da Cersei Lannister!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >

    <value >Un corvo giunto da ogni città di Westeros conferma che non c'è stato nessun morto la scorsa notte.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >

    <value >Sei stato preso dagli Estranei. Ti sei trasformato in uno di loro!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri Estranei sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >

    <value >{0} è stato preso dal freddo....  ma ora è diventato un Estraneo! Date il benvenuto al nuovo arrivato!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >Oh no! Gli Estranei ti hanno lasciato andare! dividendoti in 22 pezzi però.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >

    <value >Oh no! {0} (Hodor) ha chiuso la porta e vi ha fatto perdere tempo prezioso! Lui è morto, ma il prossimo inverno non ucciderete nessuno.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >

    <value >Hai provato a proteggere un Estraneo! Che poi ti ha devastato senza pietà...</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >

    <value >Hai salvato la vita di {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >

    <value >{0} non è stato attaccato dagli Estranei, quindi non hai avuto molto da fare questa notte.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">

    <value>Hai deciso di proteggere {0}, ma non l'hai trovato!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >

    <value >Sei stato protetto da Jon Snow, che ha scacciato gli Estranei e/o Ramsey Bolton con la sua spada in acciao di Valyria!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >

    <value >Ros ha deciso di non battere durante la notte sbagliata, e di rimanere a casa.  Gli Estranei hanno ucciso {0}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Strano... {0} la prostituta non era a casa! Non l'hai uccisa.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >

    <value >Hai fatto visita a {0} per divertirti un po', ma ti sei trovata davanti una bella sorpresa.  Era un maledetto Estraneo, sei morta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >

    <value >{0} ha fatto visita alla casa sbagliata questa notte! I suoi resti sono stati ritrovati appesi alla porta del Tempio, affissi con dei chiodi...  che tristezza :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >

    <value >{0} ha fatto visita a {1}, pronta a concedersi un po' di divertimento ed a distendere lo stress. Ma ha trovato un Estraneo intento a uccidere {1}! Fulmineo, l'estraneo si gira verso {0} trafiggendola a morte....  {0} non c'è più.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >

    <value >Ora sai che {0} non è un Estraneo, visto che te lo sei sbattuto per bene la scorsa notte!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >

    <value >Era abbastanza scuro e non hai potuto vedere bene, ma nel bel mezzo della notte sei stato svegliato dalla prostituta che abusava di te. Non hai opposto resistenza, fin quando lei non se n'è andata in silenzio...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >

    <value >Hai beccato un uccelletto di {0} mentre si ritirava nel castello ! il bambino ti ha svelato che {0} è il Varys, il ragno tessitore! </value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >

    <value >I tuoi uccelletti ti hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >

    <value >Sembra che una notte con la prostituta abbia giovato a {0}! La Madre dei draghi ha avuto la sua vendetta. {1} è morta</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >

    <value >Improvvisamente si sente un verso spaventoso. I cittadini escono dalle proprie case per cogliere {0} in groppa ad un enorme drago rosso. 'Dracarys'. In pochi secondi {1} è diventato cenere.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >L'Estraneo ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value >Gli Estranei hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >

    <value >Gli Uomini hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >

    <value >Oh no! Avete mandato Theon Greyjoy al patibolo!  Direi che abbiamo un vincitore, complimenti al masochista!.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">

    <value>Pretendenti al trono vivi, ruolo, e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} vota per convertire al credo {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">

    <value>{0} è stato inviato dall'Alto passero per convertire {1}... ma era Cersei Lannister! {0} è stato schiacciato dalla 'montagna'!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">

    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a ripeterti i versi delle sacre scritture... ma tu l'hai tolto dal mondo sussurrando a Clegane di trucidarlo.  Un Septon è morto... {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">

    <value>I Septon ti hanno convertito al credo!  Ora sei uno di loro.  Ogni notte, avrai la possibilità di convertire un altro giocatore. L'alto passero ne sarà entusiasta.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Septon: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} ha aderito al credo della Stella a Sette punte!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">

    <value>{0} è stato inviato dall'Alto passero per convertire {1}... ma nessuno era in casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >

    <value >Tutti gli Estranei sono morti, ma tutti i sopravvissuti sono stati convertiti al credo... L'Alto passero e i suoi Septon hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">

    <value>Hai dato la caccia a {0}, ma era già morto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">

    <value>Fai visita alla casa di {0}, e lo cogli a pregare chissà quale dei sette dei... Intimi a Clegane di sfoderare così l'ascia per squartare il malcapitato Septon.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">

    <value>Hai seguito le tracce di {0}, ma non hai notato nessun rito religioso.  Non era un Septon, perciò te ne ritorni a casa.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">

    <value>{0}, il nome che hai offerto al Dio dai Mille volti, è morto ! Peccato che gli Estraneiti hanno preso e ti sei trasformata in uno di loro!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">

    <value>{0} è morto! Sei diventato un Estraneo! I tuoi nuovi alleati sono: {1}</value>
  </string>

  <string key="Villager">
    <value>un Dorniano👦🏽 (👱)</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Hodor🚪 (🍻)</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Ros💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>il Primo cavaliere️👇- (👳)</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Ditocorto🖕🏻</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Jon Snow❄️ - (👼)</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Varys👳🏻 - (🕵)</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un Estraneo💀 - (🐺)</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Benjen Stark👣 - (😾)</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Daenerys Targaryen🐉 - (🔫)</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Theon Greyjoy🍆 - (👺)</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Ned Stark🗡 - (🃏) </value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Arya Stark👧🏻 - (👶)</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Maestro Pycelle⛓ - (👁)</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">

    <value>Tyrion Lannister🍷 - (🙇)</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>un Septon💮 - (👤)</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Cersei Lannister👸🏼 - (💂)</value>


  </string>  
 <string key="RanAway">
    <value>👻 Fuggito</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In lizza</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Pretendenti in vita:</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un dothrako🏇🏽 - (👷)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">

    <value>[Massone] Sei un cavaliere Dothraki. Conosci l'identità di tutti i tuoi fratelli di sangue.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">

    <value>{0} e il suo stallone bruno erano diretti a Vaes Dothrak, purtroppo non ci sono mai arrivati. Un dothrako è morto.</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Gli altri dothraki sono: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">

    <value>Il vostro ultimo adepto si reca a casa di {0} per convertirlo, ma trova invece uno scenario orribile, con del sangue ovunque. </value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">

    <value>Ti appresti a scannare {0}, ma improvvisamente un ragazzo con uno spadone in acciaio di Valeria incrocia la tua spada di ghiaccio. È Jon Snow. Combattete a lungo ma sei costretto a tornare a casa per non farti distruggere.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">

    <value>Spedite {0} per convertire {1}, ma non siete riusciti a convertirlo. La prossima volta servirà una walk of Shame.</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">

    <value>@{1}, un giocatore con il nome di {0} e' gia' entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">

    <value>Ti rechi a casa di {0} per divertirti un po'... Ma quando stai per uscire, ti accorgi di un altare con le sacre scritture ed una veste da Septon!</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">


    <value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che {0} non si trova in giro... Controllano il sentiero per Alto Giardino per poi trovare i resti di {0}.</value>
    <value>I cittadini si svegliano al sorgere del sole, per poi trovare i resti di {0}, morto in qualche modo la scorsa notte....</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">

    <value>Cavoli! {0} non si è presentato in coda al suo khalasar!</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">

    <value>Fuggire mentre il gioco e' in corso è stato disabilitato dall'admin del gruppo!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' morto</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">

    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' nella partita! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">

    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">

    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">

    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @werewolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">

    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">

    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">

    <value>Non ci sono partite in corso. Cominciane una con /startgame o comincia una partita Chaos con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo un admin del gruppo può usare questo comando. Togli il bot e rimettilo, ti rendera' admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">

    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">

    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento(automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">

    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} E' gia' un admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} Non e' un admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} E' stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Non c'è nessun vero Primo cavaliere!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>È scaduto il tempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">

    <value>[Cupido] Sei Melisandra. Sei una seguace di R'hllor, il Dio Rosso. Tra i tuoi poteri puoi legare insieme due anime. Qualora una delle due dovesse morire, all'altra toccherà la stessa sorte.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">

    <value>[Sosia] Sei un Jaqen H'ghar. Un uomo deve scegliere un nome da donare al Dio dei Mille volti. Se quest'uomo muore, un uomo prenderà il suo volto! Valar Morghulis.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">

    <value>[Cacciatore] Sei il Mastino. Non riesci a dormire bene, e non andresti mai a dormire con la tua ascia. Se muori, puoi scegliere qualcun'altro da uccidere. Se ti uccidono, hai la possibilità di uccidere un Estraneo, ma non sarai in grado di scegliere il giocatore da uccidere.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">

    <value>[Serial killer] Sei Ramsey Bolton. Da poco Lord di casa Bolton, il tuo obiettivo è torturare fino alla morte tutti gli altri. Ogni notte, puoi aggiungere un pezzo di un giocatore alla tua collezione. Il pezzo della tua collezione a cui tieni di più è senz'altro quello di Theon Greyjoy.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">

    <value>Un sortilegio ti ha colpito. La tua anima è stata legata a quella di {0} . Il tuo obiettivo è rimanere entrambi vivi. Se uno di voi due muore, all'altro toccherà la stessa sorte.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">

    <value>Il popolo ha deciso di decapitarti! Questa è la tua ultima possibilità, scegli qualcuno da uccidere come ultimo desiderio!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">

    <value>{0} fa per prendere l'ascia mentre il cappio si stringe sempre più, ma non riesce a usarla in tempo, e la sua morte sopraggiunge con io conficcarsi della spada di Ilyn Payne nel tuo collo</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">

    <value>{0} brandisce la sua ascia, guarda alla folla..... ma non riesce a decidere chi colpire.  Si lascia così morire, accettando il suo destino...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">

    <value>Mentre il cappio di stringe intorno al collo di {0}, lui brandisce l'ascia colpendo in piena schiena {1} che cade a terra, senza vita.  {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">

    <value>Stai per morire!  Nei tuoi ultimi istanti di vita, Hai l'occasione di uccidere qualcuno con la tua ascia... Sbrigati!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">

    <value>{0} è morto prima di rendersene conto e raggiungere la sua spada, che già era immerso in un bagno di sangue.....</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">

    <value>Mentre {0} è steso per terra, ansimante nei suoi ultimi attimi di vita, non riesce a decidere chi tramortire con l'ascia.... e accetta il suo triste destino..</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">

    <value>{0} è morente, disteso a terra.. Ma tira fuori il coltello lo lancia tra gli occhi di {1}. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">

    <value>{0} si intrufola nella stanza di {1}, apre la porta, e viene immediatamente accolto da un maniaco pazzo con un coltello già sudicio di sangue!! {1} immerge profondamente il coltello negli organi di {0} in ordine alfabetico, sghignazzando tutto il tempo! {0} è morto D:</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">

    <value>Gli Estranei hanno provato ad attaccare il Mastino la scorsa notte, ma il Mastino è riuscito a portarne uno con sé nella tomba! {0} è morto (Estraneo💀 ) </value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">

    <value>Gli Estranei hanno provato ad attaccare il Mastino l'ultima notte, ma il Mastino è riuscito a uccidere l'Estraneo💀 {0} con la sua ascia di Valyria!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">

    <value>Gli Estranei hanno provato ad uccidere di notte, ma sono stati invece sorpresi da un sadico omicida! {0} è stato ucciso nello scontro!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">

    <value>Sembrava una notte tranquilla per {0}, ma non lo è stata. Gli Uomini quel mattino trovano {0} senza un orecchio, senza verga, e completamente scuoiato.....  Ramsey Bolton ha colpito ancora! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">

    <value>Hai provato ad aggiungere la pelle di {0} alla tua collezione, ma invece ti sei scontrato con Jon Snow! Niente da fare stasera, nottataccia....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">

    <value>I Septon mandano {0} per convertire {1}, ma invece il corpo di {0} esce dalla finestra volando con un ascia conficcata nel petto! {0} è morto....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">

    <value>I Septon mandano {0} per convertire {1}, ma invece il corpo di {0} esce volando dalla finestra senza più la sua pelle. ! CHE SADICO! {0} è morto....</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">

    <value>Hai provato a proteggere Ramsey Bolton, ma invece lui è uscito e ti ha fatto la pelle! Sei morto....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">

    <value>Sei sgattaiolato nella casa di {0}, E iniziate a divertirvi. Tutto sembra andare alla grande finchè {0} tira fuori un coltello e inizia a scuoiarti, ridendo come un maniaco!  Sei morta....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>don't worry about this string for now! - {0}</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">

    <value>Jaqen  H'ghar {0} è ora diventato un dothrako, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">

    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un dothrako.  I tuoi fratelli di sangue (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">

    <value>Jaqen  H'ghar {0} è ora diventato un Septon, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">

    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Septon. Gli altri membri del credo (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">

    <value>Jaqen  H'ghar {0} è ora diventato un Estraneo, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">

    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Eatraneo. I tuoi alleati (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">

    <value>L'ultima persona in vita è Ramsey Bolton! Ha vinto il sadico.</value>
  </string>
  <string key="AskKill">

    <value>Chi vuoi uccidere stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">

    <value>Con l'ultimo respiro di {0}, {1} muore assassinato da una misteriosa ombra. R'hllor è stato compiaciuto. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">

    <value>Di chi vuoi prendere il volto?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">

    <value>Chi sono i due a cui vuoi legare le anime ? Scegli il primo mistificatore</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">

    <value>Chi sono i due a cui vuoi legare le anime ? Scegli il secondo mistificatore</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Il Mastino🐶 - (🎯) </value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Melisandra💃 - (🏹)</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Ramsey Bolton🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Jaqen H'ghar🎭</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">

    <value>Il sortilegio di Melisandra ha colpito {0}!  Se muore, condividerai il suo destino.  Se riuscite a sopravvivere fino alla fine, sarete entrambi vincitori.</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">

    <value>Sei Arya Stark. il nome che hai offerto al Dio dei Mille volti è {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Al centro della piazza centrale, viene ritrovato il corpo di {0}, preso a colpi di ascia. Sembra che lui abbia provato a visitare il Mastino! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura incappucciata ha provato a portarti con se nel suo culto, ma hai resistito alle sacre scritture.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>I Maledetti da R'hllor hanno vinto! Sono sfuggiti al Dio Rosso!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Sorge il sole e gli ultimi due sopravvissuti si vedono nel sentiero per Grande Inverno. {0} vede {1}, lo colpisce con la sua balestra, poi estrae il coltello e scuoia {1}. Ramsey Bolton ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Tutti a Westeros sono morti....  non c'è niente ad eccezione dei corpi rimasti a terra. Nessuno ha vinto in questa partita...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>{0} e {1} si incontrano a Castel Granito. {0} estrae il suo coltello e salta addosso a {1}. {1} brandisce l'ascia e colpisce in pieno petto {0}. Appena {0} sta per cadere a terra, riesce ad lanciare il suo coltello nell'occhio di {1}. Entrambi sono morti...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei giá in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per {0}. Ti contatterò appena una partita sta per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova partita sta per cominciare su {0}</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi scelgo io: {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value>Il giocatore {0} è stato eseguito pubblicamente per non aver votato {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di linciare i lupi! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei il Primo Cavaliere. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere il Primo cavaliere, gli Estranei proveranno ad ucciderti! Nota: Potresti  essere Ned Stark e quindi essere un Primo cavaliere preso in giro, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive il Maestro Pycelle, saprai di essere il vero Primo cavaliere del re.\nTraditore🖕: Lo si può scrutare come Estraneo🐺 o come Dorniano👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di uccidere qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti condannare a morte! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono estranei, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi Hodor, dovrai rimanere fermo un turno perché lui bloccherà un passaggio! Se attacchi Benjen Stark, diventerà un Estraneo come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come prostituta, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono Estranei(o Ramsey Bolton) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un Estraneo (o Ramsey Bolton), verrai ucciso. Se visiti il giocatore che gli Estranei stanno mutilando, verrete uccisi insieme. Però, se scegli un giocatore, e gli Estranei scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei Hodor, ragazzone dalla mente semplice! Sei come un normale cittadino di Westeros. Ma se dovessi essere ucciso dagli Estranei, tu gli darai del filo da torcere bloccando la porta e dovranno stare fermi una notte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come Benjen Stark, sei un Uomo normale... finchè gli Estranei non vengono ad ucciderti. Se venissero a casa tua, dopo il contatto diventerai un Estraneo come loro! Nota: Finchè gli Estranei non cercano di ucciderti, la tua fazione è con gli Uomini di Westeros, e vincerai con loro nel caso tutti gli Estranei morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei Ditocorto, il traditore. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti gli Estranei, ti trasformerai in un Estraneo, pronto a uccidere i tuoi vecchi alleati! Nota: Finchè non ti trasformi, il tuo team è con gli Uomini. Ti conviene quindi cercare di uccidere gli Estranei. Se il Primo cavaliere dovesse chiedere informazioni su di te, potrebbe identificarti sia come Estraneo🐺, sia come Dorniano👱.(50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei Jon Snow! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un Estraneo morirari, e avrai il 50% di probabilità di resuscitare. Se scegliessi Ramsey Bolton, verrai colpito alle spalle da una freccia senza accorgertene. (100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Regno tessitore, sei Varys.. Di giorno, avrai l'occasione di investigare gli altri giocatori mandando i tuoi uccelletti. Fallo saggiamente però, visto che c'è il 40% di probabilità che gli Estranei seguano i tuoi uccelletti e ti scoprano.</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>In qualità di Daenerys Targaryen, Madre dei draghi , avrai due attacchi 'Drakarys' dall'inizio del gioco. Di giorno, avrai l'occasione di bruciare vivo un'altro giocatore. Dopo quel devasto, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attenta però, hai solo 2 Drakarys a tua disposizione, e gli Eatranei vorranno sicuramente ucciderti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Theon Greyjoy! Il suo obiettivo è semplice: Farsi condannare dagli Umani per smettere di soffrire. Se Theon riesce a farsi condanare. VINCE. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce a farsi condannare: perde, perché continua a subire torture da Ramsey Bolton. Non vince con gli Uomini</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Ned Stark è un Primo cavaliere a cui vengono date informazioni sbagliate perché vogliono tradirlo. Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale in partita. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in partita. Se vedete un ruolo, sarà in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Septon, il tuo obiettivo è convertire tutti gli altri giocatori al credo della Stella a Sette punte, come ordinatoti dall"Alto passero. (tranne gli Estranei). Se a fine partita, tutti i giocatori sono convertiti al credo, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \n Jaqen H'ghar: 0% Finchè rimane un uomo semplice, è impossibile da convertire \n Primo cavaliere 40% Il Primo cavaliere è il più difficile da convertire \n Jon Snow 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Benjen Stark 60% \n Varys 70% \n Ros 70% Come Jon Snow, se non è casa, non potrete convertirla \n Il Mastono 50% Avrai il 50% di convertire il Mastino. Se fallite, C'è il 50% che vi spari.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>La tua missione è semplice: estirpare il credo, fino all'ultimo Septon. Per vendicarti di una certa Walk of Shame che ti ha traumatizzata. Se ti visitano i Septon, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti Septon sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono Septon, li ucciderai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>In quanto Arya Stark, Alla prima notte, sceglierai un nome per il Dio dei Mille Volti. Se morisse, ti trasformerai in un Estraneo. Nota: Finchè non ti trasformi, vincerai con gli uomini , nel caso tutti gli Estranei morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale villico. Nel caso il Primo cavaliere morisse, lo succedersi per la carica. Nota: Se sei in partita, implica che c'è un vero "Primo cavaliere" in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>È il custode dell'identità del Primo cavaliere (quello vero, non Ned Stark). Se morisse e Jaqen H'ghar oppure Tyrion Lannister prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi Primo cavaliere e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Dothraki è semplice: conoscono l'identità dei loro fratelli di sangue. Se sono da soli, fanno semplicemente parte della fazione degli Uomini.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, ne prendi il suo volto e quindi il suo ruolo. \n Nota: Se il giocatore viene convertito al credo, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano Aria Stark e il nome che avevano offerto è morto, diventerai un Estraneo. Sennò, prendi il volto del nome che avevano offerto .\nI Septon non possono convertire Jaqen H'ghar (ma possono dopo che Jaqen H'ghar cambia ruolo) - Jaqen H'ghar NON può vincere a meno che non abbia preso un altro volto. Se a fine partita, Jaqen H'ghar non ha preso un altro volto, perde (eccezione: maleficio di R'hllor).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti una donna normale. Questi due verranno colpiti dal maleficio di R'hllor, il Dio Rosso e le loro anime saranno legate allo stesso destino, se uno dei due dovesse morire, l'altra sarà uccisa da un ombra misteriosa. Nota: i maledetti da R'hllor sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se i maledetti sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se i maledetti sono di due team diversi (esempio: Estranei + Uomini), e un team vince (esempio: Estranei) , anche l'amante (esempio:Dorniano) vince. \n TL;DR Se tutti e due i maledetti sono vivi a fine partita, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo vendicativo, con la sciabordata facile. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che tu conficchi un ascia in testa a chiunque ti disturbi la notte. \nSe gli Estranei ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno. Sennò, avrai la chance di uccidere qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi degli Estranei, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un Estraneo, il cacciatore ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni lupo in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Estranei= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti Estranei, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.	\nSe I Septon provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Ramsey Bolton è un giocatore solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: maledetti da R'hllor). In quanto Ramsey Bolton, puoi uccidere CHIUNQUE: Estranei , Mastino, Daenerys , Jon Snow, chiunque. Se gli Estranei provano ad attaccarti, ne ucciderai uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone.  Forse è stato a contatto con gli estranei troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata dell'Inverno: {0}</value>
	</string>
	<!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
<!--0 - Day -->
    <value>Inverno {0}</value>:)
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nPercentuale CPU usata: {1}%\nMessaggi per secondo: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo partita Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo partita Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i pretendenti in lizza</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i pretendenti</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Indietro</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostra o nascondi i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il Ned Stark in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Ned Stark come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il Theon Greyjoy in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Theon Greyjoy come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Septon in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Septon come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Valar Morghulis...</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string> 
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non è riuscito a mandare un corvo al bot ed è stato disarcionato!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Ecco la lista aggiornata</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Impossibile stilare la lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
  </strings>