<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Currently updated by @MatteoIlGrande. Ask me for anything, thanks -->
<!-- Last updated on 22 May 2017 -->
<strings>
  <language name="Italiano - Standard" base="Italiano" variant="Standard" owner="MatteoIlGrande" code="it" isDefault="true"/>
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>Sembra che tu non stia partecipando a nessuna partita in questo momento...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} ha iniziato il gioco! Clicca Join per unirti al divertimento... e probabilmente morire :P</value>
    <value>Una nuova partita è stata iniziata da {0}! Clicca Join se hai intenzione di farti del male!</value>
	<value>{0} ha appena iniziato una nuova partita! Sarai abbastanza coraggioso da cliccare Join?</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} ha iniziato una partita caos! Clicca Join per entrare e divertirti... E probabilmente morire :P</value>
    <value>Una nuova partita caos è stata iniziata da {0}! Clicca Join per farti mangiare!</value>
	<value>È stata iniziata una partita caos da {0}! Clicca Join per unirti alla mischia!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>Non puoi unirti ora! La partita è già iniziata.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined" deprecated="true">
    <value>Ti sei già unito!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto per cliccare Join!</value>
    <value>Solo 60 secondi rimanenti per unirti! Clicca Join prima che sia troppo tardi!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per cliccare Join!</value>
    <value>La partita inizierà fra {0} secondi! Clicca Join per unirti! </value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Ah, non siamo abbastanza. Cancello la partita!</value>
    <value>Non abbiamo raggiunto abbastanza giocatori! La partita è stata annullata.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Il gioco sta iniziando, aspettate qualche secondo mentre assegno i ruoli ed aggiorno il database.</value>
    <value>La partita è iniziata! Vi sto assegnando i ruoli in privato. Buona fortuna a tutti!</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Mi dispiace, abbiamo già raggiunto il massimo numero di giocatori!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} si è unito. {1}/{3} giocatori, {2} minimo.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto a Werewolf! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Pazzo, non puoi scappare! SEI MORTO! Torna a marcire nella fossa!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha ceduto al terrore!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} giocatori.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu stia giocando.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>Questa non è una risposta valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per mangiare {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} vota per linciare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
  <value>{0} non ha votato per due notti consecutive.  Le forze del bene hanno visto ciò come un peccato imperdonabile. {0} viene eseguito pubblicamente, umiliato dalla folla.\n{1}</value>
  <value>{0} si è scordato di votare per due giorni consecutivi. Gli abitanti del villaggio, non contenti di questa assenza di partecipazione ai sacri linciaggi, decidono di impiccare {0} pubblicamente.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Tu, traditore!!! Sei un lupo ora.</value>
    <value>Senti un formicolio attraversarti tutto il corpo! Tutti i lupi sono morti. Ti sei ora trasformato in un lupo mannaro.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nIl veggente 👳 è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>Hai trovato i tarocchi abbandonati di {0}. Sei appena diventato il nuovo Veggente 👳!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} ha trovato i tarocchi abbandonati di {1} ed è ora il nuovo Veggente 👳!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Hai visto che\n{0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi linciare?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Di chi vuoi carpire il ruolo?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>A chi vuoi sparare? {0} proiettili rimanenti</value>
    <value>Carichi la tua arma. A chi sparare? Ti rimangono solo {0} proiettili.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>A chi vuoi fare visita?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Chi vuoi scrutare?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi proteggere?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi mangiare?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A chi vuoi dare la caccia?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è la tua fonte di ispirazione?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Chi vuoi convertire al tuo culto?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sei il maledetto. Per adesso sei un normale contadino, fino quando i lupi non ti faranno visita. A quel punto diventerai un lupo a tua volta.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sei l'investigatore. Durante il giorno, puoi scegliere un giocatore di cui conoscere il ruolo.  Ma la tua identità non è al sicuro - il tuo ruolo potrebbe essere rivelato ai lupi! (40% di probabilità)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Congratulazioni! Sei un ubriacone! (sul serio, lo sospettavano già tutti...)</value>
    <value>Ti svegli con tutto alcol versato addosso... Cos'eri? Ah già... L'ubriacone!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sei l'angelo custode. Ogni notte, puoi scegliere un giocatore da proteggere e salvare. Occhio a non scegliere un lupo, altrimenti hai una possibilità su due di rimanerci secco.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sei l'artigliere. Hai due proiettili d'argento. Cura le tue scelte! Durante il giorno puoi decidere se sparare ad un giocatore. Tuttavia, lo scoppio verrà udito da tutti, e la tua identità non sarà più un segreto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Il ruolo più amato! Tu sei la prostituta. Durante la notte, puoi scegliere di "far visita" ad un altro giocatore, e verificare se è un lupo o meno. Tuttavia, se sceglierai spassartela con un lupo, o con la vittima dei lupi, ci lascerai le penne. La nota positiva: se i lupi ti scelgono come vittima durante la notte, non verrai uccisa perché non eri a casa in quel momento.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Il traditore! Per ora sei un contadino, ma nel momento in cui non rimarranno più lupi, diverrai un lupo a tua volta. Nel caso in cui il Veggente ti scrutasse, potresti essere identificato sia come Contadino che come Lupo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>SEI UN LUPO!!! Ogni notte potrai scegliere di uccidere qualcuno (buon divertimento)!</value>
    <value>Sei un malvagio Lupo Mannaro! Ogni notte potrai scegliere di uccidere qualcuno, e di giorno, depistare i contadini e non farti linciare! Buona fortuna!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Sei il Veggente. Ogni notte, hai la possibilità di scegliere un giocatore di cui farti rivelare l'identità. Occhio a non svelarti durante il giorno: si sà, i lupi vanno ghiotti di Veggenti.</value>
    <value >Armato di Tarocchi e Turbante, sei il Veggente... Ogni notte, potrai scrutare un giocatore e farti rivelare il ruolo. Occhio a non rivelarti direttamente durante il giorno! Potresti fare una brutta fine...</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Sei un villico, condannato a passare le tue giornate a zappare la terra (e ad essere mangiato).</value>
    <value >Sei un povero contadino, costretto a passare le tue giornate rimanenti a lavorare tutto il giorno e vedere morti dopo morti.. Dove vorresti fuggire, comunque?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Sei il conciatore. Ruolo odiato da molti, ma amato da altrettanti. Il tuo scopo è quello di farti linciare in qualsiasi modo possibile. Se ci riesci, tu vinci e tutti gli altri perdono!</value>
    <value >Sei il conciatore. Un ruolo molto controverso, siccome sei un contadino... ma vinci solo se ti fai linciare! Se ci riesci, vinci solo tu (e il tuo ipotetico amante) e tutti gli altri perdono! Divertente, vero? :P</value>	
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Sei il ragazzino ribelle! Scegli un giocatore da seguire - se morirá, diverrai un lupo.</value>
    <value >Sei il bambino ribelle! Rimani calmo finchè il tuo modello sarà in vita... Se esso dovesse morire, ti trasformerai immediatamente in un lupo! Chi vuoi che sia il tuo modello?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Sei l'osservatore, ti verrà detto chi è il (vero) Veggente. Tutto qui.</value>
    <value >Sei la spalla destra del veggente. Tu, e soltanto tu, sai chi è il Veggente. Prova a proteggere la sua identità e farlo sopravvivere fino a fine partita!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Sei l'apprendista Veggente. Quando (e se) il (vero) Veggente muore, erediterai il ruolo di Veggente.</value>
    <value >Sei l'apprendista del Veggente. Questo significa che in partita, c'è almeno un Veggente. Nel caso morisse o venisse convertito, diverrai il Veggente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Sei il satanista. Ogni notte, puoi scegliere un giocatore da convertire al tuo culto. Se tutti i giocatori rimasti vivi fanno parte della tua setta, voi membri avete vinto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Sei il cacciatore di satanisti! Ogni notte, puoi scegliere un giocatore. Se è un membro della setta lo ucciderai. Ah, se un satanista prova a convertirti, l'ultimo membro arruolato dalla setta muore e scoprirai quanti ne sono rimasti.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value>Il crepuscolo si avvicina inesorabile. Con l'ombra dei lupi che incombe minacciosa, i contadini si accingono a decretare chi sarà il linciato questa sera...\nOgnuno ha {0} secondi per votare!</value>
    <value>Il crepuscolo si avvicina inesorabile. Con l'ombra dei lupi che incombe minacciosa, i contadini iniziano a decidere chi linciare questa sera...\nOgnuno ha {0} secondi per scegliere il povero sfortunato!</value>
	</string>
  <string key="DayTime" >
    <value>Il sole è sorto. Avete {0} secondi per muovere le vostre accuse / difendervi / discutere.</value>
    <value>Con il sorgere del Sole, termina la notte. Ora tutti gli abitanti hanno {0} secondi per discutere sul da farsi.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <value>Il buio è calato. Ognuno si dirige verso il proprio letto, stremato, al termine di un'altra giornata di duro lavoro. Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <value>Gli abitanti del villaggio hanno gettato i loro voti, tra dubbi e sospetti. {0} è morto.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value>Incapaci di trovare un accordo su chi linciare, la folla torna frustrata alle proprie abitazioni, in attesa di un'altra notte d'ansia e sconforto...</value>
    <value>La folla, con idee opposte su chi linciare, torna delusa alle proprie abitazione, in attesa di un'altra notte di angoscia e preoccupazioni...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value>Nessuno ha votato! Qualcosa mi puzza, nessuno verrà impiccato stanotte.....</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >

    <value>Gli abitanti del villaggio si riuniscono la mattina, ma {0} manca all'appello. Vagano fino alla sua casa, per trovare {0} sventrato malamente, con un vecchio distintivo ficcato in gola. l'Investigatore è morto.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value>Si leva il sole, e per la disperazione di tutti, impalato sulla croce della chiesa c'è {0}, l'Angelo Custode.</value>
    <value>Appena si fa giorno, si vedono piume sommergere tutta la città. Si scopre che appartenevano a {0} l'Angelo Custode, sbranato senza pietà dai lupi.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value>Uscendo dalle case, lo sconvolgente ritrovamento di pezzi di fucili e pistole sparsi ovunque...poi le gambe... le dita...  ed infine, galleggiante nella fontana della piazza, il corpo di {0}, sbranato dai lupi. Avete perso il vostro artigliere.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >E' l'alba ormai, i villici si svegliano e trovano i resti maciullati di {0}, assieme ad una tavola ouija ed un mazzo di tarocchi.  Il Veggente👳 è morto.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value >L'odore di alcool e legno che vanno a fuoco ha svegliato i villici... La taverna va a fuoco!!!! Dopo aver domato le fiamme, i resti di {0} vengono ritrovati, uno qua, uno là... l'Ubriaco è morto</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <value >Non appena il sole si leva sul villaggio, viene rinvenuto il corpo di {0} seduto sopra una tavola ouija, e con un mazzo di... carte da gioco??? CHE FOLLE!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value>Il mattino è giunto, e con lui un fetore che sa di tragedia.  Seguendo l'odore, i villici trovano {0} fatto a pezzi nel fienile, senza testa. NOMNOMNOMNOM\n{1}</value>
    <value>Un'altra notte di terrore è finita. Seguendo una terrificante scia di sangue gli abitanti trovano {0} fatto a pezzi, nel fienile. NOMNOMNOMNOM\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Un odore rancido proviene dalla casa di {0}... durante l'ispezione viene ritrovato un corpo senza vita, chinato inerme davanti ad un altare oscuro... un satanista è stato ucciso dal cacciatore di sette!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Il giorno successivo i contadini si riuniscono al centro del villaggio, sollevati - sembra che non ci sia stato nessun attacco fatale la scorsa notte.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Sei stato morso dai lupi. In qualità di maledetto, sei diventato un lupo!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri lupi sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >{0} è stato morso....  ma era maledetto, ed è diventato un lupo! Date il benvenuto al nuovo arrivato!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >Oh no! I lupi hanno banchettato coi tuoi ossicini. NOMNOMNOMNOM</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Oh no! {0} era un ubriaco!  Ora sei ubriaco a tua volta, non potrai attaccare la prossima notte...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Hai provato a proteggere un lupo! Che poi ti ha sbranato senza pietà...</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Hai salvato la vita di {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >{0} non è stato attaccato dai lupi, quindi non hai avuto molto da fare questa notte.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Hai deciso di proteggere {0}, ma non era a casa!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Sei stato protetto dall'angelo custode, che ha scacciato i lupi e/o il killer!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <value >La prostituta ha deciso di prendersi una pausa durante la notte sbagliata, e di rimanere a casa.  I lupi hanno banchettato con {0}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Strano... {0} non era a casa! Niente cena sta sera...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Hai fatto visita a {0} per divertirti un po', ma ti sei trovata davanti una bella sorpresa.  Era un maledetto lupo, sei morta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0} ha fatto visita alla casa sbagliata questa notte! I suoi resti sono stati ritrovati appesi alla porta della chiesa, affissi con dei chiodi... che tristezza :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >{0} ha fatto visita a {1}, pronta a concedersi un po' di divertimento ed a distendere lo stress. Ma ha trovato un lupo intento a sbranare {1}! Fulmineo, il lupo si gira verso {0} con intenti non del tutto benevoli... {0} è morta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Ora sai che {0} non è un lupo, visto che te lo sei sbattuto per bene la scorsa notte!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Era abbastanza scuro e non hai potuto vedere bene, ma nel bel mezzo della notte sei stato svegliato dalla prostituta che abusava di te. Non hai opposto resistenza, fin quando lei non se n'è andata in silenzio...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Hai beccato {0} mentre investigava, con la lente in mano! Direi che si tratta di un investigatore!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Le tue indagini hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >Sembra che una notte con la prostituta abbia giovato a {0}! L'artigliere ha avuto la sua vendetta. {1} è morto</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >Improvvisamente si sente uno sparo. I villici escono dalle proprie case per cogliere {0} in piedi accanto al corpo di {1}, con l'arma ancora puntata alla sua testa.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >Il lupo ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value>I lupi hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
  <value>I contadini hanno vinto! Se ne tornano tranquilli alle loro case, coscienti del duro lavoro che li aspetta...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value >Oh no! Avete linciato il conciatore! Direi che abbiamo un vincitore, complimenti al linciato!.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Giocatori rimasti vivi, ruolo e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} vota per convertire {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per convertire {1}... ma era il cacciatore di satanisti! {0} è morto!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a convertirti...  ma l'hai ucciso con un rapido fendente della tua spada. Un satanista è morto... {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>La setta ti ha convertito all'ordine dei satanisti! Ora sei uno di loro. Ogni notte, avrai la possibilità di convertire un altro giocatore.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Satanisti: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} ha aderito alla setta!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per far visita a {1}... ma nessuno era in casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >Tutti i lupi sono morti, ma tutti i sopravvissuti sono stati convertiti alla setta dei satanisti... La setta ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Hai dato la caccia a {0}, ma era già morto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Fai visita alla casa di {0}, e lo cogli a pregare chissà quale dio sconosciuto... Sfoderi così la spada per fendere il malvagio satanista.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Hai fatto visita alla casa di {0}, ma non hai notato nessun canto satanico. Non era un satanista, perciò te ne ritorni a casa.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Il modello di {0} è morto! Adesso è un lupo!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} è morto! Sei diventato un lupo! I tuoi nuovi alleati sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>un Contadino 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>l'Ubriaco 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>la Prostituta 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>il Veggente 👳 </value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>il Traditore 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>l'Angelo Custode 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>l'Investigatore 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un Lupo 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>il Maledetto 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>l'Artigliere 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>il Conciatore 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>il Folle 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>il Bambino Ribelle 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>l'Osservatore 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>l'Apprendista Veggente 🙇 </value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>il Satanista 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>il Cacciatore di Satanisti 💂</value>
  </string>  
 <string key="RanAway">
    <value>👻 Fuggito</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In vita</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Giocatori in vita</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un Massone 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sei un membro della Massoneria, organizzazione segreta che governa il mondo e se ci sono altri Massoni, saprai chi sono; tuttavia, sei un cittadino comune.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Al risveglio dei contadini, viene ritrovato il corpo di {0} con il suo cappuccio nero ancora in testa e il sangue che fuoriusciva dalle feritoie per gli occhi e le gambe staccate a suon di morsi! Uno dei Massoni 👷 è morto!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Gli altri Massoni sono: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Il vostro membro piu' nuovo si reca a casa di {0} per convertirlo, ma trova invece una casa malmessa, sangue ovunque, e ciuffi di peli di lupo sparsi per il corridoio...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Ti introduci nella casa di {0} per mangiarlo, ma improvvisamente incontri un'alta oscura figura, armata fino ai denti. È l'Angelo custode. Combattete a lungo ma sei costretto a tornare a casa sconfitto.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Spedite {0} per convertire {1}, ma la sua fede era troppo elevata, non siete riusciti a convertirlo :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un giocatore con il nome di {0} e' gia' entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ti rechi a casa di {0} per divertirti un po'... Ma quando stai per uscire, ti accorgi di uno strano altare.. Nascosto malamente, all'angolo della stanza, ed una strana luce provenire da esso...</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che {0} non si trova in giro... Controllano la sua casa per poi trovare i resti di {0}.</value>
    <value>I contadini si svegliano al sorgere del sole, per poi trovare i resti di {0}, morto in qualche modo la scorsa notte...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Cavoli... {0} non si e' presentato alla riunione dei Massoni questa mattina... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Fuggire mentre il gioco e' in corso è stato disabilitato dall'admin del gruppo!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' morto</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' nella partita! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames" deprecated="true">
    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue" deprecated="true">
    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @werewolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames" deprecated="true">
    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue" deprecated="true">
    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Non ci sono partite in corso. Cominciane una con /startgame o comincia una partita Chaos con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo un admin del gruppo può usare questo comando. Togli il bot e rimettilo, ti rendera' admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento (automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin" deprecated="true">
    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} E' gia' un admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} Non e' un admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet" deprecated="true">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Non c'è il veggente!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>È scaduto il tempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sei Cupido. Mandato sulla terra con solo delle mutande, un arco e due frecce, scegli due giocatori che si ameranno per l'eternità. Se uno dei due muore, l'altro si muore per il dispiacere.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Sei un sosia. La leggenda narra che tutti i tuoi antenati erano mutaforma, e potevano scegliere qualsiasi forma volessero. Tu hai ereditato alcune delle loro capacità. Scegli un giocatore, e quando lui morirà, prenderai il suo ruolo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sei il cacciatore del paese. Non riesci a dormire bene e non riusciresti mai a separarti dal tuo fucile. Se muori, puoi portare qualcun'altro nella tomba. Se ti mangiano i lupi, hai la possibilità di ucciderne uno, ma nel caso ce ne fossero altri, verresti accerchiato ed ucciso comunque.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sei il serial killer. Fuggito di recente dal manicomio di zona, il tuo obiettivo è di far morire tutti gli altri. Ogni notte, puoi aggiungere il corpo di un giocatore alla tua collezione.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Hai avuto un colpo di fulmine. La memoria di {0} non svanirà mai dal tuo cuore. Il tuo obiettivo è rimanere entrambi vivi. Se uno di voi due muore, l'altro morirà di dispiacere.</value>
    <value>La freccia di Cupido ti ha colpito! Ti sei innamorato perdutamente con {0}! Se muore, condividerai il suo destino. Se riuscite a sopravvivere fino alla fine, sarete entrambi vincitori.</value>
 </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Il villaggio ha deciso di impiccarti! Questa è la tua ultima possibilità, scegli qualcuno da uccidere come ultimo desiderio!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} fruga per la sua pistola mentre il cappio si stringe sempre più, ma non riesce a usarla in tempo, e la sua morte sopraggiunge con la rumorosa rottura del collo...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} estrae la sua pistola, guarda alla folla... ma non riesce a decidere a chi sparare.  Si lascia così morire, accettando il suo destino...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Mentre il cappio di stringe intorno al collo di {0}, lui tira fuori una pistola, la carica, prende la mira e preme il grilletto, sparando a {1} giusto prima che il pavimento si ritiri! {1} cade a terra, senza vita. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Stai per morire! Nei tuoi ultimi istanti di vita, Hai l'occasione di sparare a qualcuno... Sbrigati!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} è morto prima di rendersene conto e poter tirar fuori la sua pistola, immerso in un bagno di sangue...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Mentre {0} è steso per terra, ansimante nei suoi ultimi attimi di vita, non riesce a decidere a chi sparare... e accetta il suo triste destino.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>In fin di vita, {0} cade... Ma non senza afferrare la pistola e sparare a {1}, che si becca il proiettile precisamente tra gli occhi. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} si intrufola nella casa di {1}, apre la porta e viene immediatamente accolto da un maniaco pazzo con un coltello!!! {1} immerge profondamente il coltello negli organi di {0} in ordine alfabetico, sghignazzando tutto il tempo! {0} è morto D:</value>
    <value>I satanisti mandano {0} per convertire {1}, ma invece il corpo di {0} esce volando dalla finestra con coltelli conficcati in ogni parte del corpo! CHE PSICOPATICO! {0} è morto...</value>
 </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>I lupi hanno provato ad attaccare il cacciatore la scorsa notte, ma il cacciatore è riuscito a portarne uno con sé nella tomba! {0} è morto (Lupo 🐺) </value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>I lupi hanno provato ad attaccare il cacciatore l'ultima notte, ma il cacciatore è riuscito a uccidere il lupo🐺 {0} con il suo fucile!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>I lupi hanno provato ad avere uno snack notturno, ma sono stati invece sorpresi da un pazzo omicida! {0} è stato ucciso nello scontro!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Sembrava una notte tranquilla per {0}, ma non lo è stata. I contadini si riuniscono nel mattino per trovare {0} tagliato a pezzettini dalla testa ai piedi, stranamente senza gli organi vitali...  Il serial killer ha colpito ancora! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Hai provato ad aggiungere il corpo di {0} alla tua collezione, ma invece ti sei scontrato con l'angelo custode! Niente da fare stasera, nottataccia...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>I satanisti mandano {0} per convertire {1}, ma invece un colpo suona rumoroso e il corpo di {0} esce dalla finestra volando! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Hai provato a proteggere il serial killer, ma invece lui è uscito e ti ha pugnalato 89 volte! Sei morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Sei sgattaiolato nella casa di {0}, E iniziate ad avere un po' di divertimento. Tutto sembra andare alla grande finchè {0} tira fuori un coltello e inizia a pugnalarti, ridendo come un maniaco!  Sei morta....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Sembra che {0} si sia divertita abbastanza ieri, sgattaiolando in case altrui. Peccato che la bella nottata non abbia fatto passare gli istinti omicidi al serial killer. {0} è morta.</value>
    <value>Al risveglio degli abitanti, si trova il corpo di {0} disteso per terra, senza vita. Le innumerevoli pugnalate al petto fanno intendere che abbia visitato il serial killer. {0} è morta.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Il sosia {0} è ora diventato un Massone, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Massone. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Il sosia {0} è ora diventato un Satanista, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Satanista. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Il sosia {0} è ora diventato un Lupo, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Lupo. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>L'ultima persona in vita è un Serial Killer! Ha vinto</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Chi vuoi uccidere stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Con l'ultimo respiro di {0}, {1} accorre per vedere il suo cadavere e piange. Non riesce a sopportare la morte dell'amato, e si spara con la pistola più vicina che trova. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Di chi vuoi ereditare il ruolo alla sua morte?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Chi vuoi che siano gli innamorati? Scegli il primo giocatore</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Chi vuoi che siano gli innamorati? Scegli il secondo giocatore</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Il Cacciatore urbano🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Cupido🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>il Serial Killer🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>il Sosia🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sei diventato il Bimbo Ribelle. Il tuo modello è {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Al centro della piazza centrale, viene ritrovato il corpo di {0}, sparato varie volte in tutto il corpo. Sembra che lui abbia provato a visitare il cacciatore urbano! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura incappucciata ha provato a portarti con se nel suo culto, ma la tua fede era troppo elevata.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>Il vero amore trionfa! Gli innamorati hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Sorge il sole e gli ultimi due sopravvissuti si vedono nella piazza centrale. {0} vede {1}, gli molla un bel pugno nel viso, esce il coltello ed uccide {1}. Il serial killer ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Tutti nel villaggio sono morti....  non c'è niente ad eccezione dei corpi rimasti a terra. Nessuno ha vinto in questa partita.. A parte gli avvoltoi.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Il sole sorge, {0} e {1} si incontrano le villaggio. {0} esce il suo coltello e salta su {1}. {1} sfodera la pistola e spara in faccia a {0}. Come {0} cade a terra, riesce ad affondare il coltello sul corpo di {1}. Entrambi sono morti, il villaggio rimane desolato...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei giá in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per {0}. Ti contatterò appena una partita sta per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova partita sta per cominciare su {0}</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il bot ti ha scelto {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value>Il giocatore {0} è stato ucciso per non aver votato {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di linciare i lupi! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei il veggente. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere il veggente, i lupi proveranno a mangiarti! Nota: Potresti non essere Veggente ma Folle, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive l'Osservatore, saprai di essere il vero Veggente.\nTraditore🖕: Lo si può scrutare come Lupo🐺 o come Contadino👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di mangiare qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono lupi, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi l'ubriaco, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dalla sbronza! Se attacchi il maledetto, diventerà un lupo come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come prostituta, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono lupi(o killer) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un lupo(o serial killer), verrai ucciso. Se visiti il giocatore che i lupi stanno sbranando, verrete uccisi insieme. Però, se scegli un giocatore, e i lupi scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei solo un ubriacone! Da ubriaco, sei come un normale villico. Ma se venissi sbranato la notte dai lupi, tutto il tuo alcol nel sangue li farà ubriacare e dovranno stare fermi una notte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come maledetto, sei come un normale villico... finchè i lupi non cercano di sbranarti. Se venissero a casa tua, dopo il morso diventerai un lupo come loro! Nota: Finchè i lupi non ti mangiano, la tua fazione è con i contadini, e vincerai con loro nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei un bastardo traditore. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti i lupi, ti trasformerai in un lupo, pronto a uccidere i vecchi alleati contadini di notte! Nota: Finchè non ti trasformi, il tuo team è con i villici. Ti conviene quindi cercare di uccidere i lupi. Se il veggente ti scrutasse, Potrebbe identificarti sia come Lupo🐺, sia come Contadino👱.(50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei l'Angelo Custode! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un lupo, avrai il 50% di probabilità di essere mangiato. Se scegliessi il killer, verrai accoltellato alle spalle senza accortertene (100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Tu vecchio volpone.. Di giorno, avrai l'occasione di investigare gli altri giocatori. Usa questo saggiamente però, visto che c'è il 40% di probabilità che i lupi ti vedano investigare</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Artigliere, avrai due proiettili d'argento all'inizio del gioco. Di giorno, avrai l'occasione di sparare ad un'altro giocatore. Dopo lo sparo, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attento però, hai solo 2 proiettili e i lupi vorranno sicuramente mangiarti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Il Conciatore! Il suo obiettivo è semplice: Farsi Linciare. Se il conciatore riesce a farsi linciare. VINCE. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce a farsi linciare: perde. Non vince con i contadini</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un povero Folle che crede di essere il Veggente.... Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale in partita. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in partita. Se vedete un ruolo, sarà in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Satanista, il tuo obiettivo è convertire tutti gli altri giocatori (tranne i lupi) Al tuo culto. Se a fine partita, tutti i giocatori sono Satanisti, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \n Sosia: 0% Finchè rimane sosia, è impossibile da convertire \n Veggente 40% Il veggente è il più difficile da convertire \n Angelo 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Maledetto 60% \n Investigatore 70% \n Prostituta 70% Come l'angelo, se non è casa, non potrete convertirla \n Cacciatore 50% Avrai il 50% di convertire il cacciatore. Se fallite, C'è il 50% che vi spari.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i Satanisti. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti satanisti sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono satanisti, li ucciderai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Bimbo Ribelle, Alla prima notte, sceglierai il tuo genitore. Se morisse, ti trasformerai in un lupo. Nota: Finchè non ti trasformi, vincerai con i contadini, nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale villico. Nel caso il Veggente morisse, ti trasformerai nel suo sostituto. Nota: Se sei in partita, implica che c'è un vero "Veggente" in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il veggente (quello vero, non il folle). Se morisse e il Sosia oppure l'Apprendista Veggente prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi veggente e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Massoni è semplice: sanno chi sono gli altri Massoni dato che partecipano a delle riunioni segrete del villaggio. Se sono da soli, sono semplici villici.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, erediti il suo ruolo \n Nota: Se il giocatore viene convertito ai satanisti, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano bimbi ribelli e il loro modello è morto, diventerai un lupo. Sennò, erediterai il loro modello.\nI satanisti non possono convertire il Sosia (ma possono dopo che il sosia cambia ruolo) E - Il sosia NON può vincere a meno che si sono trasformati. Se a fine partita, il Sosia non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale villico. Questi due diventeranno follemente innamorati e se uno dei due muore, l'altro morirà. Nota: gli amanti sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se gli amanti sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se gli amanti sono di due team diversi(esempio: lupo + villico), e un team vince (esempio: lupi), anche l'amante (esempio:villico) vince. \n TL;DR Se tutti e due gli amanti sono vivi a fine partita, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo vendicativo, col grilletto pronto. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che la paranoia ti possiede e tu gli spari. \nSe I lupi ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno di loro. Sennò, avrai la chance di sparare a qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi dei lupi, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un lupo, il cacciatore ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni lupo in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Lupi= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti lupi, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.	\nSe I satanisti provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il serial killer è un giocatore solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: amanti). Come serial killer, puoi uccidere CHIUNQUE: Lupi, cacciatori, artiglieri, angeli, qualunque cosa. Se I lupi provano ad attaccarti, ne ucciderai uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone.  Forse è stato a contatto con i lupi troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della partita: {0}</value>
	</string>
  <string key="Day">
<!-- Day -->
    <value>Giorno {0}</value>:)
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nMessaggi per secondo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Indietro</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostra o nascondi i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il Folle in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Folle come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il Conciatore in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Conciatore come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Satanisti in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Satanista come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l'ultima lista disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
   <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Sei il Sindaco. Il tuo voto durante il linciaggio voterà doppio, dopo che ti sarai rivelato.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sei segretamente il Principe, fuggito dalla tua noiosa e lussuosa vita per vivere insieme ai normali cittadini. Se proveranno a linciarti, potrai mostrare il sigillo nel tuo anello e restare vivo. Nota che potrai farlo solo una volta..</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei un Ragazzo Goffo: Sei talmente distratto che potresti sbagliare al 50% a votare. Vinci comunque con i contadini.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sei lo Stregone, e visto i tuoi poteri, preferisci allearti con i lupi invece che con i vili contadini, che ti bandirono anni indietro. Di notte potrai usare i tuoi poteri per trovare i Lupi o il Veggente. Vinci solo se vincono i lupi. Divertiti a gettare caos nel villaggio.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei il Fabbro, il lavoratore del metallo del villaggio. Ti è rimasta una piccola quantità di argento, sufficiente per impedire ai lupi di attaccare per una notte. Di giorno, potrai scegliere di rivelarti e spargerla per tutto il villaggio. Per il resto, sei come un normale contadino.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei il Lupo Alfa, l'origine della piaga dei Lupi Mannari. Il tuo morso è la causa della maledizione che trasforma gli umani in lupi. Ogni notte, sceglierai insieme ai tuoi compagni, se presenti un umano da attaccare e uccidere, ma finchè sarai vivo, c'è un 20% di probabilità che la vittima diventi infetta e si trasformi in Lupo la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei il Cucciolo di Lupo, venerato e protetto dal tuo branco. Come gli altri lupi, sceglierai ogni notte un giocatore da attaccare e uccidere. Se vieni ucciso, i tuoi compagni si infurieranno a tal punto da attaccare due volte la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Appena il villaggio ha deciso che {0} sarà il linciato stasera, lui urla «Aspettate! Sono il Principe. Questo anello reale, con il sigillo del Re, lo dimostra. Ogni notte, sono circondato dai servi. Quindi non posso essere malvagio.» Sentendosi sciocchi, I contadini si ritirano docilmente nelle proprie case.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai provato a scrutare {0}, ma non riesci a capire cos'è... Sei però sicuro che non sia nè il Veggente nè un Lupo!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fa un passo avanti e mostra a tutti lo stemma ufficiale del Sindaco, dichiarandosi come tale. Da ora in poi, i voti del Sindaco {0} per i linciaggio conteranno doppio.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Rivelati" appena ti senti pronto di rivelarti pubblicamente come il Sindaco</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Rivelati</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vorresti spargere per la città la tua polvere d'argento, rendendo i lupi incapaci di attaccare stanotte?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre il villaggio si infuria per decidere chi linciare, si accorgono che {0} vaga per la città spargendo l'argento per terra. Per ora, o almeno, per stanotte, il villaggio sarà al sicuro dagli attacchi dei lupi.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>il Sindaco 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>il Principe 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>lo Stregone 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>il Ragazzo Goffo 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>il Fabbro ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>il Lupo Alfa ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>il Cucciolo di Lupo 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena i lupi attaccano {0}, il Lupo Alfa {1} prega tutti di fermarsi. {1} confessa che {0} dovrebbe unirsi ai lupi invece di morire, così il branco se ne va, lasciando la vittima infetta. Diverrà un lupo domani notte!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sei stato attaccato dai lupi, ma il Lupo Alfa ti ha scelto. Invece di essere ucciso, sei stato infettato... e diverrai un lupo, la prossima notte!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, senti uno strano formicolio, e senti dolori su tutto il corpo appena inizi a trasformarti... Ora sei un lupo!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Il sindaco del paese, in incognito. Se decide di mostrare pubblicamente il proprio ruolo, il suo voto varrà doppio. Se venisse convertito ai satanisti, perde il doppio voto.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Il principe è un ruolo chiave nella strategia del team dei Villici.La prima volta che viene linciato, il suo ruolo viene rivelato a tutti e non muore. Muore normalmente se viene ucciso di notte o sparato. Può essere linciato normalmente al secondo tentativo. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Sei un potente Stregone, ed hai poteri di Veggenza. Tuttavia non userai i tuoi poteri per vincere col popolo, invece, Ti schiererai con i Lupi. \nOgni notte scruta come il veggente, ma può vedere SOLO il veggente e i lupi. Vince con i lupi.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Sei il Ragazzo Goffo, talmente distratto che c'è un 50% di probabilità che il bot cambi il tuo voto di linciaggio a uno casuale.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Il fabbro è un abitante del villaggio che ha passato gli anni a forgiare spade elfiche. Una volta durante la partita, può decidere di spargere la polvere d'argento durante il giorno (verrà annunciato pubblicamente dal bot, e il suo ruolo verrà rivelato) e bloccare i lupi la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Il Lupo Alfa è l'origine della maledizione, la rovina delle rovine. Finché vivo, ha il 20% di possibilità di infettare le sue vittime (Se la vittima è stata votata anche da lui). Se infettate, verranno informate in privato e si trasformeranno in lupi la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Il cucciolo di Lupo è un normale lupo, e verrà visto come Lupo dal veggente. Ma se venisse ucciso, la notte seguente gli altri lupi uccideranno due persone, in preda alla rabbia.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Lupo Alfa.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Cucciolo di Lupo.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Team Villaggio</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Team Lupi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Team Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Team Satanisti</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Team Conciatore</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Villaggio</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Lupi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Satanisti</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Conciatore</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>I satanisti hanno mandato {0} per provare a convertire {1}, ma all'improvviso si vede la testa di {0} volare fuori dalla finestra... Indovinate perchè pensavano fosse immangiabile! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, pronta a concedersi una notte di passione, solo per trovare un misterioso sconosciuto rimuovere chirurgicamente gli organi di {1}! Il serial killer decide di soddisfare {0} prima di aggiungerla alla sua collezione privata!</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>I villici si svegliano e trovano il corpo di {0} disteso sopra una tavola Ouija di seconda mano per praticare la chiromanzia, senza testa. L'apprendista Veggente🙇 è morto.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembra che {0}, il fabbro di zona, sia stato estremamente sfortunato. Il corpo di {0} è stato trovato affettato con vari coltelli. Analizzando i coltelli conficcati nelle sue mani, piedi e la testa, appartenevano alla sua stessa fucina. Sembra che il serial killer abbia ampliato la sua collezione di armi insieme a quella di organi...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} è stato trovato pugnalato a morte da un candeliere del suo altare. Il serial killer ha colpito ancora, indipendentemente da razza, lingua e religione! {0} era un Satanista👤.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Il mattino seguente, i villici furono affranti a trovare {0}, cioè Cupido, tagliato dalla testa ai piedi. Stranamente il cuore non era presente...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>I villici speravano di incontrare il campione di bevute {0}, ma {0} fu trovato morto nella propria casa, preso alla sprovvista mentre si ubriacava di notte fonda... Sembra che al Serial Killer non piacciano gli ubriaconi che non fanno nulla tutto il giorno!</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} può normalmente difendersi contro il Serial Killer, ma ironicamente l'aureola dell'Angelo Custode si spense. {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Sembra che {0} sia stato preso alla sprovvista nel suo pisolino la scorsa notte! A notte fonda si sentì un colpo di pistola, e nel suo letto, il giorno seguente, si trovò il cadavere dell'artigliere, con un buco in testa e una pugnalata nel petto. Il Serial Killer ha vinto, senza ombra di dubbio.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Assassinio! {0} il Sindaco è stato trovato immobilizato nel suo tavolo mentre lavorava di notte nell'ufficio del sindaco! Chiaramente è stata la vendetta del serial killer per gli anni persi nel manicomio!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Le campane suonano nel villaggio prima dell'alba, con la città invasa da guardie armate che investigavano la sparizione del Principe {0}. Nessuna prova fu scoperta, ma si crede che sia opera del Serial Killer...</value>
    <value>le guardie di {0} furono sorprese a dormire la notte scorsa. I resti regali di {0} furono trovati, un pezzo per volta, nelle varie stanze del palazzo. Il Serial Killer ama il sangue regale!</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Il mattino è giunto e sulla piazza si intravede il corpo in putrefazione del povero {0}, con pugnalate lungo tutto il petto. Curiosamente, il cervello fu attentamente rimosso, come simbolo che il villaggio aveva perso il loro Mistico. {0} era il Veggente.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Il suono di ululati tristi si sentono per il villaggio. È stato compiuto un errore. I lupi hanno mangiato uno dei loro alleati. Lo Stregone 🔮 {0} è morto.</value>
    <value>Grida di "Sono vostro alleato!" furono sentite in tutto il villaggio l'ultima notte. Tutto quello che trovarono i villici il mattino seguente furono le ossa e una sfera di cristallo distrutta, appartenente a {0}, lo Stregone 🔮. Sembra che lo stregone sia stato scambiato per il veggente...</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>NOMNOMNOMNOM! I lupi si sono sentiti per tutto il villaggio attaccare il povero Bimbo {0} indifeso, lasciando di lui solo uno scheletro di dimensioni ridotte. L'intero villaggio si stupisce della crudeltà dei lupi...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>I villici si svegliano la mattina, solo per trovare il corpo tagliato a pezzi di {0}, il Cacciatore di Satanisti, in un carro appena fuori il centro della città.. Lezione imparata: non visitare il Serial Killer!</value>
    <value>Il corpo di {0}, il Cacciatore di Satanisti, è stato trovato nel centro della città, tagliato precisamente in cento pezzi. Controllare se il Serial Killer fosse un satanista non sembra una buona idea..</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Sembrava una notte tranquilla, visto che i lupi hanno deciso di rimanere a casa, ma l'unico sfortunato è stato {0}, un satanista che ha provato a convertire un lupo. La testa di {0} è stata trasformata in una buona cena a domicilio!</value>
    <value>I satanisti hanno incontrato un problema non previsto questa notte. Il loro membro più recente, mandato a fare proseliti, è stato divorato dal lupo che ha visitato. Sfortunatamente per {0}, i lupi non hanno interesse a far parte della loro setta.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>I satanisti pensavano di convertire un nuovo membro tra di loro, ma si sbagliavano! {0}, un satanista è stato trovato tritato nella piazza centrale! Vicino ad esso, il suo "sacro" libro è stato trovato infilzato da parte a parte da un coltello, come ad indicare quale religione è la dominante.</value>
    <value>L'ultima notte, i satanisti hanno provato a convertire una persona più pazza di loro. Il loro membro più recente ha provato a convertire il Serial Killer, e il Serial Killer ha creato una nuova scultura di arte moderna, nella piazza della città, con gli organi interni di {0}.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Doveva essere una notte tranquilla dove {0} facesse il suo lavoro da protettore della città, ma l'aureola di {0} si è misteriosamente spenta e le ali brutalmente tagliate via dal Serial Killer! Vicino al corpo, una nota "Posso proteggermi meglio di te". Qualcuno ha provato a proteggere il killer, questa notte.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} ha provato a proteggere un lupo questa notte. Si trovano le ali di {0} inchiodate sulla croce della chiesa. Chiaramente i lupi hanno avuto un pasto extra mandato da dio, gratis, nelle loro case.</value>
  </string>
  
  
  <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova a sbranare {0}, ma l'addestramento di {0} si rivela efficace contro il malcapitato lupo! Tutto quello che rimane ormai è la carcassa del lupo con due colpi nel cranio e il cacciatore del Villaggio.</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova a sbranare {0} quando {0} meno se l'aspettava, riuscendolo a cogliere impreparato. Mangiare l'ultimo contadino sembrò una passeggiata per {1}, che banchettò sul corpo ancora fresco di {0}, l'ex Cacciatore.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} e {0} escono appena spuntarono i primi raggi di luce. Vedendo il Pentacolo che {0} indossava sul collo, il virtuoso {1} tira fuori la propria spada, terminando una volta per tutte queste sette che hanno contaminato il villaggio.</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi prolungato di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono prolungare il timer più di una volta!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Permettere ai giocatori di prolungare il timer?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} prolungare il times ai giocatori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
  </string>

  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh no! {0} era un Ubriaco! Ora sei ubriaco, e non potrai attaccare {1}...</value>
  </string>
    <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Non puoi unirti alla partita perché non sembri essere un membro di {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Per favore non usare i comandi per joinare. Usa questo bottone invece.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Hanno votato in {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Abilitare il Voto Segreto?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Voto segreto impostato su: {0}</value>
	</string>
	
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, per favore ricordati di joinare cliccando sul bottone.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound"> <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Non trovo il gruppo. Prova ad usare il comando nel gruppo in cui vuoi togliere l'avviso di nuova partita, oppure aggiungi il link, l'ID o l'username dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sei stato rimosso dalla lista d'attesa per {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0} sono entrati in partita negli ultimi 30 secondi.</value>
  </string>
 </strings>