<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Currently updated by @sergio_4. Ask me for anything, thanks -->
<strings>
  <language name="Italiano - LGBT" base="Italiano" variant="LGBT" owner="HearMeRoar91" code="it" isDefault="false"/>
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>Sembra che tu non stia andando a nessuna serata Gay in questo momento...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} ha organizzato una serata al Prisma LGBT Disco! Clicca Join per unirti al divertimento... ma attento agli omofobi!</value>
    <value>Una nuova serata è stata organizzata da {0}! Clicca Join se hai intenzione di darti alla pazza gioia!</value>
	<value>{0} ha appena organizzato una nuova serata Prisma LGBT Disco! Sarai abbastanza spregiudicato da cliccare Join?</value>
    <value>{0} vuole andare ad un'altra festa Gay! Riuscirai a uscirne sobrio? Usa Join!</value>
	<value>Una serata al Prisma LGBT Disco è stata organizzata da {0}! Vuoi una prevendita? Clicca Join!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} ha organizzato una serata PAZZAH al Prisma LGBT Disco! Clicca Join per unirti al divertimento... e magari trovare l'anima gemella!</value>
    <value>Una nuova serata PAZZAH al Prisma LGBT Disco è stata organizzata da {0}! Clicca Join se hai intenzione di farti del male!</value>
	<value>{0} ha appena organizzato una nuova serata PAZZAH! Sarai abbastanza spregiudicato da cliccare Join?</value>
	<value>{0} vuole andare ad un'altra festa PAZZAH! Riuscirai a uscirne sobrio? Usa Join!</value>
	<value>Una serata PAZZAH al Prisma LGBT Disco è stata organizzata da {0}! Vuoi una prevendita? Clicca Join!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>Non puoi più entrare ora! La serata è già iniziata da un pezzo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined" deprecated="true">
    <value>Apprezzo l'euforia, ma hai già la tua prevendita!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto per metterti in lista, cliccando Join!</value>
    <value>Solo 60 secondi rimanenti per entrare in lista! Clicca Join per non perderti questo fantastico evento!</value>
    <value>Hai ancora un minuto per la prevendita! Clicca Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per cliccare Join!</value>
    <value>La serata inizierà fra {0} secondi! Clicca Join per entrare! </value>
    <value>Solo {0} secondi rimanenti per cliccare Join!</value>
    <value>Mancano {0} secondi, sbrigati a cliccare Join!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Ah, non siamo abbastanza, forse perché piove. Cancello la serata.</value>
    <value>Siamo così pochi che non ci pago manco il boa della Drag Queen. La serata è stata annullata.</value>
    <value>Se non fate passaparola, il locale resterà deserto. Ho annullato la serata.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>La serata sta iniziando, aspettate qualche secondo mentre il DJ prepara la musica ed io vi assegno i ruoli!</value>
    <value>La serata è iniziata! Vi sto assegnando i ruoli in privato. Buon divertimento a tutti!</value>
    <value>Sto iniziando la serata! Controllate la chat privata per ricevere i vostri ruoli. Vive l'amour!</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per poter entrare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Mi dispiace ma non c'entra più nessuno nel locale!!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} si è unito. {1}/{3} giocatori, {2} minimo.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto al Prisma LGBT Disco. \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinché io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Ma sei pazzah? Sei già andato via dalla serata!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha preferito un gelatino al corso come i vecchi.</value>
    <value>{0} ha scelto di passare una fantastica serata in balera.</value>
    <value>{0} ha scoperto di essere etero, peccato...</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} partecipanti alla festa.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>Ma chi ti ha chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Ma tu chi sei? Che cosa vuoi? Non stai giocando.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>Questa non è una risposta valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per insultare {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} vota per scacciare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
  <value>{0} non ha votato per due volte consecutive. Gli onesti partecipanti alla festa lo vedono come un atto ambiguo. {0} viene precauzionalmente allontanato dal Prisma LGBT Disco.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Tutti gli omofobi sono stati scacciati dalla serata, ma da buon Attivo Alfa non puoi permettere che il livello di testosterone aereo cali troppo. E ad alzarlo ci sei solo tu. DIVENTI UN OMOFOBO!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nLa GAYsha 👳 è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>Hai trovato le memorie di {0}. Sei appena diventato la nuova GAYsha 👳!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} ha trovato le memorie di {1} ed è ora la nuova GAYsha 👳!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Hai visto che\n{0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi scacciare dalla serata?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Chi vuoi spiare?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Chi vuoi spaventare? {0} possibilità rimanenti</value>
    <value>Sei sul piede di guerra. A chi vuoi dare una lezione? Ti rimangono solo {0} possibilità.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Con chi vuoi appartarti?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Di chi vuoi svelare gli oscuri segreti?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi difendere?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi insultare?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Chi vuoi tormentare?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è la tua fonte di ispirazione?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Quale pecorella smarrita vuoi convertire?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sei L'Etero Curioso 😾. Ti professi costantemente un amante del genere femminile ma, nel tuo profondo, non disdegni un'avventura diversa: per questo passi la tua giornata sulle app d'incontri gay. Sei buono, ma se gli omofobi si avvicineranno troppo a te, diventerai uno di loro.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sei Il Riservato 🕵! Sei gay e cerchi ogni giorno sollazzo con altri ragazzi; però sei riservatissimo, non scambi foto e non vuoi che i tuoi amici etero sappiano che sei dell'altra sponda, muovendoti così agilmente tra i due mondi. Ogni giorno puoi scoprire il ruolo di uno dei giocatori. Ma fai attenzione, gli omofobi hanno il 40% di possibilità di guardarti il cellulare e scoprire cosa nascondi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Sei La Palestrata 🍻! Hai un corpo statuario in cui dimora il delicatissimo spirito di una bottom. Se gli omofobi proveranno ad attaccarti tu te ne andrai via piangendo, ma non prima di avergli sferrato un gancio che impedirà loro di attaccare il turno successivo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sei la Frociarola 👼! Nonostante tu sia etero, ti batti strenuamente in difesa dei tuoi amici gay, trasformandoti all'occorrenza in un imbattibile scaricatore di porto. Ad ogni turno puoi scegliere di proteggere qualcuno dall'attacco degli omofobi. Attenta però a non proteggere proprio un omofobo, altrimenti hai una possibilità su due che gli organizzatori se ne accorgano, mandandoti via.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sei il Daddy 🔫! Adorato da folle di ragazzini impazziti che si strappano i vestiti solo pensando al tuo pelo, in realtà sei un preziosissimo alleato della comunità gay: sei un uomo adulto e tutto d'un pezzo che non ha paura di vedertela con degli sciocchi omofobi. Puoi far fuggire massimo 2 ragazzi a serata, cercando di scovare gli omofobi. Quando lo farai, però, tutti scopriranno da che parte stai.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Sei l'escort 💋! Giovane e bellissimo, offri la tua prestanza per sollazzare i desideri degli uomini più facoltosi. Durante la serata potrai appartarti ogni turno con un ragazzo, verificando se sia omofobo o meno. Se vai con un omofobo o con la loro "vittima", verrai preso di mira anche tu e fuggirai in lacrime. Se gli omofobi scelgono di insultare te, non ti troveranno perché ti starai divertendo a destra e a manca!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Sei l'Attivo Alfa 🖕! Ti piace distinguere i ruoli con un grottesco paragone uomo-donna e affermi che la sola cosa che t'interessa è la faccia posteriore del medaglione. Sei gay, ma non vuoi alcun tipo di concorrenza: per questo vuoi mandar via tutti gli omofobi della serata. Se non rimangono più omofobi diventerai tu stesso un omofobo, mostrando quanto tutti gli altri gay siano meno uomini di te. La GAYsha può vederti gay o omofobo -50%
</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Sei un Omofobo 🐺! Tutto ciò che conta nella tua triste vita è distruggere le esistenze altrui, specialmente dei tanto odiati gay che vivono - a tuo dire - in maniera indecorosa. </value>
    <value>Sei un Omofobo 🐺! Di giorno rispettabile lavoratore, di notte sfoghi le tue frustrazioni ferendo nel profondo giovani gay in cerca di spensieratezza.</value>
    <value>Sei un Omofobo 🐺! Ogni turno potrai insultare qualcuno facendolo scappare dalla serata. Stai attento a non farti scoprire però, altrimenti verrai scacciato!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Sei La GAYsha 👳! Organizzatrice della serata e amante del pettegolezzo, hai annotato tutte le info su tutti nelle tue "Memorie di una Gaysha". Durante la serata puoi andare a conoscere i segreti di un giocatore a tua scelta.</value>
    <value >Armata di kimono e ventaglio, sei La GAYsha! Ogni turno, potrai sapere tutto sul ruolo di un giocatore e scegliere se rivelarlo alle tue amicheh. Fai attenzione però, La GAYsha è il bersaglio preferito dagli omofobi!</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Sei un comune Gay 👱, condannato a passare le tue giornate ad alimentare catfight su Lady Gaga e Beyoncé.</value>
    <value >Sei un povero ragazzo Gay 👱, costretto a passare le tue giornate a vedere i tuoi amici che si fidanzano mentre tu stai coi tuoi gatti.</value>
    <value >In questa serata pieno di protagonisti e fashion icons, tu sei un normalissimo ragazzo gay. Divertiti!</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Sei la Drama Queen 👺! Profondamente affascinata in gioventù dal mondo emo, ti porti addosso gli strascichi dell'infanzia. Teatrale, insicura e leggermente pesante, se i tuoi amici gay dovessero linciarti attaccheresti una tale piazzata da far chiudere per sempre il locale. E in quel caso, ovviamente, avrai vinto tu e la tua implacabile sete di drama.</value>	
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Sei La Pazzah 👶! Vivi nella tua instabilità emotiva e nei tuoi deliri di persecuzione, tenendoti alla larga dalle dinamiche del mondo gay. Puoi scegliere finalmente un amico del cuore ma, se questo fuggirà via, tu inizierai a sclerare senza ragione dando la colpa a tutti gli altri omosessuali. Diverrai così un omofobo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Sei Il Fuorimoda 👁! Ti piace rimanere nel giro ma sei un po' troppo agée, per cui non riesci mai a stare al passo coi tempi. Il tuo unico appiglio è La GAYsha, che ti aggiorna costantemente di ciò che ti accade intorno, per il resto sei pressoché invisibile. Sei l'unico a conoscere la vera identità della GAYsha e se questo se ne va (o il Bisex/il Twink prendessero il suo posto), sarai avvisato. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Sei Il Twink 🙇! Passi la tua intera giornata sui social gay alla scoperta di questo nuovo mondo e conosci praticamente tutto e tutti, ma non riesci ancora ad affermarti come pilastro della comunità, perché sei ancora sbarbatello e La GAYsha è ormai un'istituzione. Se La GAYsha dovesse andarsene, diventerai tu l'unico, vero detentore di tutti i segreti più reconditi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Sei un Bigotto 👤. Vivi nella convinzione di essere sempre nel giusto e il tuo imperativo morale è quello di ricondurre le pecorelle smarrite sulla retta via. Ad ogni serata puoi far visita ad un giocatore, convertendolo al buon cristianesimo. Se a fine serata rimarranno solo Bigotti, avrete vinto!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Sei Il Bestemmiatore 💂! La tua vita è votata alla battaglia contro il bigottismo. Ad ogni turno puoi scegliere un giocatore: se è un Bigotto lo farai evaporare a suon di sproloqui anticlericali e fuggirà in lacrime dalla serata. Se un Bigotto prova a convertirti, l'ultimo membro arruolato dai Bigotti se ne andrà dalla festa e scoprirai quanti ne sono rimasti.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value>Dopo il tumulto iniziale, i ragazzi iniziano a mettere in ordine le idee su chi scacciare dalla festa...\nOgnuno ha {0} secondi per votare!</value>
    <value>Ancora scossi dall'accaduto, tutti i presenti si mettono d'accordo su chi mandare via dalla serata...\nOgnuno ha {0} secondi per scegliere lo sfortunato!</value>
	</string>
  <string key="DayTime" >
    <value>La musica si ferma. Avete {0} secondi per muovere le vostre accuse / difendervi / discutere.</value>
    <value>La festa sembra finita, davanti ad un tale deplorevole spettacolo. Avete esattamente {0} secondi per discutere su chi scacciare.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <value>Si ricomincia a ballare in pista come se non ci fosse un domani e la sorveglianza scarseggia... Disturbatori: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
    <value>Un drink e si torna alla ricerca dell'amore a ritmo di musica. È il momento adatto per colpire. Disturbatori: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
	</string>
  <string key="LynchKill" >
    <value>I partecipanti alla serata, tra dubbi e sospetti, hanno deciso chi deve andarsene. {0} è Uscito.\n{1}</value>
    <value>Dopo attente riflessioni, i partecipanti alla serata hanno deciso che {0} deve lasciare subito il Prisma LGBT Disco.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value>Incapaci di trovare un accordo su chi scacciare, i ragazzi tornano a ballare, sperando non si ripetano certi episodi...</value>
    <value>I ragazzi non hanno le idee chiare. Chi sarà stato a disturbare la festa? Ci penseranno più in là...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value>Nessuno ha votato! Qualcosa mi puzza. Nessuno verrà scacciato.....</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <value>{0} fugge sconvolto dal locale. Alcuni testimoni dicono di aver sentito {0} sbraitare perché qualcuno ha fatto outing nei suoi confronti. Il Riservato è Uscito.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value>Mentre tutti si divertono, si sente una voce femminile urlare come un'ossessa. {0}, La Frociarola, ha abbandonato il locale.</value>
    <value>"I wanna scream and shout, and let it all out"... Ma ti giri e ti accorgi che manca la tua Britney. {0} La Frociarola, è stata insultata dagli omofobi ed ha abbandonato la serata.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value>Mentre tutti bevono e pomiciano, si sente gridare "Vecchio, vecchio e pure cesso!!". Il clima si raggela e tutti, ovviamente, guardano {0} Il Daddy che, non riuscendo a reggere l'imbarazzo, fugge via in lacrime.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >La consolle si spegne e si sente un forte rumore di pale. Sul tetto c'è {0} La GAYsha che monta sul suo elicottero privato. Cosa le sarà successo? La GAYsha👳 è uscita.</value>
    <value >Improvvisamente tutto si ferma e un videomessaggio viene proiettato sul palco: "Sono alla centrale, ti sto denunciando". È {0} La GAYsha, offesissima per l'ingiuria subita.  La GAYsha👳 è Uscita.</value>
	</string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value >La sicurezza accorre a sedare una rissa: è {0} La Palestrata che, con il volto rigato di lacrime, ha preso a pugni diversi omofobi. La Palestrata🍻 viene fatta allontanare.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <value >"Non ricordavo che la GAYsha fosse così brutta, sfigatah". Tutti si voltano e vedono {0} col vestito da GAYsha strappato che mostra una scarsissima fattura. GAYsha de che? CHE FALSAH!</value>
    <value >La musica si ferma. Si vede scappare a piedi {0} La GAYsha... Ma aspetta, la GAYsha non scappa mai a piedi! È solo UNA FALSAH!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value>"Come vi permettete di offenderci così?? Basta!!!"  Si vede {0} allontanarsi stizzito dalla serata: deve essere stato insultato dagli omofobi\n{1}</value>
    <value>I ragazzi pensavano di poter divertirsi tranquillamente sculettando su Single Ladies di Beyoncé, ma non è stato così per {0}, che è stato offeso dagli omofobi. Che venga fatta giustizia\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Si sentono grida riecheggiare sotto la voce della Cuccarini... ma aspetta, sono bestemmioni! Si vede un cartello del Family Day allontanarsi: è {0} scandalizzato dal linguaggio usato. Un Bigotto è stato scacciato dal Bestemmiatore!!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Per una volta procede tutto come previsto: si sculetta, ci si bacia, ci si diverte. Non è accaduto nessun episodio spiacevole!</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Sei stato offeso dagli omofobi. In qualità di Etero Curioso, ti sei difeso dimostrando di essere come loro. Sei diventato UN OMOFOBO!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri Omofobi sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >{0} è stato insultato....  ma si difende professandosi etero convinto ed ora è diventato un Omofobo! Date il benvenuto al nuovo arrivato!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >Oh no! Gli Omofobi hanno deciso di insultarti. Tu non ci stai davanti a tali ingiurie e abbandoni la serata.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Oh no! {0} era La Palestrata!  Ti ha sferrato un gancio sul naso e ora sei costretto a stare fermo un turno.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Sciocca! Hai provato a proteggere un Omofobo che ha iniziato ad offendere i tuoi discutibili gusti in fatto di uomini e sostenendo che sei single per scelta altrui... Non puoi far altro che andartene in lacrime.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Hai difeso {0} dagli Omofobi, che se ne tornano nel buio con la coda tra le gambe.</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >{0} non è stato attaccato dai Omofobi, quindi ti sei risparmiata di roderti il fegato.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Hai deciso di proteggere {0}, ma non sei riuscito a trovarlo! Chissà dov'era...</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Sei stato protetto dalla Frociarola, che ha fermato gli Omofobi e/o Il Playboy!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <value >L'Escort ha deciso di restare in pista da ballo proprio al momento sbagliato. Gli Omofobi trovano {0} e gli tirano addosso le uova! {0} fugge via. </value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Strano... hai cercato ovunque ma non sei riuscito a trovare {0} ! Devi risparmiarti gli insulti per questa sera.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Sei andato da {0} per fare un po' di sano zumzum in bagno, ma ti sei trovato davanti una spiacevole sorpresa: era un Omofobo che, scandalizzato dalle tue avances, ti offende con parole irripetibili. Fuggi dalla serata.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0} è andato a provarci con la persona sbagliata! Le offese nei suoi confronti vengono sentite persino con la musica a palla. L'Escort {0} fugge disperato.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >{0} ha preso {1} per mano, pronti ad appartarsi per divertirsi un po'. Ma nel bagno ha trovato un omofobo pronto ad aggredire {1} che scappa via! Allora l'Omofobo si gira verso {0} con intenti non del tutto benevoli... {0} fugge via dalla serata.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Ora sai che {0} non è un Omofobo, visto che sembrava tutt'altro che schifato dalla tua virtù!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Con una mascherina sulla faccia e tanta fame, L'Escort si è avvicinato a te e ti ha portato in un posto appartato. Ovviamente non hai opposto resistenza e ti sei fatto sbattere fino allo sfinimento.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Hai beccato {0} mentre inciuciava su Romeo per scoprire cose. Direi che si tratta proprio del Riservato!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >I tuoi inciuci hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >Sembra che un'avventura con L'Escort abbia giovato a {0}! Il Daddy ha avuto la sua vendetta. {1} è Uscito</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >Improvvisamente si sente gridare. I gay vanno a vedere cosa succede e trovano {0} soddisfatto davanti all'ingresso, mentre {1} fugge a gambe levate.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >L'Omofobo ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value>Gli Omofobi hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
  <value>I Gay hanno vinto! Tornano tranquilli a casa, contenti di aver fatto valere i propri diritti! Anche se ancora tanto c'è da combattere...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value >Tutto si ferma: un tizio sta urlando per i risultati del voto. Che errore, avete votato La Drama Queen! La GAYsha chiude la serata per evitare ulteriori danni. La Drama Queen ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Giocatori rimasti, ruolo e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} vota per convertire {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} è stato inviato a convertire {1}... ma era Il Bestemmiatore! {0} fugge via a gambe levate.</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} è arrivato pronto a convertirti al buon cristianesimo...  ma l'hai spazzato via con un bestemmione! Un Bigotto è Uscito... {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>I Bigotti ti hanno convertito! Ora sei uno di loro. Ad ogni turno, avrai la possibilità di convertire un altra pecorella smarrita.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Bigotti: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} è diventato un Bigotto!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} è stato mandato a convertire {1}... ma non è riuscito a trovarlo!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >Tutti gli Omofobi se ne sono andati, ma la serata è diventata una manifestazione delle Sentinelle in Piedi... I Bigotti hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Hai cercato di scovare {0}, ma era già Uscito!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Vai da {0}, e lo cogli genuflesso, e non per esplicare attività ludiche... Sfoderi così la tua pungente dialettica volgare per mandare via un Bigotto.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Hai fatto visita a {0}, ma non hai notato nessun "Osanna-eh" né "Allelujalleluja". Non era un Bigotto, perciò te ne ritorni a ballare.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>L'amico del cuore di {0} è Uscito! È incazzato e solo. Adesso è un Omofobo!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} è Uscito dalla serata e ti ha lasciato solo come tutti gli altri prima di lui. Sei diventato un arrabbiatissimo Omofobo! I tuoi nuovi alleati sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>un Gay 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>La Palestrata 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>L'Escort 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>La GAYsha 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>L'Attivo Alfa 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>La Frociarola 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Il Riservato 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un Omofobo 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>L'Etero Curioso 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Il Daddy 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>La Drama Queen 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>La Falsah 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>La Pazzah 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Il Fuorimoda 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Il Twink 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Il Bigotto 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Il Bestemmiatore 💂</value>
  </string>  
 <string key="RanAway">
    <value>👻 Ritirato</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Uscito</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In pista</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Giocatori alla serata</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un Gay Convinto 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Fai parte della segretissima e pericolosa cerchia dei gay convinti 👷. Fate la bella vita e diffondete indisturbati il Giender, ma per il resto siete normalissimi membri della comunità gay. L'unico privilegio che hai è conoscere l'identità degli altri membri dell'elite gay!</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Mentre tutti ballano, si vede {0} con il cappuccio nero in testa gridare al cellulare "lo farò presente a Kim Jong Un!" e si dirige fuori dal locale. Uno dei Lobbisti 👷 è Uscito!</value>
    <value>In un angolo del locale si vede la sagoma di {0}, che se ne va sbraitando e lanciando i suoi soldi ai povery per la rabbia. Uno dei Lobbisti 👷 è Uscito!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Gli altri Lobbisti sono: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>L'ultimo convertito si reca da {0} per evangelizzare, ma appena lo raggiunge lo trova in lacrime che corre verso l'uscita...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Stai già pregustando l'umiliazione che infliggerai a {0} , ma appena apri bocca ti si para davanti una donzella animata da una furia animale. È La Frociarola! Ti conviene ritirarti, se non vuoi uscirne con le ossa spezzate.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Spedite {0} per convertire {1}, la sua componente anticristica è troppo alta. Non riuscite a convertirlo :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un giocatore con il nome di {0} è già entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Sei andato da {0} e vi siete divertiti un botto... Ma quando gli hai tolto la maglietta hai notato che aveva appeso al collo un grosso crocifisso. Che sia in realtà un Bigotto?</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>La musica si spegne, e qualcuno si accorge che {0} non si trova in giro... I buttafuori affermano di averlo visto correre via {0}.</value>
    <value>I Gay si guardano intorno: {0} è sparito, dev'essere uscito senza dire niente a nessuno...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Cavoli... {0} non si è presentato alla riunione dei Lobbisti... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Ritirarsi mentre il gioco è in corso è stato disabilitato dall'admin del gruppo!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>è Uscito</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <value>{0} È stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei già nella serata! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames" deprecated="true">
    <value>Il tuo gruppo è stato settato per far cominciare più partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue" deprecated="true">
    <value>Il gruppo è attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @greywolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames" deprecated="true">
    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue" deprecated="true">
    <value>{0} è un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Non ci sono partite in corso. Cominciane una con /startgame o comincia una serata Chaos con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono usare questo comando. Chiedi al creatore o ad altri admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Dopo questa serata, mi spegnerò per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Dopo questa serata, mi spegnerò momentaneamente per un aggiornamento (automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin" deprecated="true">
    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} è già un admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} Non è un admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved" deprecated="true">
    <value>{0} È stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet" deprecated="true">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Non c'è La GAYsha!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>È scaduto il tempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sei Grindr 🏹! Tutti ti considerano una semplice app d'incontri al loro servizio, ma non sanno la verità: hai un'anima. Spingi i ragazzi a scriversi fra di loro in modi bizzarri e talvolta incomprensibili (a? p? Io MxM XL) che portano inspiegabilmente alla nascita di amori spesso lunghi poco più di una notte. Puoi scegliere di far innamorare due giocatori: se uno dei due lascerà la serata, l'altro lo seguirà per andare a celebrare l'ammòre.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Sei Il Bisex 🎭! Non avendo alcun tipo di preferenza sessuale, puoi fingere indifferentemente di essere gay o eterosessuale, persino diventare omofobo. Sceglierai un giocatore come idolo e, nel momento in cui questo lascerà la serata, assumerai il suo ruolo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sei La Complessata 🎯! Nonostante tu sia gay e la voglia di maschio che ti corroda dentro, sei titubante su tutto e non accetti assolutamente che qualcuno possa volere con te del sano divertimento né provare appena a sedurti. Farai scappare via qualunque gay ti visiti ed hai persino la possibilità di far scappare via un omofobo. Se verrai scacciato, prima di andare via potrai scegliere qualcuno con cui sfogare le tue frustrazioni che abbandonerà, estenuato, la serata insieme a te.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sei il Playboy 🔪! Bellissimo, scolpito ed esteticamente impeccabile, hai una stima di te che Veronica Ciccone levate. Tutti i gay, sapendo già che non li considereresti, dicono che non ti vorrebbero nemmeno toccare con un dito, ma in realtà sbavano al solo pensiero. Tu questo lo sai e, forte del tuo cuore di ghiaccio, farai fuori una persona ad ogni serata spezzando il cuore ai gay e distruggendo gli omofobi col tuo spropositato ego.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Hai avuto un colpo di fulmine sfogliando Grindr! L'immagine di profilo di {0} non svanirà mai dal tuo cuore. Il tuo obiettivo e di restare entrambi fino a fine serata, così da incontrarvi. Se {0} dovesse andarsene, lo seguirai immediatamente. </value>
    <value>Ti sei innamorato perdutamente del profilo di {0} Su Grindr! Se se ne andrà, lo seguirai. Se arrivate insieme a fine serata, riuscirete a coronare il sogno di stare in intimità, vincendo la partita.</value>
 </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>I ragazzi hanno deciso di scacciarti! Scegli un malcapitato con cui prendertela e sfogare le tue frustrazioni, obbligandolo ad abbandonare la serata per disperazione!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} cerca disperatamente qualcuno a cui stracciare le palle, ma non riesce a trovarlo abbastanza in fretta che i buttafuori lo... buttano fuori.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} si guarda intorno per trovare la sua vittima sacrificale ma... non riesce a trovare quello giusto.  Così, in un rarissimo sprazzo di lucidità, La Complessata abbandona la serata da sola.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Appena i ragazzi decidono di scacciare {0}, lui inizia a vomitare tutte le sue frustrazioni addosso a {1} subito prima che i buttafuori lo portassero via. {1} esce dalla serata, stremato e angosciato. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Hanno incolpato te. Sapevi che tutti ti odiavano. Lo sapevi e ora puoi solo vendicarti. Puoi scegliere qualcuno da portare all'esasperazione, che lascerà la serata come te.</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} è stato portato via prima di poter attaccare il suo pippone ad un malcapitato...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Mentre {0} è divorato dai suoi complessi, non riesce a decidere su chi sfogarsi... quindi se ne va da solo, accettando la crudeltà della vita.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>Ormai logoratah dentro, {0} decide di andarsene... Ma non senza vomitare tutto ciò che ha dentro contro {1}, che si becca una valanga di negatività e decide di fuggire via. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} si dirige verso {1} per convertirlo ma non sa che quello che si troverà davanti è il PlayBoy. {1} gli dice "Guardati, fai più pena di Katy Perry che tenta di cantare".{0} esce traumatizzato dalla serata.</value>
    <value>I Bigotti mandano {0} per convertire {1}, ma dopo due secondi vedono {0} fuggire di corsa dalla festa. Si dice che il Playboy lo abbia fatto sentire poraccissimo con un solo sguardo. {0} è Uscito...</value>
 </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Gli Omofobi hanno provato ad insultare La Complessata, ma questa uscendo è riuscita ad ammorbare uno di loro in un solo istante! {0} è Uscito (Omofobo 🐺) </value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Gli Omofobi hanno provato ad insultare La Complessata, ma questa inizia a farfugliare robe talmente tragicomiche che l'Omofobo🐺 {0} la prega di restare, mentre se ne va lui, per non rischiare di incontrarla fuori.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Gli Omofobi hanno deciso di insultare un ragazzo, ma non sapevano che si sarebbero trovati davanti un Playboy narcisista! {0} è stato incenerito nello scontro verbale ed è uscito dalla serata!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>{0} sembrava divertirsi moltissimo, finché i suoi amici non notano la sua assenza. {0} se n'è andato, con l'orgoglio ferito ed il cuore spezzato. Questa non è opera di omofobi, ma del Playboy! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Hai provato ad aggiungere il cuoricino di {0} alla tua collezione di cuori infranti, ma ti sei scontrato con La Frociarola! E sai bene che se c'è lei, il tuo charme perde ogni valore. È andata così.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>I Bigotti mandano {0} a convertire {1}, ma invece un bestemmione risuona rumoroso e {0} esce dalla serata piangendo! {0} è Uscito...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Povera Frociarola! Hai provato a proteggere il Playboy, ma invece lui ti ha guardato con disprezzo e ti ha chiamata "cessa"! Sei Uscita...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Ti sei fatto affascinare da {0} e iniziate ad avere un po' di divertimento. Tutto sembra andare alla grande finché {0} non ti toglie l'intimo ed inizia a ridere rumorosamente. Te ne vai imbarazzatissimo.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Sembrava {0} si fosse divertito a farsi uno ogni 10 minuti. Peccato che abbia scelto il Playboy che, appena visto cosa nascondeva lì sotto, si è scompisciato dalle risate. {0} è uscito.</value>
    <value>Appena finisce "I Will Survive", tutti si accorgono che l'Escort {0} sta fuggendo via in lacrime. Indiscrezioni dicono che ci abbia provato col Playboy, che ovviamente l'ha deriso mortalmente. {0} è uscito.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Il Bisex {0} è ora diventato un Convinto, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} è Uscito, e tu diventi un Convinto. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Il Bisex {0} è ora diventato un Bigotto, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} è Uscito, e tu ti trasformi in un Bigotto. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Il Bisex {0} è ora diventato un Omofobo, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} è Uscito, e tu ti trasformi in un Omofobo. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>L'ultima persona rimasta alla serata è il Playboy che ha infranto tutti i cuori. Ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>A chi vuoi spezzare il cuore stavolta?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Mentre {0} fugge via in lacrime, {1} accorre per capire cos'è successo. Non riesce a sopportare l'idea che lui se ne vada, buttando via un amore non ancora nato. Se ne va anche lui a coronare il suo sogno d'amore. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Di chi vuoi copiare il ruolo alla sua uscita?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Chi vuoi che siano gli innamorati? Scegli il primo profilo Grindr</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Chi vuoi che siano gli innamorati? Scegli il secondo profilo Grindr</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>La Complessata🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Grindr🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Il Playboy🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Il Bisex🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sei diventato La Pazzah. Il tuo modello è {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>ALl'uscita dal Prisma LGBT Disco, si vede {0} in piena crisi di nervi. Sembra che abbia provato ad infastidire La Complessata. Che errore!! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Un losco figuro con un cartello del Family Day ha tentato di convertirti, ma il tuo livello di blasfemia era troppo elevato.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>Il vero amore trionfa, ma l'infatuazione su Grindr di più! Gli innamorati hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Ormai sono le 5:00 e gli unici due rimasti al locale si incontrano nella pista da ballo. {0} vede {1}, sorride beffardo, e gli dice "In confronto a te la De Lellis sembra la Montalcini". {1} è shockato. Il Playboy ha vinto tutto!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Il Prisma LGBT Disco è rimasto vuoto. Non c'è niente ad eccezione dei drink sulle scalette e di qualche condom negli angoletti. Nessuno ha vinto stasera.. A parte La GAYsha che ha incassato!</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Sono rimasti in due. {0} e {1} si incontrano davanti all'uscita. {0} sfodera una delle sue acidate più potenti contro {1}. Ma inaspettatamente, {1} abbraccia {0} e inizia a raccontargli tutti i suoi problemi. {0} è disperato, non può far altro che accompagnare fuori {1} e fuggire a gambe levate. Entrambi se ne sono andati, il Prisma LGBT Disco resta desolato...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei già in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per {0}. Ti contatterò appena una serata sta per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova serata al Prisma LGBT Disco sta per cominciare su {0}</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il bot ti ha scelto {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value>Il giocatore {0} è stato scacciato per non aver votato {1} volte. L'ignavia si paga.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Gay=Contadino. Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di scacciare gli Omofobi! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei La GAYsha (=Veggente). Ogni turno, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere La GAYsha, gli Omofobi proveranno a mangiarti! Nota: Potresti non essere GAYsha ma solo una Falsah, che vede ruoli casuali. Se ti scrive Il Fuorimoda, saprai di essere il vero GAYsha.\nAttivo Alfa🖕: Lo si può scrutare come Omofobo🐺 o come Gay👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value> Sei un Omofobo (=Lupo). Ogni turno potrai decidere di insultare qualcuno e poi dovrai confondere gli altri e non farti scacciare! Se almeno la metà dei giocatori in serata sono Omofobi, la serata finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi La Palestrata, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dal suo pugno! Se attacchi l'Etero Curioso, diventerà un Omofobo come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Sei L'Escort (=Prostituta), avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni turno. Se non sono Omofobi(o Playboy) lo saprai. Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un Omofobo(o il Playboy), te ne andrai dalla serata. Se visiti il giocatore che gli Omofobi stanno insultando, offenderanno anche te e ve ne andrete insieme. Però, se scegli un giocatore, e gli Omofobi scelgono di venire da te, sopravviverai! Non riusciranno a trovarti...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei La Palestrata (=Ubriaco)! Sei come un normale gay. Ma se venissi attaccato dagli Omofobi, prima di andartene gli darai un bel pugno sul naso, costringendoli a stare fermi per un turno.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come Etero Curioso (=Maledetto), sei come un ragazzo normale... finché gli Omofobi non cercheranno di insultarti. Se venissero da te, per difenderti diventerai un Omofobo come loro! Nota: Finché gli Omofobi non ti attaccano, la tua fazione è con i gay, e vincerai con loro nel caso tutti gli Omofobi fuggissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei L'Attivo Alfa (=Traditore). Se se ne vanno tutti gli Omofobi, ti trasformerai in un Omofobo, pronto a rivoltarti contro i tuoi vecchi alleati gay! Nota: finché non diventi Omofobo, il tuo team è con i gay. Ti conviene quindi cercare di mandare via gli Omofobi. Se la GAYsha ti scrutasse, potrebbe identificarti sia come Omofobo 🐺, sia come Gay 👱 (50% e 50%).</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei La Frociarola (=Angelo Custode)! Ogni turno, potrai proteggere un giocatore. Stai attenta alle tue scelte però, se scegliessi un Omofobo, avrai il 50% di probabilità di essere mandata via. Se scegliessi il Playboy, verrai derisa tremendamente e mandata via (100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Sei Il Riservato (=Investigatore). Mentre c'è quiete, avrai l'occasione di investigare gli altri giocatori. Usa questo saggiamente però, visto che c'è il 40% di probabilità che gli Omofobi ti vedano investigare su Romeo e scoprano su che sponda stai.</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Daddy (=Artigliere), avrai due possibilità di sbroccare a qualcuno e scacciarlo. Mentre c'è quiete, avrai l'occasione di azzuffarti con un altro giocatore, mandandolo via. Dopo la rissa, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attento però, hai solo 2 possibilità di risse: gli Omofobi vorranno sicuramente eliminarti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>La Drama Queen (Il Conciatore)! Il suo obiettivo è semplice: farti scacciare nelle votazioni. In questo modo sazierai la tua sete di drama e potrai fare un putiferio, facendo chiudere la serata e VINCENDO. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce a farsi scacciare: perde. Non vince con i GAY</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>È solo una Falsah (=Il folle) che finge di essere La GAYsha.... Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale presente in serata. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in serata. Se vede un ruolo, sarà in serata.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Bigotto (=Satanista), il tuo obiettivo è convertire tutti i Gay (non gli Omofobi, che ti somigliano) alla religione. Se a fine serata, tutti i giocatori sono Bigotti, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \n Bisex: 0% Finché rimane Bisex, è impossibile da convertire \n GAYsha 40% La GAYsha è il più difficile da convertire \n Frociarola 60% Nota: Se protegge qualcuno, non la troverai \n Etero Curioso 60% \n Riservato 70% \n Escort 70% Come La Frociarola, se è appartato con qualcuno, non potrete convertirlo \n Complessata 50% Avrai il 50% di convertire La Complessata. Se fallite, C'è il 50% che vi si appioppi e vi faccia fuggire.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value> Bestemmiatore (=Cacciatore di Satanisti). Il tuo lavoro è estirpare i Bigotti. Se ti visitano, farai fuggire il loro ultimo membro e saprai quanti Bigotti sono rimasti. Ogni turno potrai visitare un giocatore: Se sono Bigotti, li manderai via. Sennò, tornerai a ballare, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Pazzah (=Bambino Ribelle), al primo turno, sceglierai il tuo amichetto del cuore (probabilmente non ricambiato). Se se ne andasse, diventerai in un Omofobo. Nota: finché non ti trasformi, vincerai con i Gay, nel caso tutti i Omofobi uscissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Il Twink (=Apprendista Veggente). Per ora, sei un normale ragazzo Gay. Nel caso La GAYsha morisse, diventerai suo sostituto. Nota: Se sei in serata, implica che c'è una vera "GAYsha" in serata.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Il Fuorimoda (=Osservatore). Ti verrà detto chi è La GAYsha (quello vero, non la Falsah). Se morisse e il Bisex oppure il Twink prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi GAYsha e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Lobbisti (=Massoni) è semplice: sanno chi sono gli altri Lobbisti dato che partecipano alle riunioni segrete per la guida del mondo. Se sono da soli, sono semplici Gay.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Il Bisex (=Sosia) può scegliere un giocatore a inizio serata, ed erediterà il suo ruolo se se ne va. \n Nota: Se il giocatore viene convertito dai Bigotti, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se era una Pazzah e il suo modello è Uscito, diventerai un Omofobo. Sennò, erediterai il suo modello.\nI Bigotti non possono convertire il Bisex (ma possono dopo che il Bisex cambia ruolo) E - Il Bisex NON può vincere a meno che si sia trasformato. Se a fine serata, il Bisex non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Grindr (=Cupido) a inizio serata, sceglie due giocatori. Dopodiché, nonostante sia uno spirito dell'ammooore, si manifesta a tutti gli effetti un normale Gay. Questi due diventeranno follemente innamorati e se uno dei due se ne va, lo farà anche l'altro. Nota: gli amanti sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se gli amanti sono gli ultimi due in serata, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se gli amanti sono di due team diversi(esempio: Omofobo + Gay), e un team vince (esempio: Omofobi), anche l'amante (esempio:Gay) vince. \n TL;DR Se tutti e due gli amanti sono nel locale a fine serata, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>La Complessata (=cacciatore) pensa che ce l'abbiano tutti con lui. Quando gli altri ti visitano, potrebbero essere costretti ad andarsene, visto che la paranoia ti possiede e gli ammorbi la vita. \nSe gli Omofobi ti attaccano, hai una chance di far scappare via uno di loro. Sennò, avrai la chance di far uscire qualcuno insieme a te.\nNota: Per gli attacchi degli Omofobi, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un Omofobo, la Complessata ha il 30% di probabilità di mandarlo via (e rimanere in serata). Per ogni Omofobo in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Omofobi= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti Omofobi, mentre potresti mandarne via uno, verrai lo stesso accerchiato e te ne andrai.	\nSe I Bigotti provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di mandarne via uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il Playboy è un giocatore solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo a rimanere in serata (eccezione: amanti). Come Playboy sei indistruttibile, puoi mandare via CHIUNQUE: Omofobi, Complessate, Daddy, Frociarole, qualunque cosa. Se Gli Omofobi provano ad attaccarti, ne farai fuori uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno fantastico programmatore! Sicuramente non è un omofobo.</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della serata: {0}</value>
	</string>
  <string key="Day">
<!-- Day -->
    <value>Momento di tranquillità {0}</value>
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in serata solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una serata solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nMessaggi per secondo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori ancora alla serata</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Annulla</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in serata?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della serata</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostra o nascondi i ruoli all'uscita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} all'uscita.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della serata?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per i momenti di divertimento. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base dei momenti di divertimento impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare gli attacchi in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le attacchi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere La Falsah in serata, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Falsah come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere La Drama Queen in serata, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Drama Queen come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Bigotti in serata, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Bigotto come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata </value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l'ultima lista disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
   <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Sei la Divah 🎖, la gay influencer per eccellenza. Tutti sanno tutto di te e sei adorato dalle folle LGBT, anche se tu non degni nessuno nemmeno di un saluto. Ogni volta, durante la ricerca degli omofobi, il tuo voto varrà il doppio. Ma solo se ti sarai rivelato!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sei segretamente La Drag Queen 👑! Fiera animatrice di ogni serata gay che si rispetti, sei l'idolo delle folle durante l'esibizione, e un uomo normale negli altri momenti. Se i gay proveranno ad accusarti di omofobia, tu indosserai i tuoi abiti da Drag e tutti imploreranno il tuo perdono. Da quel momento però, tutti sapranno chi sei. Puoi farlo una sola volta!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei La Giovane Bottom 🤕! Ami sculettare furiosamente in pista e cerchi disperatamente di conquistare tutti i maschi più barbuti e dotati del cosmo. A te non frega niente di questa lotta tra fazioni, vuoi solo divertirti ed essere appagatah. Per questo durante il giorno, hai il 50% di possibilità di accusare di omofobia gente a caso, giusto perché devi farlo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sei la Timorata 🔮! Nonostante tu sia gay e lo sappia da molto tempo, continui a considerare sbagliato questo stile di vita fustigandoti quotidianamente con il cilicio e vivendo la tua quotidianità come un poco credibile eterosessuale. Sei amico degli omofobi e, durante la serata, hai la possibilità di sapere soltanto chi sono gli Omofobi e chi è La GAYsha, simbolo di una sessualità libera e tuo acerrimo nemico, che potrebbe rivelare a tutti chi sei veramente. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei La Lesbica ⚒! Paladina dei diritti delle minoranze e macchina da guerra nascosta in un elegante corpicino, sei la protettrice della comunità LGBT. Ogni sera puoi evitare che gli omofobi colpiscano, mettendoti a limonare con una tua amica all'ingresso del locale. In questo modo gli omofobi resteranno a sbavare su di voi, senza attaccare per un turno.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei L'Omofobo Sexy ⚡️! Muscoloso, barbuto e incredibilmente diverso da Salvini, sei (sfortunatamente) il capo degli omofobi che ti idolatrano come loro mentore. Quando attaccherai durante una serata, avrai il 20% di possibilità di far diventare un gay, sopraffatto dalla tua bellezza, un omofobo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei Il Piccolo Omofobo 🐶! Sei l'incarnazione di tutto ciò a cui gli omofobi tengono di più e che i gay non sono degni di avere: un bambino. Purtroppo sei stato cresciuto a pane e ignoranza, per cui durante le serate sei un omofobo a tutti gli effetti. Se però i gay dovessero linciarti, gli omofobi indinniati avranno la possibilità di colpire due volte la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Appena la maggioranza ha deciso che {0} deve andarsene, lui urla «CATTIVEH! Sono La Drag Queen! Ecco le mie scarpe, il mio boa e la mia parrucca. E questa è la mia borsa che non è Carpisa. Non posso essere malvagiah!» Sentendosi sciocchi, i gay tornano a ballare portando la Drag in trionfo.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai provato a rivelare l'identità di {0}, ma non riesci a capire... Sei però sicuro che non sia né La GAYsha né un Omofobo!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fa un passo avanti e mostra a tutti la pagina Instagram della Divah, dichiarandosi come esperta di tendenze. Da ora in poi, i voti della Divah {0} per i linciaggio conteranno doppio, e gli altri MUTI.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Rivelati" appena ti senti pronto di rivelarti pubblicamente come La Divah</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Rivelati</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vorresti pomiciare davanti all'entrata con la tua amica, rendendo gli Omofobi incapaci di attaccare?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre tutti si infuriano per decidere chi scacciare, la pragmatica {0} prende la sua amica ed inizia a pomiciare con lei davanti all'entrata. Per questo turno il locale sarà al sicuro dagli insulti degli Omofobi.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>La Divah 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>La Drag Queen 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>La Timorata 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>La Giovane Bottom 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>La Lesbica ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>L'Omofobo Sexy ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Il Piccolo Omofobo 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena gli Omofobi iniziano ad insultare {0}, il Omofobo Sexy {1} prega tutti di fermarsi. {1} crede  che {0} potrebbe essere molto utile agli Omofobi invece di insultarlo e farlo fuggire via. {0} rimane imbambolato tutto il tempo a guardare gli addominali del Sexy Omofobo, trovandolo convincente. Diverrà un Omofobo il prossimo turno!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sei stato attaccato dagli Omofobi, ma l'Omofobo Sexy ti ha scelto. E tu a quei pettorali non hai saputo dire di no... Decidi che diventerai un Omofobo, il prossimo turno!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena si ferma la musica, senti improvvisamente delle frasi risuonarti nella testa... "Ho tanti amici gay, ma..." "I gay sono sensibili!" "La famiglia è uomo e donna!". Ora sei un Omofobo!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>La Divah (=sindaco) gay del web, qui in incognito. Se decide di mostrare pubblicamente il proprio profilo Instagram, tutti lo riconosceranno e il suo voto varrà doppio. Se venisse convertito ai Bigotti, perde il doppio voto.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Il Drag Queen (=Principe) è un ruolo chiave nella strategia del team dei gay. La prima volta che viene linciato, il suo ruolo viene rivelato a tutti e se ne va. Esce invece se viene insultato. Può essere linciato normalmente al secondo tentativo. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Sei la Timorata (=Stregone), gay ma lo ritieni sbagliato, quindi ti schieri con gli omofobi. Questo ti permette di avere informazioni qua e là.  \nOgni turno puoi scoprire identità come La GAYsha, ma può vedere SOLO La GAYsha e Gli Omofobi. Vince con i Omofobi.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>La Giovane Bottom (=Ragazzo Goffo) è talmente distratta dai manzi che ha un 50% di probabilità che il bot cambi il suo voto di linciaggio a uno casuale.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>La Lesbica (=Fabbro) ha passato gli anni a combattere le ingiustizie, sessiste e omofobe. Una volta durante la serata, può decidere nel momento di tranquillità di prendere una sua amica e pomiciare davanti all'entrata (verrà annunciato pubblicamente dal bot, e il suo ruolo verrà rivelato) e bloccare gli Omofobi per un turno, che preferiranno guardare le donzelle scambiarsi effusioni.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Il Omofobo Sexy è l'origine del male, la rovina delle rovine, quasi come Carpisa. Finché presente, ha il 20% di possibilità di convincere le sue vittime a diventare Omofobi (Se la vittima è stata votata anche da lui). Se diventeranno Omofobi, verranno informate in privato e si trasformeranno in Omofobi il turno successivo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Il Piccolo Omofobo (=Cucciolo di Lupo) è un normale Omofobo, e verrà visto come Omofobo dalla GAYsha. Ma se venisse scacciato, il turno seguente gli altri Omofobi insulteranno due persone, in preda alla rabbia.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è Uscito, e tu ti trasformi nell'Omofobo Sexy!  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è Uscito, e tu ti trasformi in un Piccolo Omofobo.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Team Gay</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Team Playboy</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Team Drama Queen</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Gay</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Omofobi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Playboy</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Bigotti</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Drama Queen</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>I Bigotti hanno mandato {0} per provare a convertire {1}, ma in realtà si becca solo un sacco di offese omofobe. {0} è Uscito...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, pronto a concedersi un'oretta passione, ma appena lo trova vede che litiga con un bellissimo tipo che sta spezzando il cuore a {1}! Il Playboy decide allora di farlo un po' annusare a {0} di allontanarsi ridendo e spezzare il cuore anche a lui, che se ne va dalla serata.</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>I ragazzi vedono {0} che fugge via dimenticando il cellulare, su cui è aperta la pagina "Memorie di una GAYsha". Stava cercando di imparare! Il Twink🙇 è Uscito.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembra che {0}, la ragazza lesbica, sia stata insultata in maniera pesante, tanto da averle fatto perdere il suo pugno forte. {0} è uscita. </value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} fugge a gambe levate, in preda ad una delusione d'amore. Il Playboy ha colpito ancora, indipendentemente da orientamento sessuale e religione! {0} era un Bigotto👤.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>A poco a poco tutti i ragazzi si accorgono che {0}, cioè Grindr, è andato improvvisamente offline, diffondendo terrore fra tutti i gay. {0} è fuori dai giochi. </value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>I gay guardano la pista, sapendo di trovare sul cubo {0}, ma {0} non c'è. Alcuni dicono di aver visto La Palestrata fuggire via senza reagire ad un bellimbusto che le ha spezzato il cuore!</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Anche La Frociarola ha subito l'incantesimo malvagio del Playboy. E anche lei è andata tristemente in bianco.  {0} è Uscita.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Sembra che a {0} sia successo qualcosa di incredibile! Proprio lui, così duro e sempre pronto a reagire, si trova pugnalato al cuore dalle parole di un bellissimo ragazzo conosciuto quella sera. Il Playboy continua a mettere su il suo cimitero di cuori.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>È impossibile! Persino {0} La Divah piange. È stato trovato in ginocchio, mentre guarda la sua pagina di Instagram superata da quella di un ragazzo chiaramente più bello. Ovviamente è stata la dimostrazione del Playboy che lui può superare la Divah in 10 minuti!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Si accendono le luci sul palco, ma la star che tutti attendono, La Drag Queen {0}, tarda ad apparire. Non si sa bene cosa possa esserle successo, si sospetta che ci sia lo zampino del Playboy...</value>
    <value>Il camerino della Drag Queen viene trovato sottosopra. Gli abiti di scena di {0} vengono trovati sparsi per il GAYsha Disco, segno che se li sia strappati via correndo. Il Playboy ama vedere le sue vittime stracciarsi le vesti!</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Sul maxischermo viene per errore mostrato {0} che piange disperato, sembra distrutto. Sullo sfondo, il kimono strappato e il ventaglio spezzato. Il Playboy non ha paura di niente, {0} era La GAYsha.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>"Lo so che è sbagliato, lo so!". Gli Omofobi hanno commesso un errore, decidendo di insultare uno dei loro più preziosi alleati. La Timorata 🔮 {0} è Uscito.</value>
    <value>"Non sono La GAYsha!!" furono le ultime parole pronunciate da {0} prima di scappare in lacrime. Sembra che {0}, lo Timorata 🔮 sia stato scambiato per il GAYsha... È fuori.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Si sente per tutta la discoteca gridare {0} come una Pazzah: dev'essere stato offeso mentre era in Mental Breakdown. {0} è uscito...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>Essere un rozzo bestemmiatore non vuol dire per forza essere insensibili al fascino maschile. {0}, il Bestemmiatore, è andato dal Playboy e c'è rimasto sotto. È fuori dai giochi.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Sembrava un momento tranquillo, visto che gli Omofobi hanno deciso di non disturbare nessuno. Ma è andata male a {0}, un Bigotto che ha provato a convertire un Omofobo. La testa di {0} è in piena confusione su ciò che è giusto e cosa è sbagliato, e ha deciso di andarsene.</value>
    <value>I Bigotti hanno incontrato un problema non previsto questo turno. Il loro membro più recente, mandato a fare proseliti, è stato verbalmente massacrato dall'Omofobo che ha visitato. Sfortunatamente per {0}, agli Omofobi non frega nulla della religione in questo momento.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>I Bigotti pensavano di convertire un nuovo membro tra di loro, ma si sbagliavano! {0}, un Bigotto è andato via mentre si fustigava col cilicio! Si era innamorato del Playboy, cosa inammissibile per lui. {0} Scappa via.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>In seguito ad uno strano trambusto, {0} ha deciso di proteggere qualcuno dagli omofobi. Ma che errore di valutazione! {0} si innamora del suo protetto che finge di ricambiare, per poi dirle all'orecchio che somiglia ad una balena. Qualcuno ha provato a proteggere il Playboy, questo turno.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0}, che non brilla certo per perspicacia, ha provato a proteggere un Omofobo questo turno. Inutile dire che {0} sia stata offesa pesantemente in quanto paladina dei gay e costretta ad abbandonare la serata in preda ad un attacco di panico.</value>
  </string>
  
  
  <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto alla serata, {1} prova ad avere uno scontro con {0}, ma il Daddy {0} non si fa sicuramente spaventare dalle parole di un Omofobo! Non fa in tempo a mostrare il petto villoso che già l'Omofobo corre via a gambe levate.</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto alla serata, {1} prova ad avere uno scontro verbale con {0} quando {0} meno se l'aspettava, riuscendo a coglierlo in un momento di tristezza. A {1} non sembrò vero riuscire a colpire un duro come {0} così nel profondo. Il Daddy se ne va.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} e {0} sono rimasti soli. Vedendo il crocifisso che {0} indossava al collo, il blasfemo {1} tira fuori il proprio dizionario di bestemmie, debellando una volta per tutte questo bigottismo che stava contaminando il Prisma LGBT Disco.</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi prolungato di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono prolungare il timer più di una volta!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Permettere ai giocatori di prolungare il timer?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} prolungare il times ai giocatori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
  </string>

  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh no! {0} La Palestrata! Ti ha mollato un pugno e ora non puoi attaccare {1}...</value>
  </string>
    <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Non puoi unirti alla serata perché non sembri essere un membro di {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Per favore non usare i comandi per joinare. Usa questo bottone invece.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Hanno votato in {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Abilitare il Voto Segreto?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Voto segreto impostato su: {0}</value>
	</string>
	
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, per favore ricordati di joinare cliccando sul bottone.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound"> <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Non trovo il gruppo. Prova ad usare il comando nel gruppo in cui vuoi togliere l'avviso di nuova serata, oppure aggiungi il link, l'ID o l'username dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sei stato rimosso dalla lista d'attesa per {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0} sono entrati alla serata negli ultimi 30 secondi.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Includi i Bigotti</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Includi la Drama Queen</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Includi La Falsah</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Abilita il voto segreto</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Abilita la modalità casuale</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Consenti di estendere tempo</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Mostra ruoli all'uscita</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Permetti ritirata</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Mostra ID all'ingresso</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Mostra IDs dei giocatori mentre entrano alla serata?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Tutte</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Abilitare la modalità casuale?\nQuando la modalità casuale è attiva, Chaos, Linciaggi segreti, Mostrare Ruoli all'uscita, e Ammetti Bigotti / Folle / Drama Queen verranno impostati automaticamente ogni volta che qualcuno inizierà una serata.\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Modalità casuale impostata a: {0}</value>
  </string>

  <string key="AllowNSFW">
    <value>Ammetti Gif Pack NSFW?</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Ammettere gif packs NSFW ai giocatori?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>GIF NSFW {0}</value>
  </string>
  
  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>{0} si guarda intorno, accorgendosi che tutti se ne sono andati. La serata è stata chiusa per la sua scenata. Era proprio questo quello che desiderava? Ora che è solo, a chi rivolgerà i suoi patetici sproloqui? {0} è triste, e se ne va pensando a come fare per rendere la prossima sceneggiata più utile alla sua autostima.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>Nonostante tutti gli sforzi di {0}, i suoi amici Omofobi avevano abbandonato la serata. Perché odiare se stesso, ora che non c'era nessuno a poter elogiare questo atteggiamento? Anche se gli Omofobi hanno mandato via tutti, non era rimasto nessuno con cui gustare il sapore del trionfo, né altri gay da guardare con disprezzo per sentirsi migliore. A {0} non restò che mettersi in cerca di nuovi Omofobi, nuovi alleati, e nuove lotte per sentirsi un po' meglio con se stesso.</value>
  </string>
    <string key="WhatVariantVets">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}\nSiccome hai giocato più di 500 partite puoi entrare su: </value>
  </string>
<string key="Skip">
    <value>Salta</value>
  </string>
  <!-- New Roles, April 2018 -->
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} se n'è andato, e tu ti trasformi nel Pappone. I tuoi fra (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Hai visto che\n{0} NON era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Vuoi chiedere un drink a qualcuno?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Mentre i gay ballano, {0} inizia a chiedere un drink in giro, bloccando completamente la pista. Nessuno potrà svolgere le sue azioni nel prossimo momento di ballo!</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Tutti tornano in pista a ballare come dei matti! Nessuno farà il proprio lavoro a questo giro.</value>
  </string>

  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Ammettere il Gay Senza Personalità in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Gay Senza Personalità come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Il Gay Senza Personalità potrà essere usato ogni turno?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Il Gay Senza Personalità potrà agire ogni turno: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Ammetti il Gay Senza Personalità</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Gay Senza Personalità ammesso per tutta la partita</value>
  </string>
    <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Sei il Represso 👱🌚! Sei un comune gay, ma vieni visto dalla GAYSha come omofobo per via del tuo habitat naturale: il baretto, dove parli con amici di figa che non ha mai leccato. Ops...</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>il Represso 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Il represso viene visto dalla GAYsha come un omofobo per via del suo habitat naturale: il baretto, dove parla con amici di figa che non ha mai leccato. Ops...</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Sei il Pappone 🐺🌝! Sei un omofobo travestito da gay, tanto da confondere la GAYsha che ti vedrà come uno dei buoni. </value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>il Pappone 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>Si spaccia per un membro della comunità gay, tant'è che la GAYsha lo vedrà come uno dei buoni, ma dietro di lui si cela solo un omofobo pronto allo sfruttamento degli sculettoni in pista</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Sei la PR bionda 🌀. Sai vagamente chi potrebbe essere presente in sala grazie alle tue liste bioniche su smartphone, ma visto che hai mandato inviti anche a tua nonna in Groenlandia non hai idea precisamente di chi sia chi. Quando sceglierai di svelare il ruolo di qualcuno potrai solo vedere cosa NON è tra i ruoli dei partecipanti ancora in gioco. </value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>la PR bionda 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>La PR bionda può vedere l'identità NON ricoperta da uno dei partecipanti, scegliendo da una lista dei ruoli ancora in gioco</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Sei la Molesta 💤. Passi buona parte della serata a chiedere drink ai partecipanti, congestionando la pista e impedendo a tutti di fare qualcosa per un turno.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>la Molesta 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value>Passa tutta la serata a chiedere drink ai partecipanti, congestionando la pista e impedendo a tutti di fare qualcosa per un turno</value>
  </string>
  

<!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>Sei la Lesbica Hippy ☮️. Puoi scegliere di convincere tutti i gay a non cacciare nessuno. Questo può essere usato solo una volta.</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>la Lesbica Hippy ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>la Lesbica Hippy può convincere tutti a non cacciare nessuno. Potrà farlo solo una volta.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Sei l'Attivista 📚. Puoi resistere ad un insulto degli omofobi, grazie alla tua saggezza ed esperienza. Se un Daddy, la Complessata o un Versatile ti insulterà, diventerà un noioso gay.</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>l'Attivista 📚</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>l'Attivista resiste ad un insulto degli omofobi. Se viene insultato da Daddy, Complessata o Versatile, essi diventeranno semplici gay.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Sei il Gay Senza Personalità 😈! Puoi rubare il ruolo a un giocatore e trasformarlo in un gay! NB: Se provi a rubare al Playboy, morirai!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Sei il Gay Senza Personalità 😈! Siccome il Gay Senza Personalità è impostato per tutta la partita, avrai il 50% di probabilità di rubare un ruolo a un giocatore. Se riuscirai, quel giocatore diventerà il nuovo Gay Senza Personalità e continuerà a rubare ruoli. NB: Non puoi rubare a un omofobo, e se provi a rubare al playboy verrai insultato.</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>il Gay Senza Personalità 😈</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Il Gay Senza Personalità 😈 ruba il ruolo e lo trasforma in un gay.\nSe c'è impostato il Gay Senza Personalità per tutta la partita, quel giocatore si trasformerà nel nuovo Gay Senza Personalità e continuerà a rubare ruoli per tutta la partita.</value>
  </string>
  <string key="AskPacifist">
    <value>Clicca questo bottone quando vuoi fare il tuo commovente discorso e fermare i gay dal cacciare qualcuno dal locale!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
  <!-- {0} - Pacifist's name -->
    <value>la Lesbica Hippy ☮️, {0}, sta facendo un profondo discorso riguardo l'amicizia e la fiducia in fronte alla disco. Commossi dalle sue parole, nessuno verrà cacciato!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>Dato il profondo discorso riguardante l'amicizia e la fiducia reciproca della Lesbica Hippy ☮️, nessuno sarà cacciato!</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
  <!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>Hai provato ad insultare {0} ma sfortunatamente era l'Attivista 📚! {0} ha facilmente respinto l'insulto, fortunatamente senza riconoscere gli aggressori.</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>Gli omofobi hanno provato ad insultarti, ma le tue qualità da Attivista 📚 ti rendono superiore a loro! Hai respinto con successo l'insulto, ma sfortunatamente non sei riuscito a riconoscere gli aggressori.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
  <!-- {0} - Hunter's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>La Complessata 🎯, {0} realizzò di aver insultato niente di meno che l'Attivista 📚, {1}. {0} pianse amaramente, nei suoi ultimi istanti di festa, pentendosi dell'errore e giurando di non voler mai più andare ad una festa. Fuggì così come un semplice gay 👱.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
  <!-- {0} - Gunner's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>il Daddy 🔫, {0} realizzò di aver cacciato via l'Attivista 📚, {1}. {0} pianse amaramente, pentendosi dell'errore, decidendo di rinunciare al suo status e non posare più le mani su un twink,  diventando per il futuro un semplice gay 👱.</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefStealFailed">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Hai provato a rubare il ruolo a {0}, ma sfortunatamente hai fallito...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Hai provato a rubare il ruolo a {0}, ma {0} è già andato via...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRole" deprecated="true">
  <!-- {0} - The new role -->
    <value>Il tuo ruolo è stato rubato! Ora sei {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Hai rubato con successo il ruolo di {0}!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
    <!-- 0 - old mason's name -->
    <!-- 1 - new mason's name -->
    <value>{0} non è più una tua ama e {1} è ora divenuto un Convinto, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>Le tue ame (se presenti) sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
    <!-- 0 - old cultist's name -->
    <!-- 1 - new cultist's name -->
    <value>{0} non è più un tuo compagno e {1} è ora divenuto un Bigotto, proprio come te!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
    <!-- 0 - old wolf's name -->
    <!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>{0} non è più un tuo fra e {1} è ora divenuto un omofobo, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformNewTeammates" deprecated="true">
    <!-- 0 - teammates's name -->
    <value>I tuoi compagni (se presenti) sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
  <!-- 0 - Thief's name -->
    <value>Come {0} vagò per il locale, si rese conto che non ci sono più personalità interessanti da rubare. Lasciò subito la Disco in cerca di altri locali in cui ricominciare la sua vita sociale.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
  <!-- 0 - target's name -->
    <value>Hai messo gli occhi sul ruolo di {0}, favoloso!</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>Da quale giocatore vorresti rubare il ruolo?</value>
  </string>
  
  <string key="SecretLynchResultEach">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
  <!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} Voti sono stati assegnati a {1}: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
  <!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>La persona cacciata:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{0} Voti assegnati a {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Voto segreto: Numero di voti</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>Quando il voto segreto è attivo, mostrare il numero di voti alla fine del voto?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>Quando il voto segreto è attivo, il numero di voti alla fine del linciaggio sarà: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>voto segreto: Votanti</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>Quando il voto segreto è attivo e il numero di voti è mostrato, Far vedere il nome dei votanti di ogni giocatore votato?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>Quando il voto segreto è attivo e il numero di voti è mostrato, il nome dei votanti sarà: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">
  <!-- {0} - Cultist that was bitten by the Alpha Wolf -->
	<value>Strano... Vi siete riuniti per discutere su chi convertire, ma {0} non è presente! Che fine avrà fatto?</value>
  </string>
  
  <string key="Peace">
  <!-- Used for Pacifist's button -->
	<value>Basta litigare!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
  <!-- Used in PM if the pacifist uses his ability during lynch phase -->
	<value>Nessuno andrà a casa per merito della Lesbica Hippy!</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>Il tuo ruolo è stato rubato! Ora sei un Gay Senza Personalità 😈 e potrai scegliere un nuovo bersaglio al prossimo turno!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>Il tuo ruolo è stato rubato! Ora sei un noiosissimo gay 👱, costretto a ballare da solo per tutta la notte.</value>
  </string>
  
  <string key="SerialKillerKilledYou" isgif="true">
    <value>Hey, ti sei appartato con il Playboy, ma ti ha spezzato il cuore!</value>
	<value>Il Playboy ti ha fatto uno scherzo, ti ha fatto appartare ma non ti ha mai raggiunto!</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefTeamEnd">
	<value>Team Gay Senza Personalità</value>
  </string>
  
  <string key="StealKiller">
    <value>Hai provato a rubare un ruolo, ma il tuo bersaglio era quel gran fregno del Playboy! Ti ha visto mentre ti approcciavi e ti ha spezzato il cuore!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">
    <!-- used when Thief steals SK -->
    <value>Il Gay Senza Personalità, {0}, aveva ambizioni troppo alte e ha provato a rubare il ruolo dal Playboy! Non è andata bene, è fuggito in lacrime!</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeerStolen">
	<value>Il Gay Senza Personalità ha rubato il ruolo alla GAYsha! {0} è ora la nuova GAYsha, mentre {1} non lo è più!</value>
  </string>
  
 <!-- New roles 28.12.2018 -->
  <string key="Troublemaker">
	<value>l'Amante del Gossip 🤯</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
	<value>l'Amante del Gossip sta diffondendo voci in giro per il locale! Tutti iniziano a urlare l'uno contro l'altro, e la disco va fuori controllo! I gay sono furiosi e decidono di cacciare due persone dal locale!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
	<value>Sei l'Amante del Gossip 🤯. Il tuo passatempo preferito è mettere in giro voci, e non ti importa se siano vere o meno. Una volta durante la serata potrai creare confusione nel locale, facendo cacciare due persone nello stesso turno.</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
	<value>Vuoi fare gossip ora?</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
	<value>l'Amante del Gossip 🤯 {0} sta diffondendo voci per il locale! Ha fatto volare la parrucca della Drag! I gay sono furiosi e cacceranno due persone dal locale!</value>
	<value>l'Amante del Gossip 🤯 {0} sta diffondendo voci per il locale! Tutti si insultano, tanto che nella confusione il barista è scivolato rovesciando i drink! I gay sono furiosi e cacceranno due persone dal locale!</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
	<value>A causa dell'Amante del Gossip, caccerete due persone oggi! Continuate a litigare!</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
	<value>il Versatile 👨‍🔬</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
	<value>Il Versatile è un gay a cui piace cambiare posizione e fare esperienze nuove. Ad ogni turno proporrà due posizioni ad un giocatore, e questo dovrà sceglierne una, ma attenzione: uno dei due ci rimarrà male e fuggirà dal locale!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
	<value>Sei il Versatile 👨‍🔬! Ti piace cambiare sempre posizione e fare esperienze nuove. Ad ogni turno potrai proporre ad un giocatore due posizioni, e lui dovrà sceglierne una, ma attenzione: una rischia di metterlo in imbarazzo e farlo fuggire, mentre l'altra farà scappare te!</value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
	<value>Mentre gli altri gay ballano, tu sei al telefono a cercare strani pratiche sessuali. Stai attento a non farti vedere dall'omofobo!</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
	<value>Con chi vuoi sperimentare una nuova posizione?</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
	<value>Hai deciso di approcciare {0}, ma non lo trovi. È andato via dal locale!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
	<value>Sei stato visitato dal Versatile 👨‍🔬 {0}! Ti ha costretto con il suo carisma a scegliere una posizione, ma seccato dalla situazione e approfittando del tuo status di Playboy lo insulti. Se ne sarà andato? 🤷‍♂️</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
	<value>Sei andato da {0} per proporgli una posizione, ma sfortunatamente era il Playboy e ti ha spezzato il cuore! 🔪</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
	<value>Il Versatile 👨‍🔬 {0} voleva costringere il Playboy ad appartarsi! Sembra che il belloccio non ne avesse voglia... {0} è scappato dal locale!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
	<value>Sei stato visitato dal Versatile 👨‍🔬, che ti ha convinto a scegliere una posizione e tu ovviamente hai scelto male! Scappi per la vergogna...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
	<value>Hai visitato {0} e gli hai fatto scegliere una posizione! Ovviamente ha scelto quella sbagliata ed è fuggito per l'imbarazzo, mentre tu ritorni in pista soddisfatto!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
  <!-- {0} - Chemist's victim -->
  <!-- {1} - Will be replaced by "(victim) was (role)" -->
	<value>Il Versatile 👨‍🔬 ha visitato {0} e gli ha fatto scegliere una posizione! La fortuna è stata dalla parte del Versatile, mentre {0} è scappato. {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
	<value>Sei stato visitato dal Versatile 👨‍🔬 {0}, che ti ha convinto a scegliere una posizione. Dopo un momento di esitazione, scegli quella migliore! Che goduria!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
	<value>Hai visitato {0} e gli hai fatto scegliere una posizione! Sfortunatamente, però, per te non è andata bene e hai deciso di andare via dal locale imbarazzato!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
	<value>Il Versatile 👨‍🔬 {0} è fuggito dalla serata! A quanto pare, {0} è rimasto imbarazzato dalla sua performance! Sperimentare non porta sempre buoni risultati...</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
	<value>{0} non si trova in giro! Torni in pista arrapato, che sfortuna.</value>
  </string>
  <string key="CultistsList">
	<value>I Bigotti sono attualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
	<value>Omofobo Solitario🐺☃️</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Sei l'Omofobo Solitario 🐺☃️. Ogni turno, invece di insultare i gay, ti aggiri solitario per la pista, e ne distrai uno, impedendogli di usare le proprie doti! Nota però che una persona non può essere distratta due turni di fila.</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>l'Omofobo Solitario 🐺☃️ è un omofobo particolare. Avendo un cugino gay sotto sotto è buono, ma da etero che si rispetti ha ceduto alla pressione sociale degli amici ed è venuto alla serata gay. Tuttavia, invece di insultare insieme agli altri omofobi, preferisce scegliere da solo una persona da distrarre in modo da non farle usare le sue doti per un turno. Tuttavia non può scegliere ogni turno lo stesso gay, che potrà essere però distratto una notte sì e una note no. Se tutti gli altri omofobi se ne vanno, diventerà un omofobo normale.</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
	<value>Chi vuoi distrarre?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>gli omofobi sono {0}</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>gli omofobi sono {0} e l'Omofobo Solitario {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>{0} è andato via, e tu ti trasformi nell'omofobo sexy. I tuoi fra sono: {1} mentre l'Omofobo Solitario {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>{0} è andato via, e tu ti trasformi nel piccolo omofobo. I tuoi fra sono: {1} e l'Omofobo Solitario {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>{0} è andato via, e tu ti trasformi in un omofobo. I tuoi fra sono: {1} e l'Omofobo Solitario {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>{0} è andato via, e tu ti trasformi in un pappone. I tuoi fra sono: {1} e l'Omofobo Solitario {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} è andato via, e tu ti trasformi nell'omofobo solitario. I tuoi fra (se ci sono ancora) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>Il bisex {0} è diventato l'Omofobo Solitario!</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>{0} è andato via! per la rabbia sei diventato un omofobo! I tuoi fra sono: {1} e l'Omofobo Solitario {2}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>{0} non è più l'omofobo solitario, adesso {1} lo è!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Volevi appartarti ma sei stata distratta 🐺☃️. Ti ricordi delle tue intenzioni troppo tardi, c'è di nuovo un momento di tranquillità!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Dopo esserti allontanato dalla ressa per cercare delle nuove posizioni da provare, sei stato distratto 🐺☃️. Dovrai provare ad appartarti di nuovo più tardi.</value>
  </string>
  <string key="CultistFrozen">
    <value>Dopo esserti preparato per convertire qualcuno ti fai distrarre come uno scemo 🐺☃️. I tuoi compagni Bigotti vedendoti ti deridono ma ti assicurano che ci penseranno loro a convertire qualcuno. </value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Oh no ti sei fatto distrarre e non hai fatto il tuo lavoro 🐺☃️! Dovrai riprovarci al prossimo turno</value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
  <!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>Ti eri preparato una bestemmia eppure è tutto inutile, sei stato distratto 🐺☃️. Dovrai riprovarci più tardi. </value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Eri pronta a difendere la tua amica ma ti sei fatta distrarre 🐺☃️. Speriamo non si faccia insultare! </value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Eri pronto a spezzare un altro cuore, ma ti sei lasciato distrarre e non è più il momento 🐺☃️! </value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Mentre ti aggiri fra la folla cercando una personalità da rubare, ti lasci distrarre da un ragazzo simpatico 🐺☃️. Ora non c'è più tempo, ci riproverai più tardi. </value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
  <!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Mentre ballavi sei stato distratto da un ragazzo carismatico 🐺☃️! Pazienza, non è che avessi altro da fare...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>Sei andato da {0} per distrarlo ma non era da solo. Inizi a chiacchierare con la frociarola e alla fine te ne vai senza aver svolto il tuo compito.</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Sei andato da {0} e l'hai distratto! Non potrà agire.</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
	<value>l'Omofobo Solitario {0} ha cercato di distrarre qualcuno ma sfortunatamente era il Playboy! Il bonazzo ha notato il disturbatore {0} e dopo averlo sedotto lo ha fatto fuggire dal locale mettendo in dubbio la sua sessualità!</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
	<value>Tutti gli altri omofobi sono fuggiti, sei l'ultimo rimasto! Date le circostanze preferisci iniziare ad insultare i gay piuttosto che distrarli!</value>
  </string>
    <string key="SnowFrozeHunter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>l'Omofobo Solitario {0} ha provato a distrarre la Complessata la scorsa notte ma quest'ultimo se n'è accorto in tempo e gli ha risposto per le rime, facendolo fuggire!</value>
  </string>
 
    <string key="Lang">
    <value>Cambia Linguaggio</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Cambia Modalità di Gioco</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Imposta Limite Giocatori</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Mostra Ruoli a fine partita</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Imposta il tempo massimo di estensione</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Imposta durata del momento di tranquillità</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Imposta durata della confusione</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Imposta durata del voto</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
	<value>Configurazione Ruoli</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
	<value>Meccaniche del Gioco</value>
  </string>
  <string key="GroupSettings">
	<value>Impostazioni del Gruppo</value>
  </string>
  <string key="Timers">
	<value>Durata Fasi del gioco</value>
  </string>
  <string key="Done">
	<value>Fatto!</value>
  </string>
  <string key="Back">
	<value>Indietro</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Mischia Lista dei Giocatori</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Mischiare lista di giocatori ogni volta? Attualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>La Lista giocatori verrà mischiata ogni volta: {0}</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
	<value>Sei il Buttafuori ☠️. Ogni turno accompagni alla porta ogni giocatore che è stato cacciato dall'ultima volta. Visto che sei fuori dal locale, gli omofobi e i Bigotti non possono trovarti in pista, a meno che tu non abbia nulla da fare, in quel caso resterai a ballare. Tutti quelli che ti vengono a cercare hanno una probabilità di rimanere fuori, in base a quante persone sono andate via. Inoltre, la probabilità è dimezzata per chiunque sia della Comunità LGBT come te. Attento, gli omofobi e il playboy potrebbero vederti mentre accompagni fuori le persone, in base a quante ne accompagni, ed insultarti! Inoltre il Playboy potrà trovarti comunque in pista, però potrebbe inciampare sull'uscita e perdere il controllo del suo prossimo cuore spezzato!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
	<value>Sei il Buttafuori ☠️. È tua responsabilità accompagnare alla porta chi deve uscire. Però sei pigro e non controlli sempre la porta, per questo potresti non accorgerti se qualcuno esce a salutarti, e in quel caso gli impedirai di rientrare nel locale... Almeno, gli omofobi non possono insultarti se non sei in pista!</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
	<value>il Buttafuori ☠️</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>Non c'è nessuno che deve uscire, rimani in pista a ballare. It's Britney!</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died since last grave-->
  <string key="DigGraves">
	<value>Ti allontani per accompagnare alla porta {0}. Peccato, c'era una bella canzone.</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
	<value>Stavi andando verso la porta quando ti sei fatto distrarre. Peccato!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GraveDiggerNotHome">
	<value>Gli omofobi decidono di insultare {0}, ma non lo trovano in pista...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger, {1}: wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFellWolves">
	<value>Gli omofobi decidono di insultare {0}, ma dopo essere usciti, {1} non trova più la prevendita e non può rientrare nella disco!</value>
  </string>
  <!--{0}: the wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFell">
	<value>Appena ti appresti a rientrare nel locale, noti {0} che vuole entrare ma non ha la prevendita, per cui lo cacci malamente. Dopo tutto non ti ricordi di averlo visto uscire.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerStumbled">
	<value>Hai sedotto e spezzato il cuore di {0}, ma mentre tornavi verso la pista sei inciampato sull'uscita e ora la gamba ti fa davvero male...</value>
  </string>
  <!--{0}: intended victim, {1}: actual victim-->
  <string key="KillerRandomKill">
	<value>Mentre andavi a sedurre {0}, inciampi e decidi di sedurre {1} perché è più vicino.</value>
  </string>
  <!--{0}: victim-->
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
	<value>Arrivi da {0}, solo per trovare la frociarola con lui! Dato il dolore alla gamba non perdi nemmeno tempo e torni indietro.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HunterFell">
	<value>Un altro turno inutile senza riuscire a cacciare uno di questi maledetti Bigotti! Frustrato, corri per il locale, senza accorgerti di essere arrivato all'uscita. Chiedi di rientrare ma non hai la prevendita e {0} non te lo permette. È ora di tornare a casa.</value>
  </string>
  <!--{0}: cult hunter-->
  <string key="HunterFellDigger">
	<value>Torni verso l'uscita e trovi {0} che ti chiede di rientrare nel locale, ma non ha la prevendita e non glielo permetti. Il Bestemmiatore non avrebbe dovuto sospettare di te...</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist-->
  <string key="CultFell">
	<value>Torni verso l'uscita e trovi {0} che ti chiede di rientrare nel locale, ma non ha la prevendita e non glielo permetti. Da quando i Bigotti provano a convertire il Buttafuori?</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who fell, {1}: grave digger-->
  <string key="CultConvertGraveDigger">
	<value>Mentre cercate {1}, {0} si dirige verso l'uscita. Ormai è troppo tardi, non può più rientrare e se ne torna a casa.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ChemistFell">
	<value>Mentre vai verso {0}, e ripensi alle posizioni che intendi provare, ti ritrovi fuori dal locale. Chiedi di rientrare ma non hai la prevendita e il Buttafuori non te lo permette. È ora di tornare a casa...</value>
  </string>
  <!--{0}: chemist-->
  <string key="ChemistFellDigger">
	<value>Torni verso l'uscita e trovi {0} che ti chiede di rientrare nel locale, ma non ha la prevendita e non glielo permetti.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotFell">
	<value>Ti sistemi il pacco e hai verso {0} alla ricerca di un po' di divertimento. Purtroppo, non finisce bene, visto che confondi l'uscita con il bagno e il Buttafuori non ti fa rientrare. È ora di andare a casa.</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellDigger">
	<value>A quanto pare il fato non vuole farti divertire. Non solo hai accompagnato le persone fuori per tutta la sera, ma ora trovi {0}, la Escort, fuori è non ha la prevendita. Devi farla andare via, niente divertimento per stasera!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotVisitDigger">
	<value>Cerchi {0} per tutto il locale ma non lo trovi... A quanto pare {0} è sta facendo la guardia all'ingresso!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GAFell">
	<value>La fortuna non è dalla tua parte. Volevi proteggere {0}, ma sei uscito dal locale e ora non hai la prevendita e non puoi rientrare. Tocca tornare a casa.</value>
  </string>
  <!--{0}: guardian angel-->
  <string key="GAFellDigger">
	<value>Torni verso l'uscita e trovi {0}, la Frociarola, che ti chiede di rientrare nel locale, ma non ha la prevendita e non glielo permetti.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ThiefFell">
	<value>Ti dirigi verso {0} per rubargli la personalità, ma per farlo esci dal locale e non hai la prevendita, quindi non puoi più rientrare... Peccato, devi tornare a casa!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellDigger">
	<value>Torni verso l'uscita e trovi {0}, la Gay senza personalità, che ti chiede di rientrare nel locale, ma non ha la prevendita e non glielo permetti. Se lo merita.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ArsonistFell">
	<value>Dovresti controllare meglio dove vai mentre fai le tue foto. Sei andato verso l'uscita e ora il Buttafuori non ti fa più entrare nel locale. Questo è quello che ti meriti per essere un Eg Geloso e pazzo!</value>
  </string>
  <!--{0}: Arsonist-->
  <string key="ArsonistFellDigger">
	<value>Ti distrai un attimo, e ti ritrovi {0} davanti. Dice di essere stato nel locale, ma tu non lo ricordo e non ha la prevendita per dimostrarlo. Lo devi allontanare. Peggio per lui, era sono un Ex Geloso...</value>
  </string>
  <!--{0}: person that died, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultFellPublic">
	<value>Ti distrai un attimo, e ti ritrovi {0} davanti. Dice di essere stato nel locale, ma tu non lo ricordo e non ha la prevendita per dimostrarlo. Lo devi allontanare. {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellPublic">
	<value>Mentre la Escort {0} tornava in pista dopo un attimo di divertimento, perde l'orientamento e finisce fuori dal locale. Purtroppo non ha la prevendita con sé e non può rientrare, deve tornarsene a casa.</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who died-->
  <string key="CultistFellPublic">
	<value>I Bigotti stavano cercando di convertire qualcuno, ma nella confusione della disco {0} è uscito per sbaglio e non aveva con sé la prevendita, per cui il buttafuori non lo ha fatto rientrare. Gli altri bigotti sono andati a cercarlo e non hanno convertito nessuno!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellPublic">
	<value>Forse il Gay Senza Personalità {0} stava provando a rubare alla persona sbagliata, o forse è stato il karma, ma mentre si aggirava per la disco per errore è uscito e ora deve tornarsene a casa, che peccato...</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(person) was (role)" to specify what kind of wolf-->
  <string key="WolfFellPublic">
	<value>Mentre si aggiravano per il locale, pronti ad insultare qualcuno, {0} si è allontanato dagli altri omofobi ed è uscito dal locale. Ora non può più rientrare. Peccato, {1}!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
	<value>Stavi facendo il tuo lavoro, quando il Playboy ha deciso di sedurti e spezzarti il cuore, e ti fa fuggire. Chi accompagnerà le persone all'uscita adesso?</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="SerialKillerSpotted">
	<value>Mentre ti aggiri per il locale alla ricerca della tua prossima conquista, noti il Buttafuori {0}. Seguendo il tuo istinto, decidi cdi fare due conquiste a questo giro!</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
	<value>Stai facendo il tuo lavoro, quando improvvisamente un omofobo ti insulta e ti fa fuggire!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpotted">
	<value>Gli omofobi si aggirano per la disco, quando notano quel bono del Buttafuori {0}. Prima ancora che possa notarvi, uno di voi lo insulta e lo fa fuggire dal locale.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
	<value>{0} non si è presentato in pista. Sarà ancora all'ingresso? Andate a cercarlo ma non c'è! Sembra che gli omofobi lo abbiano messo in fuga...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
	<value>{0} è sparito...  Sarà ancora all'ingresso? Andate a cercarlo ma non c'è! Sembra che il playboy gli abbia spezzato il cuore e lo abbiano messo in fuga...</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
	<value>Ex Geloso</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistQ">
	<value>Ammettere l'Ex Geloso? Attualmente: {0}</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistA">
	<value>l'Ex Geloso è ora {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
	<value>Burning Overkill</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillQ">
	<value>Ammettere Ex Geloso e Playboy nella stessa partita? La serata potrebbe essere un flop! 😈 Attualmente: {0}</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillA">
	<value>Piromane e Playboy nella stessa partita sono ora {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
	<value>Sei l'Ex Geloso. Come il Playboy, sei da solo in squadra. Ad ogni turno, puoi puoi fare una foto compromettente ad uno dei tuoi numerosissimi ex. Dopo che hai fatto almeno una foto potrai inviarla, facendo imbarazzare il tuo ex che fuggirà dal locale! Se in quel momento il tuo ex sarà in compagnia, anche la loro amica andrà via per dargli conforto. Vinci se rimani l'ultimo in disco.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
	<value>Sei l'Ex Geloso 🔥. Ogni turno, puoi scegliere se fare una foto compromettente ad un tuo ex o inviare le foto che hai fatto, facendo fuggire dalla vergogna i destinatari. Vinci se sei l'ultimo in serata.</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
	<value>l'Ex Geloso 🔥</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
	<value>Vuoi fare una foto o vuoi inviare le foto che hai fatto?</value>
  </string>
  <!--{0}: Piromane-->
  <string key ="ArsonistVisitKiller">
	<value>l'Ex Geloso {0} ha provato a fare una foto compromettente al Playboy, ma gli è stato spezzato il cuore.</value>
  </string>
  <string key="Spark">
	<value>Invia 🔥</value>
  </string>
  <!--{0}: persona la cui casa è stata cosparsa di kerosene-->
  <string key="Doused">
	<value>Hai fatto una foto compromettente a {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
	<value>Ti è stata inviata una foto compromettente, ma per fortuna la frociarola era con te e ti ha consolato. Chissà chi è il pazzo che te l'ha mandata...</value>
  </string>
  <!--{0}: persona salvata-->
  <string key="GuardSavedFromFire">
	<value>Mentre eri con {0} gli è arrivata una foto compromettente. Sarebbe fuggito per l'imbarazzo se non lo avessi consolato. Sei un'ottima amica!</value>
  </string>
  <!--{0}: persona di cui la casa è stata pulita dal kerosene del piromane-->
  <string key="CleanDoused">
	<value>Nessuno ha dato fastidio a {0}, ma ti è sembrato che qualcuno gli avesse fatto una foto imbarazzante, così sei intervenuta e l'hai cancellata dal suo telefono. Ottimo lavoro!</value>
  </string>
  <!--{0}: lista di persone morte bruciate-->
  <string key="Burning">
	<value>La musica si ferma e alcuni stanno piangendo e correndo via in preda alla vergogna. Non c'è niente da fare per consolarli.\nMancano all'appello:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
	<value>L'unico rimasto nel locale è l'Ex Geloso. Ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="Burn" isgif="true">
	<value>Hai ricevuto una foto di te molto compromettente! Fuggi per l'imbarazzo!</value>
  </string>
  <string key="Augur">
	<value>la Cassiera 🦅</value>
  </string>
  <!--{0}: ruolo non in partita-->
  <string key="AugurSees">
	<value>Come guardi la lista, un nome ti sembra familiare. Sembrerebbe che {0} non sia venuto alla serata.</value>
	<value>Secondo la lista {0} non è nella disco in questo momento.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
	<value>Sei la Cassiera 🦅. Ogni turno, guardi la lista e deduci un ruolo che sicuramente non è in serata. Non dedurrai mai lo stesso ruolo due volte.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
	<value>Sei la Cassiera 🦅 e come tale hai il potere di sapere i ruoli che non sono in serata!</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
	<value>La lista non ti fa più venire in mente niente. Questo può solo significare i ruoli non in serata sono finiti.</value>
  </string>
  <!--{0}: vittima scelta dai lupi, {1}: lupo morto dalle fiamme-->
  <string key="WolvesVisitBurn">
	<value>Gli omofobi vanno da {0}, ma all'improvviso fugge come una matta! Deciso ad insultarlo, {1} lo insegue ed esce dal locale. Certi omofobi sono più scemi di altri.</value>	  
  </string>
  <!--{0}: persona morta perché ha visitato una casa che bruciava, {1}: "(persona) era (ruolo)"-->
  <string key="DefaultVisitBurn">
	<value>{0} era in compagnia della sia amica quando questa ha ricevuto una foto compromettente, così l'ha dovuta seguire fuori dal locale per consolarla! {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: Lupo morto, {1}: "(Lupo) era (ruolo)" per specificare che tipo di lupo era-->
  <string key="WolfVisitBurn">
	<value>Gli omofobi hanno provato ad insultare qualcuno, ma l'Ex Geloso è stato più veloce di loro! Eppure {0} ha deciso di seguire la sua vittima fuori dal locale... {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
	<value>Nonostante tu non conosca l'identità del Versatile, sei sicuro che non commetterà mai più un errore del genere. Il Versatile ha abbandonato l'idea di sperimentare ed è diventato un noiosissimo gay!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
	<value>Solo {0} e {1} sono rimasti... Improvvisamente {0} ride, tira fuori il cellulare, ed invia un messaggio a {1}, che quando lo apre, scoppia a piangere e scappa!</value>
  </string>
    <string key="ArsonistTeamEnd">
    <value>Team Ex Geloso</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNotHome">
	<value>Sei andato a divertirti con {0}, ma non lo hai trovato!</value>
  </string>
  <string key="Validate">
  <!-- Usato per il bottone sul menu della selezione ruoli -->
	<value>‼ Convalida ‼</value>
  </string>
  <string key="Valid">
  <!-- Usato per il bottone sul menu della selezione ruoli -->
	<value>✅ Valido ✅</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigValid">
	<value>La configurazione dei ruoli è valida! È stata abilitata e verrà usata da ora in poi!</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInvalid">
	<value>La configurazione dei ruoli NON è valida! Per favore abilita più ruoli per permettere al bot di creare partite bilanciate!</value>
  </string>
  <string key="GroupIdleCount">
  <!-- {0} - Morti per AFK delle ultime 24 ore nel gruppo attuale -->
  <!-- This string is appended to the "IdleCount" string, make sure this string fits as next sentence after "IdleCount" -->
	<value> di cui {0} volte in questo gruppo</value>
  </string>  

  <string key="NewDGRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Sei diventato il Bisex. Prenderai il ruolo di {0} quando lascerà la festa.</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInfo">
  <!-- Info for translators: Look at the <string key="Valid"> for the bottom left button's text after the validation succeeded -->
	<value>Quali ruoli vorresti usare in questa serata?\n\nTutorial Configurazione:\n\n✅ = Ruolo abilitato\n❌ = Ruolo disabilitato\n\nDopo aver selezionato i ruoli, devi premere il bottone CONVALIDA in basso a sinistra per validare e abilitare i ruoli selezionati! Se non convalidi la tua selezione, questa sarà ignorata e verranno usati tutti I ruoli!\n\nSe disabiliti troppi ruoli, il bot non sarà in grado di creare una partita bilanciata e la convalida fallirà! In questo caso, basta abilitare più ruoli e riprovare a convalidare.\n\nSe la convalida va a buon fine, il bottone in basso a sinistra dirà ✅ Valido ✅ e la tua configurazione sarà utilizzata!</value>
  </string>
  <string key="EnableAllRoles">
	<value>Abilita Tutti</value>
  </string>
  <string key="DisableAllRoles">
	<value>Disabilita Tutti</value>
  </string>
  <string key="CHHuntedYou">
    <value>Il Bestemmiatore 💂‍♀️ è venuto da te, ha bestemmiato e tu te la sei dato a gambe! Non puoi sopportare di sentire certe cose!</value>
  </string>

  <string key="ExitAnonymousMode">
    <value>Non puoi usare questo bot come admin anonimo! Per favore, fai coming out, esci dalla modalità anonima (o chiedi all'admin che ti ha promosso di farlo) e riprova!</value>
  </string>
</strings>