<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Last updated on 12 September 2017 -->
<strings>
  <language name="Italiano - Blue Dimension" base="Italiano" variant="Blue Dimension" code="it" isDefault="false" owner="🐲Nebbyo🦋" />
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>Sembra che tu non sia all'interno del portale...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} ha aperto uno nuovo portale dimensionale ! Clicca Join per entrare nella Blue Dimension</value>
    <value>Una nuovo portale è stato aperto da {0}! Clicca Join se hai intenzione di rischiare la vita!</value>
        <value>{0} ha appena aperto un portale dimensionale, porta nella Blue Dimension! Sarai abbastanza coraggioso da cliccare Join?</value>
    <value>{0} Si sente pronto per aprire un nuovo portale! Lo seguirai? Riuscirai ad uscirne vivo? Usa Join!</value>
        <value>In Egitto una piramide sembra illuminare di una luce blu, un portale è stato aperto da {0}. Vuoi scoprire cosa si cela al suo interno? Clicca Join!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} , questo pazzo ha generato un portale blu distorto, cosa si cela al suo interno? Clicca Join per scoprirlo!</value>
    <value>Non è possibile, un portale distorto è stato aperto da {0}! Clicca Join per indagare sulla faccenda!</value>
        <value>È stato aperto un portale distorto da {0}! Cicca Join per unirti alla mischia di pazzi che ha intenzione di entrarci!</value>
        <value>{0} È un genio o un folle!? Ha creato un portale dimensionale distorto, che caos! Clicca Join se hai intenzione entrarci!</value>
        <value>{0} ha appena aperto un portale distorto! Clicca Join se sei abbastanza coraggioso per entrarci!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>Che schifo, nemmeno il portale ti vuole con sé, siamo al completo! Vattene reietto!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined" deprecated="true">
    <value>Cosa? Ti sei sdoppiato? Sarà un effetto collaterale del portale. Hai già premuto Join.</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto e il portale si chiuderà, per sempre?</value>
    <value>Solo 60 secondi rimanenti per entrarci! Clicca Join prima che sia troppo tardi!</value>
    <value>Hai ancora un minuto per entrare nel portale. Clicca Join.</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per cliccare Join!</value>
    <value>Il portale si sta chiudendo. {0} secondi! Clicca Join per unirti! </value>
    <value>Solo {0} secondi rimanenti per cliccare Join!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Ah, peccato! Qualcosa è andato storto. Il portale si sta chiudendo!</value>
    <value>Cosa?! Il portale si è chiuso e tutto è tornato alla normalità.</value>
    <value>Nessuno ha il coraggio necessario per entrare in questo portale a quanto pare, il tempo passa e il portale si è chiuso.</value>
    <value>Ridicoli questi umani! HANNO PAURA! Il portale si è chiuso!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Wow! Vieni catapultato in una dimensione a te estranea, i colori sono più vividi, alzi la testa e noti enormi farfalloni librarsi nel cielo velandolo, eppure, non è solo l’area circostante ad essere cambiata, cerchi quindi uno specchio d'acqua.</value>
    <value>Sei sbarcato in una dimensione stupenda, sembra tutto ok quindi ti incammini da solo alla ricerca di acqua! Una volta trovata ti ci specchi e...</value>
    <value>Farfalloni mistici, farfalloni mistici ovunque! Dalla gioia gridi ed un enorme farfalla psichica si inchina ai tuoi piedi, sembra volerti condurre da qualche parte, sali e sorvolando questo paesaggio selvaggio noti molte  specie a te sconosciute...</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Mi dispiace,il portale non ti vuole, fai schifo.</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} è entrato nel portale. {1}/{3} giocatori, {2} minimo.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto a Werebutterfly! Una nuova mod ideata da Nebbyo per favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Pazzo, non puoi scappare! SEI MORTO! Torna a marcire nella fossa!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} Non ha un briciolo di coraggio!</value>
    <value>{0} è andato e non ritorna più… nanananana!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} giocatori.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu abbia mai premuto JOIN!!! Premi join.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>Questa non è una risposta valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} Non ha resistito agli istinti omicidi ed ha deciso di partire all'inseguimento di {1} per far di lui carne morta in nome del Dio Farfallo Oscuro</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} Sceglie di costituire {1} al sacro concilio dei farfalloni perpetui.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
  <value>{0} È uno stupido stolto, ha osato non votare per due notti consecutive.  I Farfalloni del sacro concilio dei perpetui sono disgustati, decidono così di gettarlo in pasto alle blatte divoratrici a morire in Solitudine, una morte condita di terrificanti allucinazioni. Il corpo dell’umano: {0} viene in seguito denudato e farfallifisso di fronte alla folla aliena in visibilio.\n{1}</value>
  <value>{0} si è scordato di votare per due giorni consecutivi. I guardiani farfalli hanno ritenuto questa una grave mancanza di rispetto, rispedendo, perciò,{0} nella sua ubicazione originaria. Che fortuna! Oggi i farfalloni erano di buon umore.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Il tuo obiettivo in questa dimensione è finalmente raggiungibile! Sei un demone ora.</value>
    <value>Senti un formicolio attraversarti tutto il corpo! È il tuo momento ~oh ultimo demone~, Il Dio Farfallo Oscuro ti osserva, se nei precedenti atti hai giocato bene le tue carte non avrai problemi, se così non è stato ti auguro buona fortuna. Sei un Demone</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nL’Illuminato da LUI👳 è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>Provi un dolore immenso tutto d’un tratto, è come se una parte di te se ne fosse andata, soffri...  {0} È morto e LUI te lo annuncia ufficialmente, non sei più solo una ruota di scorta, datti da fare nuovo ILLUMINATO👳!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} è stato visitato da LUI che lo avverte che {1}  è deceduto. La ruota di scorta è il nuovo ILLUMINATO 👳!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>LUI è tornato e ti rivela che\n{0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Scegli con cura chi consegnare:</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Scegli con cura chi pedinare:</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>A chi vuoi sparare? {0} proiettili rimanenti</value>
    <value>Carichi la tua arma. Osservi il mirino e pensi... A chi  vuoi sparare? Ti rimangono solo {0} proiettili.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>A chi vuoi fare visita?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Chi vuoi scrutare?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi proteggere?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi sacrificare in nome del Dio Farfallo Oscuro?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Chi vuoi far fuori?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi ti ispira?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Chi vuoi convincere?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>Sii sicuro di parlarne con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Grazie al riflesso nell’acqua ti accorgi di un marchio sulla tua fronte,raffigura una farfalla nera, non hai idea di cosa si tratti ma qualcosa ti dice che è meglio non esporla. Ricavi una pezza dai tuoi abiti per poi indossarla come un vero ninja. Giovane Ninja segui la strada della verità!
Sei il MARCHIATO</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Appena arrivato in questa  deserta ma popolosa landa desolante un fascio di luce blu e bianca si proietta verso il basso da un'altezza ignota sopra le più alte catene montuose che tu abbia mai visto. Dopo essersi proiettato sopra di te, riscaldandoti, si sposta, lentamente, consentendoti di seguirla,  portandoti di fronte a uno specchio che  tocchi ingenuamente,una luce abbagliante ti mostra cosa sei diventato, ti apre gli occhi su tutto, devi salvare la tua gente! Il dna di molti avventurieri ed esploratori è stato alterato, come d’altronde anche il tuo… Quando sorgerá il sole, scegli con cura chi pedinare,il tuo nuovo strambo terzo occhio ti confermerà che i tuoi dubbi sono fondati. Verrete poi tutti convocati al sacro concilio dei farfalloni perpetui dove potrai dare una mano. Sei IL PEDINATORE MISTICO!
    </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Appena arrivato in questa nuova dimensione da bravo survivalista vai alla ricerca di un fiume o di un lago… Dopo ore di viaggio intravedi una strana pozzanghera molto profonda di colore giallognolo, non avendo altra scelta decidi di provare a bollirla e a berla scoprendo poi che si trattava di BIRRA! vai pazzo per la BIRRA! Inoltre è la tua unica risorsa quindi fai scorta per una settimana, essendo costretto a vagabondare per le nuove terre costantemente UBRIACO!</value>
    <value>Sei un UBRIACOne del cazzo, cosa ci fai in questa bellissima dimensione? Ti svegli con tutto l’alcool versato addosso
e vagabondi per le lande barcollante ammirando le enormi farfalle nel cielo, che disgrazia! Oh ! A quanto pare ti sei imbattuto in una pozzanghera decisamente profonda, assaggi il liquido al suo interno e shockato ti rendi conto che questo posto fa per te! Era birra...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sei appena sbarcato in questa dimensione, appena arrivato vedi dei tuoi coetanei umani rapire e torturare farfalle, mini balenottere spaziali, e altri esseri molto strani e colorati, senza esitare un attimo corri in loro soccorso eliminando ogni minaccia presente. L’organizzazione della  farfalla Blu ti ha visto proteggere i suoi sudditi e cittadini e ha deciso unanime di renderti un ELETTO, gli eletti sono esseri speciali in grado di proteggere, ogni notte, un essere della loro specie, se sceglierai un cattivone però, ahimè, rischierei la pelle... Cosa prevarrà? Il tuo senso della giustizia o il tuo spirito di sopravvivenza?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sei un fottuto cazzutissimo CECCHINO! Non sbagli un colpo! Sei venuto solo per portare le creature della Blue Dimension nella nostra dimensione e rivenderle al miglior offerente, in un attimo, appena sbarcato raccogli moltissimi alieni, non ne sbagli una. Una farfalla però ti raggiunge e ti rende consapevole dei tuoi errori tramite telepatia. Con te hai hai solo due proiettili e voglia di redenzione, decidi cosí di aiutare gli altri terrestri, a modo tuo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Una farfalla ti rapisce, tramite telepatia ti trasmette il vero significato dell'amore. L’AMORE È TUTTO, e ora lo sai, quando si fa notte grazie al tuo nuovo amore farfallone potrai spostarti e andare a caccia di giovani baldi a cui spiegare ciò che hai appreso per diffondere l'amoreeee. Sei L'AMOROSO/A!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Ti ritrovi nel bel mezzo del deserto quando ad un tratto ti imbatti in una bambina con delle ali di farfalla, ali nere, lei ti chiama e ti chiede di seguirla... Ti racconta la sua storia e… Poco prima di morire ti dona le sue ali, che, afferma, si illumineranno e ti renderanno un demone una volta che tutti gli altri demoni saranno passati a miglior vita, inoltre, ti avverte di nasconderti, poiché un uomo potrebbe carpire il tuo vero ruolo. Sei L’ULTIMO DEMONE.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Lo specchio d’acqua riflette delle anomalie! I tuoi occhi sono completamente neri, la tua vista è offuscata, la luce solare ti infastidisce, la tua pelle è più chiara e cosa più strana, HAI LE ALI! Maestose ali nere che ti consentono di volare, ma solo di notte, quando la tua vista funziona il triplo e il tuo olfatto il quadruplo. Ogni notte sentirai il bisogno di scegliere e sacrificare un uomo nel nome del Dio Farfallo Oscuro,  sei un DEMONE.</value>
    <value>Lo specchio d’acqua riflette delle anomalie! I tuoi occhi sono completamente neri, la tua vista è offuscata, la luce solare ti infastidisce, la tua pelle è più chiara e cosa più strana, HAI LE ALI! Maestose ali nere che ti consentono di volare, ma solo di notte, quando la tua vista funziona il triplo e il tuo olfatto il quadruplo. Ogni notte sentirai il bisogno di scegliere e sacrificare un uomo nel nome del Dio Farfallo Oscuro, sei un DEMONE.</value>
    <value>Lo specchio d’acqua riflette delle anomalie! I tuoi occhi sono completamente neri, la tua vista è offuscata, la luce solare ti infastidisce, la tua pelle è più chiara e cosa più strana, HAI LE ALI! Maestose ali nere che ti consentono di volare, ma solo di notte, quando la tua vista funziona il triplo e il tuo olfatto il quadruplo. Ogni notte sentirai il bisogno di scegliere e sacrificare un uomo nel nome del Dio Farfallo Oscuro, sei un DEMONE.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value > Sei appena arrivato nella Blue Dimension, ma stai già cadendo!!! Nel vuoto più totale senti delle braccia possenti strattonarti, ti volti e… Un viso familiare, un corpo tonico con delle bellissime ali celesti ti porta al di sopra del burrone, «Sei tu Neb.. ?» ti interrompe, per poi baciarti la fronte, il bacio ti manda in trance e quando ti risvegli sai che dovrai scegliere qualcuno, questo è il tuo scopo, lui tornerà e contro ogni legge e regola della blue Dimension rivelerà a te le vere intenzioni del selezionato
Sei l’ILLUMINATO.</value>
    <value >Una figura nebbiosa si avvicina a te, concedendoti la grazia più grande, il suo aiuto, l’istinto ti spinge ad abbracciarlo ma il suo corpo sembra possedere un aura che ti contrasta, facendoti cadere, svenuto prima di raggiungerlo sogni la sua calda voce che ti ordina di prendere una decisione, davanti ai tuoi occhi appaiono figure differenti, quando sorgerá il sole, dovrai sceglierne una e LUI ti illuminerá  mostrandoti il suo ruolo...Sei l’ILLUMINATO.</value>
        </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Ti avventuri nelle lande desolate della blue Dimension subito dopo lo sbarco, farfalloni ti atterranno accanto, ti guardano e se ne vanno disinteressati, ti senti snoobbato nonostante tu sia valoroso,coraggioso e spavaldo. Oh povero inutile AVVENTURIERO :(.</value>
    <value >Sei solo un povero AVVENTURIERO,l’unico tuo diritto divino è quello di essere convocato al sacro concilio dei farfalloni perpetui, sarai costretto a passare le tue giornate alla ricerca di cibo, scappando dagli strani esseri di questa dimensioni.</value>
    <value>In questo mondo pieno di farfalloni,demoni, personaggi strambi e balenotteri psichici tu sei solo un AVVENTURIERO, sei arrivato da poco e hai già rischiato di essere risucchiato come fossi semplice plancton dal padre di Nebbyo.</value>
    <value>Purtroppo sei solo un uomo, al contrario di altri nella Blue Dimension tu sei rimasto immutato. un povero uomo senza nessun potere.. Che peccato… ALMENO DATTI DA FARE AL CONCILIO! Sei un AVVENTURIERO.</value>
        </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value> Tua moglie ti ha lasciato, i tuoi figli ti odiano, ormai vivere per te non ha più senso, sei entrato nella Blue Dimension unicamente per morire, eppure i mostri sembrano non essere interessati a te, persino i farfalloni, creature clementi, sembrano snobbarti. Farti ammazzare è il tuo unico scopo.Sei un PAZZO SUICIDA.</value>
    <value>Sei un PAZZO SUICIDA. 
Sulla Terra non c'è spazio per tutta la tua follia quindi decidi di venire qui, nella Blue dimension con l’unico scopo di farti ammazzare nel modo più unico e originale possibile.</value>        
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >il Dio Farfallo Oscuro si presenta di fronte a te! Sa perfettamente il tuo nome, sa che eri un GIOCATORE d’azzardo, ti pone una domanda, ti chiede se avresti il coraggio di scommettere su una vita, se la vittima scelta morirà potrai diventare un demone e avere poteri soprannaturali, se perderai resterai tu, con i tuoi sensi di colpa per aver perso tutto nell’altro mondo. Scegli su chi scommettere - se morirá, diverrai un demone.</value>
    <value >Sei un figo GIOCATORE d'azzardo! Tanto figo che il Dio Farfallo Oscuro si presenta al tuo cospetto.  ti pone una domanda, ti chiede se avresti il coraggio di scommettere su una vita, se la vittima scelta morirà potrai diventare un demone e avere poteri soprannaturali, se perderai resterai tu, con i tuoi sensi di colpa per aver perso tutto nell’altro mondo. Rimani calmo finché il tuo modello sarà in vita... Se esso dovesse morire, ti trasformerai immediatamente in un demone! Scegli chi vuoi che sia il modello o lascia perdere e skippa. Testa, o croce?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Ti svegli in un altro corpo, la tua coscienza si è fusa con quella della farfalla superiora, il tuo scopo è quello di monitorare LUI e la/il sua/o prediletta/o ti verrà detto chi è il (vero) illuminato e potrai comunicarci per portarlo sulla retta via della farà brillante. Tutto qui.Sei la MADRE SUPERIORA.</value>
    <value >Sei un umano scelto da  LUI per seguire l’illuminato. Tu, e soltanto tu, potrai confermare chi è il vero illuminato. Prova a proteggere la sua identità e farlo sopravvivere fino a quando i nemici verranno sterminati! Sei la MADRE SUPERIORA</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Sei LA RUOTA DI SCORTA.
LUI ti parla dell’importanza della tua sopravvivenza ma ti dice anche di aspettare che muoia l’illuminato principale, beh sapere di essere una semplice ruota di scorta ti manda su tutte le furie. Quando (e se) il (vero) prediletto morirà, erediterai il ruolo di ILLUMINATO.</value>
    <value >Sei LA RUOTA DI SCORTA.
Odi aspettare e sapere di essere una semplice ruota di scorta ti manda su tutte le furie. Beh, quando (e se) il (vero) prediletto morirà, erediterai il ruolo di ILLUMINATO</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Sei il COLONIZZATORE, il tuo enorme carisma ti ha portato a credere di poter convincere ogni uomo e conquistare ogni donna con i tuoi ideali. Vuoi colonizzare questo mondo e governarlo come più ti va, ogni notte ti aggiri per la Blue Dimension alla ricerca di persone vuote e senza uno scopo pronte a seguire il tuo sogno folle. Tu sai bene che infondo, guerra e colonizzazione fanno parte del DNA dei terrestri, non conosci termini come bene o male per te esiste solo il tuo obiettivo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Sei stato scelto dai farfalloni per dare la caccia a quegli stolti colonizzatori che vogliono rendere il paradiso delle farfalle uno zoo, pieno di scimmioni appena evoluti! Devi fare di tutto per dargli la caccia, spremiti  le meningi e scegli il bersaglio giusto, mi raccomando! attento ai demoni.Sei il PURIFICATORE!</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value>SIETE STATI CONVOCATI AL SACRO CONCILIO DEI FARFALLONI PERPETUI! ...\nOgnuno ha {0} secondi per votare!</value>
    <value>SIETE STATI CONVOCATI AL SACRO CONCILIO DEI FARFALLONI PERPETUI! ...\nOgnuno ha {0} secondi per scegliere chi verrà eliminato!</value>
        </string>
  <string key="DayTime" >
    <value>È giorno. I tre soli picchiano forte.Hai  {0} secondi per sfoderare il tuo asso nella manica, per spremerti le meningi o per pianificare qualcosa, se non hai un piano sarà difficile.</value>
    <value>La notte è finita, e i soli sono sorti. Avete esattamente {0} secondi per pensare a chi dovrà essere nominato al sacro concilio dei farfalloni perpetui.</value>
    <value>Con il sorgere dei tre soli, termina la notte. Ora tutti gli esploratori hanno {0} secondi per pensare al da farsi.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <value>Il buio è calato. Ognuno si dirige verso il proprio rifugio, stremato e spaventato, chi verrà eliminato? Chi è che finge di essere ancora umano?. Beh, per  tutti i notturni: avete {0} secondi per scatenarvi, andateci piano!</value>
    <value>I soli sono tramontati e la Luna è alta in cielo. Ognuno torna nel proprio rifugio, esausto. Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte! Mi raccomando, andateci piano.</value>
        </string>
  <string key="LynchKill" >
    <value>Gli esploratori hanno nominato {0} e senza esitare i farfalloni lo spediscono su di un pianeta deserto, a morire di fame e sete.\n{1}</value>
    <value>Dopo attente riflessioni, gli esploratori hanno deciso. I farfalloni prelevano quindi {0} e lo spediscono in pasto agli squali spaziali.\n{1}</value>
    <value>I terrestri hanno deciso, tra incertezze e paure. {0} sarà consegnato ai farfalloni, loro sapranno cosa farne.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value>Incapaci di trovare un accordo su chi consegnare, Gli umani vengono teletrasportati frustrati e amareggiati nei loro rifugi, in attesa di un'altra notte d'ansia e sconforto...</value>
    <value>La folla di umani, con idee opposte su chi consegnare, torna delusa come per magia nei rispettivi rifugi, in attesa di un'altra notte di angoscia e preoccupazioni...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value>Nessuno ha avuto il coraggio di votare! Qualcosa mi puzza, nessuno verrà consegnato stanotte.....</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >




    <value>È mattina e il farfallo viaggiatore viene da te a consegnarti un messaggio, {0} è stato brutalmente fatto fuori.. Nella foto noti {0} sventrato malamente, con il terzo occhio fuori dall'orbita. IL PEDINATORE MISTICO è morto.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value>Si levano i  soli  e per la disperazione di tutti, il farfallo viaggiatore consegna una foto... impiccato su un lungo tronco nero c'è {0}, l'eletto.</value>
    <value>Vi svegliate tutti di colpo, versando una lacrima..  Il Farfallo messaggero porta una foto di {0} l'eletto, mutilato senza pietà dai demoni.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value>Un colpo di pistola vi sveglia. {0} è stato eliminato dai demoni, la foto del farfallo messaggero lo conferma (devo dire che è morto in una posa da film epico). Avete perso il cazzutissimo cecchino.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >E' l'alba ormai, Gli umani si svegliano con il cuore in gola, quando LUI soffre soffrono tutti in questa dimensione, la foto del farfallo messaggero mostra {0} devastato brutalmente. I demoni odiano particolarmente chi entra a contatto con i Farfalloni dal sangue blu, l'illuminato👳 è morto.</value>
    <value >Svegliandosi, gli umani sentono un'aria cupa e pesante. Una foto mostra i resti di {0}. L’illuminato👳 è morto.</value>
        </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value > Il farfallone messaggero sembra particolarmente allegro oggi: {0} l’ubriacone 🍻 è morto, sappiate che le tossine presenti nell’alcool di questa dimensione sono come acqua santa per demoni...</value>
    <value >Il farfallone messaggero sembra essere in ritardo oggi, quando arriva sembra più allegro del solito. Ti porge la foto di {0} eliminato in una pozzanghera giallognola.\nl'Ubriacone🍻 è morto</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <value >Non appena i soli sorgono,puntuale, il farfallone messaggero ti porta una foto. In questa è presente il corpo di {0}  farfallifisso... l’illuminato è morto???!</value>
    <value >Appena si fa giorno, un bizzarro farfallo arriva e ti consegna uno scatto raffigurante {0}  farfallifisso sopra un enorme montagna! Che fosse l'illuminato???</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value>Il farfallone ti porta la foto di {0} fatto a pezzi su di un meraviglioso campo fiorito ora “dipinto di rosso”.\n{1}</value>
    <value>Un'altra notte di terrore è finita. {0} è morto. Te lo conferma la foto del farfallone messaggero.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Oh cosa accade? Una farfalla nera ti consegna la posta, aprendola una foto cade a terra, questa raffigura {0} con la capoccia mozzata, un umano è stato eliminato. Aprendo la posta noti anche una lettera con su scritto: “Io faccio il mio lavoro, un uomo vuole colonizzare questo mondo, sono stato scelto per fare fuori lui e tutti i suoi sottoposti, oggi ne ho terminato uno, non ringraziatemi…” Un colonizzatore è stato eliminato dal purificatore! Che stile!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Il giorno successivo gli umani non ricevono visite dal farfallone. Che sollievo! - sembra che non ci sia stato nessun attacco fatale la scorsa notte.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Senti una strana aria, il silenzio cala improvvisamente su tutta l’area circostante quando al tuo cospetto si palesa un demone. Questa apparizione fa illuminare la tua farfalla che si scalda e brucia la benda che prima la celava. La trasformazione è completa.</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri demoni sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >{0} è stato avvicinato da alcuni demoni....  Eppure a quanto pare era un umano marchiato, la sua farfalla si è illuminata ed è diventato un demone! Oggi niente pappa, ma almeno avete un nuovo compagno. Date il benvenuto al nuovo arrivato!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >Oh no! I demoni ti hanno rapito e portato al cospetto del Dio Farfallo Oscuro, che onore, peccato che in un batter d'occhio abbia risucchiato la tua energia vitale lasciando ai demoni i tuoi ossicini.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Oh no! {0} era un ubriaco! Le tossine presenti nell'alcool ti hanno stordito! non potrai attaccare la prossima notte...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Hai provato a proteggere un demone! Che fingendosi un umano ha aspettato ti distraessi per mutilarti senza pietà...</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Hai salvato la vita di {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >Chiacchieri tutta la notte con {0} che non è stato attaccato, la prossima notte salverai qualcuno! .</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Hai deciso di vegliare  su {0}, che però, stranamente, non era a casa!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Sei stato protetto dall'eletto che ha combattuto il nemico con grazia illimitata. scacciando così, il misterioso attaccante...</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <value>L’amoroso ha deciso di prendersi una pausa durante la notte sbagliata. I demoni hanno banchettato con {0} e il suo farfallone.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Strano... {0} non era a casa! Niente sacrifici stasera...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Hai fatto visita in volo col tuo farfallone a  {0} per trasmettergli il vero significato dell’amore, ma ti sei trovata davanti una brutta sorpresa.  Era un maledetto demone, sei morto/a.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0} ha fatto visita alla casa sbagliata questa notte! E pensare che aveva solo intenti amorosi… I suoi resti sono stati fotografati per bene dal farfallone messaggero... che tristezza :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >{0} ha fatto visita a {1}, pronta a trasmettere amore ed a ridurre lo stress dell’interlocutore. Ma ha trovato un demone intento a sbranare {1}! Fulmineo, il demone si gira verso {0} e divora il suo farfallone, spezzando poi il cuore all’amoroso. {0} è morto/a.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Arrivi in volo da {0}, e con una maschera per proteggere la tua identità (e non farli innamorare tutti) ci conversi per tutta la notte, l’amore è una cosa bellissima che non stanca mai.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Era abbastanza scuro e non hai potuto vedere bene, eppure hai sentito benissimo le cazzate che sparava quello strano individuo sull’amore e quant'altro.Comunque non hai opposto resistenza,  sei fin troppo educato.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Hai beccato {0} mentre investigava, con la lente in mano e quello schifoso terzo occhio fluttuante fuori dall’orbita! Direi che si tratta di un pedinatore mistico!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Le tue indagini hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >Sembra che una notte a parlare con l’amoroso/a abbia giovato a {0}! Il cecchino ha avuto la sua vendetta. {1} è morto</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >Il cazzutissimo cecchino prende la mira e… BOOM, spara, non sbaglia mai un colpo! Gli umani ricevono un insolito messaggio da parte di {0} che afferma di aver sparato a {1} con allegato un selfie super swag in posa con i resti del deceduto. In seguito il farfallone messaggero conferma.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >Il Dio Farfallone Oscuro regnerà!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value>I demoni hanno conquistato ogni singolo pianeta della Blue dimension!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
  <value>Gli umani sono sopravvissuti! Vengono accolti come eroi dalla popolazione locale che li vizia e gli insegna i segreti della Blue Dimension...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value >Avete consegnato il pazzo suicida che viene trasportato su un pianeta dove le emozioni negative vengono amplificate e convertite in energia,purtroppo la sua follia è devastante e spazza via ogni cosa!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Umani rimasti vivi, ruolo e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} sceglie di provare a conversare e convincere {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per conversare a {1}... ma, ahimè era Il purificatore! {0} è morto!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a convincerti che i suoi ideali fossero validi...  Eppure la tua freddezza ha avuto la meglio, l'hai ucciso così, con un rapido fendente della tua spada. Un colonizzatore è morto... {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Hai avuto una bella conversazione con un uomo veramente brillante, sai cosa fare ora! Sei uno di “loro”. Ogni notte, avrai la possibilità di conversare con un altro umano per trasmettergli i suoi ideali.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Colonizzatori: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} ha aderito alla squadra di colonizzazione!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per far visita a {1}... ma nessuno era in casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >I demoni sono morti,voi colonizzatori vi fingete buoni e come accadde a Troia vi fate invitare al cospetto dei farfalloni per poi eliminarli e regnare su questa dimensione.I Colonizzatori dominano!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Hai dato la caccia a {0}, ma era già morto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Fai visita alla casa di {0}, e lo cogli a pianificare chissà cosa... Sfoderi così la spada per fendere l’avido colonizzatore.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Hai fatto visita alla casa di {0}, ma non hai notato nulla di strano. Non era un colonizzatore, perciò te ne ritorni nel tuo rifugio pensante...</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Il modello di {0} è morto! Adesso è un demone!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} è morto! Sei diventato un demone! I tuoi nuovi alleati sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>un coraggioso Avventuriero👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>un povero Ubriacone🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>L'Amoroso 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>l’Illuminato da LUI 👳 </value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>L’Ultimo Demone 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>l'Eletto👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>ll  Pedinatore Mistico🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un Demone 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Il Marchiato 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Il Cecchino Cazzuto🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>il Pazzo Suicida👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>il Falso Illuminato Misterioso 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Il Giocatore D’azzardo👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>La Madre Superiora 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>La Ruota Di Scorta🙇 </value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>il Colonizzatore👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Il Purificatore💂</value>
  </string>  
 <string key="RanAway">
    <value>👻 Corpo disperso</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Defunto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Presente</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Giocatori in vita</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un Rettiliano👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sei un rettiliano. Hai sempre vissuto in mezzo agli umani sotto mentite spoglie governando il mondo da dietro le quinte, sei in questa dimensione per aiutare gli umani a fuggire dal portale o a conquistarlo, sei pronto ad unirti a chiunque sia nemico dei farfalloni (farfalloni di qualsiasi tipo). Piramide con l’occhio, i cosiddetti rapimenti alieni, Loch ness, Santo Graal beh... Ci siete voi dietro tutto ciò: un'organizzazione segreta che governa il mondo, se ci sono altri Rettiliani lo avvertirai grazie ai tuoi poteri psichici.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Al risveglio degli umani, viene ritrovato il corpo di {0} con il suo cappuccio nero ancora in testa e il sangue verde sgorgante dalle ferite. Uno dei Rettiliani👷 è stato ucciso dai demoni! E il farfallone messaggero lo conferma consegnando foto nauseabonde.</value>
    <value>Appena sorgono i soli, si ritrovano i resti di {0}, sbranato dai demoni senza pietà. A quanto pare i suoi sogni di dominare il mondo finiscono qui. Uno dei Rettiliani👷 è morto! Il Farfallone messaggero conferma il decesso.</value>
    <value>Le foto del farfallone messaggero sono più Gore e nauseabonde del solito, si intravede il corpo pieno di morsi e graffi di {0}, una figura sinistra incappucciata con la coda mozzata, immerso in un lago di sangue verde. Uno dei Rettiliani 👷 è morto!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Gli altri Rettiliani sono: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Il vostro membro più nuovo si reca nel rifugio di {0} per soggiogarlo, ma trova invece una grotta sotterranea malmessa, sangue  e piume nere sparse per tutto il corridoio...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Ti introduci nel rifugio di {0} per mangiarlo, ma improvvisamente incontri un'alta oscura figura, armata fino ai denti. È l'eletto. Combattete a lungo ma sei costretto a tornare a casa sconfitto.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Spedite {0} per soggiogare {1}, ma la sua mente era fin troppo chiusa, non siete riusciti a convincerlo :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>{1}, un giocatore con il nome di {0} e' gia' entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ti rechi nel rifugio di {0} per parlargli di amore... Il tuo interlocutore sembrava non poco interessato a quanto avevi da dirgli. Mentre conversi, ti accorgi di strane carte, fogli con mappe e quant'altro sparse per tutto il rifugio... Inoltre noti con molta sorpresa che l’individuo era un oratore niente male!...</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che il farfallone era particolarmente confuso non aveva foto con sé ma un semplice messaggio “ {0} non si trova più in giro…beh sarà morto. Chissà chi l’ha ucciso... ” </value>
    <value>{0} è morto. Te lo dice il farfallone messaggero, senza però portarti alcuna foto...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Cavoli... {0} si è scollegato dalla rete psichica questa mattina... Chissà dove sarà andato? </value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Pregare il dio Flee di lasciarti scappare è del tutto inutile!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' defunto</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' nella B.D.! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames" deprecated="true">
    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue" deprecated="true">
    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @greywolfdev  per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames" deprecated="true">
    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue" deprecated="true">
    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Non ci sono partite in corso. Cominciane una con /startgame o comincia una partita Chaos con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono usare questo comando. Chiedi al creatore o ad altri admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento (automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin" deprecated="true">
    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} E' gia' un admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} Non e' un admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet" deprecated="true">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
        <value>Non c'è l'illuminato!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
        <value>È scaduto il tempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Appena sbarcato in questa dimensione alquanto bizzarra ti avventuri in una grotta buia che intendi usare come rifugio, ad un certo punto si mostra ai tuoi occhi una farfalla gigante incatenata, questa ti dona dei poteri,  poteri che ti conferiscono il dono di unire due soggetti come fossero sigillati, come fossero un'unica entità in due corpi differenti. Li puoi unire a tal punto che se uno di loro morisse morirebbe pure l’altro. Sei ora l’Uomo Dei Sigilli.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Sei un noto mimo in Francia, le tue abilità sono conosciute in tutto il globo, soldi, fama, donne...Tutto questo non ti bastava, volevi riassaporare l’adrenalina e il brivido che hai provato quando ti sei esibito per la prima volta davanti a un grande pubblico, decidi così di entrare nello strano portale che in quel momento era apparso di colpo sulla Terra. Una volta entrato e arrivato nella Blue Dimension noti con molta sorpresa di essere diventato minuscolo, quasi microscopico, una strana creatura verdognola dotata di ali e super veloce si fonde a te rendendoti un essere in grado di assimilare energia vitale da altri umani (un parassita del cazzo) devi solo decidere a chi rubare l’energia, ah e… non ti basta rubarla dovrai anche far sì che muoia o sarai tu a perire. Se questo morirà potrai addirittura impossessarti del suo DNA e diventare il suo sosia spiccicato. Sei il PARASSITA</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sei un umano BURBERO. Non ti fidi di nessuno, hai deciso di entrare nel portale  perché il tuo scopo è quello di conoscere tutte le armi dell’universo, non ti separi mai dalla tua Desert Eagle e sei duro a morire. Combatti bene perché da bambino i tuoi genitori ti abbandonarono in mezzo alla giungla. Prima di morire potresti addirittura riuscire a sparare un colpo, questo a seconda dell'entità e il numero dei nemici.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sono millenni che ti trovi in queste terre, conosci il segreto dei farfalloni blu,sai che non sono quello che gli umani credono. Fuggito di recente dalle loro prigionie il tuo unico scopo è quello di far morire tutti e distruggere il portale una volta per tutte, le sorti della Terra sono nelle tue mani. Non puoi sbagliare un'altra volta… Sei l'umano errante.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Sei arrivato da pochissimo in questa terra, durante la tua prima nottata ti appare sogno una strana figura, presente ad intermittenza, come fosse oscurata. Questa si presenta a te come l’uomo dei sigilli spiegandoti cosa avverrà d’ora in poi... La tua espressione cambia, d’ora in poi avrai un amico che non potrà separarsi da te per nessun motivo al mondo :).  Il tuo obiettivo è rimanere entrambi vivi. Se uno di voi due muore, l'altro morirà come conseguenza del sigillo. Il tuo compagno di sigillo è {0}.</value>
    <value>Il sigillo ti ha colpito! La tua vita è ormai destinata a far sopravvivere te e quel parassita di {0}! Se muore, condividerai il suo destino. Se riuscite a sopravvivere fino alla fine, sarete entrambi vincitori come portatori di sigillo.</value>
 </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Il gruppo di umani ha deciso di consegnarti! Ma tu non ci stai, non vuoi morire per quegli stupidi uomini che non sanno nemmeno riconoscere un povero uomo burbero, che rabbia! GUARDI CON INTENSITÀ LA TUA DESERT EAGLE… chi sceglierai di portare con te nella tomba?</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} Osserva la sua arma con un'espressione estremamente intensa per così tanto che il tempo a sua disposizione termina e… beh i farfalloni lo spediscono in un mondo che possiede una forza di gravità tremendamente INTENSA a morire schiacciato ed infine… Esploso. </value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} Estrae con decisione la sua Desert, guarda alla folla… È così burbero il suo sguardo… Ed è triste vedere un uomo burbero inerme... Beh oltre che burbero aveva anche un cuore d’oro, ha deciso di non sparare per non rischiare di eliminare un suo coetaneo umano. </value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Mentre {0} svanisce lentamente nella foschia del teletrasporto tira fuori una pistola, la carica, prende la mira e preme il grilletto, sparando a {1} giusto prima che il teletrasporto termini il suo processo di trasferimento. {1} cade a terra, senza vita. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Stai per andartene! Nei tuoi ultimi istanti di vita, Hai l'occasione di sparare a qualcuno... Sbrigati!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} è morto prima di rendersene conto e poter tirar fuori la sua pistola, immerso in un intenso e burbero bagno di sangue...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Mentre {0} è steso per terra, ansimante nei suoi ultimi attimi di vita, non riesce a decidere a chi sparare... e accetta il suo triste destino.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>In fin di vita, {0} cade... Ma non senza afferrare la Desert Eagle e sparare a {1}, che si becca il proiettile precisamente in mezzo alla fronte. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} si intrufola in un rifugio. Era il rifugio di {1} ! Una volta entrato la prima cosa che nota è il silenzio, un silenzio tombale che viene interrotto dalle urla furiose dell'errante, il colonizzatore viene immediatamente ucciso da un singolo e letale colpo.</value>
    <value>I colonizzatori mandano {0} per convincere {1}, ma invece il cadavere di {0} esce volando giù da una montagna esplodendo in un mistico mix di colori sconosciuti. {0} è morto...</value>
 </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>I demoni hanno provato ad attaccare il burbero la scorsa notte, ma lui è brutto e  cattivo ed è perciò  riuscito a portarsene uno con sé nella tomba! {0} è morto (Lupo 🐺) </value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>I demoni hanno provato ad attaccare il burbero l'ultima notte, ma il burbero è riuscito a uccidere il demone🐺 {0} con la sua fidanzata Desert Eagle. Argh.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>I demoni hanno provato a divorare l'errante! Beh lui era pronto ad eliminare chiunque! {0} è stato ucciso nello scontro!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Sembrava una notte tranquilla per {0}, ma non lo è stata. Il giorno seguente al sorgere dei soli si presenta il farfallone messaggero, questo conferma che {0} è stato eliminato, sul suo petto è stato inciso “oy bben!” e sulla sua fronte “muori’. L’errante ha colpito ancora! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Hai provato ad eliminare {0} ma un giovane eroe ti sfida, ti sei scontrato con l'eletto a lungo, costui però ha i poteri dei farfalloni dalla sua.  Niente da fare stasera, nottataccia...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>I coloni mandano {0} per soggiogare {1}, ma invece un colpo suona rumoroso e il corpo di {0} esce dalla finestra volando, tagliato in 6 parti! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Hai provato a proteggere l’errante, eppure non ti è sembrato molto d’accordo, ti osserva a lungo in silenzio, e dice “So che la tua anima è pura, pur io sono stato un eletto” versa una lacrima e senza lasciarti rispondere sì scaglia contro di te eliminandoti...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Sei volato fino al rifugio di {0}, per conversare di amore. Tutto sembra andare alla grande finchè {0} interrompe un tuo discorso: “Sei solo sotto ipnosi” dice, uccidendoti con un singolo colpo...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value> {0} ha migliaia di discorsi da fare sull'amore e quant'altro ma l’errante non ha tempo per certe bassezze e decide di eliminarla.</value>
    <value>Al risveglio degli umani, Viene mostrata la foto del corpo di {0} disteso per terra, senza vita. È stata pugnalata al petto. Una scritta fa intendere che l'errante è ancora in giro. {0} è morta.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Il parassita {0} si è ora trasformato in un Rettiliano, unendosi alla tua linea pisichica!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} è finalmente morto, e tu ti trasformi in un Rettiliano. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Il parassita {0} oltre ad essersi impossessato del suo corpo ha iniziato a condividere i suoi ideali divenendo un colonizzatore, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} è morto, e tu assumi le sue sembianze. Inoltre senti lo strano bisogno di conquistare questa dimensione. I tuoi coetanei (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Il parassita {0} è ora diventato un Demone, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un demone. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>L'ultima persona in vita è l’umano errante! Ha vinto</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Chi vuoi uccidere stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Qualcosa si spezza, {0} è morto, {1} accorre per vedere il suo cadavere e inizia a sgretolarsi fino a divenire polvere. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Chi vuoi sfiancare fino alla morte?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Chi vuoi che siano i condannati al sigillo? Scegli il primo umano</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Riguardo il sigillo, chi scegli come secondo condannato?  </value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Il Burbero (e la sua Desert Eagle)🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>L’uomo dei sigilli🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>L'errante🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>il Parassita🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sei diventato un meraviglioso giocatore d’azzardo, quanti impicci. Il suo modello era {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value> Nella posta del farfallone messaggero c’era una foto rappresentante il corpo senza vita di {0},  sparato varie volte in tutto il corpo. Sembra che abbia provato a visitare il burbero! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura incappucciata ha provato a portarti con sé nella sua organizzazione. Non hai ceduto.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>Il sigillo vi ha dato alla testa!? I due vincolati hanno messo la loro squadra sopra tutto il resto scegliendo di sopravvivere  soli soletti... </value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Sorgono i soli e gli ultimi due sopravvissuti vengono teletrasportati in una landa desolata: {0} vede {1}, ci si avvicina lentamente e sorride, finalmente ce l’ha fatta, dopo gli umani toccherà alle farfalle, l’errante fruga nel suo zaino e mentre lo fa noti un dispositivo, simile ad una bomba…Estrae infine una lama che usa, per uccidere {1}. L'errante sopravvive… Cosa accadde dopo? Leggenda!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Tutti gli umani nella Blue Dimension sono morti....  Non c'è più traccia dei terrestri ad eccezione dei  loro corpi rimasti a terra. Nessuno ne è uscito vinto...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>I soli sorgono, {0} e {1} si trovano per caso in un villaggio alieno. {0} estrae la sua lama e tenta di avvicinarsi  a {1}. {1} però  sfodera la Desert Eagle e spara in faccia a {0}. Come {0} cade a terra, riesce ad azionare uno strano dispositivo che scava la terra fino a raggiungere il suo nucleo ed esplodere portando con sé tutto il pianeta, beh è inutile, {1} è morto e del pianeta non rimane che il ricordo nelle menti dei farfalloni sopravvissuti. </value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei giá abbonato al servizio aggiornamenti di {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato abbonato al servizio di aggiornamenti eventi soprannaturali su {0}. Verrai aggiornamento appena succederà qualcosa di strano. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>TG (edizione straordinaria). Una strana luce blu è stata identificata nei pressi di X, sarai tra i coraggiosi che andrà a controllare? {0}</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi un essere ultradimensionale ha scelto  al tuo posto: {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vittorioso</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Sconfitto</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value> {0} è stato ritenuto responsabile di non aver votato {1} volte nelle ultime 24 ore. Il concilio dei farfalloni perpetui è inorridito</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di linciare i lupi! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei il veggente. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere il veggente, i lupi proveranno a mangiarti! Nota: Potresti non essere Veggente ma Folle, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive l'Osservatore, saprai di essere il vero Veggente.\nTraditore🖕: Lo si può scrutare come Lupo🐺 o come Contadino👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di mangiare qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono lupi, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi l'ubriaco, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dalla sbronza! Se attacchi il maledetto, diventerà un lupo come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come prostituta, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono lupi(o killer) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un lupo(o serial killer), verrai ucciso. Se visiti il giocatore che i lupi stanno sbranando, verrete uccisi insieme. Però, se scegli un giocatore, e i lupi scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei solo un ubriacone! Da ubriaco, sei come un normale villico. Ma se venissi sbranato la notte dai lupi, tutto il tuo alcol nel sangue li farà ubriacare e dovranno stare fermi una notte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come maledetto, sei come un normale villico... finchè i lupi non cercano di sbranarti. Se venissero a casa tua, dopo il morso diventerai un lupo come loro! Nota: Finchè i lupi non ti mangiano, la tua fazione è con i contadini, e vincerai con loro nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei un bastardo traditore. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti i lupi, ti trasformerai in un lupo, pronto a uccidere i vecchi alleati contadini di notte! Nota: Finchè non ti trasformi, il tuo team è con i villici. Ti conviene quindi cercare di uccidere i lupi. Se il veggente ti scrutasse, Potrebbe identificarti sia come Lupo🐺, sia come Contadino👱.(50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei l'Angelo Custode! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un lupo, avrai il 50% di probabilità di essere mangiato. Se scegliessi il killer, verrai accoltellato alle spalle senza accortertene (100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Tu vecchio volpone.. Di giorno, avrai l'occasione di investigare gli altri giocatori. Usa questo saggiamente però, visto che c'è il 40% di probabilità che i lupi ti vedano investigare</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Artigliere, avrai due proiettili d'argento all'inizio del gioco. Di giorno, avrai l'occasione di sparare ad un'altro giocatore. Dopo lo sparo, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attento però, hai solo 2 proiettili e i lupi vorranno sicuramente mangiarti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Il Conciatore! Il suo obiettivo è semplice: Farsi Linciare. Se il conciatore riesce a farsi linciare. VINCE. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce a farsi linciare: perde. Non vince con i contadini</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un povero Folle che crede di essere il Veggente.... Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale in partita. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in partita. Se vedete un ruolo, sarà in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Satanista, il tuo obiettivo è convertire tutti gli altri giocatori (tranne i lupi) Al tuo culto. Se a fine partita, tutti i giocatori sono Satanisti, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \n Sosia: 0% Finchè rimane sosia, è impossibile da convertire \n Veggente 40% Il veggente è il più difficile da convertire \n Angelo 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Maledetto 60% \n Investigatore 70% \n Prostituta 70% Come l'angelo, se non è casa, non potrete convertirla \n Cacciatore 50% Avrai il 50% di convertire il cacciatore. Se fallite, C'è il 50% che vi spari.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i Satanisti. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti satanisti sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono satanisti, li ucciderai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Bimbo Ribelle, Alla prima notte, sceglierai il tuo genitore. Se morisse, ti trasformerai in un lupo. Nota: Finchè non ti trasformi, vincerai con i contadini, nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale villico. Nel caso il Veggente morisse, ti trasformerai nel suo sostituto. Nota: Se sei in partita, implica che c'è un vero "Veggente" in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il veggente (quello vero, non il folle). Se morisse e il Sosia oppure l'Apprendista Veggente prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi veggente e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Massoni è semplice: sanno chi sono gli altri Massoni dato che partecipano a delle riunioni segrete del villaggio. Se sono da soli, sono semplici villici.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, erediti il suo ruolo \n Nota: Se il giocatore viene convertito ai satanisti, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano bimbi ribelli e il loro modello è morto, diventerai un lupo. Sennò, erediterai il loro modello.\nI satanisti non possono convertire il Sosia (ma possono dopo che il sosia cambia ruolo) E - Il sosia NON può vincere a meno che si sono trasformati. Se a fine partita, il Sosia non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale villico. Questi due diventeranno follemente innamorati e se uno dei due muore, l'altro morirà. Nota: gli amanti sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se gli amanti sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se gli amanti sono di due team diversi(esempio: lupo + villico), e un team vince (esempio: lupi), anche l'amante (esempio:villico) vince. \n TL;DR Se tutti e due gli amanti sono vivi a fine partita, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo vendicativo, col grilletto pronto. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che la paranoia ti possiede e tu gli spari. \nSe I lupi ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno di loro. Sennò, avrai la chance di sparare a qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi dei lupi, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un lupo, il cacciatore ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni lupo in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Lupi= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti lupi, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.        \nSe I satanisti provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il serial killer è un giocatore solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: amanti). Come serial killer, puoi uccidere CHIUNQUE: Lupi, cacciatori, artiglieri, angeli, qualunque cosa. Se I lupi provano ad attaccarti, ne ucciderai uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para ha creato werewolf, sia lodato! Ecco il suo nickname se vorrai contattarlo: @Para949.</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Gli umani sono rimasti in ballo per {0}</value>
        </string>
  <string key="Day">
<!-- Day -->
    <value>Giorno {0}</value>:)
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato🦋</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi scritto🦋! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nMessaggi per secondo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>🦋Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Annulla</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostra o nascondi i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il Folle in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Folle come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il Conciatore in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Conciatore come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Satanisti in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Satanista come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l'ultima lista  disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Sei entrato con successo nella Blue Dimension {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
   <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Eri un telecronista sportivo sulla Terra, purtroppo la tua carriera è in continua discesa e i tuoi problemi con l’alcool ti hanno portato lontano dalla famiglia, scegli perciò di divenire giornalista e di  entrare nella Blue Dimension per portare al mondo lo scoop più importante di sempre: UNA VOLTA ENTRATO NEL PORTALE ED ARRIVATO NEL NUOVO MONDO DI FRONTE A TE NOTI UN ENORME CITTÀ RICOPERTA DA UNA NEBBIA BLU!!! Sei molto curioso e ti dirigi lì… QUANDO AD UN CERTO VEDI UNO STRANO ESSERE ATTACCARE DUE ALTRETTANTO STRANI ESSERI ARANCIONI, DIFENDI COSÍ GLI ESSERI ARANCIONI!!! Loro ti ringraziano rivelandoti di essere delle importanti autorità in questo mondo, ti donano le chiavi della città e i farfalloni riconoscono la tua importanza. Il tuo voto durante varrá doppio, ma solo dopo che consentirai al farfallone messaggero di rivelarti a tutti gli altri esseri umani.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Come tanti… Sbarchi in questa dimensione… Una volta arrivato ti imbatti in un altro umano, barcollava e sembrava ridotto maluccio. Con sé aveva una corona, te la porge e decide, stremato, di affidartela, dicendoti che i farfalloni avrebbero capito. Poi, muore, con il viso sopra le tue nuove shoes bianche. Indossi la corona e lo specchio d’acqua ti rende partecipe del tuo immenso swag. SEI IL BERSERKR! </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei un umano niente male sulla terra: Sei talmente figo/a   infallibile e di buon animo che accetti di accompagnare un tuo amico autistico nella Blue Dimension mettendo a repentaglio la tua vita. Purtroppo le radiazioni uccidono il tuo amico autistico e trasmettono i suoi ritardi su di te.Sei un ritardato niente male!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sulla Terra sei un dolce ragazzo, fan dei manga e degli anime, hai sempre tifato per il cattivo e credi che questo sia il tuo unico difetto, scegli quindi di entrare nella Blue Dimension per purificarti, e capire chi sei realmente. Una volta entrato un demone di passaggio ti osserva spaventato e ti porta al cospetto del grande dio farfallone oscuro. Lui riconosce la tua malvagità repressa e ti dona il potere della veggenza, in cambio dovrai aiutare i suoi nuovi demoni a sopravvivere.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei un famoso scienziato sulla Terra, il lavoratore modello, il marito modello, insomma… L’uomo perfetto, porti con te del materiale dal laboratorio e appena arrivato nella Blue Dimension un sogno ti mostra LA formula chimica, una formula chimica a cui tu non avevi mai pensato: antracene, polietilene, gramicidina, grafite… Puff ti sei affidato all’uomo del sogno creando così una bomba, innocua per l’uomo ma stordente per il nemico descritto, sembrava spaventoso... Scegli con cura quando farla esplodere, lo scoppio secondo l’uomo non provocherà alcuno spostamento d’aria, nessuna vita umana sarà messa in pericolo, ti fiderai?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei un lontano parente del demone originario, cresciuto e nato sulla Terra, la luce blu del portale dimensionale ti ha attirato qui e durante il trasferimento, le sue radiazioni ti rendono quello che eri. Un sogno rivela che la tua stirpe è l'origine della piaga dei Demoni. La tua essenza è la causa della maledizione che trasforma gli umani, gli alieni, eccetto le farfalle… In demoni. Ogni notte, sceglierai insieme ai tuoi fratelli, se presenti, un umano da attaccare e uccidere, ma finchè sarai in vita, grazie al tuo alone infetto, c'è il 20% di probabilità che la vittima diventi infetta e si trasformi in demone la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>I tuoi ricordi sono confusi, eri entrato in quel portale poi.. stanze grigie, lettini metallici, luci, luci potenti, strani esseri… Sei il Rigonfio, un demone enorme creato in laboratorio. Come gli altri demoni, sceglierai ogni notte un giocatore da attaccare e uccidere. Ma se per caso verrai ucciso, esploderai, spargendo per tutta l’area circostante una sostanza che aumenta la potenza dei tuoi compagni che diventando più potenti riusciranno ad eliminare due umani al posto di uno. Sei pericoloso eh!</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Appena gli umani ha nno deciso che {0} sarà il consegnato stasera, lui sorride «Provateci, non importa, ho due vite .» Gli umani consegnano perciò il Berserkr che non muore e che in segno di scusa riceve dai farfalloni il privilegio di avere voto doppio.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai provato a scrutare {0}, ma non riesci a capire cos'è... Sei però sicuro che non sia nè illuminato nè un demone!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} attraverso un farfallone messaggero speciale che diffonde audio inizia a parlare della sua vita e di quello che ha fatto su questo mondo, quindi si rivela dicendo di possedere le chiavi della città più importante della blue dimension. {0} D’ora in poi sarà considerato  superiore a voi e il suo voto varrà doppio.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Rivelati" appena ti senti pronto di rivelarti pubblicamente.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Rivelati</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vorresti esplodere ora la tua super bomba, rendendo così i demoni incapaci di attaccare stanotte?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre ognuno vive la sua avventura all’interno di questo strambo mondo, uno scoppio enorme interrompe quello che stavi facendo! Uno strano farfallone con un’altrettanto strambo meccanismo diffusore di notizie (altoparlante psichico) avverte che il grande scienziato blu è tornato: “ {0} “ , l’erede dello scienziato blu usa tutto il suo materiale per rendere inermi quei dannati demoni per una notte. Sfruttate bene il suo genio.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Umano importante 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>il Berserkr 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Illuminato oscuro 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>il Tardo niente male 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Lo Scienziato Blu ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Demone dinastico ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value> Il Rigonfio 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena i demoni attaccano {0}, il Demone dinastico {1} prega tutti di fermarsi. {1} Avverte una strana energia oscura provenire da {0}, secondo lui dovrebbe unirsi ai demoni invece di morire, così il branco se ne va, lasciando la vittima infetta. Diverrà un demone domani notte!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sei stato attaccato dai demoni, ma il Demone dinastico  ferma l'assalto osservandoti negli occhi. “La tua anima non è più pura” afferma. 
Sei stato scelto! Invece di essere ucciso, sei stato infettato... e diverrai un demone, la prossima notte!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, senti uno strano formicolio, e senti dolori su tutto il corpo appena inizi a trasformarti... Ora sei un fighissimo demone!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Il sindaco del paese, in incognito. Se decide di mostrare pubblicamente il proprio ruolo, il suo voto varrà doppio. Se venisse convertito ai satanisti, perde il doppio voto.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Il principe è un ruolo chiave nella strategia del team dei Villici.La prima volta che viene linciato, il suo ruolo viene rivelato a tutti e non muore. Muore normalmente se viene ucciso di notte o sparato. Può essere linciato normalmente al secondo tentativo. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Sei un potente Stregone, ed hai poteri di Veggenza. Tuttavia non userai i tuoi poteri per vincere col popolo, invece, Ti schiererai con i Lupi. \nOgni notte scruta come il veggente, ma può vedere SOLO il veggente e i lupi. Vince con i lupi.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Sei il Ragazzo Goffo, talmente distratto che c'è un 50% di probabilità che il bot cambi il tuo voto di linciaggio a uno casuale.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Il fabbro è un abitante del villaggio che ha passato gli anni a forgiare spade elfiche. Una volta durante la partita, può decidere di spargere la polvere d'argento durante il giorno (verrà annunciato pubblicamente dal bot, e il suo ruolo verrà rivelato) e bloccare i lupi la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Il Lupo Alfa è l'origine della maledizione, la rovina delle rovine. Finché vivo, ha il 20% di possibilità di infettare le sue vittime (Se la vittima è stata votata anche da lui). Se infettate, verranno informate in privato e si trasformeranno in lupi la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Il cucciolo di Lupo è un normale lupo, e verrà visto come Lupo dal veggente. Ma se venisse ucciso, la notte seguente gli altri lupi uccideranno due persone, in preda alla rabbia.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Demone dinastico.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in uno strambo demone ciccione, sei il Rigonfio!  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Team Umani</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Team Demoni</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Team Errante</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Team Colonizzatori</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Suicide team</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Umani</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Demoni</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Errante</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Colonizzatori </value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Suicide team</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>I Colonizzatori hanno mandato {0} per provare a soggiogare {1}, ma all'improvviso si vede la testa di {0} volare fuori dalla finestra pieno di graffi insieme ai suoi piani di conquista.  I demoni non sopportano certa gente! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} ha fatto visita accompagnata dal suo farfallone a {1}, pronta a donare una notte intera di… chiacchiere sull’amore e quant'altro però quello che trova è l’errante mentre incide sulla fronte di {1} “Byò” ! L’errante si avventa senza pietà sull’amorosa fanatica  {0} eliminandola senza farla soffrire. Il farfallone messaggero conferma il decesso.</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Oh no! Un misterioso falso illuminato è stato graffiato e torturato dai demoni. Le foto del farfallone messaggero sono agghiaccianti e mostrano il cadavere di {0}  sopra una tavola Ouija di seconda mano per praticare la chiromanzia, senza testa. Il misterioso Falso Illuminato🙇 è morto.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembra che {0}, il famoso erede dello scienziato blu, sia stato estremamente sfortunato. Il corpo di {0} è stato trovato bruciato con uno strano acido e la sua pericolosa attrezzatura è stata rubata. Secondo la posta del farfallone è stato l’errante. Molto violento però (?)...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} è stato trovato pugnalato a morte. A confermare il suo decesso di ha pensato l'affidabile farfallone messaggero. L’errante ha colpito ancora, indipendentemente da razza, lingua e religione! Lui deve portare a termine la sua missione. {0} era un Colonizzatore👤.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Il mattino seguente, gli umani trovarono le foto in anticipo (da parte del farfallone messaggero) di {0}, cioè l’uomo dei sigilli , tagliato dalla testa ai piedi. Sulla schiena l’errante ha inciso “Fuggite ora” ...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Le foto del farfallone messaggero mostrano {0} immerso in una pozzanghera giallognola.  {0} è stato ucciso dall'errante che questa volta si è dovuto realmente sporcare le mani.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} può normalmente difendersi contro chiunque, ma questa volta l'abilità stealth dell’errante ha prevalso. Il Farfallone messaggero conferma il decesso.{0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Sembra che {0} sia stato preso alla sprovvista durante il suo pisolino la scorsa notte! A notte fonda si sentì un colpo di pistola, e nel suo letto di foglie viola, il giorno seguente, si trovò il cadavere dell'artigliere, con la scritta “via”  incisa sul petto e con un proiettile al posto del puntino sulla i. L’errante ha vinto, senza ombra di dubbio. Il Farfallone messaggero conferma il decesso</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Assassinio! {0} il possessore Delle chiavi è stato trovato immobilizzato nel suo tavolo mentre lavorava di notte nell'ufficio del sindaco alieno! Chiaramente è stato l'errante.
Il Farfallone messaggero conferma il decesso di un umano importante...</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Il grande potere del Berserkr  è conosciuto dall'errante che sferra 2 colpi letali al povero umano, questo giace, inerme, al suolo…Ahimé,
Il Farfallone messaggero conferma il decesso di {0}.</value>
    <value>{0} viene colpito da un coltello durante il sonno, si sveglia così  in preda alla furia e parte alla rincorsa dell’errante che credeva di averlo già finito. {0} sferra così un potente pugno all’errante che riconosce il Berserkr e lo accoltella altre due volte con precisione chirurgica.Il Farfallone messaggero conferma il decesso. Le nocche del berserkr nella foto confermano che si è battuto con coraggio.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Il mattino è giunto, i soli sono sorti e il farfallone si presenta puntuale a te consegnandoti le foto di {0}, con pugnalate lungo tutto il petto. Curiosamente, il cervello fu attentamente rimosso, probabilmente l’errante voleva analizzarlo. {0} era l’illuminato.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value> È stato compiuto un errore. I demoni non hanno riconosciuto l’illuminato oscuro 🔮. {0} è morto e il farfallone, particolarmente felice e divertito, conferma il decesso.</value>
    <value>Dopo una lunga e angosciosa notte i soli sorgono e il farfallone si mostra a te particolarmente felice, sembrava quasi ridere, ti porta quindi le foto delle ossa e dei pezzetti di carne di {0}, l'ILLUMINATO oscuro 🔮. Sembra che  sia stato scambiato per il vero illuminato...</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Le spaventose urla dei demoni in preda alla furia hanno terrorizzato tutti gli umani vicini. Scambiandolo per un semplice avventuriero i demoni hanno attaccato il povero giocatore d'azzardo {0} indifeso, lasciando di lui solo uno scheletro.Il Farfallone messaggero conferma il decesso. </value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>Gli umani si svegliano la mattina, solo per trovare le foto del corpo tagliato a pezzi di {0}, il Purificatore. Lezione imparata: non indagare mai l’errante!</value>
    <value>Il corpo di {0}, il Purificatore, è stato fotografato dal farfallone messaggero. Controllare l’errante non sembra stata una buona idea...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Sembrava una notte tranquilla, visto che i demoni hanno deciso di prendersi una pausa, l'unico sfortunato è stato {0}, un Colonizzatore che ha provato a convertire un Demone. Dalla testa di {0} è stata esportata ed assorbita tutta la malvagità! Il Farfallone messaggero conferma il decesso.</value>
    <value>I Colonizzatori hanno incontrato un problema non previsto questa notte. Il loro membro più recente, mandato a fare proseliti, è stato divorato dal demone che ha visitato. Sfortunatamente per {0}, i demoni non amano conversare. Il Farfallone messaggero conferma il decesso.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>I colonizzatori pensavano di convertire un nuovo membro tra di loro, ma si sbagliavano! {0}, un colonizzatore è stato trovato tritato nella piazza centrale dal farfallone messaggero che lo fotografa bene!</value>
    <value>L'ultima notte, i colonizzatori  hanno provato a soggiogare una persona più pazza di loro. Il loro membro più recente ha provato a convertire l'errante e l’errante ha creato una nuova opera d’arte moderna marchiando il colonizzatore a fuoco. Il farfallone messaggero conferma l’avvenuto decesso di {0}.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>{0} si avvia cercando solo di fare il suo lavoro da protettore degli umani. Purtroppo, ahimè {0} ha tentato di difendere l'errante che, versando una lacrima, elimina l’eletto il più velocemente possibile cercando di non farlo soffrire.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} ha provato a proteggere un demone questa notte. Si trovano i resti di {0} farfallifisso con un foro sul petto da cui sembrava sgorgare di tutto... Chiaramente i demoni si sono divertiti, sia lodato il dio farfallone oscuro. Il farfallone messaggero ti consegna le allucinanti foto del defunto.</value>
  </string>
  
  
  <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova a distruggere {0}, ma l'addestramento di {0} si rivela efficace contro il malcapitato demone! Tutto quello che rimane ormai è la puzza dell’oscura malvagità del demone nell’aria....</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value> Il demone avverte la presenza di {0} che era rimasto in vita, {1} prova così a sbranarlo quando {0} meno se l'aspettava, riuscendo a coglierlo impreparato. Beh mangiare l'ultimo umano sembrò una passeggiata per {1}, che banchettò sul corpo ancora fresco di {0}, il povero intenso burbero.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} e {0} escono rispettivamente dai propri rifugi appena spuntano i primi raggi di luce. Vengono teletrasportati entrambi in un'arena,  li {0} capisce ormai di essere spacciato, il virtuoso {1} tira fuori la propria spada, terminando una volta per tutte la stirpe di questi  sporchi colonizzatori che hanno contaminato il pianeta con le loro menzogne.</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi prolungato di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono prolungare il timer più di una volta!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Permettere ai giocatori di prolungare il timer?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} prolungare il times ai giocatori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
  </string>




  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh no! {0} era un Ubriaco! Le tossine contenute nel suo corpo ti paralizzano. Ora sei ubriaco e non potrai attaccare {1}...</value>
  </string>
    <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Non puoi unirti alla partita perché non sembri essere un membro di {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Per favore non usare i comandi per joinare. Usa questo bottone invece.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Hanno votato in {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Abilitare il Voto Segreto?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Voto segreto impostato su: {0}</value>
        </string>
        
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, per favore ricordati di joinare cliccando sul bottone.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound"> <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Non trovo il gruppo. Prova ad usare il comando nel gruppo in cui vuoi togliere l'avviso di nuova partita, oppure aggiungi il link, l'ID o l'username dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sei stato rimosso dalla lista d'attesa per {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0} sono entrati in partita negli ultimi 30 secondi.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Allow Cult</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Allow Tanner</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Allow Fool</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Enable Secret Lynch</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Enable Random Mode</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Allow Extending Timer</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Show Roles on Death</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Allow Fleeing</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Show IDs on joining</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Show IDs of players while they join the game?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Tutte</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Abilitare la modalità casuale?\nQuando la modalità casuale è attiva, Chaos, Linciaggi segreti, Mostrare Ruoli alla Morte, e Ammetti Satanisti / Folle / Conciatore verranno impostati automaticamente ogni volta che qualcuno inizierà una partita.\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Modalità casuale impostata a: {0}</value>
  </string>




  <string key="AllowNSFW">
    <value>Ammetti Gif Pack NSFW?</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Ammettere gif packs NSFW ai giocatori?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>GIF NSFW {0}</value>
  </string>
  
  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Appena i tre soli iniziarono a splendere nel pianeta, {0} si svegliò nel silenzio più assoluto. Dopo aver realizzato che nessun umano era rimasto, {0} camminò e camminò, fino a capire di esser rimasto l'unico umano in vita nell'intero pianeta. {0} sospirò: “E ora come faccio a farmi uccidere nel modo più COOL POSSIBILE?” Il suo sogno  di essere ammazzato non si realizzerà mai più... Decise così di fare da sé, raggiunse il monte più alto del pianeta e si buttò, sorridendo e piangendo nello stesso momento.</value>
    <value>{0} si svegliò all'alba, da solo. {0} vide quant'era un completo fallimento, non essendo stato in grado ad indurre il suo popolo a soddisfare il suo masochistico desiderio di venir consegnato ai farfalloni. {0} prese una corda e si impiccò da solo, rendendosi conto che nessuno può realizzare il suo sogno, visto che nessuno era rimasto.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} aprì gli occhi,più solo del solito, cercò a lungo il suo posto e proprio quando l’aveva trovato gli viene portato via... {0} osservò a lungo il triste, angosciante soffitto, realizzando lentamente cos'era successo. Tutti erano morti. I demoni erano tutti morti. Con una fitta al cuore, {0} si alzò, e iniziò a radunare la sua roba, prima di camminare per sempre fino a perdere le gambe… Ora che non aveva neanche le gambe una farfalla gli si avvicinò , la farfalla assunse sembianze umane si avvicinò a lui con uno spaventoso sorriso stampato sulla faccia, che passo dopo passo diveniva sempre più… “umana?” …….</value>
    <value>Nonostante tutti gli sforzi nada {0} aprì gli occhi,più solo del solito, cercò a lungo il suo posto e proprio quando l’aveva trovato gli viene portato via...  {0} osservò a lungo il triste, angosciante soffitto, realizzando lentamente cos'era successo. Tutti erano morti. I demoni erano tutti morti. Con una fitta al cuore, {0} si alzò, e iniziò a radunare la sua roba, prima di camminare per sempre fino a perdere le gambe… Ora che non aveva neanche le gambe una farfalla gli si avvicinò , la farfalla assunse sembianze umane si avvicinò a lui con uno spaventoso sorriso stampato sulla faccia, che passo dopo passo diveniva sempre più… “umana?” ……..</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
   <value>Quale variante?\nCurrent: {0}\nPuoi comunque partecipare siccome hai già partecipato a 500 partite: </value>
 </string>
 <string key="Skip">
<value>Skip</value>
 </string>
</strings>