<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?> 
<strings>
  <language name="Italian Death Note" base="Italiano" variant="Death Note" owner="Gim" code="it" isDefault="false"/>
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
  <value>Sembra che tu non stia partecipando a nessuna partita in questo momento...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <!-- 0 - Player name -->
   <value>{0} vuol far cadere un altro Death Note nel mondo degli umani! Criminali riuscirete a sopravvivere?</value>
   </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <!-- 0 - Player name -->
  <value>{0} vuol far cadere un altro Death Note nel mondo degli umani! Criminali riuscirete a sopravvivere?</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>Non puoi unirti ora! La partita è già iniziata.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined" deprecated="true">
    <value>Ti sei già unito!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto per cliccare Join!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per cliccare Join!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Ah, non siamo abbastanza. Cancello la partita!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>La partita è iniziata! Vi sto assegnando i ruoli in privato. Buona fortuna a tutti!</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Mi dispiace, abbiamo già raggiunto il massimo numero di giocatori!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} si è unito. {1}/{3} giocatori, {2} minimo.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto a Werewolf! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Pazzo, non puoi scappare! SEI MORTO! Torna a marcire nella fossa!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} è fuggito!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} giocatori.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu stia giocando.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>Questa non è una risposta valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per scrivere il nome di {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} vota per giustiziare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} si è scordato di votare per due giorni consecutivi. Gli abitanti del villaggio, non contenti di questa assenza di partecipazione ai sacri linciaggi, decidono di impiccare {0} pubblicamente.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
  <value>Bene, Kira e i suoi alleati sono morti. È ORA DI USARE IL TUO DEATH NOTE!</value>
</string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nIl L 👳 è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>L è morto. Near, tocca a te condurre le indagini per incastrare Kira. {0} Sei appena diventato il nuovo L 👳!</value>
  </string>
    <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} è morto. {1} ha preso il suo posto! {1} è il nuovo L 👳!</value>
  </string>
    <string key="SeerSees">
    <value>Hai visto che\n{0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi giustiziare?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Di chi vuoi carpire il ruolo?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>A chi vuoi sparare? {0} proiettili rimanenti</value>
  </string>
    <string key="AskVisit">
    <value>A chi vuoi fare visita?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Chi vuoi scrutare?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi proteggere?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Di chi vuoi scrivere il nome?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A chi vuoi dare la caccia?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è la tua fonte di ispirazione?</value>
  </string>
   <string key="AskConvert">
    <value>Chi vuoi convertire al tuo culto?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
   <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sei Teru Mikami! Sin da piccolo hai dimostrato un odio incontrollato verso i bulli che infestavano la tua scuola ma, ora che sei un adulto, provi ancora più odio verso i criminali e pensi che debbano essere debellati dalla società. Supporti pienamente le azioni di Kira quindi, se lui o qualche suo alleato dovesse scrivere il tuo nome sul Death Note... be', otterai un Quaderno tutto tuo e combatterai la criminalità con Kira!
</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sei Raye Penber! Sei probabilmente uno dei migliori agenti dell'FBI e ogni giorno sarai capace di pedinare un giocatore per scoprire cosa nasconde... ma stai attento Kira e i suoi alleati sono molto astuti e potrebbero scoprirti! (40% di probabilità)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Sei Lind L. Taylor! Sei stato ingaggiato da L per far uscire Kira allo scoperto! Con la tua morte si avranno delle preziose informazioni in più sull'identità di Kira, obbligando lui e qualsiasi suo alleato a smettere di giustiziare i criminali per una notte. Cerca di fare bene il tuo lavoro!</value>
	</string>
	<string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>ei Jeaoulus! Tu non sei uno Sinigami qualunque... tu provi dei sentimenti, mica come gli altri! Sei così benevolo che ogni notte potrei scegliere una persona da salvare ogni notte. Peccato che se fosse Kira o uno dei suoi alleati sarai obbligato a tornare nel mondo degli Shinigami... sempre se non vuoi lasciarci le penne...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sei un poliziotto! Dotato di astuzia, coraggio e una buona pistola calibro 22 con due proiettili nella cintura, sai bene come far rispettare la legge: ogni giornata puoi sparare uno dei tuoi due proiettili per uccidere qualcuno, sperando che quel qualcuno sia Kira, incrocia le dita e premi sul grilletto...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Sei Naomi Misora! Come ex membro dell'FBI hai la giustizia nel sangue e ogni notte potrai scegliere di andare a casa di qualcuno e fargli un paio di domande... se però andassi  da Kira o da uno dei suli alleati, moriresti in un attimo! Però guarda il lato positivo: il tuo nome non compare in alcun database e quindi Kira deve per forza trovarti a casa per ucciderti con il Death Note perciò se stai interrogando qualcuno sarai al sicuro!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Sei Kyomi Takada! Hai sempre appoggiato le idee di Kira e quindi hai accettato la sua proposta: quando moriranno Kira e tutti i suoi alleati prenderai ed userai il suo stesso Death Note! Il suo piano è davvero infallibile... non esiterai a creare il nuovo mondo proprio ora vero?!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Sei un fedele alleato di Kira! Ogni notte potrai consigliare qualcuno da uccidere al tuo maestro... AL TUO DIO! E di giorno, imbrogliare polizia e criminali e non farti accusare! Cosa non faresti per l'ascesa nel nuovo mondo!?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Sei L! Grazie alle tue impeccabili doti investigative, un'astuzia ed un intuito senza pari, ti sei dimostrato uno tra i più grandi detective del mondo, una volta ogni notte potrai scoprire l'identità di una persona studiando i dati sui database dei tuoi computer</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Sei un criminale! Hai sempre passato la vita a delinquere in giro per il Giappone, ma l'esistenza di questo "Kira" ti fa accapponare la pelle... per ora è meglio stare buono ed aiutare la polizia nelle sui indagini per incastrare Kira, non è vero?</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Sei Matt! Anche tu sei un orfano della Wammy's House e collabori con Mello per rintracciare e fermare una volta per tutte Kira! Il tuo obbiettivo è però diverso: devi farti giustiziare dalla polizia, ad ogni costo!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Sei Misa Amane! Rimarrai una ragazza normale finché il criminale che ha ucciso i tuoi genitori sarà in vita.. Quando il criminale morirà ti trasformerai nel secondo Kira e scoprirai la sua identità! Chi di loro è il criminale che ha ucciso i tuoi genitori?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Sei Watari! La persona della quale L si fida ciecamente. Oltre ad aver creato la Wammy's House sei anche l'assistente numero uno di L e saprai quindi se c'è L in partita e chi è.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Sei Near! Come uno dei più talentuosi orfani della Wammy's House, sei il successore del grande L! Non sai se sarai mai alla sua altezza ma sei sicuro che, se L morisse, diventerai l'unico capace di sventare il piano malato di Kira!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Sei lo Shinigami! Anche se non sei un vero Dio della morte, la tua veste è un travestimento impeccabile e il tuo obbiettivo è far entrare tutti i membri della partita all'interno del tuo gruppo di Shinigami, ma attento, Mello potrebbe scoprirvi!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Sei Mello! Sei uno dei più talentuosi orfani della Wammy's House, ed hai delle capacità intuitive estremamente elevate. Ogni notte puoi scegliere una persona da visitare, se quest'ultima si rivelerà uno "Shinigami" la ucciderai senza pietà. Ricorda, anche se uno Shinigami cercasse di farti entrare nel suo culto terminerai la sua vita.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Il crepuscolo si avvicina inesorabile. Con l'ombra dei Kira e dei suoi alleati che incombe minacciosa, i popolani si accingono a decretare chi sarà giustiziato questa sera...\nOgnuno ha {0} secondi per votare!</value>
	</string>
  <string key="DayTime">
    <value>Il sole è sorto. Avete {0} secondi per muovere le vostre accuse / difendervi / discutere.</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Il buio è calato. Ognuno si dirige verso il proprio letto, stremato, al termine di un'altra giornata di duro lavoro. Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
	</string>
  <string key="LynchKill">
    <value>I popolani hanno gettato i loro voti, tra dubbi e sospetti. {0} è morto.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Incapaci di trovare un accordo su chi giustiziare, la folla torna frustrata alle proprie abitazioni, in attesa di un'altra notte d'ansia e sconforto...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Nessuno ha votato! Qualcosa mi puzza, nessuno verrà impiccato stanotte.....</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>I popolani si riuniscono la mattina, ma {0} manca all'appello. Vagano fino alla sua casa, per trovare {0} sventrato malamente, con un vecchio distintivo ficcato in gola. Raye Penber è morto.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Si leva il sole, e per la disperazione di tutti, viene trovato un cumulo di polvere, {0} è morto. Era Jeaoulus.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Uscendo dalle case, lo sconvolgente ritrovamento di pezzi di fucili e pistole sparsi ovunque...poi le gambe... le dita...  ed infine, galleggiante nella fontana della piazza, il corpo di {0}, ucciso malamente da Kira. Avete perso il voostro Poliziotto</value>
  </string>
   <string key="SeerEaten">
    <value >Svegliandosi, gli abitanti sentono una aria cupa e pesante. Vedono i resti di {0}, sotto una tavola ouija ed un mazzo di tarocchi.  L👳 è morto.</value>
	</string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value >Svegliandosi, gli abitanti trovano il corpo di {0} a terra, facendogli un autopsia i medici hanno scoperto che {0} ha avuto un attacco cardiaco, KIRA HA COLPITO ANCORA! Lind L. Tailor🍻 è morto</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value >Appena si fa giorno, viene ritrovato il corpo di {0} sopra a delle carte e con una tavolo ouija... giocattolo??? CHE FOLLE!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value>Il mattino è giunto, e con lui un fetore che sa di tragedia. Seguendo l'odore, i popolani trovano {0} morto per infarto. KIRA HA FATTO LA SUA MOSSA\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
  <value>Dopo il sorgere del sole viene fatta un'indagine nella casa di {0}, accanto al suo corpo, crivellato di colpi, si vede un mantello nero strappato. Uno shinigami è stato assassinato da Mello!</value>
  </string>
   <string key="NoAttack" >
    <value >Il giorno successivo i contadini si riuniscono al centro del villaggio, sollevati - sembra che non ci sia stato nessun attacco fatale la scorsa notte.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Kira ha provato a scrivere il tuo nome. In qualità di Teru Mikami, sei diventato un suo alleato!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>I tuoi alleati sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >Il nome di {0} è stato scritto....  ma era Teru Mikami, ed è diventato un vostro alleato! Date il benvenuto al nuovo arrivato!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >Oh no! Kira e i suoi alleati hanno scritto il tuo nome sul Death Note!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Hai fatto un errore... hai ucciso Lind L. Tailor... meglio smettere di uccidere persone per stanotte, non vorrai farti scoprire vero?!</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Hai provato a proteggere Kira! Che poi ha scritto il tuo nome sul Death Note...</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Hai salvato la vita di {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >{0} non è stato attaccato da Kira, quindi non hai avuto molto da fare questa notte.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Hai deciso di proteggere {0}, ma non era a casa!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Sei stato protetto dall'angelo custode, che ha scacciato Kira e/o Higuchi!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <value >Naomi Misora ha deciso di prendersi una pausa durante la notte sbagliata, e di non fare domande. Kira è riuscito a scovare il nome di {0}. {0} è morta!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Strano... {0} non era a casa! Niente cena sta sera...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Hai fatto visita a {0} per fare un paio di domande, ma ti sei trovata davanti una bella sorpresa.  Era Kira, sei morta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0} ha fatto visita alla casa sbagliata questa notte! I suoi resti sono stati ritrovati appesi alla porta della chiesa, affissi con dei chiodi... che tristezza :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >{0} ha fatto visita a {1}, pronta a fare domande. Ma ha trovato Kira{1}! Fulmineo, Kira si gira verso {0} gli ruba i documenti e... {0} è morta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Ora sai che {0} non Kira, visto che te lo hai interrogato per bene la scorsa notte!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Durante la notte Naomi Misora è entrata in casa tua per farti qualche domanda. Non hai opposto resistenza, e le hai confessato tutto...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Hai beccato {0} mentre investigava! Direi che si tratta di Raye Penber!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value >Le tue indagini hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value >Sembra che una notte di domande fatte da Naomi Misora abbia giovato a {0}! Il Poliziotto ha avuto la sua vendetta. {1} è morto</value>
  </string>
   <string key="DefaultShot" >
    <value >Improvvisamente si sente uno sparo. I villici escono dalle proprie case per cogliere {0} in piedi accanto al corpo di {1}, con l'arma ancora puntata alla sua testa.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >Kira ha vinto! Preparatevi ad accogliere il nuovo mondo!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value>Kira e i suoi alleati hanno vinto! Preparatevi ad accogliere il nuovo mondo!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
  <value>I popolani hanno vinto! Se ne tornano tranquilli alle loro case in attesa che succeda qualcosa...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value>Oggi è stato deciso chi giustiziare, ma sembra che ci sia stato un errore... Matt è stato giustiziato, peccato che fosse il suo obbiettivo fin dall'inizio. Matt ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Giocatori rimasti vivi, ruolo e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} vota per convertire {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per convertire {1}... ma era Mello! {0} è morto!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a convertirti...  ma l'hai ucciso a colpi di pistola. Uno Shinigami è morto... {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Gli Shinigami ti hanno fatto diventare uno di loro! Ogni notte, avrai la possibilità di convertire un altro giocatore.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Shinigami: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} è diventato uno Shinigami!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per far visita a {1}... ma nessuno era in casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >Kira e i suoi alleati sono morti, ma tutti i sopravvissuti sono diventati Shinigami... Gli Shinigami hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Hai dato la caccia a {0}, ma era già morto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Fai visita alla casa di {0}, sfoderi così la tua pistola ed uccidi il malvagio Shinigami.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Hai fatto visita alla casa di {0}, ma non hai notato nulla di strano. Non era uno Shinigami, perciò te ne ritorni a casa.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Il modello di {0} è morto! Adesso è un Alleato di Kira!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} è morto! Sei diventato un Alleato di Kira! I tuoi nuovi alleati sono: {1}</value>
  </string>
   <string key="Villager">
    <value>un Criminale 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Lind L. Tailor 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Naomi Misora 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>L 👳 </value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Kyomi Takada 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Jeaoulus 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Raye Penber 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un Alleato di Kira 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Teru Mikami 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>il Poliziotto 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Matt	👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Shidon 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Misa Amane 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Watari👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Near 🙇 </value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Shinigami 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Mello 💂</value>
  </string>  
 <string key="RanAway">
    <value>👻 Fuggito</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In vita</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Giocatori in vita</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un Agente del SPK 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sei un agente dell'SPK! Sei uno dei più abili agenti del mondo e, viste le tue doti fuori dalla norma, collabori con la polizia giapponese per catturare Kira. In quanto agente, conoscerai l'identità di tutti i tuoi colleghi</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Al risveglio dei contadini, viene ritrovato il corpo di {0} con il suo cappuccio nero ancora in testa, è morto per infarto! Uno degli Agenti del SPK 👷 è morto!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Gli altri Agenti del SPK sono: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Il vostro membro piu' nuovo si reca a casa di {0} per convertirlo, ma trova invece una casa malmessa e sangue ovunque...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Ti introduci nella casa di {0} per rubargli i documenti, ma improvvisamente incontri un'alta oscura figura, armata fino ai denti. È Jeaoulus. Combattete a lungo ma sei costretto a tornare a casa sconfitto.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Spedite {0} per convertire {1}, ma la sua fede era troppo elevata, non siete riusciti a convertirlo :(</value>
  </string>
    <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un giocatore con il nome di {0} e' gia' entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ti rechi a casa di {0} per fare un po' di domande... Ma quando stai per uscire, ti accorgi di uno strano altare.. Nascosto malamente, all'angolo della stanza, ed una strana luce provenire da esso...</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che {0} non si trova in giro... Controllano la sua casa per poi trovare i resti di {0}.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Cavoli... {0} non si e' presentato alla riunione degli Agenti SPK questa mattina... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Fuggire mentre il gioco e' in corso è stato disabilitato dall'admin del gruppo!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' morto</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' nella partita! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames" deprecated="true">
    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue" deprecated="true">
    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @greywolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames" deprecated="true">
    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue" deprecated="true">
    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Non ci sono partite in corso. Cominciane una con /startgame o comincia una partita Chaos con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono usare questo comando. Chiedi al creatore o ad altri admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento (automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin" deprecated="true">
    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} E' gia' un admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} Non e' un admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet" deprecated="true">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Non c'è L!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>È scaduto il tempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sei Rem! Sceso sulla terra per dare aiuto a Misa, potrai scegliere due mortali che si ameranno per l'eternità. Se uno dei due muore, l'altro perirà dalla tristezza... dopotutto, è questo il prezzo da pagare per conoscere il vero amore...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Sei Chak! La vita nel mondo degli Shinigami davvero non fa per te e quindi, scendendo a patti con il Grande Re degli Shinigami, sei riuscito ad ottenere un compromesso: scegli qualcuno, mortale o non, tu prenderai il suo posto dopo la sua morte! Non è fantastico?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sei Hirokazu Ukita! Indaghi ogni giorno per scoprire chi sia Kira, ma attualmente è la presenza del secondo Kira e della tv ad intimorirti di più, cercheranno probabilmente di farti fuori.... Ma che si tratti del vero Kira, degli Shinigami o del gruppo Yotsuba... LI UCCIDERAI SENZA PIETÀ! Se proveranno ad accusarti avrai pochissimo tempo prima di morire per cercare di identificare Kira ed ucciderlo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sei Higuchi Kyousuke! Hai anche tu un Death Note proprio come Kira! Ma tu hai idee diverse rispetto a lui e, soprattutto, hai molte informazioni che Kira non ha dalla tua parte! Non solo userai il Death Note per il tuo interesse personale ma se Kira dovesse cercare di giustiziarti tu, servendoti del tuo nome falso in qualsiasi databese, non morirai ma ucciderai chiunque cerchi di giustiziarti!</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Hai avuto un colpo di fulmine. La memoria di {0} non svanirà mai dal tuo cuore. Il tuo obiettivo è rimanere entrambi vivi. Se uno di voi due muore, l'altro morirà di dispiacere.</value>
    <value>La freccia di Cupido ti ha colpito! Ti sei innamorato perdutamente con {0}! Se muore, condividerai il suo destino. Se riuscite a sopravvivere fino alla fine, sarete entrambi vincitori.</value>
 </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>I popolani hanno deciso di giustiziarti! Questa è la tua ultima possibilità, scegli qualcuno da uccidere come ultimo desiderio!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} fruga per la sua pistola mentre il cappio si stringe sempre più, ma non riesce a usarla in tempo, e la sua morte sopraggiunge con la rumorosa rottura del collo...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} estrae la sua pistola, guarda alla folla... ma non riesce a decidere a chi sparare.  Si lascia così morire, accettando il suo destino...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Mentre il cappio di stringe intorno al collo di {0}, lui tira fuori una pistola, la carica, prende la mira e preme il grilletto, sparando a {1} giusto prima che il pavimento si ritiri! {1} cade a terra, senza vita. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Stai per morire! Nei tuoi ultimi istanti di vita, Hai l'occasione di sparare a qualcuno... Sbrigati!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} è morto prima di rendersene conto e poter tirar fuori la sua pistola, immerso in un bagno di sangue...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Mentre {0} è steso per terra, ansimante nei suoi ultimi attimi di vita, non riesce a decidere a chi sparare... e accetta il suo triste destino.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>In fin di vita, {0} cade... Ma non senza afferrare la pistola e sparare a {1}, che si becca il proiettile precisamente tra gli occhi. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Gli Shinigami mandano {0} per convertire {1}, ma invece il corpo di {0} esce volando dalla finestra con coltelli conficcati in ogni parte del corpo! CHE PSICOPATICO! {0} è morto...</value>
 </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Gli Alleati di Kira hanno provato a scrivere il nome Hirokazu Ukita la scorsa notte, ma è riuscito a portarne uno con sé nella tomba! {0} è morto. </value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Gli Alleati di Kira hanno provato a scrivere il nome Hirokazu Ukita la scorsa notte, ma è riuscito a portarne uno con sé nella tomba! {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Gli alleati hanno provato a scrivere il nome di qualcuno la scorsa notte, ma sono stati invece sorpresi da un altro possessore di Death Note! {0} è morto!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Sembrava una notte tranquilla per {0}, ma non lo è stata. I popolani si riuniscono nel mattino per trovare {0} si è suicidato tagliandosi a pezzettini dalla testa ai piedi...  Higuchi Kyousuke ha colpito ancora! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Hai provato ad aggiungere il corpo di {0} alla tua collezione, ma invece ti sei scontrato con Jeaoulus! Niente da fare stasera, nottataccia...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Gli Shinigami mandano {0} per convertire {1}, ma invece un colpo suona rumoroso e il corpo di {0} esce dalla finestra volando! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Hai provato a proteggere il direttore della Yotsuba, peccato che lui ti abbia rivelato di possedere un Death note... non puoi interferire ulteriormente nelle vite dei mortali! Il Grande Re degli Shinigami ti chiama per tornare nel tuo mondo.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Sei entrata nella casa di {0} per interrogarlo sul caso Kira, ottieni molte informazioni interessanti sui piani futuri della Yotsuba... {0} prende rapidamente il suo Quaderno della Morte e scrive il tuo nome. Muori di arresto cardiaco al centro della sua sala da pranzo.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Al risveglio degli abitanti, si trova il corpo di {0} disteso per terra, senza vita. Le strano modo in cui si è suicidata fa intendere che abbia visitato il Higuchi Kyousuke. {0} è morta.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Chak {0} è ora diventato un Agente del SPK, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Agente del SPK. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Chak {0} è ora diventato uno Shinigami, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in uno Shinigami. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Chak {0} è ora diventato un Alleato di Kira, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Alleato di Kira. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>L'ultima persona in vita è Higuchi Kyousuke! Ha vinto</value>
  </string>
   <string key="AskKill">
    <value>Chi vuoi uccidere stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Con l'ultimo respiro di {0}, {1} accorre per vedere il suo cadavere e piange. Non riesce a sopportare la morte dell'amato, e si spara con la pistola più vicina che trova. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Di chi vuoi ereditare il ruolo alla sua morte?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Chi vuoi che siano gli innamorati? Scegli il primo giocatore</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Chi vuoi che siano gli innamorati? Scegli il secondo giocatore</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Hirokazu Ukita🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Rem🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Higuchi Kyousuke🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Chak🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sei diventato il Misa Amane. L'uomo che ha ucciso i tuoi genitori è: {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Al centro della piazza centrale, viene ritrovato il corpo di {0}, sparato varie volte in tutto il corpo. Sembra che lui abbia provato a visitare Hirokazu! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura incappucciata ha provato a portarti con se nel suo culto, ma la tua fede era troppo elevata.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>Il vero amore trionfa! Gli innamorati hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Sorge il sole e gli ultimi due sopravvissuti si vedono nella piazza centrale. {0} vede {1}, gli molla un bel pugno nel viso, prende il Death Note e scrive il nome di {1}. Higuchi Kyousuke ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Ormai non c'è più nessuno in Giappone. Nessuno ha vinto, nè il male nè il bene. Kira è morto, ma assieme a lui anche i maggiori benefattori del mondo, nessuno ha vinto oggi...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Il sole sorge, {0} e {1} si incontrano. {0} prende il Death Note e atterra {1}. {1} sfodera la pistola e spara in faccia a {0}. Come {0} cade a terra, riesce a scrivere il nome di {1}. Entrambi sono morti, la città rimane desolata...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei giá in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per {0}. Ti contatterò appena una partita sta per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova partita sta per cominciare su {0}</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il bot ti ha scelto {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value>Il giocatore {0} è stato ucciso per non aver votato {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di linciare i lupi! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei il veggente. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere il veggente, i lupi proveranno a mangiarti! Nota: Potresti non essere Veggente ma Folle, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive l'Osservatore, saprai di essere il vero Veggente.\nTraditore🖕: Lo si può scrutare come Lupo🐺 o come Contadino👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di mangiare qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono lupi, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi l'ubriaco, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dalla sbronza! Se attacchi il maledetto, diventerà un lupo come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come prostituta, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono lupi(o killer) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un lupo(o serial killer), verrai ucciso. Se visiti il giocatore che i lupi stanno sbranando, verrete uccisi insieme. Però, se scegli un giocatore, e i lupi scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei solo un ubriacone! Da ubriaco, sei come un normale villico. Ma se venissi sbranato la notte dai lupi, tutto il tuo alcol nel sangue li farà ubriacare e dovranno stare fermi una notte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come maledetto, sei come un normale villico... finchè i lupi non cercano di sbranarti. Se venissero a casa tua, dopo il morso diventerai un lupo come loro! Nota: Finchè i lupi non ti mangiano, la tua fazione è con i contadini, e vincerai con loro nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei un bastardo traditore. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti i lupi, ti trasformerai in un lupo, pronto a uccidere i vecchi alleati contadini di notte! Nota: Finchè non ti trasformi, il tuo team è con i villici. Ti conviene quindi cercare di uccidere i lupi. Se il veggente ti scrutasse, Potrebbe identificarti sia come Lupo🐺, sia come Contadino👱.(50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei l'Angelo Custode! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un lupo, avrai il 50% di probabilità di essere mangiato. Se scegliessi il killer, verrai accoltellato alle spalle senza accortertene (100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Tu vecchio volpone.. Di giorno, avrai l'occasione di investigare gli altri giocatori. Usa questo saggiamente però, visto che c'è il 40% di probabilità che i lupi ti vedano investigare</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Artigliere, avrai due proiettili d'argento all'inizio del gioco. Di giorno, avrai l'occasione di sparare ad un'altro giocatore. Dopo lo sparo, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attento però, hai solo 2 proiettili e i lupi vorranno sicuramente mangiarti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Il Conciatore! Il suo obiettivo è semplice: Farsi Linciare. Se il conciatore riesce a farsi linciare. VINCE. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce a farsi linciare: perde. Non vince con i contadini</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un povero Folle che crede di essere il Veggente.... Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale in partita. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in partita. Se vedete un ruolo, sarà in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Satanista, il tuo obiettivo è convertire tutti gli altri giocatori (tranne i lupi) Al tuo culto. Se a fine partita, tutti i giocatori sono Satanisti, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \n Sosia: 0% Finchè rimane sosia, è impossibile da convertire \n Veggente 40% Il veggente è il più difficile da convertire \n Angelo 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Maledetto 60% \n Investigatore 70% \n Prostituta 70% Come l'angelo, se non è casa, non potrete convertirla \n Cacciatore 50% Avrai il 50% di convertire il cacciatore. Se fallite, C'è il 50% che vi spari.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i Satanisti. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti satanisti sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono satanisti, li ucciderai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Bimbo Ribelle, Alla prima notte, sceglierai il tuo genitore. Se morisse, ti trasformerai in un lupo. Nota: Finchè non ti trasformi, vincerai con i contadini, nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale villico. Nel caso il Veggente morisse, ti trasformerai nel suo sostituto. Nota: Se sei in partita, implica che c'è un vero "Veggente" in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il veggente (quello vero, non il folle). Se morisse e il Sosia oppure l'Apprendista Veggente prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi veggente e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Massoni è semplice: sanno chi sono gli altri Massoni dato che partecipano a delle riunioni segrete del villaggio. Se sono da soli, sono semplici villici.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, erediti il suo ruolo \n Nota: Se il giocatore viene convertito ai satanisti, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano bimbi ribelli e il loro modello è morto, diventerai un lupo. Sennò, erediterai il loro modello.\nI satanisti non possono convertire il Sosia (ma possono dopo che il sosia cambia ruolo) E - Il sosia NON può vincere a meno che si sono trasformati. Se a fine partita, il Sosia non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale villico. Questi due diventeranno follemente innamorati e se uno dei due muore, l'altro morirà. Nota: gli amanti sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se gli amanti sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se gli amanti sono di due team diversi(esempio: lupo + villico), e un team vince (esempio: lupi), anche l'amante (esempio:villico) vince. \n TL;DR Se tutti e due gli amanti sono vivi a fine partita, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo vendicativo, col grilletto pronto. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che la paranoia ti possiede e tu gli spari. \nSe I lupi ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno di loro. Sennò, avrai la chance di sparare a qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi dei lupi, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un lupo, il cacciatore ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni lupo in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Lupi= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti lupi, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.	\nSe I satanisti provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il serial killer è un giocatore solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: amanti). Come serial killer, puoi uccidere CHIUNQUE: Lupi, cacciatori, artiglieri, angeli, qualunque cosa. Se I lupi provano ad attaccarti, ne ucciderai uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone.  Forse è stato a contatto con i lupi troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della partita: {0}</value>
	</string>
  <string key="Day">
  <!-- Day -->
    <value>Giorno {0}</value>:)
  </string>
 <string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
 <string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nMessaggi per secondo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Annulla</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrare i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il Folle in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Folle come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il Conciatore in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Conciatore come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Satanisti in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Satanista come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l'ultima lista disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
   <!-- Update 4.0-->
    <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Sei Demegawa! La tua persona ha una tale influenza  che il tuo voto per condannare qualcuno vale doppio! In TV tu lodi le azioni di Kira, ma in cuor tuo sai che il mondo sarebbe migliore senza un pazzo come lui...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sei Sayu Yagami! Sei la figlia del prestigioso sovraintendente Soichiro Yagami. Sei davvero fortunata ad esserlo in quanto, se i cittadini decidessero di giustiziarti, verrai protetta da tuo padre! Però ricorda, potrai farlo solamente una volta...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei Matsuda! Nonostante tu sia un membro della squadra che dà la caccia a Kira non hai delle capacità intuitive eccezionali e, spesso, non sai di chi fidarti. Hai il 50% di possibilità che il tuo intuito faccia cilecca e che il tuo voto per condannare qualcuno cambi casualmente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sei Ryuk! Il mondo degli Shinigami è davvero noioso per un tipo come te... tu vuoi divertirti. Chissà che potrebbe succedere se un Death Note arrivasse nelle mani di un umano... DIVERTIMENTO ASSICURATO! Nonostante tu non voglia aiutare Light nel suo divertente piano riveli spesso qualche piccolo particolare in cambio di mele terrestri... ogni notte puoi osservare qualcuno e scoprire se si tratta di un alleato di Kira (o Kira) o di L!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei Soichiro Yagami, il padre di Light! Da quando L ha dei dubbi sul fatto che Kira possa essere tuo figlio hai voluto accettare la sua decisione: Light verrà rinchiuso per una notte in una cella di massima sicurezza: legato ed imbavagliato! Per un giorno Kira non potrà giustiziare i criminali e lo stesso vale anche per i suoi alleati. Forse L non si sbagliava... Light Yagami potrebbe essere Kira!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei Kira! Dopo aver visto l'autenticità di quel libro caduto dal cielo hai già in mente cosa fare: debellare dal mondo tutti i criminali! E non importa chi ti metterà i bastoni tra le ruote. Ci riuscirai. Inoltre avrai una piccola possibilità secondo la quale le persone che scriverai sul quaderno non vengano uccise ma ottengano un Death Note!</value>
</string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei Taro Kagami! Nonostante tu sia solo un bambino, sei piuttosto sveglio e condividi gli ideali di Kira, quindi collabori con lui per creare il nuovo mondo che tanto desideri. Ma se per qualche motivo la tua vita giungesse al termine Kira e i suoi alleati non esiteranno a scrivere ben 2 nomi sul Death Note... dopotutto sei solo un bambino..</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Quando {0} sta per essere catturato dalla polizia per venir giustiziato si avvicina il sovrintendente Yagami che, parlando con chi è di mestiere, ferma l'esecuzione salvando così la figlia. Oggi non verrà giustiziato nessuno...</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai provato a scrutare {0}, ma non riesci a capire cos'è... Sei però sicuro che non sia nè L nè un Kira!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>In TV è appena comparso {0} cioè il signor Demegawa, dichiarandosi ufficialmente contro l'ideale del nuovo mondo di Kira, il voto di {0} per scegliere colui chi verrà giustiziato sarà doppio.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Rivelati" appena ti senti pronto di rivelarti pubblicamente come Demegawa</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Rivelati</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vorresti rinchiudere tuo figlio per una notte?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre tutti sono spaventati e stanno in silenzio, il sovrintendente Soichiro Yagami annuncia al Giappone intero che terrà suo figlio Light sotto stretta sorveglianza in una cella di massima sicurezza, se lui fosse davvero Kira, i crimini si dovrebbero fermare per una notte...</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Demegawa 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Sayu Yagami 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Ryuk 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Matsuda 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Soichiro Yagami ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Kira ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Taro Kagami 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena gli Alleati di Kira provano a scrivere il nome di {0}, Kira {1} prega tutti di fermarsi. {1} confessa che {0} dovrebbe allearsi a lui. Diverrà un Alleato di Kira domani notte!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Gli Alleati di Kira hanno provato a scrivere il tuo nome, ma il Kira ti ha scelto. Invece di essere ucciso, diventerai un suo alleato la prossima notte!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, ti arriva un messaggio di Kira, DA ORA SEI UFFICIALMENTE UN SUO ALLEATO!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Il sindaco del paese, in incognito. Se decide di mostrare pubblicamente il proprio ruolo, il suo voto varrà doppio. Se venisse convertito ai satanisti, perde il doppio voto.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Il principe è un ruolo chiave nella strategia del team dei Villici.La prima volta che viene linciato, il suo ruolo viene rivelato a tutti e non muore. Muore normalmente se viene ucciso di notte o sparato. Può essere linciato normalmente al secondo tentativo. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Sei un potente Stregone, ed hai poteri di Veggenza. Tuttavia non userai i tuoi poteri per vincere col popolo, invece, Ti schiererai con i Lupi. \nOgni notte scruta come il veggente, ma può vedere SOLO il veggente e i lupi. Vince con i lupi.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Sei il Ragazzo Goffo, talmente distratto che c'è un 50% di probabilità che il bot cambi il tuo voto di linciaggio a uno casuale.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Il fabbro è un abitante del villaggio che ha passato gli anni a forgiare spade elfiche. Una volta durante la partita, può decidere di spargere la polvere d'argento durante il giorno (verrà annunciato pubblicamente dal bot, e il suo ruolo verrà rivelato) e bloccare i lupi la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Il Lupo Alfa è l'origine della maledizione, la rovina delle rovine. Finché vivo, ha il 20% di possibilità di infettare le sue vittime (Se la vittima è stata votata anche da lui). Se infettate, verranno informate in privato e si trasformeranno in lupi la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Il cucciolo di Lupo è un normale lupo, e verrà visto come Lupo dal veggente. Ma se venisse ucciso, la notte seguente gli altri lupi uccideranno due persone, in preda alla rabbia.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in Kira.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Taro Kagami.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
   <string key="VillageTeam">
    <value>Team Villaggio</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Team Lupi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Team Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Team Satanisti</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Team Conciatore</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Villaggio</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Lupi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Satanisti</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Conciatore</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Gli Shinigamihanno mandato {0} per provare a convertire {1}, ma all'improvviso si vede la testa di {0} volare fuori dalla finestra... Indovinate perchè pensavano fosse immangiabile! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, pronta a fare domande, solo per trovare un misterioso sconosciuto con un quaderno in mano e con il nome di {1} sul foglio! Higuchi Kyousuke decide di rispondere alle domande di {0} prima di scrivere il suo nome!</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Kira ha colpito ancora! Questa mattina Near non ha preso parte alla seduta investigativa, è morto durante la notte nella Wammy's house!  {0} era Near!</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembra che Soichiro Yagami sia morto! Nella sua casa si trovano macchie di sangue ovunque! Questa non è opera di Kira...  {0} era Soichiro Yagami!</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>Higuchi Kyosuke ha colpito ancora! E questa volta ha ucciso uno Shinigami! Sembra proprio che non si faccia scrupoli...  {0} era uno Shinigami!</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Rem è tornato nel mondo degli shinigami, Higuchi Kyosuke ha colpito di nuovo! {0} era Rem!</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Tutti si aspettavano Lind L. Tailor ucciso da Kira o da uno dei suoi alleati, eppure Higuchi Kyosuke ha deciso di uccidere l'esca riservata a Kira. La polizia  però non riesce ad individuare Higuchi dopo questa uccisione...  {0} era Lind L Tailor!</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Oggi di Jealous non c'erano altro che piume, lui sarebbe capace di difendere qualcuno da Higuchi Kyosuke, eppure oggi è stato preso alla sprovvista {0} era Jealous!</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Oggi un membro della polizia è stato preso alla sprovvista! Higuchi Kyosuke lo ha indotto al suicidio attraverso il suo Death Note...  {0} era il Poliziotto!</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Questa volta Higuchi Kyosuke ha deciso di prendersela con Demegawa, il quale è stato trovato morto nella sua dimora. {0} era Demegawa!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Higuchi Kyosuke non si è fatto scrupoli, ed ha ucciso anche la figlia del sovrintendente Yagami. {0} era Sayu Yagami!</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Oggi Higuchi Kyosuke ha davvero fatto un crimine imperdonabile, attraverso il suo Death Note ha ucciso il detective L! {0} era L!</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Questa volta Kira ha fatto qualcosa di sbagliato, la polizia giapponese, avendo il Death Note, scopre che Ryuk non c'è più... uhm, pare che Kira lo abbia obbligato a tornare nel suo mondo... {0} era Ryuk!</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Oggi Kira ha compiuto un crimine imperdonabile! La povera Misa Amane è stata uccisa dal Death Note di Kira mentre dormiva! Un atto imperdonabile... {0} era Misa Amane</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>Oggi Mello ha fatto un errore madornale, il suo obbiettivo era naturalmente quello di uccidere gli shinigami, però oggi ha visitato Higuchi Kyosuke, il quale lo ha punito senza pietà, ponendo fine alla sua vita. {0} era Mello!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Oggi gli shinigami credevano di poter convertire Kira e farlo entrare nel proprio culto, che sciocchi! Naturalmente il corpo di {0} è stato trovato senza vita al centro di una strada deserta di Tokyo. {0} era uno Shinigami!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>Oggi gli shinigami hanno cercato di convertire Higuchi Kyosuke, banalmente {0} viene ucciso senza pietà dal presidente della Yotsuba. {0} era uno Shinigami!</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Stanotte Jealous ha fatto un piccolo errore di calcolo, anziché difendere un membro della polizia ha protetto Higuchi Kyosuke, il quale lo ha costretto naturalmente a tornare nel suo mondo. {0} era Jealous!</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>Jealous ha fatto un errore madornale! Ha tentato di proteggere Kira, il quale lo ha spedito dritto dritto nel suo mondo, intimandogli di non farsi mai più vedere. {0} era Jealous.</value>
  </string>
  
   <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>In Giappone sono rimaste solo due persone: {1} è un assassino spietato che vuole creare un nuovo mondo, {0} è Hirozaku Ukita, {1} credeva di avere la strada spianata, prende una penna con l'intento di scrivere il nome di {0}, ma ad interromperlo è un colpo di pistola, dritto in fronte.</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>In Giappone sono rimaste solo due persone: {1} è un assassino spietato che vuole creare un nuovo mondo, {0} è Hirozaku Ukita, {1} prende una penna e scrive il nome di {0} lo interrompe un colpo di pistola che non va a segno. {0} dopo pochi secondi cade a terra senza vita.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>In Giappone sono rimaste solo due persone in vita: {0} è uno Shinigami e {1} Mello. Finale scontato, {1} spara un colpo, uno solo, che uccide il povero {0}.</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi prolungato di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono prolungare il timer più di una volta!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Permettere ai giocatori di prolungare il timer?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} prolungare il times ai giocatori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
  </string>

  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh no! {0} era un Ubriaco! Ora sei ubriaco, e non potrai attaccare {1}...</value>
  </string>
    <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Non puoi unirti alla partita perché non sembri essere un membro di {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Per favore non usare i comandi per joinare. Usa questo bottone invece.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Hanno votato in {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Abilitare il Voto Segreto?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Voto segreto impostato su: {0}</value>
	</string>
	
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, per favore ricordati di joinare cliccando sul bottone.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound"> <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Non trovo il gruppo. Prova ad usare il comando nel gruppo in cui vuoi togliere l'avviso di nuova partita, oppure aggiungi il link, l'ID o l'username dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sei stato rimosso dalla lista d'attesa per {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0} sono entrati in partita negli ultimi 30 secondi.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Allow Cult</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Allow Tanner</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Allow Fool</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Enable Secret Lynch</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Enable Random Mode</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Allow Extending Timer</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Show Roles on Death</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Allow Fleeing</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Show IDs on joining</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Show IDs of players while they join the game?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Tutte</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Abilitare la modalità casuale?\nQuando la modalità casuale è attiva, Chaos, Linciaggi segreti, Mostrare Ruoli alla Morte, e Ammetti Satanisti / Folle / Conciatore verranno impostati automaticamente ogni volta che qualcuno inizierà una partita.\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Modalità casuale impostata a: {0}</value>
  </string>

  <string key="AllowNSFW">
    <value>Ammetti Gif Pack NSFW?</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Ammettere gif packs NSFW ai giocatori?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>GIF NSFW {0}</value>
  </string>
    <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Oggi Matt si è svegliato come se fosse una giornata normalissima, pronto a farsi giustiziare per compiere il suo obbiettivo, però oggi non ha trovato nessuno in giro... perciò, dopo aver capito l'accaduto prende la sua fidata pistola e termina la sia vita, una volta per tutte.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>Ormai sono morti tutti in Giappone, sia i criminali che la polizia. È rimasto solo {0}, Ryuk che guarda il corpo di Light a terra sporco di sangue. Ripensa a tutti i momenti divertenti passati con lui, riprende il Death Note, spiega le ali e vola verso il mondo degli Shinigami...</value>
  </string>
    <string key="WhatVariantVets">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}\nSiccome hai giocato più di 500 partite puoi entrare su: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Salta</value>
  </string>
  <!-- New Roles, April 2018 -->
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Licantropo. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Hai visto che\n{0} NON era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Vorresti addormentare tutti stanotte?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Mentre il villaggio discute, {0} ritorna nella sua casa e inizia a fischiettare una dolce melodia. Questa notte, tutti dormiranno un sonno così profondo che non potranno svolgere le loro azioni notturne!</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Mentre tutti tornano a casa, a malapena riescono ad arrivare nel letto dalla stanchezza. Si addormentano tutti così profondamente che non si ricordano nemmeno di essere andati a dormire...</value>
  </string>

  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Ammettere il Ladro in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Ladro come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Il ladro potrà essere usato ogni notte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Il ladro potrà agire ogni notte: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Ammetti il ladro</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Ladro ammesso per tutta la partita</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Sei un semplice contadino, ma visto che trascorri la maggior parte del tuo tempo nei boschi insieme ai lupi, il Veggente si confonderà e ti vedrà come lupo.. Ops</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>l'UomoLupo 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Sei un semplice contadino, ma visto che trascorri la maggior parte del tuo tempo nei boschi insieme ai lupi, il Veggente si confonderà e ti vedrà come lupo.. Ops</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Sei il Licantropo! Sei un lupo mannaro da talmente tanto tempo che sembri esattamente come un contadino, e anche il Veggente ti vedrà come tale. Nota però che nemmeno lo stregone riuscirà ad identificarti!</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>il Licantropo 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>il Licantropo è un lupo, ma verrà visto contadino dal Veggente. Inoltre, lo stregone non lo vedrà come lupo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Sei l'Oracolo. Ogni notte potrai scrutare qualcuno, e sapere quale ruolo NON è. Nota che i ruoli vengono presi da quelli presenti in partita, e quindi vedere un ruolo significa che ce n'è almeno uno vivo in partita.</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>l'Oracolo 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>l'Oracolo scruterà i giocatori per sapere quali ruoli NON sono, dai giocatori presenti in partita.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Sei Morfeo. Una volta per partita, potrai usare la tua magia che addormenterà tutti in un sonno così profondo, che non potranno svolgere le loro azioni notturne.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>Morfeo 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value>Una volta per partita, Morfeo addormenterà tutti i giocatori in partita, impedendogli di svolgere qualsiasi ruolo notturno.</value>
  </string>
  
 <!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>You are the Pacifist ☮️. You can choose to convince everyone in your village not to lynch anyone. This can only be done once.</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>the Pacifist ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>The Pacifist can choose to convince everyone in your village not to lynch anyone. This can only be done once.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>You are the Wise Elder 📚. You can survive a werewolf attack once - the second time they can eat you up. If the Gunner or Hunter kill you with their abilities, they will lose their powers out of sorrow and will be converted to a normal villager.</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>the Wise Elder 📚</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>The Wise Elder 📚 can survive a werewolf attack once - the second time they can eat you up. If the Gunner or Hunter kill you with their abilities, they will lose their powers out of sorrow and will be converted to a normal villager.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoThief">
    <value>You are the Thief 😈! You can steal a player's role on the first night and turn that player into a villager!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>You are the Thief 😈! Since the [Full Thief] mode is turned on, you get 50% chance to steal a player's role every night, if successful, that player will become the new thief and continues with the theft!</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>the Thief 😈</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>By default, the Thief 😈 can steal a player's role on the first night and turn that player into a villager.\nIf the [Full Thief] mode is turned on, they get 50% chance to steal a player's role every night, if successful, that player will become the new thief and continues with the theft!</value>
  </string>
  
  <string key="AskPacifist">
    <value>Hit this button when you want to make your heartfelt speech and stop the village from lynching the next time!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
  <!-- {0} - Pacifist's name -->
    <value>The Pacifist ☮️, {0}, is making a heartfelt speech of friendship and trust in front of the village. Moved by their speech, there will be no lynching today!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>Because of the Pacifist's ☮️ heartfelt speech, the lynch phase will be skipped today!</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
  <!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>You tried to intrude {0}'s home but unfortunately they were the Wise Elder 📚! {0} successfully thwart the attack, luckily they did not recognize any of you.</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>The wolves tried to eat you, but you didn't become the Wise Elder 📚 by being easy to kill by an intruder! You successfully thwart the attack, but unfortunately you didn't recognize any attackers.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
  <!-- {0} - Hunter's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>The Hunter 🎯, {0} shot the Wise Elder 📚, {1}. {0} sobbed mournfully, regretting their mistake, and swore off their Hunter abilities. He died a simple Villager 👱.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
  <!-- {0} - Gunner's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>The Gunner 🔫, {0} shot the Wise Elder 📚, {1}. {0} sobbed mournfully, regretting their mistake, and decided to scrap their gun, becoming a simple Villager👱 with a field to plow.</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefStealFailed">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>You tried to steal the role from {0}, but unfortunately you failed...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>You tried to steal the role from {0}, but {0} is already dead...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRole" deprecated="true">
  <!-- {0} - The new role -->
    <value>Your role got stolen! You are now {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>You successfully stole {0}'s role!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
    <!-- 0 - old mason's name -->
    <!-- 1 - new mason's name -->
    <value>{0} is no longer your teammate and {1} has now become a mason, just like you!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>Your teammates (if any) are: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
    <!-- 0 - old cultist's name -->
    <!-- 1 - new cultist's name -->
    <value>{0} is no longer your teammate and {1} has now become a cultist, just like you!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
    <!-- 0 - old wolf's name -->
    <!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>{0} is no longer your teammate and {1} has now become a wolf, just like you!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformNewTeammates">
    <!-- 0 - teammates's name -->
    <value>Your teammates (if any) are: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
  <!-- 0 - Thief's name -->
    <value>As {0} wanders around the village, they found out that there are no more fun roles available for them to steal. They quickly left this poor village and search for another village to restart their illustrious career.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
  <!-- 0 - target's name -->
    <value>Your theft target is now {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>Whose role do you want to steal from?</value>
  </string>
  
  <string key="SecretLynchResultEach">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
  <!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} votes went to {1}: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
  <!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>The lynch result for today:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{0} votes went to {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Secret: Votes Count</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>When secret lynch is turned on, show the vote count at the end of the lynch?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>When secret lynch is turned on, the vote count at the end of the lynch will: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Secret: Voters</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>When secret lynch is turned on and the vote count is showing, show the voter's name for every voted player?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>When secret lynch is turned on and the vote count is showing, the voter's name for every voted player will: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">
  <!-- {0} - Cultist that was bitten by the Alpha Wolf -->
	<value>Strange... The second you start discussing on whom to convert tonight, you realize that {0} isn't here! What has happened to them??</value>
  </string>
  
  <string key="Peace">
  <!-- Used for Pacifist's button -->
	<value>Peace!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
  <!-- Used in PM if the pacifist uses his ability during lynch phase -->
	<value>Today's Lynching got skipped because of the Pacifist's heartfelt speech!</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>Your role got stolen! You are now the new thief 😈 and can steal a role the next night!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>Your role got stolen! You are now a villager 👱, plowing your fields all day.</value>
  </string>
  
  <string key="SerialKillerKilledYou" isgif="true">
    <value>Knock knock, you've been visited by the resident serial killer!</value>
	<value>The Serial Killer ambushed you, tied you up, and then stabbed you in the heart!</value>
  </string>
</strings>