<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- It's Mafia vs Cops ver 1.3 by @NoxCaelis, Felicia, and @dhansck! Mafia's the goodies, by the way. Brought to Italian by @MatteoIlGrande and updated by @AvZm42-->
<!-- Last updated on 7 February 2017 -->
<strings>
  <language name="Italiano (Mafia)" base="Italiano" variant="Mafia"	code="it"
			isDefault="false"/>
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>Sembra che tu non stia partecipando a nessuna partita in questo momento...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <value>{0} ha iniziato una partita! Clicca su Join per entrare nella città, e munirti della tua mitraglietta.</value>
    <value>Una nuova partita è stata iniziata da {0}! Clicca Join per entrare nell'azione, stile Mafia!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <value>{0} ha iniziato una partita Chaos! Clicca Join per entrare nella città, e munirti della tua mitraglietta!</value>
    <value>Una nuova partita Chaos è stata iniziata da {0}! Clicca su Join per entrare nell'azione, stile Mafia!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>Non puoi unirti ora! La partita è ancora in corso!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined" deprecated="true">
    <value>Ti sei già unito!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>1 minuto rimanente!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Ah, non siamo abbastanza. Cancello la partita!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Il gioco sta iniziando, aspettate qualche secondo mentre assegno i ruoli ed aggiorno il database.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Mi dispiace, abbiamo già raggiunto il massimo numero di giocatori!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} si è unito. {1} giocatori, {2} minimo, {3} massimo</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto a Werewolf! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Non puoi fuggire! Sei già fuori dalla città! Dove vorresti andare, comunque?</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha ceduto al terrore!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} giocatori.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu stia giocando...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Non trovo nessun giocatore con questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>Questa risposta non è valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} ha votato per fare irruzione a casa di {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} ha votato per esiliare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} non ha votato per 2 notti consecutive, il Padrino si occupa personalmente della questione, e fa sparire ogni traccia della sua presenza. {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>I tuoi complici poliziotti sono morti tutti.. Ora tocca a te finire il lavoro e salvare la città dai Mafiosi!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nIl tuo Torturatore personale è {0}.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} è stato arrestato! Decidi di sostituirlo. Dopotutto, l'hai osservato estrarre informazioni finora. Sai che puoi farcela.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} il Sadico prende iniziativa di sostituirsi a {1}. Sei contento, di prendere il tuo nuovo assistente!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Dopo una lunga sessione, scopri che {0} è {1}! Bene, non gli mancherà un parente o due, giusto?</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi esiliare dalla città?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Di chi vuoi scoprire l'identità? Di nascosto, ovviamente.</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Di chi vuoi fare uno scoop talmente grande che, in preda alla vergogna, sarà costretti ad andarsene dalla città? Il giornale ha ancora {0} uscite.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>A chi vuoi spedire la merce di contrabbando?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Ai parenti di chi vuoi "estrarre informazioni"?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi proteggere, oggi?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi arrestare, oggi?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A chi vuoi dare la caccia, pensando sia un testimone di Geova?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è il tuo genitore?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>A casa di chi vuoi andare per cercare di convertire al tuo culto di Testimoni di Geova?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sei un mafioso pentito (Maledetto) 😾. Hai paura delle conseguenze della tua vita criminale, e sei pronto di abbandonare tutto e unirti ai poliziotti in caso venissero da te.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sei uno stalker (Detective) 🕵. Durante il giorno, puoi stalkerare un giocatore per rivelare il suo vero ruolo. Ma c'è un 40% di probabilità che i poliziotti ti notino!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Sei il Politico Corrotto (Ubriaco) 🍻! Sebbene tu sia corrotto, il villaggio ti onorerà una notte di lutto per te o la tua famiglia.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sei il buttafuori (Angelo custode) 👼. Ogni notte, puoi fare la guardia a una casa di un cittadino. Ma se scegli di fare il custode di una casa di poliziotti, c'è una probabilità del 50% di essere arrestato.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sei il paparazzo (Artigliere) 🔫! Non puoi resistere a un grande scoop. Infatti, i tuoi articoli da prima pagina potrebbero forzare chiunque ad andarsene dalla città, in preda alla vergogna.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Sei l'intermediario (Prostituta) 💋! Il tuo unico compito è di spedire la merce di contrabbando. Stai attento dai poliziotti, se ti vedono davanti alla loro casa o in quella in cui stanno facendo il blitz, Verrai arrestato. Non ti troveranno in casa, però. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Sei il doppiogiochista (Traditore) 🖕. Mantieni un profilo basso per per nascondere la tua vera fazione, ma se tutti i tuoi amici poliziotti spariscono, tu finirai sicuramente il lavoro!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Sei un Poliziotto (Lupo) 🐺. Hai promesso di sbarazzarti della mafia del tuo vicinato, un mafioso per volta. Ogni notte puoi scegliere di arrestare qualcuno.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Sei il Torturatore (Veggente) 👳. Il tuo scopo è di scoprire informazioni sulla vera fazione di un cittadino, senza che esso lo sappia, ovviamente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value>Sei un Mafioso (Villico) 👱! Fai il tuo meglio proteggendo il Padrino dai poliziotti!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value>Sei il Pazzo Suicida (Conciatore) 👺. Quando i tuoi concittadini vorranno esiliarti, tu ti farai saltare in aria, uccidendo tutti.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value> Sei l'Idealista (Bimbo Ribelle) 👶. Non perdi mai speranza nella natura umana, anche se il tuo genitore muore. Infatti, se succedesse, entreresti nella polizia per cercare vendetta!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value>Sei il Consigliere (Beholder) 👁, la spalla del Padrino. Assumi un Torturatore per "estrarre informazioni"!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value>Sei il Sadico (Apprendista Veggente) 🙇. Normalmente, non estrai informazioni da solo, ma se il Torturatore non si trova, verrai assunto per fare il suo lavoro!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value>Congratulazioni, sei un Testimone di Geova (Satanista) 👤! Vuoi solo che tutti, mafiosi o meno, venerino il tuo Culto. Ora esci e converti queste povere persone!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value>Sei l'Agente Riscossore (Cacciatore di Satanisti) 💂. Sei informato di Testimoni di Geova che non pagano le tasse, che destabilizzano l'economia del paese. Il tuo scopo è arrestarli!</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value >
      Si sta facendo buio, come i cittadini si riuniscono, scelgono una persona da esiliare dalla città...
      Ognuno ha {0} secondi per votare!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <value>Il sole è sorto. Avete {0} secondi per muovere le vostre accuse / difendervi / discutere</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <value>Il buio è calato. Ognuno si dirige verso il proprio letto, stremato, al termine di un'altra giornata di duro lavoro.  Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <value >Gli abitanti del villaggio hanno gettato i loro voti, tra dubbi e sospetti. {0} è stato esiliato. {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value >"Perchè non possiamo essere tutti d'accordo?", si lamenta un ragazzo. La città è divisa su chi esiliare, e come risultato, nessuno viene esiliato.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value >Questo è sospetto, nessuno ha votato! Niente esilio stanotte.....</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <value >Il giornale è appena uscito! {0} è stato arrestato dalla polizia. La paura di essere stalkerati è finita, lo Stalker🕵 non uscirà presto.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value >Il giornale è appena uscito! Sembra che {0}, il Buttafuori 👼 sia stato arrestato per guida in modo spericolato. È dietro le sbarre, ora.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value >Il giornale è appena uscito! Il loro direttore, {0} 🔫, è stato arrestato per aver spiato negli armadietti dei poliziotti. Ma cosa voleva fare?</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >Il giornale è appena uscito! {0} è stato arrestato con le accuse di rapimento e resistenza a pubblico ufficiale. Il Torturatore 👳 è stato arrestato.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value >Il giornale è appena uscito! Le spoglie di {0}, Il politico corrotto 🍻 sono trovate nella sua casa. Questa notte, ogni poliziotto sarà presente al suo funerale. </value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <value >Il giornale è appena uscito! Sembra che {0} sia stato arrestato per diffamazione, calunnie, e altre menzogne. Non può più fare Pettegolezzi sulle altre persone, ora.</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value>Il giornale è appena uscito! È riportato che {0} è stato arrestato dalla polizia perchè faceva parte del giro mafioso. {1}</value>
    <value>Il giornale è appena uscito! La polizia ha fatto un blitz a casa di {0} con conseguente arresto! {1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Il giornale è appena uscito! Un membro dei testimoni di Geova 👤, {0}, è stato arrestato da ufficiali federali. Sembra che l'accusa fosse di Evasione di Tasse.</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value>Questa notte è stata tranquilla, niente segni di arresti nè persone rapite.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >La polizia ha provato ad arrestarti, ma tu ti sei subito offerto per collaborare contro la mafia! Sei uno di loro adesso.</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>I tuoi colleghi sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >Sembra che il mafioso pentito si offra di collaborare con voi contro la Mafia. {0} è ora uno di voi!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" isgif="false" >
    <value >BANG! BANG! BANG! APRITE! QUESTO È UN BLITZ DELLA POLIZIA!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Oh no, per sbaglio parte un colpo a {0}! Era il politico corrotto e sarete costretti a partecipare al suo funerale domani notte.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Cosa stavi facendo, fuori casa di un poliziotto? Sei stato arrestato!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Hai salvato {0} dai poliziotti. Credo che il camion pieno di armi aiuti, eh?</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >Dopo una lunga, noiosa notte facendo la guardia davanti casa di {0} armato fino ai denti, torni a casa e provi a fare una dormita veloce.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>{0} non era a casa!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Il buttafuori ha deciso di fare la guardia davanti casa tua l'altra notte, spaventando i poliziotti che volevano fare un blitz a casa tua.</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <value >Il giornale è appena uscito! Titolo: {0} resta a casa, pieno di armi e soldi contraffatti. {0} era l'Intermediario 💋.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >{0} non era a casa!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >{0} era un poliziotto! Ma a cosa pensavi, andando a casa di un poliziotto con armi importate illegalmente e soldi falsi?</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >Il giornale è appena uscito! {0} ha visitato un poliziotto con soldi falsi, arrestato immediatamente!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >Il giornale è appena uscito! {0} ha visitato casa di {1} per completare uno scambio. Però, i poliziotti stavano perquisendo la casa. {0} è stato arrestato per possesso di armi illegalmente. </value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Lo scambio con {0} è stato un successo! Torni a casa con un camion più leggero e un portafoglio più pesante.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >L'intermediario arriva con le tue cose. Lo paghi una sostanziosa cifra e lui si dilegua immediatamente.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Hai beccato {0} mentre curiosava! È sicuramente lo Stalker (Investigatore).</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Come un vero Stalker, ora sai che {0} è in realtà {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >Sembra che il Paparazzo {0} non abbia gradito lo scambio dell'ultima notte. Ha scritto una denuncia su {1} e ha avuto la sua vendetta. {1} è stato immediatamente arrestato.</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >Il giornale è appena uscito con notizie dell'ultima ora! TITOLO: FOTO COMPROMETTENTI DI {1}! Scritto da {0}. Pieno di vergogna, prende il primo bus per andarsene dalla città. {2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" isgif="false" >
    <value >La polizia ha vinto! La città è ora libera dalla Mafia!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" isgif="false" >
    <value >I poliziotti hanno vinto! La città è ora libera dalla Mafia!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" isgif="false" >
    <value >La mafia ha vinto! Senza poliziotti ficcanaso e Killer solitari, questa città è ormai diventata una roccaforte mafiosa.</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" isgif="false" >
    <value >Oh no! Avete scelto di esiliare il Pazzo Suicida! "Non è per gloria personale, ma è per spedire un messaggio forte e chiaro". Si fa esplodere insieme a bombe disseminate per la città!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Giocatori rimasti vivi, ruolo, e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} ha votato per convertire {1} al culto dei testimoni di Geova.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} è stato spedito a casa di {1} per convertirlo e offrirgli il piano per evadere le tasse. Però, era un agente riscossore delle tasse! {0} è stato arrestato per evasione fiscale.</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} è stato arrestato per averti offerto un piano per evadere le tasse. Dopo un interrogatorio, ti rivela che aveva {1} complici. </value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Benvenuto nel culto dei Testimoni di Geova! Ogni notte, avrai l'opportunità di convertire la stessa possibilità ad altri giocatori.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Compagni del culto: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>Dai il benvenuto a {0} al culto!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} è andato a casa di {1}, ma non era a casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" isgif="false">
    <value >Tutti i poliziotti sono andati via, e ora questo posto è il rifugio dei testimoni di Geova!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Volevi arrestare {0}, ma è stato già arrestato!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Vai a casa di {0} di notte, per trovare casa piena di volantini dei Testimoni di Geova. Lo arresti immediatamente. </value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Vai a casa di {0} di notte, e dopo varie domande, credi che non abbia niente a che fare con i Testimoni di Geova. Te ne vai immediatamente.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>I genitori di {0} se ne sono andati! Per la sua insistenza nel voler entrare nella polizia, lo si lascia entrare nella polizia temporaneamente.</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} se ne è andato. Determinato nella tua vendezza, persuadi il commissario nell'assumerti. I tuoi colleghi sono: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
  <string key="Villager">
    <value>un Mafioso 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>il Politico 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>l'Intermediario 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>il Torturatore 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>il Doppiogiochista 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>il Buttafuori 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>lo Stalker 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un Poliziotto 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>il Pentito 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>il Paparazzo 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>il Pazzo Suicida 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>il Pettegolo 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>l'Idealista 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>il Consigliere 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>il Sadico 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>un Testimone di Geova 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>l'Agente Riscossore 💂</value>
  </string>
  <!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
    <value>Scappato</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Fuori dalla città</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In città</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Giocatori vivi</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un Caporegime 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sei un Caporegime (Muratore) 👷, un Capo Mafioso! Siete gli unici con riunioni col Padrino, e lì conoscerai i tuoi colleghi Caporegime.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Il giornale è appena uscito! Uno dei Capo 👷, {0}, è stato arrestato come complice ad attività mafiose.</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>\nGli altri Caporegime all'incontro con il Padrino sono: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>{0} ha provato a convertire un nuovo membro al culto, ma trova la casa piena di poliziotti, e se ne va senza farsi vedere... </value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>La polizia vanno a fare un raid a casa di {0}, ma trovano il buttafuori e il suo arsenale fuori casa sua. In preda al panico e non volendo rischiare una sparatoria, i poliziotti si ritirano.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>{0} prova a convertire {1} al culto, ma viene cacciato da {1}, innervosito!</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un giocatore con il nome {0} è già in partita.  Per favore cambia il tuo nome per entrare.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Vai a casa di {0} per dei documenti importanti. La tua curiosità prevale, e dai un'occhiata alle lettere. C'è una lettera dal Capo dei Testimoni di Geova!</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Il giornale è appena uscito! Sembra che {0} sia stato visto andarsene dalla città l'ultima notte. Ti chiedi cosa possa essere successo.</value>
    <value>Il giornale è appena uscito! Sembra che la città sia tappezzata di post in ricerca di {0}, che non è stato visto da ieri notte.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Questo è strano, {0} non si è presentato alla riunione col Padrino.</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Fuggire mentre il gioco e' in corso è stato disabilitato dall'admin del gruppo!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>ha lasciato la città</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' in una partita nel gruppo "{0}"</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames" deprecated="true">
    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue" deprecated="true">
    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak" deprecated="true">
    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... \nControlla @werewolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames" deprecated="true">
    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue" deprecated="true">
    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Non ci sono partite in corso. Cominciane una con /startgame o comincia una partita Chaos con /startchaos</value>
    <value>Non vedi l'ora di entrare nella Mafia? Inizia una nuova partita con /startgame o una chaos con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo un admin del gruppo può usare questo comando.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown" deprecated="true">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate" deprecated="true">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento(automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin" deprecated="true">
    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} è gia' un admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} non è un admin.</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved" deprecated="true">
    <value>{0} rimosso dagli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet" deprecated="true">
    <value>Lingua impostata su {0}</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
	<value>\nSembra che nessuno sia adatto a questo ruolo, in questa città.. Te la sbrigherai da solo.</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>Il tempo è scaduto!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sei il Parroco (Cupido) 🏹, il testimone di un sacro matrimonio e amore eterno. Dopo il matrimonio, gli amanti non si separeranno, nè nella vergogna nè in prigione.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Sei il Ladro d'Identità (Sosia) 🎭. Da semplice ladruncolo, ti rendi conto di poter facilmente fregare i tuoi concittadini nel far credere che tu sia chiunque di cui tu abbia la cartà d'identità. Ovviamente, puoi fingerti qualcuno solo quando lui non è presente in città.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sei l'Operaio Edile (Cacciatore) 🎯. Sembri una persona normalissima, ma conosci ogni difetto di ogni costruzione nella città. La polizia finirà in trappola se proverà a visitarti di notte. Se sei forzato ad abbandonare la città, qualcuno pagherà. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sei il Sequestratore Seriale (Serial Killer) 🔪. Rapire persone senza  chiedere riscatti, lo fai ogni notte solo per divertimento. Aggiungi una persona nelle tue prigioni e forse potrai aprire il tuo museo, più tardi!</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>La città ha deciso di esiliarti! A chi distruggerai la casa, pieno di rabbia?</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} è stato esiliato. Mentre usciva dalla città, lo vedete premere un pulsante, ma niente succede.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} è stato esiliato. Mentre usciva dalla città, lo vedete provare a premere un pulsante, ma sembrava non aver abbastanza coraggio per farlo.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>{0} è stato esiliato. Mentre usciva dalla città, lo vedete premere un pulsante, seguito da una rumorosa esplosione! Sembra che la casa di {1} è stata trasformata in macerie. {1} ha lasciato la città. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Sei stato esiliato! Prima di esser costretto ad abbandonare la città, hai il potere di distruggere la casa di qualcuno in rovine. Scegli, veloce!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>La denuncia di {0} era troppo pesante, che decide di andarsene senza rimpianti.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0} lascia la città pieno di vergogna. Mentre usciva dalla città, lo vedete provare a premere un pulsante, ma sembrava non aver abbastanza coraggio per farlo.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} lascia la città pieno di vergogna. Mentre usciva dalla città, lo vedete premere un pulsante, seguito da una rumorosa esplosione! Sembra che la casa di {1} non esista più. {1} ha lasciato la città. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} è andato a casa di {1}, ma non è stato più visto uscire. Sembra come fosse sparito dalla faccia della terra!</value>
	<value>I testimoni di Geova mandano {0} a casa di {1}! {1} sembrava cordiale finchè costringe {0} a entrare nella cella frigorifera! {0} è sparito...</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>La polizia ha provato a fare un blitz a casa dell'Operaio Edile, ma prima di essere arrestato, riesce a far cadere un agente in una fossa e i suoi compagni lo portano in ospedale. {0} è incapacitato a continuare.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Un poliziotto è andato a casa dell'Operaio Edile, ma finisce in una trappola e si fa portare via dall'ambulanza! {0} è incapacitato a continuare.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>La polizia ha provato a fare un blitz l'ultima notte, ma ora {0} non si è più fatto vedere! Sembra che sia stato rapito e sia sparito dalla faccia della terra! </value> 
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Il giornale è appena uscito! Nella pagina 8:  Sparizione Misteriosa di {0}. Questa è opera del Sequestratore Seriale. {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Provi ad aggiungere {0} alla tua collezione, ma davanti la sua casa vedi il Buttafuori e il suo Arsenale Mobile. Sei costretto a tornare a casa.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>I testimoni di Geova mandano {0} a casa di {1}! Sfortunatamente, appena il campanello suona, una trappola risucchia {0}! {0} è sparito...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Ti metti a fare la guardia davanti alla casa del rapitore, ma dopo un profumo dolce e un colpo in testa, perdi i sensi. Sei stato rapito!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Porti delle sostanze chimiche a casa di {0}, ma lui ti mette un panno intinto di cloroformio nel naso e perdi i sensi! Ora capisci a che servivano quelle strane sostanze!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Il giornale è appena uscito! Nella pagina 8:  Sparizione Misteriosa. Sembra che la notte scorsa {0} (noto contrabbandiere di Fairview) abbia fatto affari con la persona sbagliata…</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Il ladro d'identità si fa vedere in un incontro con il Padrino! {0} è ora un Caporegime!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} non è più in città! Inizi a falsificare la tua identità per essere accolto come Capo. I tuoi compagni (se ci sono) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Il ladro d'identità si fa vedere in un incontro con i Testimoni di Geova! {0} è ora un Testimone di Geova!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} non è più in città! Inizi a falsificare la tua identità per essere accolto come Testimone di Geova. I tuoi compagni (se ci sono) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Vedi {0} nell'incontro stamattina, che si comporta da poliziotto veterano. Sembra che {0} è un nuovo membro della polizia!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} non è più in città! Inizi a falsificare la tua identità per essere accolto come Poliziotto. I tuoi colleghi (se ci sono) sono {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="false">
    <value>Il giornale è appena uscito! Si annuncia un nuovo museo di statue di cera dei cittadini spariti recentemente! Il rapitore ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Chi vuoi aggiungere alla tua collezione stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Con la sparizione di {0}, sembra che {1} segua lo sposo costituendosi. Se ne vanno insieme, come una bella coppia dovrebbe. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>A chi vuoi rubare l'identità?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Chi ha giurato amore eterno in Chiesa? Scegli il primo giocatore!</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Chi ha giurato amore eterno in Chiesa? Scegli il secondo giocatore!</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>l'operaio Edile 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>il Parroco 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>il Rapitore Seriale 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>il Ladro d'Identità 🎭</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Hai giurato amore eterno a {0}, nel bene e nel male, nella salute e nella malattia. Lo seguirai dovunque andrà, come una vera coppia dovrebbe fare.</value>
	<value>Hai sposato {0} nella chiesa della città. Non lo abbandonerai, nè in salute nè in malattia.</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Prendi l'identità di un Idealista 👶. Il tuo genitore è {0}.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Il vero amore trionfa! Gli innamorati hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Il giornale è appena uscito! {0} non si trova, l'ultima cosa che aveva detto era di visitare la casa dell'Operaio Edile! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Un membro dei testimoni di Geova ha provato a convertirti l'ultima notte, ma li cacci, seccato.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei giá in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per {0}. Ti contatterò appena una partita sta per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova partita sta per cominciare su {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Sorge il sole e gli ultimi due sopravvissuti si vedono nella piazza centrale. {0} vede {1}, gli molla un bel pugno nel viso, esce il coltello e rapisce {1}, convinto di far di lui la miglior Statua del museo.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="false">
    <value>La città ha perso tutti i suoi cittadini, ora più inquietante della più spaventosa città fantasma...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Appena il sole sorge, {0} e {1} si incontrano nella piazza centrale. {0} butta {1} nella sua prigione, ma {1} riesce a demolirla dall'interno. Il suono del crollo della prigione è l'ultimo suono dellà città.. Nessuno ha vinto...</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il bot ti ha scelto {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
      <string key="IdleCount">
    <value>Il giocatore {0} è stato ucciso per non aver votato {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di linciare i lupi! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei il veggente. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere il veggente, i lupi proveranno a mangiarti! Nota: Potresti non essere Veggente ma Folle, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive l'Osservatore, saprai di essere il vero Veggente.</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di mangiare qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono lupi, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi l'ubriaco, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dalla sbronza! Se attacchi il maledetto, diventerà un lupo come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come prostituta, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono lupi(o killer) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un lupo(o serial killer), verrai ucciso. Se visiti il giocatore che i lupi stanno sbranando, verrete uccisi insieme. Però, se scegli un giocatore, e i lupi scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei solo un ubriacone! Da ubriaco, sei come un normale villico. Ma se venissi sbranato la notte dai lupi, tutto il tuo alcol nel sangue li farà ubriacare e dovranno stare fermi una notte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come ubriaco, sei come un normale villico... finchè i lupi non cercano di sbranarti. Se venissero a casa tua, dopo il morso diventerai un lupo come loro! Nota: Finchè i lupi non ti mangiano, la tua fazione è con i contadini, e vincerai con loro nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei un bastardo traditore. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti i lupi, ti trasformerai in un lupo, pronto a uccidere i vecchi alleati contadini di notte! Nota: Finchè non ti trasformi, il tuo team è con i villici. Ti conviene quindi cercare di uccidere i lupi. Se il veggente ti scrutasse, Potrebbe identificarti sia come Lupo, sia come Contadino.</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei l'Angelo Custode! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un lupo, avrai il 50% di probabilità di essere mangiato. Se scegliessi il killer, verrai accoltellato alle spalle senza accortertene (100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Tu vecchio volpone.. Di giorno, avrai l'occasione di investigare gli altri giocatori. Usa questo saggiamente però, visto che c'è il 40% di probabilità che i lupi ti vedano investigare</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Artigliere, avrai due proiettili d'argento all'inizio del gioco. Di giorno, avrai l'occasione di sparare ad un'altro giocatore. Dopo lo sparo, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attento però, hai solo 2 proiettili e i lupi vorranno sicuramente mangiarti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Il conciatore! Il suo obiettivo è semplice: Farsi Linciare. Se il conciatore riesce a farsi linciare. VINCE. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce a farsi linciare: perde. Non vince con i contadini</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un povero Folle che crede di essere il Veggente.... Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale in partita. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in partita. Se vedete un ruolo, sarà in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Satanista, il tuo obiettivo è convertire tutti gli altri giocatori (tranne i lupi) Al tuo culto. Se a fine partita, tutti i giocatori sono Satanisti, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \n Sosia: 0% Finchè rimane sosia, è impossibile da convertire \n Veggente 40% Il veggente è il più difficile da convertire \n Angelo 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Maledetto 60% \n Investigatore 70% \n Prostituta 70% Come l'angelo, se non è casa, non potrete convertirla \n Cacciatore 50% Avrai il 50% di convertire il cacciatore. Se fallite, C'è il 50% che vi spari.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i Satanisti. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti satanisti sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono satanisti, li ucciderai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Bimbo Ribelle, Alla prima notte, sceglierai il tuo genitore. Se morisse, ti trasformerai in un lupo. Nota: Finchè non ti trasformi, vincerai con i contadini, nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale villico. Nel caso il Veggente morisse, ti trasformerai nel suo sostituto. Nota: Se sei in partita, implica che c'è un vero "Veggente" in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il veggente (quello vero, non il folle). Se morisse e il Sosia oppure l'Apprendista Veggente prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi veggente e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei muratori è semplice: sanno chi sono gli altri muratori. Se sono da soli, sono semplici villici.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, erediti il suo ruolo \n Nota: Se il giocatore viene convertito ai satanisti, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano bimbi ribelli e il loro modello è morto, diventerai un lupo. Sennò, erediterai il loro modello.\nI satanisti non possono convertire il Sosia (ma possono dopo che il sosia cambia ruolo) E - Il sosia NON può vincere a meno che si sono trasformati. Se a fine partita, il Sosia non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale villico. Questi due diventeranno follemente innamorati e se uno dei due muore, l'altro morirà. Nota: gli amanti sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se gli amanti sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se gli amanti sono di due team diversi(esempio: lupo + villico), e un team vince (esempio: lupi), anche l'amante (esempio:villico) vince. \n TL;DR Se tutti e due gli amanti sono vivi a fine partita, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo vendicativo, col grilletto pronto. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che la paranoia ti possiede e tu gli spari. \nSe I lupi ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno di loro. Sennò, avrai la chance di sparare a qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi dei lupi, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un lupo, il cacciatore ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni lupo in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Lupi= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti lupi, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.	\nSe I satanisti provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il serial killer è un giocatore solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: amanti). Come serial killer, puoi uccidere CHIUNQUE: Lupi, cacciatori, artiglieri, angeli, qualunque cosa. Se I lupi provano ad attaccarti, ne ucciderai uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone.  Forse è stato a contatto con i lupi troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della partita: {0}</value>
	</string>
	<!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
<!--0 - Day -->
    <value>Giorno {0}</value>:)
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato</value>
  </string>
  <string key="StartPM" deprecated="true">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue" deprecated="true">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite" deprecated="true">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nMessaggi per secondo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Indietro</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostra o nascondi i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il Folle in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Folle come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il Conciatore in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Conciatore come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Satanisti in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Satanista come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l'ultima lista disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>

    <!-- Update 4.0-->
	
  <string key="RoleInfoMayor">
	<value>Il Consigliere ti consegna un messaggio di persona stanotte. “Ho un'offerta del Padrino che non dovresti rifiutare: entra nel Circolo come Luogotenente (Sindaco) 🎖”. Se tu dovessi accettare, giura la tua lealtà pubblicamente ed io assicurerò la tua sicurezza e ricchezza personalmente”. Il Consigliere ti dice anche come a gente di Fairview si rimetterà alla tua voce se accetti l'offerta valutando il tuo voto due volte migliore e potente degli altri.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
	<value>Sei l'Erede Mafioso (Principe) 👑. Lavorando insieme come coordinatori dei fronti criminali di Fairview, il Padrino ti dà tutto ciò di cui hai bisogno. Il che include una... "generosa donazione" alla Città di Fairview se dovesse accaderti qualcosa pubblicamente. Comunque, a causa degli Agenti Federali che sorvegliano attentamente la città, il Padrino potrà tirare fuori dai guai solo una volta. Non può in nessun caso rischiare che rintraccino il suo conto corrente svizzero, nemmeno per il primogenito della Famiglia.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
	<value>Sei il Professore Distratto (Ragazzo Goffo) 🤕! La Mafia potrà anche avere bisogno delle tue invenzioni sui nuovi modi per uccidere la polizia e a te potranno anche servire i fondi per comprare il plutonio necessario per la tua automobile, ma non potrai fare a meno di dimenticare che il municipio è alla sinistra dell'università. No, non da quella parte, la tua sinistra. L'ALTRA SINISTRA!\nOh be', almeno la tua probabilità di votare giusto è 50-50.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
	<value>Sei l'Informatore (Stregone) 🔮. Usando il tuo malizioso charm, nessuno scampa alla tua eloquenza e talento notturno. Sai tutto quello che ti serve per ricavare informazioni da una donna e tutti qui hanno almeno una parente in città. Questa città è praticamente perfetta per mettere in pratica i tuoi talenti e, allo stesso tempo, ottenere un po' di soldi. Informazioni sul Torturatore (Veggente) 👳 sono ben ripagate e puoi chiedere protazione se trovi un Poliziotto (Lupo). Gli altri non sono degni della tua attenzione.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
	<value>Sei il Delatore (Fabbro) ⚒. Tenendo gli occhi aperti e una rete di scugnizzi ricevi una bella sommetta per avvisare la Famiglia di ogni movimento della Polizia. Hai studiato una chiamata d'emergenza: se dovessi ritenere necessario il tuo utilizzo una notte la Famiglia verrà informata che la Polizia è in movimento e si nasconderà. I Poliziotti non saranno in grado di raggiungere i Mafiosi quella notte. Ma stai attento: le tue abilità dipendono dalla tua rete di scugnizzi che diventeranno il target della Polizia per quella notte.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
	<value>Saluti al Commissario di Polizia (Lupo Alpha) ⚡️ I tuoi ordini sono giusti e corretti. Il Sindaco di Fairview e i rappresentanti dei cittadini ti danno un ordine: Cattaurare questi mafiosi a tutti i costi! Ti è stato data l'autorità per commissionare una squadra d'assalto, e potrai arruolare chiunque al tuo team. Usando le tue abilità di negoziatore c'è il 20% che chi viene perquisito accetti la tua offerta e si unisca al Dipartimento di Polizia.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
	<value>Sei la Recluta 🐶. Ti sei appena diplomato all'accademia, sei audace e temerario, fiero e leale allo stesso tempo, seguirai la pattuglia ad ogni blitz fino alla fine dei tempi. Essendo l'orgoglio della pattuglia, se per caso tu divessi venire esiliato o rapito, la polizia perlustrerà la citta e farà due raid la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
	<value>I voti indicano che {0} deve essere esiliato quando qualcuno interviene. Quest'uomo misterioso si avvicina al Giudice con una curiosa busta gialla, piuttosto spessa. Dopo di che il Giudice annuncia: “A causa di circostanze impreviste, il voto di oggi è annullato. Nessuno verrà esiliato!”
	“{0} deve essere l'Erede Mafioso 👑! Chi altro potrebbe comprare il Sindaco?" mormora qualcuno dietro di te.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
	<value>Cerchi di scoprire chi è {0} ma scopri solo che non è né un Poliziotto né il Torturatore.</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
	<value>{0} fa un passo avanti portandosi al centro della folla infila una mano nella tasca del suo completo, ne estrae un anello con sigillo da Luogotenente e lo indossa sul mignolo. “Il Luogotentente 🎖!” Da ora in poi il voto di {0} per l'esilio conterà per due.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
	<value> Clicca “Mostrati” quando vuoi giurare fedeltà al Padrino in quanto suo Luogotenente.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
	<value>Mostrati</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
	<value>Vuoi prepararti a segnalare l'emergenza per rendere inutili i raid della polizia stanotte?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
	<value>“Ricordatevi di coprire tutta la zona ad Est!” si sente dire {0} ad alcuni scugnizzi. Sembra che il Delatore sia al lavoro. La polizia non troverà altro che i ragazzini in giro stanotte.</value>
	<value>“Ricordatevi di coprire Chinatown!” si sente dire {0} ad alcuni scugnizzi. Sembra che il Delatore sia al lavoro. La polizia non troverà altro che i ragazzini in giro stanotte.</value>
	<value>“Ricordatevi di coprire il Locale!” si sente dire {0} ad alcuni scugnizzi. Sembra che il Delatore sia al lavoro. La polizia non troverà altro che i ragazzini in giro stanotte.</value>
	<value>“Ricordatevi di coprire il Distretto!” si sente dire {0} ad alcuni scugnizzi. Sembra che il Delatore sia al lavoro. La polizia non troverà altro che i ragazzini in giro stanotte.</value>
	  </string>
  <string key="Mayor">
	<value>il Luogotenente 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
	<value>l'Erede Mafioso 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
	<value>l'Informatore 🔮</value> 
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
	<value>il Professore Distratto 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
	<value>il Delatore ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
	<value>il Commissario di Polizia ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
	<value>la Recluta 🐶</value> 
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
	<value>Mentre la polizia inizia il raid a casa di {0}, il Commissario {1} richiama la squadra perché gli porto il sospetto. Dopo una lunga conversazione, intimidazioni e coercizioni, {1} dice alla squadra che {0} assisterà la Polizia ad iniziare da domani notte.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
	<value>C'è stata un'incursione a casa tua la scorsa notte ma il Commissario di Polizia in persona è riuscito a convincerti ad unirti alla Polizia come parte del aptteggiamento. Chiedi un giorno di tempo per prepararti e prometti di aiutarli a cominciare da domani notte.</value>
	</string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Hai preparato tutto ed ora sei pronto ad unirti alla Squadra d'Assalto Antimafia della Polizia. Ora sei un Poliziotto.</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Be', non si può distinguere il Luogotenente dal soldato, a meno che non decida di insossare quel brillante anello con il simbolo della Famiglia. Solo allora farà da portavoce per il Padrino durante il voto per decidere chi esiliare (significa che il suo voto vale due volte il voto di tutti gli altri).</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>In quanto Primogenito della Famiglia, una volta che il popolo decide di esiliarlo la sua copertura verrà svelata e la Mafia farà del suo meglio per cercare di placare loro ed il Padrino. Può rimanere nella City a meno che qualcuno dopo non decida di rapirlo di notte o gli facciano un'incursione a casa.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Ah, l'Informatore è il tipo che cerca sempre un modo per mettere fine alla Famiglia fornendo informazioni sul Torturatore alla Polizia. Comunque i suoi file contengono solo profili della Polizia e dei Torturatori.</value>
	</string>
  <string key="AboutClumsy">
	<value>... Quel Professore Distratto continua a votare il tizio sbagliato. È come se il 50% dei suoi voti non corrispondano a quello che vuole.</value>
	</string>
  <string key="AboutBlacksmith">
	<value>Sei il Delatore, la squadra di notifica. Per una volta durante il giorno puoi organizzare un posto di sorvegliamento in città. Quando la Polizia condurrà un raid quella notte, suonerai l'allame per fermare le incursioni. Dopo di quello sarai solo un umile soldato che si fa gli affari suoi.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
	<value>Saluti al Commissario di Polizia. I tuoi ordini sono giusti e corretti. Il tuo charme convincerà anche il più umile soldato della mavia ad unirsi alle forze della polizia. Finché tu sarai in città ogni volta che fare un incursione da qualcuno hanno il 20% di probabilità di seguirti arruolandosi nella Polizia.</value>
	</string>
  <string key="AboutWolfCub">
	<value>Sei la Recluta 🐶. Ti sei appena diplomato all'accademia, sei audace e temerario, fiero e leale allo stesso tempo, seguirai la pattuglia ad ogni blitz fino alla fine dei tempi. Essendo l'orgoglio della pattuglia, se per caso tu divessi venire esiliato o rapito, la polizia perlustrerà la citta e farà due raid la notte successiva.</value>
	</string>
	  <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} non è più in Città! Inizia a modificare i tuoi documenti, questo sarà il lavoro della tua vita! Commissario di Polizia! Immagina la paga! I tuo colleghi poliziotti (se ci sono) sono: {1}.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} non è più in città! Inizi a modificare i tuoi documenti per venire accettato in quanto nuova Recluta della Polizia. I tuoi colleghi poliziotti (se ci sono) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>La Mafia</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team neutro</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Il Dipartimento di Polizia di Fairview</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Squadra Rapitore</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>La Chiesa di Geova</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Squadra Pazzo Suicida</value>
  </string>
  
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>{0} va a casa di {1} per offrirgli un piano di evasione delle tasse. Ma {1} è un poliziotto e lo arresta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>Il giornale è appena uscito! {0} (noto per intrattenere rapporti di affari con {1}) è scomparso insieme a lui! {0} era l'Intermediario 💋.</value>
  </string>
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Il giornale è appena uscito! {0} noto Sadico 🙇 di Fairview è stato arrestato per possesso di video snuff.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Il giornale è appena uscito! A pagina 6:  Sparizione Misteriosa di {0}. Era il Delatore ⚒ Questa è opera del Sequestratore Seriale. </value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>Il giornale è appena uscito! Nella pagina 10:  Sparizione Misteriosa di {0}. Di lui rimangono solo alcuni numeri della Torre di Guardia. {0} era un Testimone di Geova 👤 Questa è opera del Sequestratore Seriale. </value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Il giornale è appena uscito! Nella pagina 2:  Sparizione Misteriosa del Parroco di Fairview. Pare che {0} non tenesse per sè i segreti confidatigli durante confessione e sia stato rapito… è opera del Sequestratore Seriale. </value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Il giornale è appena uscito! Nella pagina 4:  Sparizione Misteriosa di {0}. Un ignoto si è introdotto nella villa e ha rapito il Politico Corrotto 🍻. Questa è opera del Sequestratore Seriale. </value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Il giornale è appena uscito! Nella pagina 5:  Sparizione Misteriosa di {0}, noto Buttafuori 👼 di Fairview. Questa è opera del Sequestratore Seriale. </value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Il giornale è appena uscito! Nella pagina 6:  Sparizione Misteriosa di {0}, Paparazzo 🔫 del giornale stesso! Forse il Sequestratore Seriale non ha apprezzato suoi articoli scottanti? </value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Il giornale è appena uscito! Nella pagina 5:  Sparizione Misteriosa di {0}, Luogotenente 🎖 della Mafia! Di lui resta solo l'anello donatogli dal Padrino in persona! Questa è opera del Sequestratore Seriale. </value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Il giornale è appena uscito! Nella pagina 3:  Sparizione Misteriosa di {0}. Essere l'Erede Mafioso 👑 non ha offerto alcuna protezione contro il Sequestratore Seriale a questo rampollo della Famiglia.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Il giornale è appena uscito! Nella pagina 7:  Sparizione Misteriosa di {0}, il Torturatore 👳 è stato rapito dal Sequestratore Seriale!!</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Il giornale è appena uscito! La polizia ha arrestato {0} ma c'è uno scoop! Sembra che {0} fosse un loro Informatore 🔮 e che l'arresto sia tutta una messa in scena volta ad allontanarlo dalla città dopo che la sua copertura era saltata…</value>
	<value>Il giornale è appena uscito! Il celebre playboy {0} è stato arrestato per molestie sessuali a minori. Nonostante fosse un loro Informatore 🔮 la polizia ha fatto il suo dovere e lo ha portato al fresco.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Il giornale è appena uscito! La polizia ha trovato {0} a scrivere sul muro della stazione “GIVE PEACE A CHANCE”. Credere nella natura umana non sarà un crimine ma il vandalismo lo è eccome. Cosa direbbe sua madre? Il giovane Idealista 👶 è stato arrestato.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>Il giornale è appena uscito! Nella pagina 9:  Sparizione Misteriosa. {0}, il rispettabilissimo Agente Riscossore ha cercato di far pagare le tasse al Rapitore Seriale ed è stato fatto sparire. </value>
	</string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Il giornale è appena uscito! {0} ha provato a convertire al culto di Geova un poliziotto ed è stato arrestato per aver evaso le tasse!</value>
	</string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>Il giornale è appena uscito! Nella pagina 9:  Sparizione Misteriosa. Il testimone di Geova {0} ha provato a convertire il Sequestratore Seriale questa notte ed è scomparso nel nulla!</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Il giornale è appena uscito! Nella pagina 9:  Sparizione Misteriosa. Il Buttafuori 👼 ha cercato di proteggere il Rapitore Seriale dalla polizia ma il suo prescelto non ha apprezzato la compagnia, {0} è stato sedato e fatto sparire!</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>Il giornale è appena uscito! {0} è stato trovato fuori dalla casa di un poliziotto ed è stato prontamente arrestato!</value>
  </string>

  <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Il giornale è appena uscito! {1} è andato a casa di {0} per arrestarlo ma {0} era pronto per l'assalto, l'ha fatto cadere in una trappola ed ora {1} è all'ospedale!
    </value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Il giornale è appena uscito! {1} ha fatto un bliz a casa di {0}. Fortunatamente il raid ha colto di sorpresa l'Operaio e non ha potuto fare nulla se non farsi arrestare.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>Il giornale è appena uscito! {1} ha arrestato l'ultimo dei Testimoni di Geova per aver usato il suo culto come scusa per evadere le tasse. {0} è stato imprigionato!</value>
  </string>

<!-- Extend time -->

-<string key="SecondsAdded">
<!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
<value>Tempo rimanente per unirsi prolungato di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per joinare!</value>
</string>
-<string key="SecondsRemoved">
<!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
<value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per joinare.</value>
</string>
-<string key="CantExtend">
<value>Solo gli admin del gruppo possono prolungare il tempo più di una volta!</value>
</string>
-<string key="AllowExtendQ">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
<value>Permettere ai giocatori di prolungare il tempo?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
</string>
-<string key="AllowExtendA">					
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
<value>{0} prolungare il tempo ai giocatori</value>
</string>
-<string key="MaxExtendQ">
<value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
</string>
-<string key="MaxExtendA">
<value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
</string>

  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh no! {0} era il Politico Corrotto! Siete costretti a saltare il raid da {1} e rientrare alla Centrale per riempire un mucchio di scartoffie.</value>
  </string>
    <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Non puoi unirti alla partita perché non sembri essere un membro di {0}.</value>
  </string>
    <string key="JoinByButton">
    <value>Per favore, non usare comandi per joinare. Usa questo bottone, invece.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Hanno votato in {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Abilitare il Voto Segreto?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Voto segreto impostato su: {0}</value>
	</string>
  
  </strings>
