<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Currently updated by @XxFrankFFxX. Ask me for anything, thanks -->
<strings>
  <language name="Italiano - FO"
base="Italiano"
variant="Fallout"/>
  <string key="NotInGame">

    <value>Non sei un nessuna partita in questo momento. Forse le radiazioni ti stanno dando alla testa…</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">


    <value>{0} ha iniziato una partita. Usa /join per unirti… e beccarti qualche radiazione…</value>
    <value>Una nuova partita è stata iniziata da {0}. Usa /join per scatenare una guerra nucleare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">


    <value>{0} Ha iniziato una partita caos. Usa /join per entrare… e forse diventare uno schifoso ghoul.</value>
    <value>Una nuova partita caos è stata iniziata da {0}. Usa /join per entrare nella Zona!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">

    <value>Non puoi unirti ora… almeno ti risparmi una squartatina.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Sei già nella Zona!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto per usare /join …</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per usare /join …</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">

    <value>In quanti siamo?! Saranno tutti morti per le radiazioni…</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">

    <value>2077. La Terra é ormai distrutta dal conflitto nucleare. Il vostro obbiettivo è sopravvivere qui, nella Zona Contaminata, eliminando ogni minaccia. Buona fortuna…</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">

    <value>{0} è stato dato in pasto ai Ratti Talpa per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi).</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">

    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">

    <value>Mi dispiace, siamo già in troppi. CERCATI UN'ALTRO INSEDIAMENTO.</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} é entrato nella Zona. {1} sopravvissuti, {2} minimo, {3} massimo</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto a Werewolf FALLOUT EDITION! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">

    <value>Non puoi scappare… sei già morto. La Zona ti ha battuto.</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha deciso di non voler vivere nella Zona!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} sopravvissuti.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non sei nella Zona…</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">

    <value>Non posso trovare un sopravvissuto tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Questa non è una risposta valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per uccidere {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} vota per giustiziare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">

    <value>{0} non ha votato per due notti consecutive.  "Dev'esserci qualche errore" Esclama. Le preghiere di {0} non l'hanno salvato, è stato ucciso dai suoi stessi compagni, e il suo corpo buttato in mare, ai Mirelurk. \n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Raccogli i corpi dei Supermutanti rimasti, e provi un forte rispetto per loro. Provi Rancore per chi li ha uccisi, e li vendicherai. Sei dalla loro parte ora.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Hai scelto.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nIl il Gunner Spia è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">

    <value>{0} era un Gunner Spia, ma é morto :(. É il tuo momento di gloria. Sei stato promosso a Gunner Spia.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">

    <value>{0} era una Recluta, ed ha appena fatto il grande passo prendendo il posto di {1} come nuovo Gunner Spia.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Hai visto che\n{0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi giustiziare?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Sul passato di chi vuoi investigare?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">

    <value>A chi vuoi sparare? ({0} proiettili rimanenti)</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>A chi vuoi fare visita?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Chi vuoi spiare?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi  proteggere?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi uccidere?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A chi vuoi dare la caccia?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi vuoi maledire?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">

    <value>Chi vuoi sostituire con un sintetico?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">

    <value>Sei Virgil (Maledetto). Eri nell'Istituto, e hai deciso di andare via a tuo rischio e pericolo, sapevi che ti avrebbero cercato. Sei così andato a vivere nel Mare Splendente, dove sei diventato un Supermutante per 3/4. Puoi ancora ragionare, ma se i tuoi fratelli venissero per ucciderti, non resta che unirti a loro…</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">

    <value>Sei Nick Valentine (Detective). Un Sintetico esiliato dall'Istituto, che ora combatte quest'ultimo. Il tuo lavoro è di detective privato, e grazie a delle tue conoscenze, puoi indagare sul passato di una persona. Attenzione però, i tuoi contatti potrebbero tradirti e vendere il tuo passato ai Supermutanti!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">

    <value>Sei solo un povero ubriaco, sopravvissuto in un Vault, dove ti rimpizzavi di Nuka-Cola. Non hai altro da fare che goderti la vita e aspettare la tua fine…</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">

    <value>Sei un Protectron (Angelo). Un robot militare che farebbe qualsiasi cosa pur di proteggere l'obbiettivo. Ogni notte scegli un giocatore e difendilo. Se scegli un Supermutante o un Deathclaw però, ti uccideranno alle spalle.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">

    <value>Sei il Mercante d'armi (Artigliere). Quale modo migliore di guadagnarsi il cibo se non barattarlo con delle belle armi artigianali? Grazie alla tua dote con le armi da fuoco, e alla tua pistola .44, ogni giorno puoi sorprendere un sopravvissuto alle spalle e ucciderlo. Tutti accorreranno a vedere che è successo, e scopriranno chi sei…</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">

    <value>Il figlio dell'Atomo (Prostituta)! Sei un debole umano abituato alle radiazioni, e veneri l'Atomo, che ha plasmato il mondo così com'è ora. Ogni notte puoi far visita a una casa per una lezione sull'Atomo, ma attenzione, se vai da un Supermutante o un Deathclaw morirai… Beh, almeno se i Supermutanti vengono a farti visita la notte, sarai da tutt'altra parte…</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">

    <value>Predone (Traditore)… Sei un normale sopravvissuto, ma con una strana passione, i Supermutanti! Quando tutti i Supermutanti moriranno, tu sarai accecato dall'odio e li vendicherai… Se un Gunner Spia dovesse prenderti come bersaglio, può sorprenderti come Sopravvissuto o come Supermutante.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">

    <value>Il Supermutante (Lupo)!! Eri un normale umano, prima della Grande Guerra… Ma una sostanza chimica ti ha mutato in una bestia verde, alta due metri e cinquanta e con una forza immonda. Ti nutri di carne, e per procacciartela ogni notte con i tuoi fratelli dovrai uccidere una persona. Però si sà, i Deathclaw sono più forti dei Supermutanti…</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >

    <value >Sei il Gunner Spia (Veggente). Mercenario coraggioso, accetti ogni incarico al giusto prezzo. Il tuo compito è semplice: usare le tue doti furtive per spiare i sopravvissuti e scoprirne il ruolo. Sei comunque debole, svelati al momento giusto… O ai Supermutanti verrà l'acquolina in bocca!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >

    <value >Sei un sopravvissuto (Villico). Prima della Grande Guerra avevi una famiglia. Ora hai solo la tua casa, un paio di vestiti, e la tua inutile pistola artigianale. Se qualcuno ti farà visita, non potrai nulla contro di lui. Ti ucciderà. Almeno hai il diritto di voto…</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >

    <value >Sei uno schifoso Ghoul (Conciatore). Le radiazioni ti hanno mutato in un essere orribile e senza cervello. Se ti giustizieranno, il tuo cadavere impregno di radiazioni ucciderà ogni sopravvissuto… E vincerai.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >

    <value >Sei uno Scudiero (Bimbo Ribelle/Becchino)! Un bambino con poteri mistici. Sei arruolato nella Confraternita d'Acciaio, e hai un grande potere: maledire le persone. Se la persona maledetta morirà, diventerai un Supermutante.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >

    <value >Sei un Gunner Caporale (Osservatore). Prima eri un Gunner Spia, e sai chi ha preso il tuo posto. Tutto Qui.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >

    <value >Sei un Gunner Recluta (App. Veggente). Se il Gunner Spia morirà, prenderai il suo posto, com'è giusto che sia.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >

    <value >Sei un Sintetico (Satanista), un robot con sembianze umane costruito dall'Istituto. Il tuo compito è rimpiazzare tutti con dei sintetici. Ogni notte, scegli un giocatore da uccidere e rimpiazzare. Se tutti i sopravvissuti sono sintetici, avete vinto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >

    <value >Sei il cacciatore di Sintetici (Cacciatore di Satanisti). Ogni notte, puoi scegliere un sopravvissuto. Se è un sintetico lo ucciderai con il tuo fucile d'assalto. Ma non finisce qui! Se quei bastardi provano a toccarti… Vedrai in quanti sono e ne ucciderai uno.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value >


      Il sole inizia a calare sulla Zona... Supermutanti pronti a mangiare, Deathclaw che si affila gli artigli e Sintetici sotto copertura… L'unica speranza è giustiziare l'uomo giusto. 
      Ognuno ha {0} secondi per votare!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >

    <value >Il sole è sorto sopra la Zona e inonda di luce gli alberi ormai spogli e senza vita. Avete {0} secondi per chiaccherare e accusare.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >

    <value >É notte. Ognuno è nella sua casa, non riesce a dormire, pensando a tutte le minaccie che incombono. Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare il vostro lavoro!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >

    <value >I sopravvissuti hanno deciso chi sarà giustiziato. {0} è stato lapidato, in poco tempo le sue ossa sono spezzate e i suoi polmoni perforati...\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >

    <value >Il sopravvissuto esamina attentamente i voti, tirandosi la barba. Esclama poi: "non siamo riusciti a decidere. Stanotte nessuno morirà."</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >

    <value >Nessuno ha votato! I Supermutanti la scampano anche questa volta…</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >

    <value >Un sopravvissuto si sveglia di prima mattina, e quasi sviene nel vedere Nick Valentine fuori casa sua morto, spezzato in due, con la testa sfasciata da un martello. {0} era Nick Valentine, e ora non c'è più. </value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >

    <value >Si leva il sole, e i sopravvissuti notano bulloni e pezzi metallici in ogni dove. Trovano infine la testa di un Protectron. Era {0}.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >

    <value > {0} non si è presentato al negozio d'armi oggi. I suoi resti vengono ritrovati in casa sua. Una gamba staccata da cui fuoriusciva ancora sangue, e il suo corpo sventrato per terra. Il Mercante è morto.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >

    <value >È l'alba ormai, i sopravvissuti notano del sangue per terra che conduce verso la casa di {0}. Trovano dei libri sullo spionaggio, con dentro dita dell'uomo. Il suo corpo buttato nell'armadio senza organi. Il Gunner Spia è morto.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >

    <value >Il Barista voleva fare una sorpresa a {0}  stamattina: una fornitura mensile di Nuka-Cola. Arriva a casa sua fischiettando, apre la porta e quello che vede è agghiacciante: pezzi di pelle, uno qua, uno là…. l'Ubriaco è morto.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >

    <value >Non appena il sole inonda di luce il mondo ormai distrutto, viene rinvenuto da un sopravvissuto il corpo di {0} seduto su una sedia, senza braccia, il cervello fuori dalla testa. Aveva una malattia mentale! Si credeva uno spione…</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >

    <value>Il sole sorge sopra la Zona, rivelando ancora una volta quei deprimenti alberi gialli e senza rami. Un sopravvissuto si mette subito al lavoro nel suo orto. Mentre raccoglie i tatos, trova {0} fatto a pezzi e impalato sopra una pianta, senza testa. \n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">

    <value>Dei deliri insensati pronunciati da una voce robotica riecheggiano al mattino… {0} viene ritrovato mezzo mutilato e mostrante la sua vera faccia. Era un sintetico. Una voce è sopra le altre… SONO STATO IO! Nessuno la considerà però.</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >

    <value >Il giorno successivo, nessuno manca all'appello. La Zona non ha fatto vittime…</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >

    <value >I Supermutanti sono venuti a farti visita. L'unica speranza era unirsi a loro.</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri supermutanti sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >

    <value >{0} era un supermutante buono, abbiamo fatto patto. Si è alleato con noi e noi non mangeremo.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >Vieni svegliato da uno strano rumore… una figura alta è vicino a te. Estrae un martello da non si sà dove e lo scaraventa sulla tua cassa toracica. Sei morto.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >

    <value >Brutte notizie. {0} era un ubriaco!  Ora sei ubriaco a tua volta, non potrai attaccare la prossima notte…</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >

    <value >Hai protetto un Supermutante. Aveva voglia di distruggere. E con una clava ti ha staccato la testa.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >

    <value >Hai salvato la vita di {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >

    <value >{0} non è stato attaccato dai supermutanti. Posto sbagliato al momento sbagliato…</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">

    <value>Hai deciso di proteggere {0}, ma non era a casa!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >

    <value >Sei stato protetto da un Protectron. Ha combattuto a lungo coi supermutanti e ti ha salvato la vita.</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >

    <value >Il figlio dell'atomo era stanco stanotte e ha deciso di non dare lezioni. {0} ha commesso un errore fatale, i Supermutanti l'hanno ucciso!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Strano… {0} non era a casa! Niente cena sta sera…</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >

    <value >Hai fatto visita a {0} per una piccola lezione, ma lui ti ha accolto con un colpo di fucile sulle tempie. Sei morto.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >

    <value >{0} ha fatto visita alla casa sbagliata questa notte! L'Atomo non l'ha protetto… esisterà davvero questo Atomo?</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >

    <value >{0} ha fatto visita a {1}, per una lezione. Ma si é trovato davanti un Supermutante con in mano un'asse di legno che fracassava {1}! Si sa che i supermutanti non si stancano mai di uccidere... {0} è stato il secondo. {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >

    <value >Bella lezione hai fatto a {0}! Lui ti ringrazia e sei andato a casa.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >

    <value >Eri da solo a casa ascoltando la radio, quando alla tua porta bussa qualcuno. Sussulti dallo spavento e vai ad aprire. è il figlio dell'Atomo, e accetti di farti fare una lezione, e finita quest'ultima esso se ne va soddisfatto.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >

    <value >Hai comprato delle informazioni da dei contatti del detective… {0} è Nick Valentine.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >

    <value >Le tue indagini hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >

    <value > Il Mercante era stufo del figlio dell'Atomo. {0} ha sfoderato una pistola e ha ucciso {1}, tutti sono accorsi e l'hanno inseguito, ma se l'é scampata...</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >

    <value >{0} camminava dietro {1}, con le mani in tasca. Ad un tratto estrae rapidamente una pistola .44 dalla tasca sinistra, e dopo una rotazione del tamburo, spara un singolo colpo mortale. I sopravvissuti escono dalle abitazioni e inseguono il Mercante. Viene lasciato libero, tutto sommato chi avrebbe armato i sopravvissuti se no?\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >Il supermutante ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value >I supermutanti hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >

    <value >I sopravvissuti hanno vinto… per ora.</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >

    <value >Oh no! Avete giustiziato il Ghoul!  In pochi giorni siete tutti morti grazie alle radiazioni emanate dal suo corpo.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">

    <value>Giocatori rimasti vivi, ruolo, e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} vota per rimpiazzare {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">

    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per rimpiazzare {1}… ma era il cacciatore di sintetici! {0} è morto!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">

    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a rimpiazzarti….  ma per lui non c'è stato scampo.  Un sintetico eliminato… {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">

    <value>Alcuni individui ti rapiscono nel bel mezzo della notte. Vedi un uomo uguale a te. Hai capito che ormai per te è finita… verrai rimpiazzato da un robot.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Sintetici: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} è stato rimpiazzato!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">

    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per far visita a {1}… ma nessuno era in casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >

    <value >Tutti i supermutanti sono morti, ma tutti i sopravvissuti sono tutti sintetici! L'Istituto ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">

    <value>Hai dato la caccia a {0}, ma era già morto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">

    <value>Fai visita alla casa di {0}, e lo cogli a smontarsi il braccio per cambiarlo. Con una rapidità felina spari un colpo alla sua testa. Uno in meno.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">

    <value>Hai fatto visita alla casa di {0}, ma era umano al 100%. Quindi te ne torni a casa.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">

    <value>Il maledetto di {0} è morto! Adesso è un supermutante!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">

    <value>{0} è morto! Sei diventato un supermutante! I tuoi nuovi alleati sono: {1}</value>
  </string>

  <string key="Villager">
    <value>un Sopravvissuto👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>l'Ubriaco🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Il Figlio dell'Atomo ☢(💋)</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>il Gunner Spia👁(👳) </value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>il Predone🖕🏼</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>il Protectron🚨(👼)</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Nick Valentine🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un Supermutante👹(🐺)</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Virgil😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>il Mercante d'Armi🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>il Ghoul👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>il Gunner Malato🤕(🃏)</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>lo Scudiero👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>il Gunner Caporale 🕶(👁)</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">

    <value>la Recluta Gunner👷(🙇)</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>il Sintetico🤖(👤)</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>il Cacciatore di Sintetici💂</value>


  </string>  
 <string key="RanAway">
    <value>🏃 Fuggito</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Vivo</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Giocatori in vita</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>uno Scriba 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">

    <value>Sei uno Scriba della Confraternita d'Acciaio (Massone/Muratore), che estirpa i cattivi dalla Zona. Sai chi sono gli altri membri.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">

    <value>Al risveglio di tutti, viene ritrovato il corpo di {0} con una tuta della Confraternita. Le gambe da tutt'altra parte, la testa in una mano e il vestito intriso di sangue. Uno Scriba👷 è morto!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Gli altri Scribi sono: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">

    <value>Il vostro membro piu' nuovo si reca a casa di {0} per rapirlo, ma trova invece una casa malmessa, sangue ovunque, e dei sacchi di carne appesi alle pareti…</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">

    <value>Ti introduci nella casa di {0} per ucciderlo, ma un raggio laser ti sfiora la testa. Il Protectron era lì. Dopo un bel po' di tempo fuggi via, sconfitto.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">

    <value>Spedite {0} per rapire {1}, ma ha opposto troppa resistenza e non l'avete preso.</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">

    <value>@{1}, un giocatore con il nome di {0} è già entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">

    <value>Ti rechi a casa di {0} per una lezione. Ma ti accorgi che è un robot… meglio non farglielo notare...</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">


    <value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che {0} non si trova in giro… Controllano la sua casa per poi trovare i resti di {0}.</value>
    <value>I sopravvissuti escono dalle case. Le urla di qualcuno riecheggiano e spaccano il silenzio. Viene trovata una sopravvissuta tremante accanto a {0}, morto in qualche modo la scorsa notte….</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">

    <value>{0} è scomparso. Al suo posto una sua copia robot, che si comporta in modo molto diverso da lui.</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">

    <value>Ma dove vuoi andare? Tutto il mondo è distrutto oramai!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' morto</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">

    <value>{0} È stato aggiunto alla lista degli admin. Usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei già nella partita! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">

    <value>Il tuo gruppo è stato settato per far cominciare più partite… Uccisioni extra. Ma anche radiazioni extra :(</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">

    <value>Il gruppo è attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">

    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire… Controlla @werewolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">

    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">

    <value>{0} è un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">

    <value>Non ci insediamenti liberi. Costruiscine uno con /startgame o comincia una partita Chaos con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo un admin del gruppo può usare questo comando. Togli il bot e rimettilo, ti renderà admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">

    <value>Dopo questa partita, mi spegnerò per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">

    <value>Dopo questa partita, mi spegnerò momentaneamente per un aggiornamento(automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">

    <value>UserId nullo. Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} È già un admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} Non è un admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} È stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Non c'è il Gunner Spia!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>È scaduto il tempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">

    <value>Sei il Pastore (Cupido). Prima della Grande Guerra eri ateo, ma hai avuto un'esperienza premorte dove hai incontrato Dio. Puoi unire due persone a vita, per farle procreare e salvare la specie umana, se uno muore, l'altro si suiciderà…</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">

    <value>Sei un Soldato Dell'Enclave (Dopplegänger/Sosia). Ultimo rimasto della specie umana pura, sei resistito su una piattaforma petrolifera. Per estirpare la razza impura devi prendere il posto di un Sopravvissuto. Scegline uno, e quando muore, prenderai il suo ruolo. Se non riesci a prendere il ruolo dell'obbiettivo, fallirai la missione...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">

    <value>Sei una guardia di sicurezza (Cacciatore Urbano). Eri un poliziotto prima della Grande Guerra. Armato fino ai denti, hai sempre un'arma a due centimentri da te. Se i Supermutanti venissero ad ucciderti, forse riuscirai a scamparla. Dopo essere stato ucciso, hai pochi secondi per prendere in mano la tua arma, puntarla alla testa di qualcuno e premere il grilletto…</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">

    <value>Sei il terrore della Zona. Il Deathclaw (Serial Killer). Prima eri una lucertola di dieci centimetri, ma alcune operazioni genetiche dell'Enclave ti hanno trasformato in un bestione di 2,5 tonnellate, con artigli affilati e denti altrettanto affilati. Ti sei ribellato e sei fuggito dal tuo recinto. La tua passione è uccidere, e sarai contento quando rimarrai solo.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">

    <value>Il Prete ti ha unito a vita con {0}. Dovete sopravvivere insieme, per procreare e ricostruire la specie. Se uno muore, l'altro deve suicidarsi.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">

    <value>Verrai giustiziato. Questa è la tua ultima possibilità, scegli qualcuno da uccidere come ultimo desiderio!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">

    <value>La prima pietra colpisce la tasca di {0}, e la sua pistola cade lontano. Fa per prenderla, ma un grosso sasso gli sfascia le tempie, uccidendolo sul colpo... </value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">

    <value>{0} riesce a raggiungere la sua pistola, non senza una grossa ferita al braccio. "Cazzo, le munizioni!" esclama... non ha potuto fare nulla. É morto.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">

    <value>Mentre una pietra si dirige verso l'occhio di {0}, lui la schiva e tira fuori un pistolone da 10mm. Prende la mira e colpisce in piena fronte {1}, prima che una pietra gli colpisca la cassa toracica. {1} cade a terra, senza vita.  {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">

    <value>Sei stato ucciso!  Nei tuoi ultimi istanti di vita, Hai l'occasione di sparare a qualcuno… di vendicarti…</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">

    <value>{0} casca a terra, senza vita. In un nanosecondo é morto, senza poter vendicarsi.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">

    <value>Mentre {0} è steso per terra, con un buco nello stomaco, ormai deciso a morire, estrae la pistola, la punta alla testa del Mercante... ma nulla, un altro colpo nel cuore lo uccide.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">

    <value>Appena il proiettile trapassa {0}, egli cade… Cosí prende la sua pistola, spara senza mirare... e prende {1}, recidendoli la vena giugulare. Tutti e due muoiono dissanguati.{2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">

    <value>{0} si intrufola nella casa di {1}, e si trova davanti un lucertolone. {1} squarta il corpo di {0}, dilaniando ogni organo. {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">

    <value>I Supermutanti hanno provato ad attaccare una Guardia la scorsa notte, e lui fulmineo ha sparato un colpo negli occhi di {0}, che è morto.(Supermutante🐺) </value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">

    <value>I Supermutanti hanno provato ad attaccare una Guardia stanotte. Errore fatale per il Supermutante {0} che si è beccato un proiettile nel cuore.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">

    <value>I Supermutanti stavano tranquillamente mangiando… Ad un tratto un verso di Deathclaw riecheggia nel silenzio. Così entra in casa sfasciando la porta con un morso! {0} è stato ucciso dal Deathclaw!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">

    <value>Nessuno ha notato nulla la scorsa notte. Al mattino, viene ritrovato però {0}, squartato in maniera orribile... nessuno ha il coraggio di seppellirlo, e {0} viene lasciato a decomporsi... è stato un Deathclaw! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">

    <value>Hai provato a dilaniare {0}, ma hai trovato un maledetto Protectron fuori dalla sua casa. Stasera digiuno.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">

    <value>I Sintetici inviano {0} per rapire {1}, ma invece un colpo suona rumoroso e a {0} si stacca la testa prima di entrare in casa! {0} è morto…</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">

    <value>I sintetici mandano {0} per rapire {1}, ma invece il corpo di {0} schizza fuori dalla porta, spezzato a metà. DENTRO QUELLA CASA C'è UN DEATHCLAW!! {0} è morto….</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">

    <value>Hai scelto di difendere il Deathclaw… lui ti ha staccato la testa con un morso. Sei morto…</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">

    <value>Sei sgattaiolato nella casa di {0} per la tua solita lezione. Però sorprendi {0} che dilania il corpo di un povero innocente! Lui si gira verso di te, e in un attimo sei morto.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">

    <value>Il Soldato dell'Enclave {0} è ora diventato uno Scriba, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">

    <value>{0} è morto, e tu prendi tutti i suoi averi e diventi uno Scriba.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">

    <value>Il Soldato dell'Enclave {0} è ora diventato un Sintetico, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">

    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Sintetico. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">

    <value>Il Ladro {0} è ora diventato un Supermutante, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">

    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Supermutante. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">

    <value>Il Deathclaw è l'ultimo rimasto! È finita… ha vinto. Ora cosa mangierà?</value>
  </string>
  <string key="AskKill">

    <value>Chi vuoi uccidere stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">

    <value>{0} viene ritrovato dal coniuge, che sussulta e capisce che ormai per lui é finita. {1} si butta dal tetto di casa sua...{2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">

    <value>Cho vuoi rimpiazzare alla morte?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">

    <value>Chi vuoi che siano gli sposi? Scegli il primo giocatore:</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">

    <value>Chi vuoi che siano gli sposi? Scegli il secondo giocatore:</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>La Guardia di Sicurezza👮(🎯)</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>il Pastore✝(🏹)</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>il Deathclaw🐊(🔪)</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>il Soldato dell'Enclave🏃(🎭)</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">

    <value>Il Pastore ha decretato che {0} sarà la tua anima gemella.  Se muore, condividerai il suo destino. Se riuscite a sopravvivere fino alla fine, sarete entrambi vincitori.</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">

    <value>Sei diventato uno scudiero. Hai maledetto {0}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Al centro della piazza centrale, viene ritrovato il corpo di {0} a cui hanno sparato varie volte in tutto il corpo. Sembra che abbia provato a visitare la Guardia! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Ti svegli tutto d'un tratto nel mezzo della notte. Vedi un Sintetico che cerca di pigliarti, ma tu fuggi e sopravvivi.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>Il Pastore ha fatto la scelta giusta. La coppia ha vinto.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Sorge il sole e gli ultimi due sopravvissuti si incontrano. {0} vede {1}, sfodera gli artigli e gli dilania la cassa toracica. Il Deathclaw ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Tutti nel villaggio sono morti… non c'è più niente ad eccezione dei corpi rimasti a terra. La Zona ha dominato!</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Il sole sorge, {0} e {1} si incontrano le villaggio. {0} si prepara a dilaniare {1}. {1} sfodera la pistola e spara in faccia a {0}. Mentre sta per morire {0} riesce ad affondare gli artigli sul corpo di {1}. Entrambi sono morti, la Zona ha vinto…</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei già in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per il Vault {0}. Appena comincia una partita, busserò da te ed andremo nel Vault.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova partita sta per cominciare su {0}</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi la Zona ha scelto {0} per te.</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vittorioso</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Vittima della Zona</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value>Il giocatore {0} è stato ucciso per non aver votato {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di giustiziare! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei il Gunner Spia. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere il Gunner Spia, i Supermutanti proveranno a mangiarti! Nota: Potresti non essere Gunner Spia ma Gunner Malato, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive il Gunner Capo, saprai di essere il vero Gunner Spia.\nPredone🖕: Lo si può scrutare come Supermutante🐺 o come Sopravvissuto👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di mangiare qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono supermutanti, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi l'ubriaco, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dalla sbronza! Se attacchi Virgil, si unirà a te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come figlio dell'Atomo, avrai la possibilità di visitare un giocatoro ogni notte. Se non sono supermutanti (o Deathclaw) te lo dirà (perché sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un supermutante (o Deathclaw), verrai ucciso. Se visiti il giocatore che i supermutanti stanno uccidendo, verrete uccisi insieme. Però, se scegli un giocatore e i supermutanti scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto…</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei solo un ubriacone! Da ubriaco, sei come un normale sopravvissuto. Ma se venissi ucciso la notte dai supermutanti, tutto il tuo alcol nel sangue li farà ubriacare e dovranno stare fermi una notte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>come Virgil, quando i supermutanti ti attaccheranno ti unirai a loro e non morirai. Nota: Finché i supermutanti non ti mangiano, la tua fazione è con i sopravvissuti, e vincerai con loro nel caso tutti i supermutanti morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei un predone. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti i supermutanti, vorrai vendicarli, pronto a uccidere i vecchi alleati sopravvissuti di notte! Nota: Finché non ti trasformi, il tuo team è con i sopravvissuti. Ti conviene quindi cercare di uccidere i supermutanti. Se il Gunner Spia ti scrutasse, Potrebbe identificarti sia come Supermutante🐺, sia come Sopravvissuto👱.(50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei il Protectron! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un supermutante, avrai il 50% di probabilità di essere ucciso. Se scegliessi il Deathclaw, verrai ucciso alle spalle senza accorgertene).</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Tu vecchio volpone.. Di giorno, avrai l'occasione di investigare gli altri giocatori. Fai attenzione però, visto che c'è il 40% di probabilità che i supermutanti ti scoprano.</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Mercante d'armi, avrai due proiettili d'argento all'inizio del gioco. Di giorno, avrai l'occasione di sparare ad un'altro giocatore. Dopo lo sparo, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attento però, hai solo 2 proiettili e i supermutanti vorranno sicuramente mangiarti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Il Ghoul! Il suo obiettivo è semplice: Farsi Giustiziare. Se il ghoul riesce a farsi giustiziare, VINCE. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce a farsi giustiziare: perde. Non vince con i sopravvissuti.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un Gunner Malato che crede di essere il Gunner Spia…. Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale in partita. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in partita. Se vedete un ruolo, sarà in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Sintetico, il tuo obiettivo è rimpiazzare tutti gli altri giocatori (tranne i supermutanti). Se a fine partita, tutti i giocatori sono Sintetici, Vincono. \n Probabilità di rimpiazzare i seguenti ruoli: \n Ladro di eredità: 0% Finchè rimane ladro, è impossibile da rimpiazzare \n Gunner Spia 40% Il Gunner Spia è il più difficile da rimpiazzare \n Protectron 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Virgil 60% \n Nick Valentine 70% \n Figlio Dell'Atomo70% Come il Protectron, se non è casa, non potrete rimpiazzarlo \n Guardia 50% Avrai il 50% di rimpiazzare la Guardia. Se fallite, c'è il 50% che vi spari.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i Sintetici. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti ne sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono sintetici, li ucciderai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Scudiero, Alla prima notte, maledirai un giocatore. Se morisse, ti trasformerai in un supermutante. Nota: finché non ti trasformi, vincerai con i sopravvissuti, nel caso tutti i supermutanti morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale sopravvissuto. Nel caso il Gunner Spia morisse, ti trasformerai nel suo sostituto. Nota: se sei in partita c'è sicuramente un vero "Gunner Spia".</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il Gunner Spia (quello vero, non il Malato). Se morisse e il Ladro oppure la Recluta prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi gunner spia e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo degli Scribi è semplice: sanno chi sono gli altri Scibi dato che sono nella stessa confraternita. Se sono da soli, sono semplici sopravvissuti.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, erediti il suo ruolo \n Nota: Se il giocatore viene rimpiazzato dai sintetici, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano scudieri e il loro maledetto è morto, diventerai un supermutante. Altrimenti erediterai il loro maledetto.\nI sintetici non possono convertire il Ladro (ma possono dopo che il ladro cambia ruolo) E il ladro NON può vincere a meno di non essersi trasformato. Se a fine partita, il ladro non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale sopravvissuto. I due da lui scelti diventeranno una coppia e se uno dovesse morire, l'altro si suiciderà. Nota: gli amanti sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se gli amanti sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se gli amanti sono di due team diversi (esempio: supermutante + sopravvissuto), e un team vince (esempio: supermutanti), anche l'amante (esempio: sopravvissuto) vince. \n TL;DR Se solo gli amanti sono vivi a fine partita o almeno uno dei due è nel team vincitore vincono insieme.</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo vendicativo, col grilletto facile. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che la paranoia ti possiede. \nSe I supermutanti ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno. Altrimenti, avrai la chance di sparare a qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi dei supermutanti, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un supermutante, la guardia ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni supermutante in più, la probabilità aumenta del 20% (2 supermutanti= 50%, 3= 70%). Cionostante se ci sono molti supermutanti, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.	\nSe I sintetici provano a rimpiazzarti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il Deathclaw è un giocatore solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: amanti). Come deathclaw, puoi uccidere CHIUNQUE: supermutanti, guardie, mercanti, protectron, qualunque cosa. Se I supermutanti provano ad attaccarti, ne ucciderai uno (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone. Forse è stato a contatto con le radiazioni troppo a lungo…</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della partita: {0}</value>
	</string>
	<!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
<!--0 - Day -->
    <value>Giorno {0}</value>:)
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>É esplosa una Granata Nuka e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Ora posso scriverti in privato.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nPercentuale CPU usata: {1}%\nMessaggi per secondo: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale…</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para! Mangia meno Carne Radioattiva…</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Indietro</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente: I giocatori {0}possono fuggire</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostra o nascondi i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per le sessioni di voto di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Le sessioni di voto dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il Gunner Malato in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Gunner Malato come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il Ghoul in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Ghoul come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Sintetici in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Sintetico come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, buona fortuna nella Zona :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui sopravvivere?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato, oppure resta solo nel vault.</value>
  </string>
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l'ultima lista disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
   <!-- Per @Lore_Manga. Inizio della traduzione-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Sei il Soprintendente del Vault. Il tuo voto durante la condanna voterà doppio, dopo che ti sarai rivelato.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sei segretamente il Vice Soprintendente, fuggito dalla tua noiosa e lussuosa vita per vivere insieme ai normali sopravvissuti. Se proveranno a giustiziarti, potrai mostrare il tuo stemma e restare vivo. Nota che potrai farlo solo una volta..</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei un sopravvissuto pazzo: Sei talmente partito di testa che potresti sbagliare al 50% a votare. Vinci comunque con i sopravvissuti.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sei il Supermutante Spia, e visto i tuoi poteri, preferisci allearti con i Supermutanti invece che con i vili sopravvissuti, che ti bandirono anni indietro. Di notte potrai usare i tuoi poteri per trovare i Supermutanti o il Gunner Spia. Vinci solo se vincono i Supermutanti. Divertiti a gettare caos nel vault.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei il Gunner Generale, l'amministratore delle guardie del vault. Puoi ordinare ai Gunner di stare alla guardia del vaultper impedire ai Supermutanti di attaccare per una notte. Di giorno, potrai scegliere di ordinare ai Gunner di posizionarsi. Per il resto, sei come un normale sopravvissuto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei il Capo dei Supermutanti, l'origine della piaga dei Supermutanti. Il tuo morso è la causa della maledizione che trasforma gli umani in Supermutanti. Ogni notte, sceglierai insieme ai tuoi compagni, se presenti un umano da attaccare e uccidere, ma finchè sarai vivo, c'è un 20% di probabilità che la vittima diventi infetta e si trasformi in Supermutante la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei il Cucciolo di Supermutante, venerato e protetto dal tuo branco. Come gli altri Supermutanti, sceglierai ogni notte un giocatore da attaccare e uccidere. Se vieni ucciso, i tuoi compagni si infurieranno a tal punto da attaccare due volte la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Appena i sopravvissuti hanno deciso che {0} sarà il giustiziato stasera, lui urla «Aspettate! Sono il Vice Soprintendente. Questo stemma, con il sigillo del Soprintendente, lo dimostra. Ogni notte, sono circondato dai sopravvissuti. Quindi non posso essere malvagio.» Sentendosi sciocchi, I sopravvissuti si ritirano docilmente nei dormitori.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai provato a scrutare {0}, ma non riesci a capire cos'è... Sei però sicuro che non sia nè il Gunner Spia nè un Supermutante!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fa un passo avanti e mostra a tutti lo stemma ufficiale del Soprintendente del vault, dichiarandosi come tale. Da ora in poi, i voti del Soprintendente {0} per le condanne conteranno doppio.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Rivelati" appena ti senti pronto di rivelarti pubblicamente come il Soprintendente</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Rivelati</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vorresti ordinare ai Gunner di posizionarsi, rendendo i Supermutanti incapaci di attaccare stanotte?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre gli abitanti del Vault si infuriano per decidere chi giustiziare, si accorgono che {0} ordina ai Gunner di posizionarsi. Per ora, o almeno, per stanotte, il Vault sarà al sicuro dagli attacchi dei Supermutanti.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>il Soprintendente del Vault 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>il Vice Soprintendente del Vault 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value> Il Supermutante Spia</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>il sopravvissuto pazzo 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>il Gunner Generale ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>il Capo dei Supermutanti</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>il Cucciolo di Supermutante</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena i Supermutanti attaccano {0}, il Supermutante Alfa {1} prega tutti di fermarsi. {1} confessa che {0} dovrebbe unirsi ai Supermutanti invece di morire, così il branco se ne va, lasciando la vittima con la loro infezione. Diverrà un Supermutante domani notte!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sei stato attaccato dai Supermutanti, ma il Supermutante Alfa ti ha scelto. Invece di essere ucciso, sei stato infettato... e diverrai un Supermutante, la prossima notte!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, senti uno strano formicolio, e senti dolori su tutto il corpo appena inizi a trasformarti... Ora sei un Supermutante!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Il soprintendente del vault, in incognito. Se decide di mostrare pubblicamente il proprio ruolo, il suo voto varrà doppio. Se venisse reclutato dai Sintetici, perde il doppio voto.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Il Vice Soprintendente del Vault è un ruolo chiave nella strategia del team dei sopravvissuti.La prima volta che viene giustiziato, il suo ruolo viene rivelato a tutti e non muore. Muore normalmente se viene ucciso di notte o sparato. Può essere giustiziato normalmente al secondo tentativo. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Sei un Supermutante Spia, ed hai poteri di un Gunner Spia. Tuttavia non userai i tuoi poteri per vincere coi sopravvissuti, invece, Ti schiererai con i Supermutanti. \nOgni notte scruta come il Gunner Spia, ma può vedere SOLO il Gunner Spia e i Supermutanti. Vince con i Supermutanti.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Sei il sopravvissuto pazzo, talmente partito di testa che c'è un 50% di probabilità che il bot cambi il tuo voto di condanna a uno casuale.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Il Gunner Generale è un abitante del Vault che ha passato gli anni a comandare i Gunner. Una volta durante la partita, può ordinare ai Gunner di stare a guardia del Vault durante il giorno (verrà annunciato pubblicamente dal bot, e il suo ruolo verrà rivelato) e bloccare i Supermutanti la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Il Supermutante Alfa è l'origine della maledizione, la rovina delle rovine. Finché vivo, ha il 20% di possibilità di infettare le sue vittime (Se la vittima è stata votata anche da lui). Se infettate, verranno informate in privato e si trasformeranno in Supermutanti la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Il cucciolo di Supermutante è un normale Supermutante, e verrà visto come Supermutante dal Gunner Spia. Ma se venisse ucciso, la notte seguente gli altri Supermutanti uccideranno due persone, in preda alla rabbia.</value>
  </string>
   </strings>