<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Currently updated by @UomoGatto. Ask me for anything, thanks -->
<!-- Last updated on 2 August 2019 -->
<!-- Linguaggio aggiornato esclusivamente da @UomoGatto. Per qualsiasi errore, contattatemi. Grazie -->
<!-- Ultimo aggiornamento il 2 Agosto 2019 -->
<strings>
  <language name="Italiano - Animali" base="Italiano" variant="Animali" owner="Rco w Capretta" code="it" isDefault="false"/>
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>Sembra che tu non stia partecipando a nessuna partita in questo momento...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} ha iniziato il gioco! Clicca Join per unirti ad un game a tema animali... Per probabilmente morire :P</value>
    <value>Una nuova partita, unica a tutti gli effetti è stata iniziata da {0}! Clicca Join se hai intenzione di trasformarti in un animale!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
	<value>È stata iniziata una partita caos da {0}! Clicca Join per unirti alla mischia!</value>
	<value>{0} vuole iniziare un massacro, stile caos! Clicca Join partecipare!</value>
</string>
  <string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>Non puoi unirti ora! L'ansia per cliccare Join, preparati che gli animali ti aspettano!</value>
    <value>Solo 60 secondi rimanenti per unirti! Clicca Join prima che il bus degli animali vada via!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per entrare in questa animalesca partita!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Peccato! Troppi pochi spiriti avventurieri sono entrato in partita.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
   <value>Sto iniziando la partita! Controllate la chat privata per ricevere i vostri ruoli! Chi di voi sarà un umano, si ritenga molto fortunato! </value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Mi dispiace, abbiamo già raggiunto il massimo numero di giocatori!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} si è unito. {1}/{3} giocatori, {2} minimo.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto a Werewolf! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Pazzo, non puoi scappare! SEI MORTO! Torna a marcire nella fossa!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha paura degli animali!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} giocatori.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu stia giocando.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>Questa non è una risposta valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per cenare con {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} vota per togliere la vita a {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
  <value>{0} non ha votato per due volte consecutive. Artemide, dea della caccia, l'ha punito dandogli una morte veloce ed indolore.</value>
  <value>Siccome {0} ha avuto altro da fare, non ha votato per due giorni consecutivi. Purtroppo, non contenta del fatto accaduto, la dea Artemide lo uccide scoccandogli una freccia dritta su per il culo!!! No ok. Dritta in mezzo alla fronte.</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Tu, Animale arrabbiato!!! Sei un lupo ora.</value>
    <value>Senti un formicolio attraversarti tutto il corpo! Tutti i lupi sono morti. Ti sei ora trasformato in un lupo idiota.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nIl Topo 👳 è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>Hai trovato i pezzi di formaggio abbandonati di {0}. Sei appena diventato il nuovo topo 👳!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} ha trovato i formaggi abbandonati di {1} ed è ora il nuovo Topo 👳!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Grazie al potente formaggio sei riuscito a vedere che\n{0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi escludere dalla vita comune?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Di chi vuoi capire il ruolo?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Chi vuoi sparare, uccidendolo di netto? {0} proiettili rimanenti</value>
    <value>Carichi la tua pistola. A chi sparare un proiettile? Ti rimangono solo {0} proiettili. </value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Con chi vuoi divertirti? Elefante vergognoso?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Chi vuoi scrutare?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi proteggere col tuo bellissimo canto?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi mangiare?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A chi vuoi dare la caccia?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è la tua fonte di ispirazione?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Chi vuoi trasformare in uno stupido Falco?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sei il Gatto Rabbioso 😾. Sei un normale gattino finche i lupi non proveranno a mangiarti, ma tu mostrerai loro i tuoi artigli e subito ti vorranno nel branco.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sei la Volpe🕵️. Durante il giorno, puoi scegliere un giocatore di cui conoscere il ruolo.  Ma la tua identità non è al sicuro - il tuo ruolo potrebbe essere rivelato ai lupi! (40% di probabilità)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Congratulazioni! Sei uno strano Cane Ubriaco! 🍻 (sul serio, lo sospettavano già tutti...)</value>
    <value>Ti svegli con tutto alcol versato addosso... Cos'eri? Ah già... Il Cane Ubriacone 🍻!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sei l'Usignolo👼. Ogni notte, puoi scegliere un giocatore da proteggere e salvare. Occhio a non scegliere un lupo, altrimenti hai una possibilità su due di rimanerci secco.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sei l'Addetto alla Protezione Animale 🔫. Hai due proiettili d'argento. Cura le tue scelte! Durante il giorno puoi decidere se sparare ad un giocatore. Tuttavia, lo scoppio verrà udito da tutti, e la tua identità non sarà più un segreto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Sei il ruolo più amato da tutta la campagna, l'Elefante! Durante la notte puoi decidere di andare nell'abitazione di un animale per.. Avere un po' di divertimento voi due da soli, coff. Tuttavia se visiti un lupo o il killer di animali, morirai. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>L'Animale arrabbiato 🖕! Per ora sei un cagnolino, ma nel momento in cui non rimarranno più lupi, diverrai un lupo a tua volta. Nel caso in cui il Topo ti guardasse, potresti essere identificato sia come Cane che come Lupo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Sei uno stupido Lupo, ogni notte avrai la possibilità di fare uno spuntino con un animale della campagna. Buon appetito!</value>
    <value>Sei un malvagio Lupetto. Il tuo obbiettivo è di sterminare tutta la campagna con i suoi animali e poi dominarla con i tuoi simili. Buona fortuna!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Sei il Topo 👳. Ogni notte, grazie al formaggio che il tuo aiutante Criceto ti porta,  sei in grado di scoprire il ruolo di un giocatore. Stai attento però se non ci sarà il tuo aiutante Criceto sarai tu ad andarti a prendere il formaggio, buona fortuna!</value>
    <value >Armato di Formaggio e Coltello, sei il Topo 👳... Ogni notte, grazie al potere del tuo formaggio potrai scrutare un giocatore e farti rivelare il ruolo. Occhio a non rivelarti direttamente durante il giorno! Potresti fare una brutta fine...</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value>Sei un Cagnolino, il tuo ruolo nella campagna è inutile. Passi tutto il tempo a giocare e non fare niente. Buona fortuna a scovare i cattivi!</value>
    <value>In questa campagna piena di animali particolari, sei solo un semplice Cagnolino.</value>
	</string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Sei il Cavallo Isolato👺. Ruolo odiato da molti, ma amato da altrettanti. Il tuo scopo è quello di farti linciare in qualsiasi modo possibile. Se ci riesci, tu vinci e tutti gli altri perdono!</value>
    <value >Sei il Cavallo Isolato👺. Un ruolo molto controverso, siccome sei un animale comune... ma vinci solo se ti fai linciare! Se ci riesci, vinci solo tu (e il tuo ipotetico amante) e tutti gli altri perdono! Divertente, vero? :P</value>	
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value>Sei il Triste Bimbo senza Animali👶! Scegli un giocatore da seguire - se morirá, diverrai un lupo.</value>
    <value>Sei il Bimbo senza Animali👶! Rimani calmo finchè il tuo modello sarà in vita... Se esso dovesse morire, ti trasformerai immediatamente in un lupo! Chi vuoi che sia il tuo modello?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value>Sei il Criceto 👁, migliore amico del Topo, il tuo compito è di portargli il formaggio e proteggerlo durante tutta la partita, se c'è un veggente ti verrà detto chi è!</value>
    <value>Sei il Criceto 👁, la spalla destra del Topo. Sei l'unico che può sapere se esso si trova in partita o meno sapendo anche la sua identità. Ma hai un altro ruolo importante! Ogni notte dovrai rubare dalle stalle e dalle cuccie un pezzo di formaggio da portare al Topo per aiutarlo a trovare i Cattivi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value>Sei il piccolo Figlio del Topo 🙇. Quando tuo padre morirà prenderai in eredità tutto il suo formaggio e diverrai il nuovo veggente.</value>
    <value>Sei il Cucciolo di Topo 🙇, figlio del grande Topo. Appena morirà deciderai di seguire la sua strada andando a rubare formaggio e scrutando i giocatori.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Sei il Falco👤. Ogni notte, puoi decidere di trasformare un giocatore per il tuo stormo . Se tutti i giocatori rimasti vivi fanno parte della tuo stormo, voi volatili avete vinto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Sei il Cacciatore di Falchi💂! Ogni notte, puoi scegliere un giocatore. Se è un membro dello stormo lo ucciderai. Ah, se un falco prova a trasformarti, l'ultimo membro arruolato dallo stormo muore e scoprirai quanti ne sono rimasti.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value>Finalmente i cagnolini possono rendersi utili, è arrivato il crepuscolo. Tutti gli abitanti dovranno compiere una scelta di vitale importanza... \nOgnuno ha {0} per decidere chi sarà l'esiliato di oggi!</value>
    <value>É arrivato il momento del crepuscolo. Tutti gli abitanti della campagna dovranno fare un importantissima scelta... \nOgni animale ha {0} secondi per decidere chi dovrà andarsene questa notte!</value>
	</string>
  <string key="DayTime" >
    <value>Il sole sorge oltre la collina, gli abitanti iniziano a vedere i primi raggi di luce entrare nelle rispettive case. Avete {0} secondi per scovare i cattivi!</value>
    <value>La lunga notte finalmente é finita, tra urla di piacere e di dolore, il giorno è arrivato. Avete {0} per discutere su chi esiliare!</value>
    <value>Terminata la notte, spunta il sole nel cielo! Gli abitanti si riuniscono nel fienile per discutere sul da farsi.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <value>Il buio è calato. Tutti gli abitanti tornano nelle loro case, dopo aver avuto un buon pasto. Corrono tutti dormire tranne quelli che lavorano di notte. Avete {0} per agire!</value>
    <value>Il giorno è finito, la Luna alta in cielo. Dopo averla ammirata per un ultimo secondo, tutti vanno a dormire nelle proprie abitazioni. I ruoli della notte hanno {0} secondi per eseguire le proprio scelte!</value>
	</string>
  <string key="LynchKill" >
    <value>Gli abitanti della campagna tra dubbi e ripensamenti, decidono di esiliare {0}.\n{1}</value>
    <value>Dopo aver discusso su chi sia il cattivo nella campagna, è stato deciso che {0} sarà l'esiliato di oggi!\n{1}</value>
    <value>La maggior parte degli abitanti ha deciso che {0} deve essere cacciato, abbandonando così la fattoria.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value>Dato che nessuno era d'accordo, gli abitanti se ne tornano frustrati nelle proprie abitazioni, continuando a svolgere i loro lavori quotidiani...</value>
    <value>Gli abitanti, con idee opposte su chi linciare, tornano delusi e frustrati nelle proprie abitazioni, in attesa del venir della Luna.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value>Nessuno ha voluto votare quest'oggi! Saranno i sensi di colpa?</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <value>Gli animali del villaggio si riuniscono la mattina, ma {0} manca all'appello. Vagano fino alla sua abitazione, per trovare {0} sventrato malamente, con un vecchio distintivo ficcato in gola. la Volpe  è morta.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value>Si leva il sole, e per la disperazione di tutti, impalato sull'albero c'è {0}, l'Usignolo morto. </value>
    <value>Appena si fa giorno, si vedono piume sommergere tutta la città. Si scopre che appartenevano a {0} l'usignolo,  sbranato senza pietà dai lupi.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value>Uscendo dalle case, lo sconvolgente ritrovamento di pezzi di fucili e pistole sparsi ovunque...poi le gambe... le dita...  ed infine, galleggiante nella fontana della piazza, il corpo di {0}, sbranato dai lupi. Avete perso il vostro addetto alla protezione animale.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >E' l'alba ormai, gli animali si svegliano e trovano i resti maciullati di {0}, assieme ad un pezzo di formaggio su una tavola imbandita. Il Topo👳 è morto.</value>
    <value >Svegliandosi, gli abitanti sentono una aria cupa e pesante. Vedono i resti di {0}, sotto una tavola imbandita con un pezzo di formaggio. Il Topo👳 è morto.</value>
	</string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value >L'odore di alcool e legno che vanno a fuoco ha svegliato la popolazione... La taverna va a fuoco!!!! Dopo aver domato le fiamme, i resti di {0} vengono ritrovati, uno qua, uno là... Lo strano cane ubriaco 🍻 è morto</value>
    <value >Il forte odore di bruciato misto all'alcool invade la città. Dentro la taverna di {0} vengono ritrovati i suoi resti ormai carbonizzati.\nl'Ubriaco🍻 è morto</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <value >Non appena il sole si leva sul villaggio, viene rinvenuto il corpo di {0} seduto sopra una tavola ouija, e con un mazzo di... carte da gioco??? CHE FOLLE!</value>
    <value >Appena si fa giorno, viene ritrovato il corpo di {0} sopra a delle carte e con una tavolo ouija... giocattolo??? CHE FOLLE!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value>Il mattino è giunto, e con lui un fetore che sa di tragedia.  Seguendo l'odore, gli abitanti trovano {0} fatto a pezzi nel fienile, senza testa. GNAMGNAMGNAMM\n{1}</value>
    <value>Un'altra notte di terrore è finita. Seguendo una terrificante scia di sangue gli abitanti trovano {0} fatto a pezzi, nel fienile. GNAMGNAMGNAMM\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Un odore rancido proviene dalla casa di {0}... durante l'ispezione viene ritrovato un corpo senza vita, chinato inerme davanti ad un nido oscuro... un falco è stato ucciso dal cacciatore di nidi!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Il giorno successivo i cani si riuniscono al centro del villaggio, sollevati - sembra che non ci sia stato nessun attacco fatale la scorsa notte.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Sei stato morso dai lupi. In qualità di gatto rabbioso, sei diventato un lupo!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri amichevoli lupi sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >{0} è stato morso....  ma era un gatto rabbioso, ed è diventato un lupo! Date il benvenuto al nuovo lupetto!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >Oh no! I lupi hanno banchettato coi tuoi ossicini. GNAMGNAMGNAMM</value>
    <value >Stavi dormendo tranquillo nel tuo letto, quando un lupo ha fatto irruzione e ti ha mangiato! GNAMGNAMGNAMM</value>
    <value >Sei stato mangiato dai lupi! Ora ciò che rimane di te sono solo ossicini... GNAMGNAMGNAMM</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Oh no! {0} era uno strano cane ubriaco!   Ora sei ubriaco a tua volta, non potrai attaccare la prossima notte...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Hai provato a proteggere con il tuo dolce canto un lupo! Che poi ti ha sbranato senza pietà...</value>
    <value >Piccolo usignolo, hai scelto la persona sbagliata da salvare dato che appena ti ha visto,  ha pensato fossi uno spuntino extra. Mi dispiace!! Sei morto.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Hai salvato la vita di {0}! Continua a scandire le corde vocali! </value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >{0} non è stato attaccato, quindi non hai avuto molto da fare questa notte.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Hai deciso di cantare a {0}, ma non era a casa!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Sei stato protetto dal dolce usignolo, che ha scacciato i lupi e/o il killer!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <value >L'Elefante per il troppo svago, ha deciso di prendersi una pausa, dato che la sua proboscide era stanca. Purtroppo i lupi l'hanno trovato in casa mentre si faceva una pedicure. è morto, sbranato senza pietà.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Strano... {0} non era a casa! Niente cena sta sera...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Hai fatto visita a {0} per divertirti un po', ma ti sei trovata davanti una bella sorpresa.  Era un maledetto lupo, sei morta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0} ha fatto visita alla casa sbagliata questa notte! È stato trovato sgozzato in una fossa, che brutta fine..</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >{0} andando a fare visita a {1}, ha fatto un grosso sbaglio! Voleva solo un po' di divertimento, ma l'unico ad essere felice é stato il Lupo che stava sbranando {1}. Due in una botta!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Ora sai che {0}, dopo che vi siete divertiti, non hai notato niente di strano.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Era buio ma potevi ben capire la situazione, l'Elefante ti ha detto visita! Vi date alla pazza gioia e passate una bella notte insieme, fino a quando non arriva il momento di andare.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Hai beccato {0} mentre indagava, con la lente in mano! Direi che si tratta di una volpe!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Le tue indagini hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >Sembra che una notte con l' elefante abbia giovato a {0}! L' addetto alla protezione animali ha avuto la sua vendetta. {1} è morto</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >Improvvisamente si sente uno sparo. I cagnolini escono dalle proprie case per cogliere {0} in piedi accanto al corpo di {1}, con l'arma ancora puntata alla sua testa.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >Il lupo ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value>I lupi hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
  <value>I dolci cani hanno vinto! Se ne tornano tranquilli alle loro cuccie, coscienti del duro lavoro che li aspetta...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value >Oh no! Avete linciato il cavallo isolato! Direi che abbiamo un vincitore, complimenti all'idiota! </value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Gli animali sculati rimasti vivi, ruolo e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} vota per trasformare {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per trasformare {1}... ma era il cacciatore di Falchi! {0} è morto!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a trasformarti...  ma l'hai ucciso con un rapido fendente della tua spada. Un falco è morto... {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Lo stormo ti ha convertito all'ordine dei falchi! Ora sei uno di loro. Ogni notte, avrai la possibilità di trasformare un altro giocatore,  decidi con gli altri o ti bloccano.  </value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Falchi: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} é entrato a far parte dello stormo!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per far visita a {1}... ma nessuno era in casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >Tutti i lupi sono morti, ma tutti i sopravvissuti sono stati trasformati e portati nel nido dei falchi... Il nido ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Hai dato la caccia a {0}, ma era già morto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Fai visita alla casa di {0} e lo vedi portare rametti per il suo nido malvagio... Sfoderi così la spada per fendere il maledetto Falco.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Hai fatto visita alla casa di {0}, ma non hai notato nessun ramo di nido. Non era un falco, perciò te ne ritorni a casa.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Il modello di {0} è morto! Adesso è un lupo!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} è morto! Sei diventato un lupo! I tuoi nuovi amichetti sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>un Cagnolino 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>lo Strano Cane Ubriaco 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>l'Elefante 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>il Topo👳 </value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>l'Animale arrabbiato🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>l'Usignolo 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>la Volpe 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un Lupo 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>il Gatto Furioso 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>l'Addetto alla Protezione Animale 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>il Cavallo Isolato👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>la Marmotta 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>il Bimbo Triste senza Animali 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>il Criceto👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>il Piccolo Topo 🙇 </value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>il Falco 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>il Cacciatore di Falchi 💂</value>
  </string>  
 <string key="RanAway">
    <value>👻 Scappato</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Ancora vivo </value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Giocatori in vita</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un Pesce 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sei un membro Pesce 👷, dell'organizzazione segreta che ripara gli oceani del mondo e se ci sono altri Pesci, saprai chi sono; tuttavia, sei esattamente come animale comune.</value>
    <value>Sei un Pesce 👷, l'organizzazione che segretamente protegge i mari del mondo intero. Se ci sono altri Pesci, saprai la loro identità. Tuttavia, non hai nessun altro potere.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Al risveglio dei cani, viene ritrovato il corpo di {0} con il suo cappellino giallo in testa e il sangue che fuoriusciva dalle feritoie per gli occhi e le branchie staccate a suon di morsi! Uno dei Pesci👷 è morto!</value>
    <value>Appena sorge il sole, si ritrovano i resti di {0}, sbranato dai lupi senza pietà. A quanto pare i suoi sogni di ricostruire il mondo finiscono qui. Uno dei Pesci 👷 è morto!</value>
    <value>Nella piazza della città, si rinviene il corpo pieno di morsi di {0}, una figura pallida, immerso in lago di sangue. Uno dei Pesci 👷 è morto!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>\nGli altri Pesci sono: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Il vostro membro piu' nuovo si reca a casa di {0} per trasformarlo, ma trova invece una casa malmessa, sangue ovunque, e ciuffi di peli di lupo sparsi per il corridoio...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Ti introduci nella casa di {0} per mangiarlo, ma improvvisamente incontri un'alta oscura figura, armata fino ai denti. È l'Usignolo. Combattete a lungo ma sei costretto a tornare a casa sconfitto.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Spedite {0} per trasformare{1}, ma il suo orgoglio era troppo elevato, non siete riusciti a trasformarlo :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un giocatore con il nome di {0} e' gia' entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ti rechi a casa di {0} per divertirti un po'... Ma quando stai per uscire, ti accorgi di uno strano nido.. Nascosto malamente, all'angolo della stanza, ed uno strano odore provenire da esso...</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>La mattina seguente {0}, non si presenta alla riunione. I cagnolini decidono di cercarlo, ma trovano soltanto il suo cadavere nel fienile della campagna..</value>
    <value>Gli animali andando a lavorare nella fattoria, trovano il corpo di {0} in mezzo al campo di grano. Condoglianze per i suoi cari..</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Cavoli... {0} non si e' presentato alla riunione dei Pesci questa mattina... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Ma dove vuoi scappare? Mentre il gioco é in corso è stato disabilitato dall'admin del gruppo!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' morto</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' nella partita! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames" deprecated="true">
    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue" deprecated="true">
    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @greywolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames" deprecated="true">
    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue" deprecated="true">
    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Non ci sono partite in corso. Cominciane una con /startgame o comincia una partita Chaos con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono usare questo comando. Chiedi al creatore o ad altri admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento (automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin" deprecated="true">
    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} E' gia' un admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} Non e' un admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet" deprecated="true">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Non c'è il veggente!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>È scaduto il tempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
	<value>Sei il Ranocchio🏹. Mandato sulla terra con un solo obiettivo, porti sempre con te un arco che ti servirà per unire due persone in un amore unico ed inseparabile, infatti se uno dei due morirà, l'altro farà lo stesso. Vincono se almeno uno dei due vince.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Sei un Camaleonte 🎭. La leggenda narra che tutti i tuoi antenati erano mutaforma, e potevano scegliere qualsiasi forma volessero. Tu hai ereditato alcune delle loro capacità. Scegli un giocatore, e quando lui morirà, prenderai il suo ruolo. Ricordati che se muori da Camaleonte,  o la partita finisce prima della tua transformazione, perderai.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sei lo Scoiattolo🎯. Vivi tranquillamente fra gli alberi della campagna, ma quando verrai esiliato, a causa della rabbia, avrai la possibilità di lanciare ad un altro giocatore le tue ghiande, dure come il marmo e dolorose come proiettili.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sei il Killer di Animali🔪. Dopo il terribile conflitto sei l'unico uomo che non ha tradito la patria ed é rimasto in vita, sei qua per vendicarti del tuo passato, il tuo obbiettivo é di uccidere tutti gli animali e di rimanere l'unico in vita!(Se ti visita il lupo ha il 20% di ucciderti).</value>
    <value>Sei il killer di Animali🔪. Ogni notte, potrai uccidere qualcuno. Se qualcuno ti visita, lo ucciderai (Il lupo ha comunque il 20% di ucciderti se ti attacca). Vinci solo se sei l'ultimo rimasto in vita. I</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>è successo qualcosa, noti per terra delle gocce d'acqua sembra che il ranocchio sia passato da te e ti abbia legato perennemente a {0}. Il vostro obbiettivo é di rimanere entrambi vivi, se uno di voi due dovesse morire, l'altro si butterà dall'alto colle della campagna per solitudine.</value>
 </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Il villaggio ha votato te per essere impiccato! Questa è la tua ultima possibilità di usare le tue nocciole. Scegli qualcuno a cui sparare.</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} è stato cacciato dalla fattoria prima di rendersene conto e poter uccidere qualcuno con la sua ghianda. E così muore, immerso in un bagno di sangue.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} si infilia la ghianda nella bocca, pronto a sputare. Ma appena apre bocca la ingoia per sbaglio! Purtroppo, con il frutto incastrato, soffoca.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Mentre i cagnolini preparano le forche, {0} prende una ghianda, la mastica e la sputa per vendetta, provocando un forte dolore alla testa di {1}! Talmente forte da ucciderlo. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Il villaggio ha deciso di cacciarti. Pieno di rabbia, prendi le tue ghiande pronto ad andartene via. Ma ti viene la brillante idea di lasciare un bel ricordo! Puoi sputare una dolorosa ghianda in faccia a qualcuno per farlo morire.</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} è morto prima di rendersene conto e poter tirar fuori la sua nocciola, immerso in un bagno di sangue...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Mentre {0} si prepara alla morte, ansimante nei suoi ultimi istanti di vita, non riesce decidere chi merita di morire insieme a lui. Accettando il suo triste destino soffoca in solitudine..</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} sta per essere ucciso.. Ma non senza portare qualcuno con lui nella tomba. Prende la sua ghianda, la mette in bocca per poi scagliarla contro {1} che muore dissanguato! {2}</value>
  </string> 
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} si intrufola nella casa infestata di {1}, ma viene immediatamente accolto dal Killer di Animali! Armato fino al collo, {1}, infilza con un ghigno sul volto il coltello nel corpo di {0} che muore dissanguato subito dopo.</value>
    <value>I Falchi mandano {0} per trasformare {1}, ma invece il corpo di {0} esce volando dalla finestra con coltelli conficcati in ogni parte del corpo! CHE PSICOPATICO! {0} è morto...</value>
 </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>I lupi hanno provato ad attaccare lo Scoiattolo la scorsa notte, fortunatamente esso è riuscito a portare un lupo con se nella tomba! {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>I lupi hanno provato ad uccidere lo Scoiattolo la scorsa notte, ma grazie alla sua ghianda è riuscito ad uccidere {0} il Lupo🐺.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>I Lupi hanno provato ad avere uno snack notturno, ma sono stati invece sorpresi da un pazzo omicida! {0} è stato ucciso nello scontro!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Sembrava una notte tranquilla per {0}, ma non lo è stata. I cani si riuniscono nel mattino per trovare {0} tagliato a pezzettini dalla testa ai piedi, stranamente senza gli organi vitali...  Il killer di animali ha colpito ancora! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Hai provato ad aggiungere il corpo di {0} alla tua collezione, ma invece ti sei scontrato con l'usignolo!  Niente da fare stasera, nottataccia...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>I Falchi mandano {0} per trasformare {1}, ma invece un colpo suona rumoroso e il corpo di {0} esce dalla finestra volando! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Hai provato a proteggere il killer di animali,  ma invece lui è uscito e ti ha pugnalato 83929 volte! Sei morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Sei sgattaiolato nella casa di {0}, E iniziate ad avere un po' di divertimento. Tutto sembra andare alla grande finchè {0} tira fuori un coltello e inizia a pugnalarti, ridendo come un maniaco!  Sei morta....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Sembra che {0} si sia divertita abbastanza ieri, sgattaiolando in case altrui. Peccato che la bella nottata non abbia fatto passare gli istinti omicidi al serial killer. {0} è morta.</value>
    <value>Al risveglio degli abitanti, si trova il corpo di {0} disteso per terra, senza vita. Le innumerevoli pugnalate al petto fanno intendere che abbia visitato il serial killer. {0} è morta.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Il Camaleonte {0} è ora diventato un Pesce,  esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Pesce. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Il Camaleonte {0} è ora diventato un Falco, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Falco. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Il Cameonte {0} è ora diventato un maledetto Lupo, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Lupo. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>L'ultima persona in vita è colui che odia gli animali, il killer di animali!  Ha vinto</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Chi vuoi uccidere e cucinare stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Con l'ultimo respiro di {0}, {1} accorre per vedere il suo cadavere e fa un casino enorme,  si mette a gridare dal dolore.  Non riesce a sopportare la morte dell'amato, e si spara con la pistola più vicina che trova. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Di chi vuoi prendere in prestito il ruolo quando morirà sotterrato dai lupi?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Chi vuoi che siano i due piccioncini? Scegli il primo giocatore</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Chi vuoi che siano i due piccioncini? Scegli il secondo giocatore</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Lo Scoiattolo🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>il Ranocchio🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>il Killer di Animali🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>il Camaleonte🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sei diventato il povero Bimbo triste senza Animali. Il tuo modello è {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Dentro al fienile viene ritrovato il corpo di {0}, che dopo aver provato ad ucciderle lo Scoiattolo, è stato ucciso a forza di ghiande. {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura alata ha provato a portarti con se nel suo nido, ma il tuo orgoglio era troppo elevato. </value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>Il vero amore trionfa! I piccioncini hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Sorge il sole e gli ultimi due sopravvissuti si vedono nella piazza della fattoria. {0} aspettava da molto questo momento, finalmente è riuscito a riprendere il controllo del mondo,vede {1}, gli tira un colpo di coltello, e uccide {1}. Il killer di animali ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Tutti nel villaggio sono morti....  non c'è niente ad eccezione dei corpi rimasti a terra. Nessuno ha vinto in questa partita.. A parte gli alieni ihihi.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Il sole sorge, {0} e {1} si incontrano nella palude. {0} tira fuori il coltello e salta su {1}. {1} prende la sua nocciola e mira in faccia a {0}. Come {0} cade a terra, affonda il coltello sul corpo di {1}. Entrambi sono morti, la campagna rimane desolata...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei giá in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per {0}. Ti contatterò appena una partita sta per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova partita bellissima dove gli animali sono i protagonisti, sta per cominciare su {0}</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il bot ti ha scelto {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vincitore sculato</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perdente sfigato</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value>Il giocatore {0} è stato ucciso per non aver scelto chi esiliare {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di linciare i lupi! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei il Topo di campagna. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e scoprire il suo ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere il topo, i lupi proveranno a mangiarti! Nota: Potresti non essere Topo ma Marmotta, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive il Cricetino, saprai di essere il vero Topo.\nAnimale di merda🖕: Lo si può scrutare come Lupo🐺 o come Cane👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di mangiare qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono lupi, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi il cane ubriaco, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dalla sbronza! Se attacchi il gatto rabbioso, diventerà un lupo come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come Elefante, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono lupi(o killer) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un lupo(o serial killer), verrai ucciso. Se visiti il giocatore che i lupi stanno sbranando, verrete uccisi insieme. Però, se scegli un giocatore, e i lupi scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei solo uno strano Cagnolino Ubriaco! Da cane ubriaco, sei come un normale cane. Ma se venissi sbranato la notte dai lupi, tutto il tuo alcol nel sangue li farà ubriacare e dovranno stare fermi una notte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come Gatto Rabbioso, sei come un normale cane... finchè i lupi non cercano di sbranarti. Se venissero a casa tua, dopo il morso diventerai un lupo come loro! Nota: Finchè i lupi non ti mangiano, la tua fazione è con i cagnolini, e vincerai con loro nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei un Animale di Merda. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti i lupi, ti trasformerai in un lupo, pronto a uccidere i vecchi alleati cani di notte! Nota: Finchè non ti trasformi, il tuo team è con i buoni. Ti conviene quindi cercare di uccidere i lupi. Se il Topo ti scrutasse, Potrebbe identificarti sia come Lupo🐺, sia come cane👱.(50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei l'Usignolo! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un lupo, avrai il 50% di probabilità di essere mangiato. Se scegliessi il killer, verrai accoltellato alle spalle senza accortertene (100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Tu vecchia Volpe, ogni giorno, avrai l'occasione di pedinare un giocatore a tua scelta. Attenta però! Hai un 40% di essere intravista dai lupi durante le tue indagini,buona fortuna e lunga vita!</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Addetto alla protezione Animale, avrai due proiettili d'argento all'inizio del gioco. Di giorno, avrai l'occasione di sparare ad un'altro giocatore. Dopo lo sparo, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attento però, hai solo 2 proiettili e i lupi vorranno sicuramente mangiarti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Il Cavallo Isolato! Il suo obiettivo è ingannare gli altri giocatori facendosi linciare, nel caso riuscisse nel suo intento, VINCE! Mentre tutti gli altri perdono. Ma se vincessero i Cagnolini lui la prenderebbe come un orribile sconfitta!</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>una triste Marmotta che crede di essere il Topo.... Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale in partita. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in partita. Se vedete un ruolo, sarà in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Falco, il tuo obiettivo è trasformare tutti gli altri giocatori (tranne i lupi) e protarli nel tuo nido. Se a fine partita, tutti i giocatori sono Falchi, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \n Camaleonte: 0% Finchè rimane sosia, è impossibile da convertire \n Topo 40% Il veggente è il più difficile da convertire \n Usignolo 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Gatto rabbioso 60% \n Volpe 70% \n Scimmia evoluta 70% Come l'usignolo, se non è casa, non potrete trasformarla \n Lepre 50% Avrai il 50% di trasformare la Lepre. Se fallite, C'è il 50% che vi uccidi.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i Falchi. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti falchi sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono falchi, li ucciderai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Bimbo triste senza animali, Alla prima notte, sceglierai il tuo genitore. Se morisse, ti trasformerai in un lupo. Nota: Finchè non ti trasformi, vincerai con i buoni, nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale roditore. Nel caso il Topo morisse, ti trasformerai nel suo sostituto. Nota: Se sei in partita, implica che c'è un vero "Topo" in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il topo (quello vero, non la marmotta). Se morisse e il Camaleonte oppure il piccolo Topo prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi Topo e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Pesci è semplice: sanno chi sono gli altri Pesci dato che partecipano a delle riunioni segrete dell'oceano. Se sono da soli, sono semplici animali.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, erediti il suo ruolo \n Nota: Se il giocatore viene convertito ai falchi, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano bimbi tristi e il loro modello è morto, diventerai un lupo. Sennò, erediterai il loro modello.\nI falchi non possono convertire il Camaleonte (ma possono dopo che il camaleonte cambia ruolo) E - Il camaleonte NON può vincere a meno che si sono trasformati. Se a fine partita, il camaleonte non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale cagnolino. Questi due diventeranno follemente innamorati e se uno dei due muore, l'altro morirà. Nota: gli amanti sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se gli amanti sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se gli amanti sono di due team diversi(esempio: lupo + cane), e un team vince (esempio: lupi), anche l'amante (esempio:cane) vince. \n TL;DR Se tutti e due gli amanti sono vivi a fine partita, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo vendicativo, pieno di ghiande spinose pronto ad uccidere qualcuno.  Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che la paranoia ti possiede e tu gli spari una potentissima ghianda in facci. \nSe I lupi ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno di loro. Sennò, avrai la chance di sparare a qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi dei lupi, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un lupo, lo scoiattolo ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni lupo in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Lupi= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti lupi, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.	\nSe I falchi provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il Killer di animali è l'unico uomo al mondo che non sopporta gli animali, vive solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: amanti). Come killer di animali, puoi uccidere CHIUNQUE: Lupi, volpi, addetti alla protezione animale, usignoli, qualunque cosa. Se I lupi provano ad attaccarti, ne ucciderai uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone.  Forse è stato a contatto con i lupi troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della partita super bellissima: {0}</value>
	</string>
  <string key="Day">
<!-- Day -->
    <value>Giorno {0}</value>:)
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>Amico mio vai a leggere in privato che gli animali ti aspettano.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente a cui vuoi togliere la vita per reati animaleschi!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nMessaggi per secondo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Annulla</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrare i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere la Marmotta in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Marmotta come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il cavallo isolato in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Cavallo isolato come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Falchi in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Falco come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Fratello lo so che sei in ansia per startare il game ma devi aspettare gli altri, questa è l'ultima lista impostata</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Ehhhh sei venuto per divertirti tra animali?Bravissimo, hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
   <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Sei la Giraffa🎖. Grazie al tuo lungo collo,il tuo voto durante il linciaggio voterà doppio, dopo che ti sarai rivelato.</value>
    <value>Sei la Giraffa🎖 in incognito. Se vorrai rivelarti a tutti, il tuo collo ti permetterà di raddoppiare il voto per i linciaggi che varrà il doppio.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sei segretamente il piccolo Leone👑, fuggito dalla tua noiosa e lussuosa vita per vivere insieme ai normali cagnolini. Se proveranno a linciarti, potrai raccontare a tutti la tua storia di come hai salvato il mondo dagli esseri umani, dopo aver sentito la storia i cagnolini tornano a casa delusi di non aver portato al rogo nessuno.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei una Tartaruga mooooooolto indecisa🤕: Sei talmente distratta che potresti sbagliare al 50% a votare. Vinci comunque con i cani.</value>
    <value>Sei una Tartaruga super indecisa🤕. Sei distratta e non ti importa davvero della fattoria, quindi potrai sbagliare al 50% il voto per i linciaggi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sei l'amico dei Lupi🔮, e visto i tuoi poteri, ti allei i lupi invece che con i vili cagnolini, che ti bandirono anni indietro. Di notte potrai usare i tuoi poteri per trovare i Lupi o il Topo. Vinci solo se vincono i lupi. Divertiti a gettare caos nel villaggio.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei il Rinoceronte⚒, il lavoratore del metallo del villaggio. Ti è rimasta una piccola quantità di argento, sufficiente per impedire ai lupi di attaccare per una notte. Di giorno, potrai scegliere di rivelarti e spargerla per tutto il villaggio. Per il resto, sei come un normale e buono animale.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei il Capo di tutti i Lupi⚡️, l'origine della piaga dei Lupi Mannari. Il tuo morso è la causa della maledizione che trasforma gli animali in lupi. Ogni notte, sceglierai insieme ai tuoi compagni, se presenti un animaletto da attaccare e uccidere, ma finchè sarai vivo, c'è un 20% di probabilità che la vittima diventi infetta e si trasformi in Lupo la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei il Puccioso Lupetto🐶, venerato e protetto dal tuo branco. Come gli altri lupi, sceglierai ogni notte un giocatore da attaccare e uccidere. Se vieni ucciso, i tuoi compagni si infurieranno a tal punto da attaccare due volte la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Appena il villaggio ha deciso che {0} sarà il linciato stasera, lui urla «Aspettate! Sono il piccolo Leone. Ho lottato a lungo insieme a Re Leone per sconfiggere l'uomo e dare piena vita agli animali,vi chiedo di risparmiarmi per sta volta.» Sentendosi sciocchi, I cagnolini si ritirano docilmente nelle proprie case.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai provato a capire il ruolo animale di {0}, ma non riesci a capire cos'è... Sei però sicuro che non sia nè il Topo nè un Lupo!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fa un passo avanti e mostra a tutti il collo della Giraffa, dichiarandosi come tale. Da ora in poi, i voti della Giraffa {0} a causa del suo lungo collo, per il linciaggio conteranno doppio.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Mostra a tutti il tuo collo" appena ti senti pronto di rivelarti pubblicamente come l'unica Giraffa </value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Mostra a tutti il tuo collo</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vorresti spargere per la città la tua polvere d'argento, rendendo i lupi incapaci di attaccare stanotte?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre gli animali si infuriano per decidere chi linciare, si accorgono che {0} vaga per la città spargendo l'argento per terra. Per ora, o almeno, per stanotte, il villaggio sarà al sicuro dagli attacchi dei lupi.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>la Giraffa 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>il Piccolo Leone 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>l'Amico dei Lupi 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>La Tartaruga Indecisa 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>il Rinoceronte ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>il Capo di tutti i Lupi ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>il Lupo Puccioso 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena i lupi attaccano {0}, il Capo-Lupo {1} prega tutti di fermarsi. {1} confessa che {0} dovrebbe unirsi ai lupi invece di morire, così il branco se ne va, lasciando la vittima infetta. Diverrà un lupo domani notte!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sei stato attaccato dai lupi, ma il Capo-Lupo ti ha scelto. Invece di essere ucciso, sei stato infettato... e diverrai un lupo, la prossima notte!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, senti uno strano formicolio, e senti dolori su tutto il corpo appena inizi a trasformarti... Ora sei un lupo!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>La Giraffa di campagna, in incognito. Se decide di mostrare pubblicamente il proprio ruolo, il suo voto varrà doppio. Se venisse convertito ai falchi, perde il doppio voto.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Il piccolo Leone è un ruolo chiave nella strategia del team dei buoni.La prima volta che viene linciato, il suo ruolo viene rivelato a tutti e non muore. Muore normalmente se viene ucciso di notte o sparato. Può essere linciato normalmente al secondo tentativo. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Sei un potente aiutante dei Lupi, ed hai poteri di Visibilità oltre le sfere. Tuttavia non userai i tuoi poteri per vincere con i comuni animali, invece, Ti schiererai con i Lupi. \nOgni notte scruta come il Topo, ma può vedere SOLO il Topo e i lupi. Vince con i lupi.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Sei la Tartaruga moltoooo indecisa, talmente distratta che c'è un 50% di probabilità che il bot cambi il tuo voto di linciaggio a uno casuale.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Il Rinoceronte è un abitante della Palude che ha passato gli anni ad appuntire le sue corna produttrici di argento. Una volta durante la partita, può decidere di spargere la polvere d'argento durante il giorno (verrà annunciato pubblicamente dal bot, e il suo ruolo verrà rivelato) e bloccare i lupi la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Il Capo di tutti i lupi, l'origine della maledizione, la rovina delle rovine. Finché vivo, ha il 20% di possibilità di infettare le sue vittime (Se la vittima è stata votata anche da lui). Se infettate, verranno informate in privato e si trasformeranno in lupi la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Il Puccioso Lupetto è un normale lupo, e verrà visto come Lupo dal Topo. Ma se venisse ucciso, la notte seguente gli altri lupi uccideranno due persone, in preda alla rabbia.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi nel capo di tutti i Lupi.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Lupo puccioso.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Team Fattoria</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutral</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Team Lupi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Team Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Team Falchi</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Team Cavallo triste</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Fattoria</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Lupi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Killer</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Falchi</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Cavallo isolato</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>I falchi hanno mandato {0} per provare a trasformare {1}, ma all'improvviso si vede la testa di {0} volare fuori dalla finestra... Indovinate perchè pensavano fosse immangiabile! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, pronta a concedersi una notte di divertimento, invece trova l'unico umano rimasto in vita {1}! Il serial killer decide di soddisfare {0} prima di aggiungerla alla sua collezione privata!</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>I Cani si svegliano e trovano il corpo di {0} disteso sopra una tavola Ouija di seconda mano per praticare la chiromanzia, senza testa. Il piccolo Topo🙇 è morto.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembra che {0}, il rinoceronte di zona, sia stato estremamente sfortunato. Il corpo di {0} è stato trovato affettato con vari coltelli. Analizzando i coltelli conficcati nelle sue mani, piedi e la testa, appartenevano alla sua stessa fucina. Sembra che il serial killer abbia ampliato la sua collezione di armi insieme a quella di organi...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} è stato trovato pugnalato a morte da un candeliere del suo altare. L'umano killer ha colpito ancora, indipendentemente da razza, lingua e forma! {0} era un Falco👤.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Il mattino seguente, i villici furono affranti a trovare {0}, cioè Cupido, tagliato dalla testa ai piedi. Stranamente il cuore non era presente...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>I villici speravano di incontrare il campione di bevute {0}, ma {0} fu trovato morto nella propria casa, preso alla sprovvista mentre si ubriacava di notte fonda... Sembra che al Serial Killer non piacciano gli ubriaconi che non fanno nulla tutto il giorno!</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} può normalmente difendersi contro il Killer di animali, ma ironicamente l'aureola dell'Usignolo si spense. {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Sembra che {0} sia stato preso alla sprovvista nel suo pisolino la scorsa notte! A notte fonda si sentì un colpo di pistola, e nel suo letto, il giorno seguente, si trovò il cadavere dell'addetto alla protezione civile, con un buco in testa e una pugnalata nel petto. Il Killer di animali è riuscito a trovare il suo vecchio amico senza ombra di dubbio.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Assassinato! {0} la Giraffa è stata trovata tagliata a pezzettini e messa in buste di plastica! Chiaramente il Killer sapeva di non essere il più alto!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Le campane suonano nel villaggio prima dell'alba, con la città invasa da cani armati che investigavano la sparizione del Piccolo Leone {0}. Nessuna prova fu scoperta, ma si crede che il Killer di animali si sia finalmente vendicato...</value>
    <value>le guardie di {0} furono sorprese a dormire la notte scorsa. I sacri resti di {0} sono stati trovati tra i cespugli. Il Killer di animali ama il sangue felino!</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Il mattino è giunto e sulla piazza si intravede il corpo in putrefazione del povero {0}, con pugnalate lungo tutto il petto. Curiosamente, il cervello fu attentamente rimosso, come simbolo che il villaggio aveva perso il loro Mistico. {0} era il Topo.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Il suono di ululati tristi si sentono per il villaggio. È stato compiuto un errore. I lupi hanno mangiato uno dei loro alleati. il Migliore Amico dei Lupi🔮 {0} è morto.</value>
    <value>Grida di "Sono vostro alleato!" furono sentite in tutta la campagna l'ultima notte. Tutto quello che trovarono gli animali il mattino seguente furono le ossa e una sfera di cristallo distrutta, appartenente a {0}, l'Amico dei Lupi 🔮. Sembra che l'amico dei lupi sia stato scambiato per il Topo...</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>GNAMGNAMGNAMM! I lupi si sono sentiti per tutta la campagna attaccare il povero Bimbo {0} indifeso, lasciando di lui solo uno scheletro di dimensioni ridotte. L'intero villaggio si stupisce della crudeltà dei lupi...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>Gli animali si svegliano la mattina, solo per trovare i resti del loro amico {0}, il Cacciatore di Satanisti, in un carro appena fuori il centro della città.. Lezione imparata: non visitare il Killer di animali!</value>
    <value>Il corpo di {0}, il Cacciatore di Satanisti, è stato trovato nel centro della città, tagliato precisamente in tremiladuecentoventiquattro pezzi. Controllare se colui che odia gli animali fosse un falco non sembra una buona idea..</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Sembrava una notte tranquilla, visto che i lupi hanno deciso di rimanere a casa, ma l'unico sfortunato è stato {0}, un falco che ha provato a convertire un lupo. La testa di {0} è stata trasformata in una buona cena a domicilio!</value>
    <value>I falchi hanno incontrato un problema non previsto questa notte. Il loro membro più recente, mandato a fare proseliti, è stato divorato dal lupo che ha visitato. Sfortunatamente per {0}, i lupi non hanno interesse a far parte del loro stormo.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>I falchi pensavano di convertire un nuovo membro tra di loro, ma si sbagliavano! {0}, un falco è stato trovato tritato nella piazza centrale! Vicino ad esso, il suo "sacro" libro è stato trovato infilzato da parte a parte da un coltello, come ad indicare quale razza è la dominante.</value>
    <value>L'ultima notte, i falchi hanno provato a convertire una persona più pazza di loro. Il loro membro più recente ha provato a convertire il Killer di animali, che ha creato una nuova scultura di arte moderna, nella piazza della città, con gli organi interni di {0}.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Doveva essere una notte tranquilla dove {0} facesse il suo lavoro da protettore della città, ma la gola di {0} è stata tagliata e le ali brutalmente morse dal Killer di animali! Vicino al corpo, una nota "Posso proteggermi meglio di te". Qualcuno ha provato a proteggere il killer, questa notte.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} ha provato a proteggere un lupo questa notte. Si trovano le corde vocali di {0} inchiodate sull'albero maestro. Chiaramente i lupi hanno avuto un pasto extra mandato dal cielo, gratis, nelle loro case.</value>
  </string>
  
  
  <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova a sbranare {0}, ma l'addestramento di {0} si rivela efficace contro il malcapitato lupo! Tutto quello che rimane ormai è la carcassa del lupo con due colpi nel cranio e lo Scoiattolo.</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova a sbranare {0} quando {0} meno se l'aspettava, riuscendolo a cogliere impreparato. Mangiare l'ultimo cagnolino sembrò una passeggiata per {1}, che banchettò sul corpo ancora fresco di {0}, l'ex Scoiattolo.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} e {0} escono appena spuntarono i primi raggi di luce. Vedendo il Pentacolo che {0} indossava sul collo, il virtuoso {1} tira fuori la propria spada, terminando una volta per tutte questi stormi che hanno contaminato la fattoria.</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Il Tempo rimanente per unirsi è stato aumentato di {0} secondi!\n{1} Veloce, chiama tutti i tuoi amici per questa avventura.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} Oh no! Il tempo è così veloce.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Mi dispiace, soltanto gli admin/mod possono extendere più di una volta.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Permettere ai giocatori di prolungare il timer?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} prolungare il times ai giocatori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
  </string>

  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh no! {0} era un cane Ubriachello! Ora sei poco sobrio, meglio attaccare la prossima notte, mannaggia a sti ubriachi!!{1}...</value>
  </string>
    <string key="JoinButton">
    <value>JoinAnimal</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Non puoi unirti alla partita perché non sembri essere un membro di {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Gentilmente, clicca sul bottone "JoinAnimal" per far parte della partita.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Hanno votato in {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Abilitare il Voto Segreto?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Voto segreto impostato su: {0}</value>
	</string>
	
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, ricorda di cliccare il bottone "JoinAnimal" per partecipare alla partita.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound"> <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Non trovo il gruppo. Prova ad usare il comando nel gruppo in cui vuoi togliere l'avviso di nuova partita, oppure aggiungi il link, l'ID o l'username dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sei stato rimosso dalla lista d'attesa per {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0}si stanno preparando per l'inzio della nuova partita, rimangono 30 secondi!</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Abilita i Falchi</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Abilita Conciatore</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Abilita Folle</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Abilita Linciaggio Segreto</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Abilita modalità random</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Abilita estensione del timer</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Mostra ruoli alla morte</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Abilita di fuggire</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Mostra ID all'ingresso in partita</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Mostrare ID dei giocatori dopo l'ingresso in partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} ID</value>
  </string>
  
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Tutte</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Abilitare la modalità casuale?\nQuando la modalità casuale è attiva, Chaos, Linciaggi segreti, Mostrare Ruoli alla Morte, e Ammetti Satanisti / Folle / Conciatore verranno impostati automaticamente ogni volta che qualcuno inizierà una partita.\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Modalità casuale impostata a: {0}</value>
  </string>

  <string key="AllowNSFW">
    <value>Ammetti Gif Pack NSFW?</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Ammettere gif packs NSFW ai giocatori?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>GIF NSFW {0}</value>
  </string>
  
  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Appena il sole iniziò a splendere nel villaggio, {0} si svegliò nel silenzio più assoluto. Dopo aver realizzato che nessuno era rimasto, {0} camminò e camminò, fino a realizzare di esser rimasto l'unico in vita nell'intero villaggio. Alla vista dei cadaveri sparsi per tutto il villaggio, {0} sospirò. Il sogno della sua intera vita di esser linciato dal villaggio è morto come lo sono i villici. Raggiunse così e toccò la corda, che aveva portato via così tante vite, prima di attorcigliarla attorno al collo e lasciarsi andare impiccato, con un sorriso triste stampato in faccia.</value>
    <value>{0} si svegliò all'alba, da solo. {0} vide quant'era un completo fallimento, non essendo stato in grado a indurre il villaggio a soddisfare il suo masochistico desiderio di venir linciato a morte. {0} prese una corda e si impiccò da solo, rendendosi conto che nessuno può realizzare il suo sogno, visto che nessuno era rimasto.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} aprì gli occhi, ma invece di sentire il solito trambusto del villaggio, ci fu un silenzio tombale. {0} osservò a lungo il triste soffitto, realizzando lentamente cos'era successo. Tutti erano morti. I lupi erano morti. Con una fitta al cuore, {0} si alzò, e iniziò a radunare la sua roba, prima di camminare fino al limitare del villaggio. Una lacrima scese dai suoi occhi, dopo che {0} pensò quanto vicino lui e i suoi compagni lupi furono alla vittoria. Ahimè, era tempo di iniziare una nuova vita, con un nuovo branco. {0} si gettò nell'oscurità della foresta, lontano dal silenzioso villaggio.</value>
    <value>Nonostante tutti gli sforzi di {0}, i lupi amici di {0} giacevano per terra, immobili e senza vita. Anche se ai lupi fu portata vittoria, non era rimasto nessuno con cui gustare il sapore del trionfo, nè villici da deridere. {0} sbirciò nella sua palla di cristallo, e sparì silenziosamente, in una nuvola di fumo, in cerca di nuovi lupi, nuovi alleati, e nuovi tradimenti per commettere nuovi crimini contro l'umanità.</value>
  </string>
    <string key="WhatVariantVets">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}\nSiccome hai giocato più di 500 partite puoi entrare su: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Salta per oggi</value>
  </string>
  <!-- New Roles, April 2018 -->
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un CaneLupo. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Hai visto che\n{0} NON era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Vorresti far dormire tutti stanotte?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Mentre il villaggio discute, {0} ritorna nella sua gabbia è inizia a ripetere una dolce ninna nanna. Questa notte, tutti dormiranno un sonno così profondo che non potranno svolgere le loro azioni notturne!</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Mentre tutti tornano a casa, a malapena riescono ad arrivare nel letto dalla stanchezza. Si addormentano tutti così profondamente che non si ricordano nemmeno di essere andati a dormire...</value>
  </string>

  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Ammettere il Ladro in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Ladro come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Il Corvo potrà essere usato ogni notte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Il Corvo potrà agire ogni notte: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Ammetti il ladro</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Ladro ammesso per tutta la partita</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Sei l'UomoLupo 👱🌚, un semplice Umano, nato da un Lupo e un Addetto alla Protezione Animale, a quanto pare una notte hanno deciso di svagarsi, ma nonstante ciò il Topo si confonderà e ti vedrà come lupo.. Ops.</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>l'UomoLupo 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Sei un semplice Umano, ma visto che trascorri la maggior parte del tuo tempo nei boschi insieme ai lupi, il Topo si confonderà e ti vedrà come lupo.. Ops</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Sei il CaneLupo 🐺🌝! A quanto pare sei nato dall'incrocio tra un lupo e un cane, nonostante ciò hai deciso di seguire la strada cattiva e di diventare un lupo, il Topo ti vedrà come un cane. Nota però che nemmeno l'amico dei lupi riuscirà ad identificarti!</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>il CaneLupo 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>il CaneLupo è un lupo di strani incroci, ma verrà visto cagnolino dal Topo. Inoltre, il migliore amico dei lupi non lo vedrà come lupo ma come cane.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Sei la Capretta 🌀. Ogni notte potrai scegliere un giocatore, e grazie alla tua saggezza scoprirai quale ruolo non gli appartiene. Fai attenzione! Perché ogni ruolo che vedi è presente in partita.</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>la Capretta 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>la Capretta scruterà i giocatori e grazie alla sua saggezza, saprà quali ruoli NON sono, dai giocatori presenti in partita.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Sei il Ghiro 💤. Colui che va in letargo durante l' inverno, si pensa che anzichè dormire ti alleni nell'uso dei tuoi poteri, infatti una volta a partita, potrai far addormentare tutti in un sonno profondo, che sembrerà eterno!</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>Ghiro 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value>Una volta per partita, il Ghiro addormenterà tutti i giocatori in partita, impedendogli di svolgere qualsiasi ruolo notturno.</value>
  </string>

<!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>Sei il Gufo ☮️. Puoi scegliere di convincere tutti gli abitanti del villaggio di non linciare nessuno. Questo può essere usato solo una volta.</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>il Gufo ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>Il Gufo può convincere tutti a non linciare nessuno. Potrà farlo solo una volta.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Sei il Giovane Armadillo 📚. Essendo ancora piccolino la tua protezione è massima, quando verrai attaccato da un lupo non morirai grazie alla tua corazza. Ma essendo ancora debole, se ti morderanno ancora non resisterai! Se verrai ucciso dall'Addetto alla Protezione Animale, dallo Scoiattolo o dal Serpente, loro si trasformeranno in semplici animali, per aver osato uccidere il piccolo Armadillo.</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>l'Armadillo 📚</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>l'Armadillo grazie alla sua giovane corazza riesce a sopravvivere a un attacco notturno dei lupi. Se viene ucciso da Artigliere, Urbano o Chimico, essi si trasformeranno in contadini.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Sei il maledetto Corvo 😈! Voli nella campagna in cerca di un nuovo corpo, essendoti stancato del tuo! NB: Se provi ad impossessarti del corpo del Killer di animali, verrai tagliato in mille pezzi!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Sei il Corvo 😈! Siccome il Ladro è impostato per tutta la partita, avrai il 50% di probabilità di rubare un ruolo a un giocatore ogni notte. Se riuscirai, quel giocatore diventerà il nuovo ladro e continuerà a rubare ruoli. NB: Non puoi rubare a un lupo, e se provi a rubare al killer verrai ucciso.</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>il Corvo 😈</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Il Corvo 😈 vola per la campagna prendendo il ruolo di qualcuno e lo trasforma in un contadino.\nSe c'è impostato il Ladro per tutta la partita, quel giocatore si trasformerà nel nuovo ladro e continuerà a rubare ruoli per tutta la partita.</value>
  </string>
  
  
  
  <string key="AskPacifist">
    <value>Clicca questo bottone quando vuoi iniziare a Bubolare e ad apire le danze, fermando il linciaggio degli animali!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
  <!-- {0} - Pacifist's name -->
    <value>Il Gufo {0}, sta usando la sua magnifica voce per richiamare gli animali. Meravigliati da tale canto iniziano a ballare tutti insieme, dimenticandosi di esiliare qualcuno.</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>Dato il profondo bubolare del Gufo oggi tutti si scateneranno in un grandioso ballo. Nessuno verrà esiliato!</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
  <!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>Hai provato a mordere {0} ma era l'Armadillo 📚! È riuscito a proteggersi con la sua corazza e a staccarti qualche dente. Ma niente di serio! Fortuna che non ti ha riconosciuto..</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
<value>I lupi hanno provato a divorarti ma la tua potente corazza da Armadillo 📚 ti ha protetto! Hai respinto con successo l'attacco, facendo molto male ai lupi, ma purtroppo era troppo buio e non sei riuscito a riconoscere i loro volti! </value>
</string>
<string key="HunterKilledWiseElder">
  <!-- {0} - Hunter's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Lo Scoiattolo 🎯, {0} scopre di aver ucciso il piccolo Armadillo 📚, {1}. {0} enormemente dispiaciuto dell'accaduto, passa gli ultimi attimi della sua vita chiedendo pietà per l'errore commesso.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
  <!-- {0} - Gunner's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>L'Addetto alla protezione Animale 🔫, {0} scopre di aver commesso un grosso errore, uccidendo il povero Armadillo 📚, {1}! {0} pensando all'impuro atto che ha commesso, decide di abbandonare il suo lavoro e diventare un semplice aiutante degli animali.</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefStealFailed">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Hai provato a rubare il ruolo a {0}, ma sfortunatamente hai fallito...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Hai provato a rubare il ruolo a {0}, ma {0} è già morto...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRole" deprecated="true">
  <!-- {0} - The new role -->
    <value>Il tuo ruolo è stato rubato! Ora sei {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Hai rubato con successo il ruolo di {0}!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
    <!-- 0 - old mason's name -->
    <!-- 1 - new mason's name -->
    <value>{0} non è più un tuo compagno e {1} è ora divenuto un pesce, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>I tuoi compagni (se presenti) sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
    <!-- 0 - old cultist's name -->
    <!-- 1 - new cultist's name -->
    <value>{0} non è più un tuo compagno e {1} è ora divenuto un Falco, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
    <!-- 0 - old wolf's name -->
    <!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>{0} non è più un tuo compagno e {1} è ora divenuto un lupo, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformNewTeammates" deprecated="true">
    <!-- 0 - teammates's name -->
    <value>I tuoi compagni (se presenti) sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
  <!-- 0 - Thief's name -->
    <value>Come {0} vagò intorno per il villaggio, si rese conto che non ci sono più ruoli divertenti da rubare. Lasciò subito il povero villaggio in cerca di altri villaggi in cui ricominciare la sua illustre carriera.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
  <!-- 0 - target's name -->
    <value>Il tuo bersaglio del furto è ora {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>Da quale giocatore vorresti rubare il ruolo?</value>
  </string>
 
  <string key="SecretLynchResultEach">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
  <!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} Voti sono stati assegnati a {1}: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
  <!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>Il linciato di oggi:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{0} Voti assegnati a {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Linciaggio segreto: Numero di voti</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>Quando il linciaggio segreto è attivo, mostrare il numero di voti alla fine del linciaggio?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>Quando il linciaggio segreto è attivo, il numero di voti alla fine del linciaggio sarà: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Linciaggio segreto: Votanti</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>Quando il linciaggio segreto è attivo e il numero di voti è mostrato, Far vedere il nome dei votanti di ogni giocatore votato?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>Quando il linciaggio segreto è attivo e il numero di voti è mostrato, il nome dei votanti sarà: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">
  <!-- {0} - Cultist that was bitten by the Alpha Wolf -->
	<value>Strano... Vi siete riuniti per discutere su chi convertire oggi, ma {0} non è presente! Che fine avrà fatto?</value>
	</string>
   <string key="Peace">
  <!-- Used for Pacifist's button -->
	<value>Pace!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
  <!-- Used in PM if the pacifist uses his ability during lynch phase -->
	<value>Il linciaggio di oggi è stato annullato per merito del Gufo!</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>Il tuo ruolo è stato rubato! Ora sei un Corvo 😈 e potrai scegliere un nuovo bersaglio la prossima notte!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>Il tuo ruolo è stato rubato! Ora sei un noioso Cagnolino 👱, costretto a non fare nulla per tutto il giorno.</value>
  </string>
  
  <string key="SerialKillerKilledYou" isgif="true">
    <value>Il Killer di animali ha iniziato a vendicarsi! Ora fai parte dei suoi trofei.</value>
	<value>Oh NO! Il Killer di animali è venuto nella tua tana, ha iniziato a tagliarti gli arti fino ad arrivare al tuo cuore che è stato disintegrato come briciole!</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefTeamEnd">
	<value>Team Corvo</value>
  </string>
  
  <string key="StealKiller">
    <value>Hai provato a rubare un ruolo, ma il tuo bersaglio era nientedimeno che il Killer di animali! Ti ha visto introfularti di soppiatto a casa sua e poco dopo sei stato trasformato nel suo appetitoso Spuntino di Mezzanotte!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">
    <!-- used when Thief steals SK -->
    <value>Il Ladro, {0}, aveva ambizioni troppo alte e ha provato a rubare il ruolo dal Killer di animali! Ciò è andato molto bene: {0} è stato ritrovato pugnalato in tutto il corpo, con gli organi vitali mancanti...</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeerStolen">
	<value>Il Ladro ha rubato il ruolo al Topo! {0} è ora il nuovo topo e {1} non ha più il potere del formaggio!</value>
  </string>
  
  <!-- New roles 28.12.2018 -->
  <string key="Troublemaker">
	<value>la Cicala 🤯</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
	<value>La Cicala sta scatenando guai nel villaggio! Tutti iniziano a urlare l'uno contro l'altro, finchè tutto il villaggio sarà fuori controllo. A causa di ciò, il villaggio furioso lincerà addirittura due volte oggi!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
	<value>Sei la Cicala 🤯. Come ogni adolescente nel villaggio, hai appena raggiunto il periodo chiamato pubertà. Un giorno, quando sarai particolarmente seccato, potrai creare confusione nel villaggio, provocando due linciaggi quel giorno.</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
	<value>Vuoi cercare una compagna e dare fastidio a tutti oggi?</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
	<value>la Cicala 🤯 {0} sta combinando guai nel villaggio! Ha fatto scappare il bestiame dei contadini che hanno invaso la piazza! Gli infuriati abitanti del villaggio linceranno due volte in preda alla rabbia!</value>
	<value>la Cicala 🤯 {0} sta combinando guai nel villaggio! Ha bruciato tutto il fieno del bestiame! Gli infuriati abitanti del villaggio linceranno due volte in preda alla rabbia!</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
	<value>A causa della Cicala, lincerete due volte oggi! Il villaggio si calmerà domani.</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
	<value>il Serpente 👨‍🔬</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
	<value>Il Serpente è un animale pazzo che non ha il controllo di se cui piace avvelenare ed uccidere tutti con il su veleno e fare confusione con esso. Fabbricherà due pozioni, di cui una letale. Quando visiterà qualcuno, costringerà esso a scegliere una pozione, mentre il chimico berrà l'altra pozione. Ciò causerà la morte sicura di uno dei due giocatori!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
	<value>Sei il Serpente a Sonagli 👨‍🔬! Sei in grado di usare il tuo veleno per uccidere un animale. Ogni due notti, potrai andare a casa di qualcuno tentando di avvelenarlo, uccidendolo rapidamente. Non andare troppo di fretta! Sarà notte fonda e magari rischi di morderti da solo..</value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
	<value>Mentre gli altri animali dormono, tu sei pronto ad agire usando il tuo veleno. Attento ai lupi!</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
	<value>Chi vuoi tentare di uccidere grazie al tuo veleno?</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
	<value>Hai strisciato fino a casa di {0} per giocare un po' con il tuo veleno, ma purtroppo noti che era già morto!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
	<value>Sei stato visitato dal Serpente 👨‍🔬 {0}! Pensando che tu stia dormendo tranquillamente, prova a sputarti del veleno addosso, ma essendo più astuto di lui, prendi la tua arma e lo ammazzi in un batter d'occhio. 🤷‍♂️</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
	<value>Sei andato a casa di {0} per divertirti un po' e provare il tuo nuovo veleno ma purtroppo hai sbagliato casa ed il Killer di Animali non ha voluto risparmiarti. 🔪</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
	<value>Il Serpente a Sonagli 👨‍🔬 {0} sta notte ha deciso di andare a divertirsi nell'abitazione sbagliata, infatti {0} è stato ritrovato in mezzo ai campi, ricoperto di sangue. A quanto pare il Killer di Animali ha fatto colpo ancora!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
	<value>Il Serpente 👨‍🔬 ha deciso di farti visita, sei stato avvelenato e non potrai fare nulla, l'effetto è troppo immediato! Che sfortuna..</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
	<value>Sei andato, strisciando per tutta la campagna, da {0} e avete iniziato a giocare ma arrivato il momento di andar via, non essendoti divertito abbastanza, gli hai dato un morso pieno di veleno. Il mattino seguente è stato ritrovato morto nella sua abitazione!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
  <!-- {0} - Chemist's victim -->
  <!-- {1} - Will be replaced by "(victim) was (role)" -->
	<value>Il Serpente 👨‍🔬 ha fatto una piccola visita a {0} per giocare insieme. Avendo {0} rifiutato, l'animale si arrabbia e così decide di morderlo. Peccato che il buio gioca brutti scherzi! Il Serpente si è suicidato. {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
	<value>Di notte il Serpente 👨‍🔬 {0} è venuto a farti visita per giocare un po' con te, ha tentato di infonderti il veleno con un suo morso, ma data la confusione nel buio, ha sbagliato! Il Serpente si è suicidato.</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
	<value>Sei andato a trovare {0} e lo hai costretto a giocare con te. Purtroppo mentre stavi per tornare a casa, ti è venuta la brillante idea di rendere tutto più divertente. Hai provato a morderlo ma fallendo nel tuo intento, per colpa del buio sei riuscito ad avvelenare te stesso, imbecille!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
	<value>Il Serpente 👨‍🔬 {0} è stato trovato morto! Si pensa che {0} sia andato a giocare con qualche cagnolino, disturbando il suo sonno. Ma a causa del buio il Serpente si suicida mordendosi! Così il Cagnolino torna a dormire tranquillo nella sua cuccia.</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
	<value>{0} Non si trovava nella sua abitazione! Torni nella foresta deluso, che sfortuna.</value>
  </string>
  <string key="CultistsList">
	<value>I falchi sono attualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
	<value>Il Lupo dei Virus🐺☃️</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Sei il Lupo dei Virus🐺☃️, ogni notte invece di attaccare le vittime, vai per le case mischiando agli abitanti, una bruttissima malattia impedendogli di agire per una notte intera. Nota che non puoi far ammalare due volte di fila la stessa persona!</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>Il Lupo dei Virus, è un lupo diverso dal resto del branco, durante l'esplosione della bomba nucleare era lì presente ed ha ricevuto un particolare potere, ogni notte anzichè attaccare insieme agli altri lui preferisce scegliere un giocatore da far ammalare, in modo da non permettergli di usare la sua azione notturna per una notte. Non può scegliere ogni notte la stessa persona. Se tutti i lupi del branco muoiono ed esso rimane l'unico vivo, si trasforma in un Lupo normale.</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
	<value>Chi vuoi far ammalare questa notte?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>I lupi sono {0}</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>I lupi sono {0} e il lupo dei Virus {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi nel capo dei lupi. I tuoi compagni sono: {1} mentre il lupo dei virus {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi nel puccioso lupetto. I tuoi compagni sono: {1} e il lupo dei virus {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un lupo mannaro. I tuoi compagni sono: {1} e il lupo dei virus {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un cane lupo.  I tuoi compagni sono: {1} e il lupo dei virus {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi nel lupo dei virus. I tuoi compagni (se ci sono ancora) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>Il Camaleonte {0} è diventato il lupo dei virus!</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>{0} è morto! per la rabbia sei diventato un lupo mannaro! I tuoi compagni sono: {1} e il lupo dei virus {2}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>{0} non è più un lupo dei virus,  adesso {1} lo è!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>È notte e ti viene un forte raffreddore, la tua fronte inizia a bollire, durante questa notte dovrai stare a riposo e non potrai usare le tue azioni notturne.</value>
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Dopo esserti svegliato pronto a preparare una delle tue soluzioni velenose una raffica di vento entra dalla finestra congelandoti 🐺☃️. Con la coda dell'occhio vedi che tutte le soluzioni sono state congelate. Non ti resta altro che aspettare la mattina per scongelarti.</value>
  </string>
  <string key="CultistFrozen">
    <value>Dopo esserti preparato per andare a trasformare qualcuno e portarlo nel nido dei falchi, ti viene un forte mal di testa, per il quale decidi di restare al calduccio. Non ti preoccupare, ci penseranno i tuoi compagni a trasformare qualcuno!</value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Mentre affili la tua spada, pronto a cacciare tutti i falchi, inizi ad avere una strana sensazione, la temperatura inzia a salire e la testa ti si riempie di pensieri e malesseri, non essendo in forma decidi di rimanere a casa durante questa notte.</value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
  <!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>Sei pronto ad usare i tuoi poteri quando tutto d'un tratto inizi a tossire, sembra che qualcuno abbia preso una forte influenza! Decidi di rimandare alla notte seguente e vai a dormire sperando che la malattia passi.</value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Durante la notte inizi a svolazzare da un albero all'altro, per cantare con la tua magnifica voce, ma una strano malore alle corde vocali, ti trasforma la voce in quella di un corvo, pensando che non avrebbe fatto effetto contro i lupi, torni nel tuo nido volando spedito come un fulmine. Arrivato a casa aspetti il giorno seguente sperando che la malattia passi.</value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Mentre guardi sul tuo tabellone la posizione delle abitazioni degli ultimi sopravvissuti, inizi a sentire un gran malore alla pancia. Purtroppo svieni e ti risvegli al mattino con ancora il pennarello in mano.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Mentre voli per la campagna scrutando bene gli animali che ti trovi davanti, senti un forte dolore alle tue ali. Si saranno congelate! Non sai nemmeno tu cosa sia successo, ma nel caso decidi di correre subito a casa e scopri di avere una brutta malattia che non ti permette di muovere le ali..</value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
  <!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Mentre dormivi nel tuo letto, durante la notte senti uno strano dolore alla testa. Non ci fai caso e torni a sonnecchiare, ma questo malore non ti dà tregua! Stai così fino al mattino, avendo ormai capito che il Lupo dei Virus ti abbia colpito.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>Dopo un'accurata scelta su chi ammalare, decidi di andare da {0}. Purtroppo non eri il solo ad averlo visitato! Con te, l'Usignolo era lì presente e con il suo canto soave, è riuscito a respingere le malattie.</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Sei andato a casa di {0} e sei riuscito ad ammalarlo, una forte febbre lo colpisce! Sta notte dovrà restare a riposare e non potrà svolgere le sue azioni notturne.</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
	<value>Sembra che il Killer di Animali abbia ricevuto una visita la scorsa notte. {0} è stato trovato morto con l'intento di ammalare un pericoloso assassino.</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
	<value>Tutti i tuoi compagni sono morti, sei l'unico del tuo brano rimasto in vita! Dato che non puoi restare cosí per sempre, decidi abbandonare il tuo potere ed iniziare a mangiare gli animali.</value>
  </string>
    <string key="SnowFrozeHunter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Il Lupo dei Virus {0} ha provato ad ammalare lo Scoiattolo la scorsa notte. Accorgendosi di tutto, gli ficca due noccioline dritte negl'occhi.</value>
  </string>
 
    <string key="Lang">
    <value>Cambia Linguaggio</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Cambia Modalità di Gioco</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Imposta Limite Giocatori</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Mostra Ruoli a fine partita</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Imposta il tempo massimo di estensione</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Imposta durata del giorno</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Imposta durata della notte</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Imposta durata del linciaggio</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
	<value>Configurazione Ruoli</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
	<value>Meccaniche del Gioco</value>
  </string>
  <string key="GroupSettings">
	<value>Impostazioni del Gruppo</value>
  </string>
  <string key="Timers">
	<value>Durata Fasi del gioco</value>
  </string>
  <string key="Done">
	<value>Fatto!</value>
  </string>
  <string key="Back">
	<value>Indietro</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Mischia Lista dei Giocatori</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Mischiare lista di giocatori ogni volta? Attualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>La Lista giocatori verrà mischiata ogni volta: {0}</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
	<value>Sei la Talpa ☠️. Ogni notte, scavi le tombe per ogni persona morta dall'ultima volta che l'hai fatto(Sì, anche i lupi meritano una sepoltura). Visto che sei fuori tutta la notte, I lupi e i falchi non possono trovarti a casa, a meno che tu non abbia nulla da fare, in quel caso resterai a casa.. Tutti quelli che ti visitano hanno una probabilità di cadere nelle tombe che scavi, in base a quante ne hai scavate. Inoltre, la probabilità è dimezzata per chiunque sia del team villaggio come te. Però i lupi e il killer potrebbero vederti mentre scavi tombe, in base a quante ne hai scavate, e ucciderti. Inoltre il Serial Killer potrà trovarti comunque a casa, indipendemente se scavi o meno, però potrebbe inciampare sulla tomba e perdere il controllo della sua prossima vittima!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
	<value>Sei la Talpa ☠️. È tua responsabilità sbarazzarti dei cadaveri del popolo. Scavi una tomba per chiunque è stato ucciso dall'ultima notte. Sei però pigro a ricoprire la tomba, quindi lascerai buche per il tuo giardino, e i visitatori potrebbero caderci e morire... Almeno, i lupi non possono ucciderti se non sei a casa!</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
	<value>la Talpa ☠️</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>I morti sono sepolti, e i vivi no. Tutto è come dovrebbe essere, e torni nella tua tana a dormire.</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died since last grave-->
  <string key="DigGraves">
	<value>Scavi una buca per {0} all'interno della campagna. Possano le loro anime riposare in pace fino alla fine del mondo.</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
	<value>Appena esci dalla tua tana per andare a scavare le tombe per seppellire i tuoi amici, ti viene un forte malore alla testa. Sei costretto a tornare a casa.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GraveDiggerNotHome">
	<value>Il branco decide di andare a casa di {0}, ma non trova nessuno. Si vede soltanto un fascio d'erba dentro la tana...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger, {1}: wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFellWolves">
	<value>Il branco decide di far visita alla tana di {0}, purtroppo {1} cade in una delle sue buche e non riesce più a scappare, morirà di fame.</value>
  </string>
  <!--{0}: the wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFell">
	<value>Appena ti appresti a richiudere le tombe che hai scavato tutta notte, noti un tanfo nauseante, diverso dal solito odore di cadaveri... Il lupo {0} è caduto in una tomba ed è morto!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerStumbled">
	<value>Torturato a morte e sgozzato {0}, mentre uscivi dalla sua casa ti sei avvicinato incuriosito da una fossa, ma hai fatto un grande errore! Sei caduto, slogandoti una caviglia.</value>
  </string>
  <!--{0}: intended victim, {1}: actual victim-->
  <string key="KillerRandomKill">
	<value>Mentre ti dirigi per andare a casa di {0}, senti un grande senso di vendetta scorrere nel sangue. Decidi di fare una sorpresa a {1}, avvicinandoti alla sua abitazione e tornare a casa con un succulento trofeo.</value>
  </string>
  <!--{0}: victim-->
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
	<value>Arrivi all'abitazione di {0} pensando che sarebbe stato il tuo prossimo pasto, ma vedi una potente barriera creata dal canto dell'Usignolo. Vedendo che è inaccessibile torni indietro a mani vuote!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HunterFell">
	<value>Un'altra notte passata senza riuscire ad uccidere uno dei maledetti Falchi! Disorientato, sbagli strada e cadi in una buca ancora aperta, urli cercando aiuto ma non arriva nessuno. {0} è morto di fame.</value>
  </string>
  <!--{0}: cult hunter-->
  <string key="HunterFellDigger">
	<value>Dopo un'altra notte di duro lavoro, torni nella tua tana. Nei dintorni senti delle urla, ti giri e trovi una fossa ancora aperta da cui fuoriesce una spada, {0} il Cacciatore di Falchi è rimasto in trappola!</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist-->
  <string key="CultFell">
	<value>Ritorni a casa dopo una faticosa nottata di lavoro. Durante il tragitto, senti un urlo provenire da dietro di te. Corri sul posto e trovi un mucchio di piume, vedi {0} morto dentro una delle buche. Da quando i falchi provano a trasformare le talpe?</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who fell, {1}: grave digger-->
  <string key="CultConvertGraveDigger">
	<value>Mentre scegli di trasformare {1}, il tuo amico {0} consiglia di andare a bruciare qualche stalla. Decidete di passare per la via più veloce, cioè il cimitero. Però mentre stavate proseguendo, un'ala ti inizia a far male decidi di scendere, ma così facendo sbatti contro un albero e cadi in una delle tombe!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ChemistFell">
	<value>Mente decidi di visitare {0}, pensi a cosa potreste giocare insieme. Non notando una fossa, ci cadi dentro.</value>
  </string>
  <!--{0}: chemist-->
  <string key="ChemistFellDigger">
	<value>"Potremo giocare ad acchiapparella! Ah no, non ho le braccia" questi sono i tuoi pensieri mentre cammini per il cimitero. Noti una fossa e decidi di guardarci dentro e indovina un po' ?! Ironia della sorte, ci sta il corpo di {0} con gli arti staccati. Che fine orribile..</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotFell">
	<value>Finito di aspettare che lo smalto si asciugasse, prendi la tua borsetta con la proboscide e ti avvii a casa di {0} per avere un paio di ore di svago. Purtroppo camminare sui sassi ti fa inciampare, così cadi in una tomba e sbatti la testa, morendo.</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellDigger">
	<value>A quanto pare questo lavoro non fa per te e l'Ananke non è sicuramente dalla tua parte! Oltre ad aver scavato tombe tutta la notte, vedi l'elefante morto in una delle tue fosse. Niente relax per sta sera.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotVisitDigger">
	<value>Ti muovi per arrivare il prima possibile a casa di {0}, oltrepassando tutte le tombe ancora aperte. Riesci ad arrivare senza essere caduto ma appena arrivi non trovi nessuno nella tana, {0} starà in giro a scavare qualche fossa!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GAFell">
	<value>Sta notte hai avuto una sfiga tremenda. Eri troppo stanco ma dovevi fare il tuo lavoro, sei andato da {0} per proteggerlo, purtoppo mentre volavi sbatti contro un albero, morendo. Cadi in una fossa e resti lì in eterno.</value>
  </string>
  <!--{0}: guardian angel-->
  <string key="GAFellDigger">
	<value>Mentre torni a casa, trovi una scia di piume biancastre sporche di terra. Insospettito le segui, finchè non arrivi ad una tomba ancora aperta. Trovi {0}, l'Usignolo morto per aver tentato di proteggerti.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ThiefFell">
	<value>Voli fino al territorio della Talpa per rubare il ruolo di {0}, ma non notando una piccola collina vai a finirci con il becco contro e cadi in una delle sue fosse. Mai rubare ad una talpa!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellDigger">
	<value>Per fortuna che lasci le fosse aperte, dopo aver degnato di una sepoltura i tuoi amici! {0} ha provato a rubare il tuo lavoro, ma é riuscito a cadere in una tua buca. Povero uccello, mai volare nel buio!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ArsonistFell">
	<value>Dovresti stare piu attenta su dove metti i piedi {0}, insieme alle tue formiche sei caduta in una fossa! Così profonda che non riuscite ad arrampicarvi. È questo ciò che succede quando sei la Formica Reale?!</value>
  </string>
  <!--{0}: Arsonist-->
  <string key="ArsonistFellDigger">
	<value>Vedi una fila di formiche nerastre, con capo {0}, arrivare verso la tua tana. A quanto pare, poco furbe, cadono in una della tue fosse! Una morte ben meritata per aver cercato di infestare la casa della Talpa.</value>
  </string>
  <!--{0}: person that died, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultFellPublic">
	<value>Una fossa della talpa era stracolma di animali sta notte! A quanto pare {0} ha provato a visitare la Mietitrice, fallendo è cascato in una tomba ed è morto. {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellPublic">
	<value>Mentre l'Elefante {0} tornava a casa dopo una lunga nottata, decide di passare per la via più breve. Andando nel cimitero gli cade la borsetta rosa, fluorescente e con i brillantini in una tomba. Decide di correre il rischio e provare a riprenderla, purtroppo cade e muore.</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who died-->
  <string key="CultistFellPublic">
	<value>Il branco, cercando un buon pasto succulento, decide di seguire le tracce della Talpa. {0} essendo il più maldestro, cade in una buca morendo in solitudine. Che fortuna per la campagna! Avere una Talpa che lascia le fosse aperte..</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellPublic">
	<value>Forse il falco {0} stava provando a rubare ai morti. Magari era il Karma. Tutto ciò che sappiamo è che stava camminando nel cimitero quando è caduto dentro una tomba profonda. {0} pentendosi di non aver portato complici, di sicuro non riuscirà più a rubare nulla!</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(person) was (role)" to specify what kind of wolf-->
  <string key="WolfFellPublic">
	<value>Come il branco esce in cerca di prede, {0} seguendo le tracce non si accorge della trappola per orsi che lo intrappola! Colto di sorpresa, {0} cade nelle tombe, dove una lancia d'argento trapassa il suo cranio! Per fortuna lo scoiattolo tiene misure di sicurezza nel suo cimitero. {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
	<value>Stai semplicemente svolgendo il tuo lavoro, quando un losco essere umano pieno di voglia di vendicarsi con gli animali, estrae un coltello dalla tasca. Ti prende per il collo e ZAK! Chi scaverà le tombe per gli altri adesso?</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="SerialKillerSpotted">
	<value>Pieno di rabbia, corri nel territorio più pericoloso della campagna.. Trovi, {0}, la Talpa durante il tuo cammino e la uccidi con mille coltellate. Senti il sangue ribollire nelle tue vene, oggi ci saranno due vittime!</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
	<value>Stavi tranquillamente scavano buche per i tuoi amici della campagna, quando un lupo sbuca da dietro un albero e ti piomba addosso! Di te, restano solo ossicini.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpotted">
	<value>Il branco corre nel cimitero, quando notano la presenza dello Scoiattolo {0}. Prima che possa reagire, uno di voi gli salta addosso e lo mangia in un sol boccone.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
	<value>La Talpa {0} non si è presentata alla riunione mattuttina della fattoria, sarà rimasta a dormire? I cagnolini vanno a controllare nella sua tana e trovano solo il suo corpo dentro una delle tante buche, sembra che i lupi l'abbiano mangiata e poi portata nella fossa!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
	<value>{0} è sparito dalla circolazione! Si sarà dimenticato della sveglia? Andate a cercarlo e trovate solamente il corpo della Talpa fatto a pezzettini nel cimitero, qualcuno avrà preso in prestito la sua testa? Si suppone che il Killer di Animali le abbia fatto visita.</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
	<value>Formica</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistQ">
	<value>Ammettere la Formica? Attualmente: {0}</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistA">
	<value>la Formica è ora {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
	<value>Burning Overkill</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillQ">
	<value>Ammettere la Formica e il killer di animali nella stessa partita? Potrebbe essere mortale! 😈 Attualmente: {0}</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillA">
	<value>Formica e Killer di animali nella stessa partita sono ora {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
	<value>Sei l'inquietante Formica Reale! Ogni notte puoi richiamare le tue fidate amiche formiche per aiutarti ad infestare qualche casa. Vinci se sei l'unica specie rimasta in vita.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
	<value>Sei la Formica Reale. Ogni notte puoi richiamare le tue operaie per aiutarti ad occupare una casa, uccidendo la gente al suo interno. Vinci se la tua specie è l'ultima a sopravvivere!</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
	<value>la Formica Reale🔥</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
	<value>Vuoi mandare le tue formiche in azione o vuoi distruggere un'abitazione?</value>
  </string>
  <!--{0}: Piromane-->
  <string key ="ArsonistVisitKiller">
	<value>La Formica Reale {0} ha provato ad invadere la casa del Killer di Animali che, purtroppo, era armato di insetticida!</value>
  </string>
  <string key="Spark">
	<value> Infesta 🔥</value>
  </string>
  <!--{0}: persona la cui casa è stata cosparsa di kerosene-->
  <string key="Doused">
	<value>Hai sotto controllo il territorio di {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
	<value>Delle formiche hanno iniziato ad entrare in casa tua, per fortuna l'Usignolo era lì con te. Con la sua voce è riuscito a cacciarle tutte!</value>
  </string>
  <!--{0}: persona salvata-->
  <string key="GuardSavedFromFire">
	<value>Non pensavi che la casa di {0} fosse piena di formiche! Ma sei riuscito a mandarle via senza problemi!</value>
  </string>
  <!--{0}: persona di cui la casa è stata pulita dal kerosene del piromane-->
  <string key="CleanDoused">
	<value>Non hai incontrato nessun cattivo in casa di {0}, giusto mentre stavi uscendo noti delle macchie nere sotto il letto. Andando a controllare vedi un bel po' di formiche nascoste! Le uccidi senza pensarci due volte e te ne vai.</value>
  </string>
  <!--{0}: lista di persone morte bruciate-->
  <string key="Burning">
	<value>Gli abitanti della fattoria notano tantissime formiche provenire da alcune case lì intorno. Provano in tutti i modi a liberarsene, ma ormai gli animali all'interno, sono morti. \nPiangete per l'orribile perdita delle seguenti persone:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
	<value>L'unica rimasta in vita è la Formica Reale, insieme alle sue piccole operaie. Sono riuscite ad avere il controllo dell'intera campagna. Le Formiche hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="Burn" isgif="true">
	<value>Dovevi tenere un insetticida in casa! Ormai le formiche si sono impossessate di tutti i tuoi averi e tu sei stato divorato vivo.</value>
  </string>
  <string key="Augur">
	<value>l'Ape Regina 🦅</value>
  </string>
  <!--{0}: ruolo non in partita-->
  <string key="AugurSees">
	<value>Volando per tutta la campagna, le tue api ti comunicano che il {0} non si trova da queste parti.</value>
	<value>Le tue api aiutanti, ti dicono che {0} non si trova nella campagna.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
	<value>Sei un'Ape Regina🦅. Hai il potere di guardare quali sono i ruoli non in partita, aiutata dal tuo sciame. Non ti verrà mai detto lo stesso ruolo due volte, quindi approfitta del tuo lavoro e usalo per scoprire tutti i cattivi!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
	<value>Sei l'Ape Regina 🦅. Il tuo ruolo è diverso da quello del Topo o della Marmotta. Aiutata dal resto delle api, voli per la campagna guardando tutti i ruoli presenti nel villaggio in modo da scoprire quali non ci siano.</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
	<value>Sembra che i tuoi aiutanti abbiano raccolto tutto il polline presente. Questo può solo significare che i ruoli non in gioco sono finiti.</value>
  </string>
  <!--{0}: vittima scelta dai lupi, {1}: lupo morto dalle fiamme-->
  <string key="WolvesVisitBurn">
	<value>Il branco entra a casa di {0}, ma all'improvviso l'abitazione viene avvolta dalle fiamme. È troppo tardi per salvare {1}, che muore bruciato vivo.</value>	  
  </string>
  <!--{0}: persona morta perchè ha visitato una casa che bruciava, {1}: "(persona) era (ruolo)"-->
  <string key="DefaultVisitBurn">
	<value>{0} doveva rimanere a casa stanotte. Invece, è andato in una casa che ha preso immediatamente fuoco! {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: Lupo morto, {1}: "(Lupo) era (ruolo)" per specificare che tipo di lupo era-->
  <string key="WolfVisitBurn">
	<value>I lupi hanno provato a cibarsi di qualcuno stanotte, ma la Formica è stata più veloce di loro! {0} non è riuscito a fuggire dalle fiamme in tempo... {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
	<value>Nonostante tu non conosca l'identità della tartaruga, sei sicuro che non commetterà mai più un errore del genere. La tartaruga ha abbandonato il suo rischioso lavoro ed è diventato un normale contadino!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
	<value>Solo {0} e {1} sono rimasti... Improvvisamente {0} ride, tira fuori una cicca di campagna, la accende e lo tira ai piedi di {1}, che viene avvolto dalle fiamme!</value>
	<value>Mentre riposa tranquillo nella propria abitazione, c'è {0} che si avvicina furtivamente al perimetro della casa, la cosparge di kerosene e ci butta uno zippo! Tutto ciò che rimane di {1} è cenere.</value>
  </string>
    <string key="ArsonistTeamEnd">
    <value>Team Formica</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNotHome">
	<value>Sei andato a divertirti con {0}, ma la casa era vuota!</value>
  </string>
  <string key="Validate">
  <!-- Usato per il bottone sul menu della selezione ruoli -->
	<value>‼ Convalida ‼</value>
  </string>
  <string key="Valid">
  <!-- Usato per il bottone sul menu della selezione ruoli -->
	<value>✅ Valido ✅</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigValid">
	<value>La configurazione dei ruoli è valida! È stata abilitata e verrà usata da ora in poi!</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInvalid">
	<value>La configurazione dei ruoli NON è valida! Per favore abilita più ruoli per permettere al bot di creare partite bilanciate!</value>
  </string>
  <string key="GroupIdleCount">
  <!-- {0} - Morti per AFK delle ultime 24 ore nel gruppo attuale -->
  <!-- This string is appended to the "IdleCount" string, make sure this string fits as next sentence after "IdleCount" -->
	<value> di cui {0} volte in questo gruppo</value>
  </string>
</strings>