<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Currently updated by @Miomiya and @MatteoIlGrande. Ask me for anything, thanks -->
<!-- Last updated on 18 August 2016 -->
<strings>
  <language name="Italiano 40enni" base="Italiano" variant="Quarantenni"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>FALZOH!!1!!! Non sei dentro ad una partita!!1!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
  <value>{0} ha augurato BUONGIORNOSSIMOH a tutti i suoi amici! Usa /join per ricambiare con un like e un kaffeh!</value>
  <value>BUONGIORNISSIMOH DA {0}! Usa /join per dimostrare di non essere una perzona falzah!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} ha detto BUONGIORNISSIMOH alle 10 di sera! CAOS! Usa /join per indicare l'ora.. E probabilmente passare per perzona falzah :P</value>
    <value>Una nuova partita caos è stata iniziata da {0}! Usa /join e riporta l'ordine con del kaffeh!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>SVELIA!1! La partita è già iniziata.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Ti sei già unito!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto per usare /join ...</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per usare /join ...</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>FALZIH!1! Non abbiamo ottenuto abbastanza like! Cancello la partita! </value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">

    <value>Il gioco sta iniziando, aspettate qualche secondo mentre preparo il kaffeh!</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">

    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi) e per essere FALZOH!</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">

    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare! A Mugsy non piace!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">

    <value>Mi dispiace, abbiamo già raggiunto il massimo numero di giocatori! Il kaffeh non basta per tutti!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} si è unito. Augura BUONGIORNISSIMOH e attendi!\n{1} giocatori, {2} minimo, {3} massimo</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} BUONGIORNISSIMOH! Benvenuto a Werewolf! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi, e dimostrarmi di non essere FALZOH!</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">

    <value>Falzoh, non puoi scappare! SEI MORTO!  Torna a marcire nella fossa....</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} non è un quarantenne!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} giocatori.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto il buongiorno!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu stia giocando...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">

    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Questa non è una risposta valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per pulire dai kontatti {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} vota per linciare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">

    <value>{0} non ha votato per due notti consecutive.  Il Comitato Quarantenni giudica tale atto Alto Tradimento. {0} viene eseguito pubblicamente, giudicato FALZOH dalla folla.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>QUARANTENNE FALZOH!!!! Sei un Mugsy Mannaro...</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nIl kaffe👳 (non il dekaffeh!)  è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} era il Kaffeh. In qualità di chicco di kaffeh, sei stato ora tostato, e sei il Kaffeh👳!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
  <value>{0} era un chicco di kaffeh, ed ha appena fatto il grande passo entrando nella moka, prendendo il posto di {1} come nuovo Kaffeh.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Hai visto che\n{0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi linciare?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Chi vuoi stalkerare, e scoprirne il ruolo?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">

    <value>Quale terrorista vuoi mandare a Dio? {0} proiettili rimanenti</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>A chi vuoi fare visita?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Chi vuoi scrutare?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi  proteggere nel tuo vascello?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi mangiare?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Chi vuoi controllare se abbia messo i laic?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è colui che mette laic alle tue foto e ti salverà?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">

    <value>Chi vuoi convertire al tuo culto senza laic?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discutere (ardentemente) con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">

    <value>Sei un 39enne. Vinci con i quarantenni, fino quando i Mugsy Mannari non ti faranno visita. A quel punto rimarrai incastrato nello spazio-tempo, incapace di compiere gli anni (e divenire 40enne), e diverrai un Mugsy Mannaro.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">

    <value>Sei la Moglie Gelosa Stalker!. Durante il giorno, puoi scegliere un giocatore di cui conoscere il ruolo. così da sapere se tuo marito può frequentarlo! Ma la tua identità non è al sicuro - il tuo ruolo potrebbe essere rivelato ai Mugsy Mannari! (40% di probabilità)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">

    <value>Congratulazioni! Sei Mentana! Se i Mugsy Mannari oseranno mangiarti, li cazzierai con un mega blastone, e non potranno mangiare per una notte! </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">

    <value>Sei Corto Maltese. Ispiraci con le tue frasi filosofiche. Ogni notte, puoi scegliere un giocatore da proteggere nel tuo vascello.\nOcchio a non scegliere un Mugsy Mannaro, altrimenti hai una possibilità su due di rimanerci secco.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">

    <value>Sei Pootin ke manda i terroristi a deeo.  Hai due proiettili d'argento Made in Russia.  Cura le tue scelte! Durante il giorno puoi decidere se sparare ad un giocatore. Tuttavia, lo scoppio verrà udito da tutti, e la tua identità non sarà più un segreto, e verrai venerato da tutti.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">

    <value>Il ruolo più amato! Tu sei Vegan Pammy! Durante la notte, puoi scegliere di "far visita" ad un altro giocatore, facendo un po' di Amaroli assieme (mhhh, piscio...) e verificare se è un Mugsy Mannaro o meno. Tuttavia, se sceglierai di spassartela con un Mugsy Mannaro, o con la vittima dei Mugsy Mannari, ti faranno mangiare cibo che non è Cruelty Free, uccidendoti. La nota positiva: se i Mugsy Mannari ti scelgono come vittima durante la notte, non verrai uccisa: tu non eri a casa in quel momento.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">

    <value>FALZO! Per ora sei un quarantenne, ma nel momento in cui non rimarranno più Mugsy Mannari, diverrai un Mugsy a tua volta. Nel caso in cui il Kaffeh ti scrutasse, potresti essere identificato sia come quarantenne che come Mugsy.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>SEI UN MUGSY MANNARO!! BUONGIORNISSIMOH! Ogni notte potrai scegliere di uccidere qualcuno (buon divertimento)!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >

    <value >Sei il Kaffeh!!1!.  Ogni notte, hai la possibilità di scegliere un giocatore di cui farti rivelare l'identità. Occhio a non svelarti durante il giorno: si sà, iMugsy Mannari vanno ghiotti di Kaffeh.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >

    <value >Sei un quarantenne, condannato a passare le giornate a condividere brutti post su Facebook (e ad essere mangiato).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >

    <value >Sei il troll piddino. Ruolo odiato da molti, ma amato da altrettanti. Il tuo scopo è quello di farti linciare in qualsiasi modo possibile. Se ci riesci, tu vinci e tutti gli altri perdono!(Ma quanto ti paga il PD?!)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >

    <value >Sei il beembo malato mtt 100 laic! Scegli un giocatore che ti terrà in vita, mettendo laic alle tue foto - se morirà, diverrai un Mugsy Mannaro (non raggiongerai mai 100 laic xke la gente nn ha 1 quore).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >

    <value >Sei il Barista, esperto di Kaffeh, ti verrà detto chi è il (vero) Kaffeh. Tutto qui.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >

    <value >Sei il Chicco di Kaffeh.  Quando (e se) il (vero) Kaffeh muore, andrai dentro una moka, ereditando il ruolo di Kaffeh.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >

    <value >Sei cuelo ke nn mtt laic e amen. Vergognati. Ogni notte, puoi scegliere un giocatore da convertire al tuo culto. Se tutti i giocatori rimasti vivi fanno parte della tua setta, voi membri avete vinto, e nessuno metterà più laic e amen. Che brutto mondo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >

    <value >Sei qll ke denunzia ki nn mtt laic e amen! Nobile lavoro! Ogni notte, puoi scegliere un giocatore.  Se nn mtt laic, allora muore. Ah, se uno ke nn mtt laic prova a convertirti, l'ultimo membro arruolato della setta verrà segnalato a Facebook, morendo.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value >


      BUONASERISSIMAAAAH!!11!. Con l'ombra dei Mugsy Mannari che incombe minacciosa, i quarantenni sfogliano con minuziosa cura i loro sticker, decretando chi sarà il linciato questa sera...
      Ognuno ha {0} secondi per votare!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >

    <value >BUONGIORNISSIMOOOOH!!11!. Avete {0} secondi per postare contenuti orribili sulla vostra bacheca, quella dei vostri amici, il vostro gruppo famiglia... E soprattutto, muovere le vostre accuse / difendervi / discutere.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >

    <value >BUONANOTTISSIMAAH!!1!!. Ognuno fa Logout da Facebook, stremato, al termine di un'altra giornata di duro lavoro.  Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >

    <value >LA GENTE HA DECISO! Tra fiorellini e glitter. {0} è morto.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >

    <value >CHE CONFUSIONEEEEEEEE, NN SI LINCIA NESSUNOOOO! La folla torna frustrata alle proprie abitazioni, in attesa di un'altra notte d'ansia e sconforto...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >

    <value >Nessuno ha votato! Qualcosa mi puzza, nessuno verrà impiccato stanotte.....I poteri forti.......</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >

    <value >Gli abitanti del villaggio si riuniscono la mattina, ma {0} manca all'appello.  Vagano fino alla sua casa, per trovare {0} sventrato malamente, con un tabulato di tutte le chiamate inviate e ricevute da suo morito. La Moglie Gelosa Stalker è morta.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >

    <value >Si leva il sole, e per la disperazione di tutti, c'è un veliero in fiamme.Il veliero di {0}, Corto Maltese è salpato per altri mondi.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >

    <value >Uscendo dalle case, lo sconvolgente ritrovamento di pezzi di matrioske e santini ortodossi sparsi ovunque...poi le gambe..le dita... ed infine, galleggiante nella fontana del Cremlino, il corpo di {0}, sbranato dai Mugsy. Avete perso il vostro Pootin.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >

    <value >E' l'alba ormai, i villici si svegliano e trovano i resti maciullati di {0}, assieme ad una tazzina dall'odore inconfondibile. Il Kaffeh è morto.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >

    <value >L'odore di silicio e rame ha svegliato i quarantenni...  Lo studio di La7 va a fuoco!!!! Dopo aver domato le fiamme, i resti di {0} vengono ritrovati, uno qua, uno là.... Un grido s'ode distante... "WEBETI!! CI SIETE CASCATI!!" Mentana è morto</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >

    <value >E' l'alba ormai, i villici si svegliano e trovano i resti maciullati di {0}, assieme ad una tazzina dall'odore inconfon.... Ma cosa!? Che Schifo!! ERA UN DEKAFFEH!!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >

    <value>Il mattino è giunto, e con lui un fetore che sa di tragedia.  Seguendo l'odore, i quarantenni trovano {0} fatto a pezzi nel fienile, senza accesso a Facebook.  NOMNOMNOMNOM\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">

    <value>Si sentono delle sirene provenire dalla casa di {0}...  I poliziotti lo stanno scortando fuori, in manette.. uno ke nn mtt laic è stato denunziato e giustiziato!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >

    <value >EVVIVAAAAAA, NON CI SONO MORTIIIIIIIIIII!1!1!11 La domanda è: come mai?</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >

    <value >I Mugsy Mannari ti hanno incastrato nello spazio tempo! In qualità di 39enne, non potrai divenire 40enne, sei diventato un Mugsy!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri Mugsy sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >

    <value >{0} è stato morso....  ma era un 39enne, ed è diventato un Mugsy! Date il benvenuto al nuovo arrivato! BENVENUTOOOOH!1!1!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >Oh no! I Mugsy hanno banchettato coi tuoi post di Facebook. NOMNOMNOMNOM</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >

    <value >Oh no! {0} era Mentana! Webete che non sei altro! T'ha blastato tantissimo, che vergogna, non potrai attaccare la prossima notte...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >

    <value >Hai provato a proteggere un Mugsy Mannaro! TRADIMENTOH! Sei morto, ciao ciao ciao.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >

    <value >Hai salvato la vita di {0}!! EROE!!!!!11</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >

    <value >{0} non è stato attaccato dai Mugsy Mannari, quindi questa notte hai potuto scrivere frasi filosofiche.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">

    <value>Hai deciso di proteggere {0}, ma non era a casa! Che sia a coltivare tofu?</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >

    <value >Sei stato protetto dall'angelo custode, che ha scacciato i Mugsy e/o il Pulitore!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >

    <value >Vegan Pammy ha deciso di prendersi una pausa durante la notte sbagliata, e di rimanere a casa a bere piscio. I Mugsy hanno fatto una cena Cruelty Full... ossia hanno banchettato con {0}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Strano... {0} non era a casa!  Niente cena sta sera...Go Veg!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >

    <value >Hai fatto visita a {0} per fare un po' di Amaroli col suo piscio, ma ti sei trovata davanti una bella sorpresa. Era piscio di Mugsy! Sei morta. Meglio essere onnivori.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >

    <value >{0} ha fatto visita alla casa sbagliata questa notte! I suoi resti sono stati ritrovati appesi alla porta della chiesa, affissi con dei chiodi da macello...  che tristezza :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >

    <value >{0} ha fatto visita a {1}, pronta a concedersi un po' di Amaroli ed a divulgare il Go Veg. Ma ha trovato un Mugsy intento a sbranare {1}! Fulmineo, il Mugsy le fa "BUONGIORNISSIMOH!" si gira verso {0} con intenti non del tutto benevoli....  {0} è morta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value>Ora sai che {0} non è un Mugsy, visto che il suo piscio era davvero di ottima fattura!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value>Era abbastanza scuro e non hai potuto vedere bene, ma nel bel mezzo della notte sei stato svegliato da un bisbiglio: "Facciamo dell'Amaroli assieme!" . Hai opposto resistenza, ovviamente, ma quelle braccia vegane erano VERAMENTE forti! Risultato: lei se n'è andata in silenzio, e tu ora hai la vescica svuotata...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Hai beccato {0} mentre investigava, con lo smartphone aperto su alfemminile.it! Moglie Gelosa Stalker avvistata! Povero marito...</value>
	</string>
  <string key="DetectiveSnoop" >

    <value >Le tue indagini hanno rivelato che {0} era {1}! Guarda con chi si frequenta quel lurido di tuo marito...</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >

    <value >Sembra che il "Cruelty Free" con Vegan Pammy non piaccia a Pooten. A Pooten piace la violenza! Dopo un rumoroso sparo, i quarantenni ammirano {0} con l'arma ancora in mano.. Madre Russia ha colpito ancora! {1} è morta, e con lei lo slogan "No Veg"</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >

    <value >Improvvisamente si sente uno sparo. I quarantenni escono dalle proprie case per cogliere {0} in piedi accanto al corpo di {1}, con l'arma ancora puntata alla sua testa. Il grido della Russia si sente fino in Cina.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >Mugsy ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value>I Mugsy hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
  <value>I quarantenni hanno vinto! Non c'è più traccia di Mugsy Mannari, Pulitori o qll k nn mttn laic e amen. l'odore di KAFFÈÈÈÈ e BUONGIORNISSIMI invade il mondo intero</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >

    <value >Oh no! Avete linciato il troll piddino! Gli avete dato troppa corda! Il PD è fiero di te, contratulazioni!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">

    <value>Giocatori rimasti vivi, ruolo, e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} vota per convertire {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">

    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per convertire {1}... ma è stato catturato e denunziato! {0} è morto!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">

    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a convertirti....  ma l'hai denunziato, con una rapida chiamata a tuo cugino della postale.  Uno ke nn mtt i laic è morto... {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">

    <value>La setta ti ha convinto a nn mttr laic! Ora sei uno di loro.  Ogni notte, avrai la possibilità di convertire un altro giocatore.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Qll ke nn mttn laic: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} ha aderito alla setta!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per far visita a {1}... Stupidi Vegani...</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >Tutti i Mugsy sono morti, ma tutti i sopravvissuti sono stati convinti a nn mttr laic... La setta ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Hai dato la caccia a {0}, ma era già morto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Di nascosto, spii dalla finestra di {0}, e lo cogli a scorrere i post senza mettere i laic! Sconvolto, Tiri fuori il tuo smartphone e chiami il tuo cugino della postale!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Prima di partire, ricevi un laic da {0} sulle tue foto.. Che personcina per bene! Ti metti così a dormire, tranquillo.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Il benefattore di {0} è morto! Niente laic!! Adesso è un Mugsy!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} è morto! Sei diventato un Mugsy Mannaro! I tuoi nuovi alleati sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>un Quarantenne👴 (👱)</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Mentana📺 (🍻)</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Vegan Pammy🌿 (💋)</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Kaffeh☕️ (👳)</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>FALZOH😡! (🖕)</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Corto Maltese⚓️ (👼)</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Moglie Gelosa Stalker🙅 (🕵)</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un Mugsy Mannaro🐶 (🐺)</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>39enne👦 (😾)</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Pootin che manda i terroristi a deeo🇷🇺 (🔫)</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Troll Piddino💰 (👺)</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Dekaffeh🍵 (🃏)</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Beembo Malato mtt 100 laic🤒 (👶)</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Barista🍾 (👁)</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Chicco di Kaffeh🌰 (🙇)</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>cuelo ke nn mtt laic e amen🙏🏻(👤)</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>qll ke denunzia ki nn mtt laic e amen👎🏻(💂)</value>
  </string>  
 <string key="RanAway">
    <value>👻 Fuggito</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In vita</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Giocatori in vita</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>UNO DELLA KASTAH👁‍🗨!!1! (👷)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">

    <value>Sei un membro della KASTAH, organizzazione segreta che governa il mondo e se ci sono altri della KASTAH, saprai chi sono; tuttavia, sei un cittadino comune... A parte i poteri forti...</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">

    <value>Al risveglio dei contadini, viene ritrovato il corpo di {0} con il suo cappuccio nero ancora in testa e il sangue che fuoriusciva dalle feritoie per gli occhi e le gambe staccate a suon di morsi! Uno della KASTAH👷 è morto!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Gli altri membri della KASTAH sono: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">

    <value>Il vostro membro piu' nuovo si reca a casa di {0} per convertirlo, ma trova invece una casa malmessa, sangue ovunque, e ciuffi di peli di Mugsy sparsi per il corridoio...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
   <value>Ti introduci nella casa di {0} per mangiarlo, ma improvvisamente vedi un veliero salpare. È Corto Maltese, che sta partendo con la tua vittima! Nulla da fare, al Capitano non si comanda! Torni a casa, a stomaco vuoto...</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">

    <value>Spedite {0} per convertire {1}, ma la sua fede era troppo elevata, si rifiuta di nn mttr laic, non siete riusciti a convertirlo :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">

    <value>{1}, un giocatore con il nome di {0} e' gia' entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare, o Mugsy ti mangia... </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">

    <value>Ti rechi a casa di {0} per divertirti un po'... Ma quando stai per uscire, vedi il suo smartphone sul tavolo.. dai una sbirciata, e ti accorgi che nn mtt laic! Che persona triste......</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">


    <value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che {0} non ha augurato il BUONGIORNISSIMOH... Preoccupati, controllano la sua casa per trovare i resti di {0}.</value>
    <value>I quarantenni si svegliano al sorgere del sole, per poi trovare i resti di {0}, con glitter e bambini alati, morto in qualche modo la scorsa notte....</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">

    <value>Cavoli.... {0} non si e' presentato alla riunione della KASTAH questa mattina.. E non ha neanche messo mi piace al buongiorno! Ma scherziamo?</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">

    <value>Fuggire mentre il gioco e' in corso è stato disabilitato dal Comitato Quarantenni.</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' morto</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">

    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' nella partita! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">

    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">

    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">

    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @werewolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">

    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">

    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">

    <value>Non ci sono partite in corso. Cominciane una con /startgame o comincia una partita Chaos con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo un admin del gruppo può usare questo comando. Togli il bot e rimettilo, ti rendera' admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">

    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">

    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento(automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">

    <value>UserId nullo.  Persona FALZAH!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} E' gia' un admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} Non e' un admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} E' stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Non c'è il KAFFEH! E ora che si fa?</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>È scaduto il tempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">

    <value>Sei il primo sito d'incontri in Italia: tra migliaia di profili e foto puoi trovare l'anima gemella di chiunque. Qualunque single può trovare la persona giusta in chat grazie al tuo aiuto. Scegli dunque la coppia perfetta. Se uno dei due morirà l'altro tenterà il suicidio. Il bello? Non ti dovrai ritenere responsabile delle loro morti.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">

    <value>Sei un immigrato clandestino, venuto in Italia per rubare il lavoro a qualche povero onesto cittadino italiano. Scegli un cittadino, e, dato che ti accontenti di due spicci, appena questo morirà non avrai problemi a rubargli il lavoro.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">

    <value>VIVA BEPPE!!!1! Tu sì che sai come fare il bene del tuo paese, e alla tua morte potrai creare un post funebre click-bait e farlo leggere a qualcuno, uccidendolo!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">

    <value>Sei il Pulitore dei Contatti. Stanco dei BUONGIORNISSIMIH, KAFFEH, Vegani e Troll, Ogni notte potrai cancellare qualcuno dai tuoi contatti. Quando avrai finito, vincerai.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">

    <value>Hai ricevuto un messaggio da Meetic. Dice che la tua anima gemella è {0}. All'improvviso senti il bisogno di stare per tutta la vita insieme. Se uno di voi due muore, l'altro si suiciderà. Se rimanete in vita fino alla fine della partita, vincete.</value>
</string>
  <string key="HunterLynchedChoice">

    <value>Il villaggio ha deciso di impiccarti! Questa è la tua ultima possibilità, scegli a chi inviare il tuo post funebre click-bait in modo da ucciderlo!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">

    <value>{0} cerca di inviare il suo ultimo post funebre click-bait, ma non riesce a finirlo in tempo, e la sua morte sopraggiunge con un triste logout da Facebook</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">

    <value>{0} finisce il suo post, guarda chi taggare..... ma non riesce a decidere a chi destinarlo.  Si lascia così morire, accettando il suo destino...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">

    <value>Mentre il cappio di stringe intorno al collo di {0}, lui finisce il suo post, sceglie chi taggarvici e preme invio. il post viene indirizzato a {1} giusto prima che faccia il logout! {1} cade a terra, senza vita.  {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">

    <value>Stai per morire!  Nei tuoi ultimi istanti di vita, Hai l'occasione di inviare un post funebre click-bait a qualcuno.... Sbrigati!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">

    <value>{0} è morto prima di rendersene conto e poter scrivere il suo post funebre click-bait, immerso in un bagno di sangue.....</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">

    <value>Mentre {0} è steso per terra, ansimante nei suoi ultimi attimi di vita, non riesce a decidere a chi inviare il suo post.... ed accetta il suo triste destino..</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">

    <value>In fin di vita, {0} cade.... Ma non senza aver prima inviato il suo ultimo post funebre click-bait a {1}, che resta stecchito senza neanche accorgersene. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">

    <value>{0} si intrufola nella casa di {1}, apre la porta, e viene immediatamente accolto dal Pulitore Contatti! {1} assale {0}, cancellandolo dalla faccia della terra! {0} è morto, tra atroci sofferenze.. D:</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">

    <value>I Mugsy hanno provato ad attaccare il Pentastellato la scorsa notte, ma prima di morire, è riuscito a taggare {0} e morire insieme a lui.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">

    <value>I Mugsy hanno provato ad attaccare il Pentastellato l'ultima notte, ma il Pentastellato è stato più veloce del Mugsy {0}, taggandolo nel suo famoso post click-bait!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">

    <value>I Mugsy hanno provato ad avere uno snack notturno, ma sono stati invece sorpresi dal Pulitore! {0} è rimasto ucciso nello scontro!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">

    <value>All'improvviso, {0} sparisce da Facebook, Twitter, Meetic senza lasciar tracce.. Ma sarà veramente esistito? {0} è ormai solo un vago ricordo nella mente delle persone! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">

    <value>Hai provato ad cancellare dai contatti {0} , ma lo vedi partire nel vascello con Corto Maltese....Niente da fare..</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">

    <value>I satanisti mandano {0} per convertire {1}, ma invece un colpo suona rumoroso e il corpo di {0} esce dalla finestra volando! {0} è morto....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">

    <value>Qll k nn mttn laic mandano {0} per convertire {1}, ma il corpo di {0} non si vede più uscire.. che fine avrà fatto? {0} è probabilmente morto....</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">

    <value>Hai provato a salpare con il Pulitore, che ti cancella insieme al tuo vascello. Non esisti più..</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">

    <value>Sei sgattaiolato nella casa di {0}, ma lui, arrabbiato, ti cancella dai contatti di tutti. Per colpa di {0}, è come se tu non esistessi! Dopo 5 minuti di agonia e vuoto perchè non hai più nessuno a cui dire di essere vegana, decidi di farla finita.....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>La Vegan Pammy {0} ha fatto l'errore di andare a casa del Pulitore Contatti!</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">

    <value>Il sosia {0} è ora diventato uno della KASTAH, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">

    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in uno della KASTAH.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">

    <value>Il sosia {0} è ora diventato uno k nn mtt laic, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">

    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in uno k nn mtt laic. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">

    <value>Il sosia {0} è ora diventato un Mugsy, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">

    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Mugsy. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">

    <value>L'ultima persona in vita è il pulitore! Ha vinto</value>
  </string>
  <string key="AskKill">

    <value>Chi vuoi cancellare stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">

    <value>Con l'ultimo respiro di {0}, {1} accorre per vedere il suo cadavere e piange. Non riesce a sopportare la morte dell'amato, e si cancella da Facebook, Meetic e tutti i social network, sparendo dalla circolazione... Sarà ancora vivo? {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">

    <value>A chi vuoi rubare il ruolo alla sua morte?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">

    <value>Chi vuoi che siano gli innamorati? Scegli il primo giocatore</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">

    <value>Chi vuoi che siano gli innamorati? Scegli il secondo giocatore</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Pentastellato🌟 (🎯)</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Meetic💝 (🏹)</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>il Pulitore Contatti🔨 (🔪)</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Immigrati ke ci rubano il lavoro👳🏿(🎭)</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">

    <value>Meetic ti ha inviato un messaggio! Dice che la tua vita è collegata a quella di {0}!  Il vostro legame deve essere eterno, e quindi se morirà, dovrai suicidarti. Se riuscite a sopravvivere fino alla fine, sarete entrambi vincitori.</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">

    <value>Sei diventato il beembo metti 100 laic. Il tuo modello è {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Al centro della piazza centrale, viene ritrovato il corpo di {0}, agonizzante sussurrando il nome di BEPPEH. Sembra che lui abbia provato a visitare il Pentastellato! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Uno del culto di qll k nn mttn laic ha provato a convincerti ad unirti, ma ti sei opposto con tutte le tue forze.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>Meetic ha creato una coppia inseparabile! Gli amanti hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Sorge il sole e gli ultimi due sopravvissuti si vedono nella piazza centrale. {0} vede {1}, lo guarda bene e con disprezzo lo cancella dai contatti. {1} è sparito dalla faccia della terra. Il pulitore contatti ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Tutti nel villaggio sono morti....  non c'è niente ad eccezione dei corpi rimasti a terra. Nessuno ha vinto in questa partita.. A parte gli avvoltoi.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Il sole sorge, {0} e {1} si incontrano le villaggio. {0} tira il suo ban-hammer da pulizia contatti e salta su {1}. {1} riesce a taggare {0} sul post click-bait. Come {0} cade a terra, {1} vede il post e muore. Entrambi sono morti, il villaggio rimane desolato...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Stai già aspettando il prossimo kaffè su {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>BUONGIORNISSIMOH! Non sei riuscito a prendere il kaffè su {0}?. Ti contatterò appena ne farò un altro. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>BUONGIORNISSIMOH! IL KAFFÈÈÈÈ è quasi pronto su {0}</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>BUONGIORNISSIMOH! Ti ho dato il KAFFÈÈÈÈ e scelto {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value>Il giocatore {0} è stato ucciso per non aver votato {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di linciare i Mugsy! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei il veggente. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere il veggente, i Mugsy proveranno a mangiarti! Nota: Potresti non essere Veggente ma Folle, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive l'Osservatore, saprai di essere il vero Veggente.\nTraditore🖕: Lo si può scrutare come Mugsy🐺 o come Contadino👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di mangiare qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono Mugsy, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi l'ubriaco, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dalla sbronza! Se attacchi il maledetto, diventerà un Mugsy come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come prostituta, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono Mugsy(o killer) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un Mugsy(o serial killer), verrai ucciso. Se visiti il giocatore che i Mugsy stanno sbranando, verrete uccisi insieme. Però, se scegli un giocatore, e i Mugsy scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei solo un ubriacone! Da ubriaco, sei come un normale villico. Ma se venissi sbranato la notte dai Mugsy, tutto il tuo alcol nel sangue li farà ubriacare e dovranno stare fermi una notte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come maledetto, sei come un normale villico... finchè i Mugsy non cercano di sbranarti. Se venissero a casa tua, dopo il morso diventerai un Mugsy come loro! Nota: Finchè i Mugsy non ti mangiano, la tua fazione è con i contadini, e vincerai con loro nel caso tutti i Mugsy morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei un bastardo traditore. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti i Mugsy, ti trasformerai in un Mugsy, pronto a uccidere i vecchi alleati contadini di notte! Nota: Finchè non ti trasformi, il tuo team è con i villici. Ti conviene quindi cercare di uccidere i Mugsy. Se il veggente ti scrutasse, Potrebbe identificarti sia come Mugsy🐺, sia come Contadino👱.(50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei l'Angelo Custode! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un Mugsy, avrai il 50% di probabilità di essere mangiato. Se scegliessi il killer, verrai accoltellato alle spalle senza accortertene (100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Tu vecchio volpone.. Di giorno, avrai l'occasione di investigare gli altri giocatori. Usa questo saggiamente però, visto che c'è il 40% di probabilità che i Mugsy ti vedano investigare</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Artigliere, avrai due proiettili d'argento all'inizio del gioco. Di giorno, avrai l'occasione di sparare ad un'altro giocatore. Dopo lo sparo, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attento però, hai solo 2 proiettili e i Mugsy vorranno sicuramente mangiarti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Il Conciatore! Il suo obiettivo è semplice: Farsi Linciare. Se il conciatore riesce a farsi linciare. VINCE. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce a farsi linciare: perde. Non vince con i contadini</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un povero Folle che crede di essere il Veggente.... Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale in partita. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in partita. Se vedete un ruolo, sarà in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Satanista, il tuo obiettivo è convertire tutti gli altri giocatori (tranne i Mugsy) Al tuo culto. Se a fine partita, tutti i giocatori sono Satanisti, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \n Sosia: 0% Finchè rimane sosia, è impossibile da convertire \n Veggente 40% Il veggente è il più difficile da convertire \n Angelo 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Maledetto 60% \n Investigatore 70% \n Prostituta 70% Come l'angelo, se non è casa, non potrete convertirla \n Cacciatore 50% Avrai il 50% di convertire il cacciatore. Se fallite, C'è il 50% che vi spari.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i Satanisti. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti satanisti sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono satanisti, li ucciderai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Bimbo Ribelle, Alla prima notte, sceglierai il tuo genitore. Se morisse, ti trasformerai in un Mugsy. Nota: Finchè non ti trasformi, vincerai con i contadini, nel caso tutti i Mugsy morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale villico. Nel caso il Veggente morisse, ti trasformerai nel suo sostituto. Nota: Se sei in partita, implica che c'è un vero "Veggente" in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il veggente (quello vero, non il folle). Se morisse e il Sosia oppure l'Apprendista Veggente prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi veggente e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Massoni è semplice: sanno chi sono gli altri Massoni dato che partecipano a delle riunioni segrete del villaggio. Se sono da soli, sono semplici villici.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, erediti il suo ruolo \n Nota: Se il giocatore viene convertito ai satanisti, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano bimbi ribelli e il loro modello è morto, diventerai un Mugsy. Sennò, erediterai il loro modello.\nI satanisti non possono convertire il Sosia (ma possono dopo che il sosia cambia ruolo) E - Il sosia NON può vincere a meno che si sono trasformati. Se a fine partita, il Sosia non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale villico. Questi due diventeranno follemente innamorati e se uno dei due muore, l'altro morirà. Nota: gli amanti sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se gli amanti sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se gli amanti sono di due team diversi(esempio: Mugsy + villico), e un team vince (esempio: Mugsy), anche l'amante (esempio:villico) vince. \n TL;DR Se tutti e due gli amanti sono vivi a fine partita, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo vendicativo, col grilletto pronto. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che la paranoia ti possiede e tu gli spari. \nSe I Mugsy ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno di loro. Sennò, avrai la chance di sparare a qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi dei Mugsy, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un Mugsy, il cacciatore ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni Mugsy in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Mugsy= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti Mugsy, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.	\nSe I satanisti provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il serial killer è un giocatore solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: amanti). Come serial killer, puoi uccidere CHIUNQUE: Mugsy, cacciatori, artiglieri, angeli, qualunque cosa. Se I Mugsy provano ad attaccarti, ne ucciderai uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone.  Forse è stato a contatto con i Mugsy troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della partita: {0}</value>
	</string>
	<!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
<!--0 - Day -->
    <value>Giorno {0}</value>:)
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>BUONGIORNISSIMOH! KAFFÈÈÈÈ? Ti ho mandato quello che ti serviva in privato :D</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nPercentuale CPU usata: {1}%\nMessaggi per secondo: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Indietro</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostra o nascondi i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il DEKAFFEH in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>DEKAFFEH come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il troll piddino in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Troll piddino come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere qll k nn mttn laic in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Qll k nn mttn laic come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l'ultima lista disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
   <!-- Update 4.0-->
 <string key="RoleInfoMayor">
    <value>AH REGÀ BONGIORNISSIMO!\nTu sei Er Faina, l'unico che dice 'a verità ner villaggio\nScaglia il tuo accendino tra la folla e decidi chi bannare!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>SEI IL FATTO QUOTIDAINO!!\nDivulghi bufale e disinformazione ai quarantenni che, se proveranno a linciarti, falliranno la prima volta perché Facebook non banna mai queste pagine!
</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Voterai SI oppure NO?\nMeglio kuei politici korrotti ridotti o Renzie a kasa?\nNon ti sai decidere, quindi potresti sbagliare il linciaggio, sei troppo occupato a pensare al referendum dopotutto..
</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>SEI LA CAMOMILLA!!!\nDi notte puoi scrutare una persona e vedere se è kaffeh (ke skifo) o un cuccioloso Mugsy!\nI 40enni non ti bevono, quindi non vedi l'ora che muoiano!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Tu sei Mark Zuckerberg, il capoccia di facebook, hai il potere di far andare down i server del tuo impero per impedire la diffusione eccessiva di sticker di mugsy, ma potrai farlo una sola volta, altrimenti i quarantenni si lamenteranno su twitter!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>SEI LA KATENA DI ST ANTONIO!!!1!⛓\nEsisti per riprodurti nelle bacheche dei quarantenni, scegli la tua vittima e la potrai infettare, trasformandola in un mugsy mannaro\nRicorda, copiaincolla, nn kondividere!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei Biscottino, l'amico fidato di mugsy, passereste giornate intere a scorrazzare nelle bacheche dei quarantenni.\nSe verrai ucciso verrai vendicato e due quarantenni moriranno, perckè i kanniolini sn mglio dll perzone!</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Non appena Facebook decide che {0} sarà eliminato dai social lui intervene «Fermi, sono solo una pagina troll di disinformazione, non eliminatemi, voglio solo diffondere cazzate» Sentendosi magnanimi, i moderatori di Fb decidono di chiudere un occhio e non cancellano.. questa volta!</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai provato a controllare sul diario di {0}, ma non riesci a notare nè kaffe nè Mugsy...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} urla fortissimo "A REGÁ BONGIORNISSIMO" e inizia a indignarsi per eventi accaduti di recente, davanti alla folla. È evidente che {0} sia Er Faina, e a chiunque esso lanci l'accendino, verrà contato un doppio voto di linciaggio.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>URLA "A REGÀ BONGIORNO" appena ti senti pronto di indignarti pubblicamente, come tuo solito.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>A REGÀ BONGIORNO</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vorresti spegnere i server, per stanotte, per impedire che i Mugsy facciano vittime?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre migliaia di post di KAFFÈÈÈÈ, PULIZIA CONTATTI e VEGANI INFEROCITI vengono pubblicati, all'improvviso {0} annuncia che per stanotte, Facebook sarà in manutenzione per liberarsi dei Mugsy Mannari. I quarantenni si lamentano, impedendo a Zuckenberg di farlo per un'altra notte...</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Er Faina 🚬 (🎖)</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>il Fatto Quotidaino 💻 (👑)</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>la Camomilla 🍶 (🔮)</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>l'Indeciso sul Referendum 🤔 (🤕)</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Zuckenberg👍🏻 (⚒)</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>La katena di St Antonio!!!1!⛓ (⚡️)</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Biscottino 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>La catena {1} offre a {0} la possibilità di diventare uno di voi copiaincollando la catena. Controllando la sua bacheca Facebook, l'ha effettivamente copiata e incollata(non condivisa).! Quindi {0} si trasformerà in uno sticker di Mugsy domani notte!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sei stato attaccato dai Mugsy, ma copiaincollando la katena sei stato accettato nello sticker pack. Invece di essere ucciso, sei stato accettato nello sticker pack, e ne farai parte domani sera!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, inizi a sentirti male! Dannato deka!! Appena i dolori spariscono, ti ritrovi nello sticker pack ufficiale dei Mugsy! Ora fai parte di loro!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Il sindaco del paese, in incognito. Se decide di mostrare pubblicamente il proprio ruolo, il suo voto varrà doppio. Se venisse convertito ai satanisti, perde il doppio voto.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Il principe è un ruolo chiave nella strategia del team dei Villici.La prima volta che viene linciato, il suo ruolo viene rivelato a tutti e non muore. Muore normalmente se viene ucciso di notte o sparato. Può essere linciato normalmente al secondo tentativo. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Sei un potente Stregone, ed hai poteri di Veggenza. Tuttavia non userai i tuoi poteri per vincere col popolo, invece, Ti schiererai con i Lupi. \nOgni notte scruta come il veggente, ma può vedere SOLO il veggente e i lupi. Vince con i lupi.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Sei il Ragazzo Goffo, talmente distratto che c'è un 50% di probabilità che il bot cambi il tuo voto di linciaggio a uno casuale.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Il fabbro è un abitante del villaggio che ha passato gli anni a forgiare spade elfiche. Una volta durante la partita, può decidere di spargere la polvere d'argento durante il giorno (verrà annunciato pubblicamente dal bot, e il suo ruolo verrà rivelato) e bloccare i lupi la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Il Lupo Alfa è l'origine della maledizione, la rovina delle rovine. Finché vivo, ha il 20% di possibilità di infettare le sue vittime (Se la vittima è stata votata anche da lui). Se infettate, verranno informate in privato e si trasformeranno in lupi la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Il cucciolo di Lupo è un normale lupo, e verrà visto come Lupo dal veggente. Ma se venisse ucciso, la notte seguente gli altri lupi uccideranno due persone, in preda alla rabbia.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi nella katena di St Antonio!!!1!⛓.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Biscottino 🐶.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Team Villaggio</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Team Mugsy</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Team Pulitore Contatti</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Team qll k nn mttn like e amen</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Troll Piddino</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Villaggio</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Mugsy</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Pulitore Contatti</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team qll k nn mttn like e amen</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Troll Piddino</value>
  </string>
   </strings>