<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <language name="Italiano - Avengers" base="Italiano" variant="Avengers" owner="V1770rio" code="it" />
  <string deprecated="true" key="NotInGame">
    <value>Sembra che tu non faccia parte di questo mondo...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} ha iniziato lo scontro! Clicca Join per unirti al divertimento... e probabilmente morire.</value>
    <value>Una nuova battaglia è stata iniziata da {0}! Clicca Join se hai intenzione di farti del male!</value>
    <value>{0} ha appena iniziato un nuovo scontro! Sarai abbastanza coraggioso da cliccare Join?</value>
    <value>{0} vuole iniziare un nuovo massacro! Riuscirai a uscirne vivo? Usa Join!</value>
    <value>Uno sterminio è stato iniziato da {0}. Vuoi partecipare? Clicca Join!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} ha iniziato lo scontro! Clicca Join per unirti al divertimento... e probabilmente morire.</value>
    <value>Una nuovabattaglia del caos è stata iniziata da {0}! Clicca Join per farti coinvolgere!</value>
    <value>È stato avviato un caotico scontro da {0}! Clicca Join per unirti alla mischia!</value>
    <value>{0} vuole iniziare un massacro, stile caos! Clicca Join partecipare!</value>
    <value>{0} ha appena iniziato una carneficina! Clicca Join se sei abbastanza coraggioso!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NoJoinGameRunning">
    <value>Non puoi unirti ora! Attendi la prossima vita.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AlreadyJoined">
    <value>Ti sei già unito!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto per cliccare Join!</value>
    <value>Solo 60 secondi rimanenti per unirti! Clicca Join prima che sia troppo tardi!</value>
    <value>Hai ancora un minuto per unirti! Clicca Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per cliccare Join!</value>
    <value>La battaglia inizierà fra {0} secondi! Clicca Join per unirti! </value>
    <value>Solo {0} secondi rimanenti per cliccare Join!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Ah, non siamo abbastanza. Falso allarme!</value>
    <value>Non abbiamo raggiunto abbastanza partecipanti! Nessuna battaglia.</value>
    <value>Purtroppo siamo pieni di codardi. La battaglia non si terrà.</value>
    <value>Siamo troppo pochi! Riprova, dopotutto tentar non nuoce!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Lo scontro ha inizio, aspettate qualche secondo mentre assegno i ruoli ed aggiorno il database.</value>
    <value>La battaglia ha inizio! Vi sto assegnando i ruoli in privato. Buona fortuna a tutti!</value>
    <value>Sto iniziando la guerra! Controllate la chat privata per ricevere i vostri ruoli!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="BannedForExploit">
    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Mi dispiace, abbiamo già raggiunto il massimo numero di giocatori!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} si è unito. {1}/{3} giocatori, {2} minimo.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto a Werewolf! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Pazzo, non puoi scappare! SEI MORTO! Torna a marcire nella fossa!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha ceduto al terrore!</value>
    <value>{0} è fuggito!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} giocatori.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="DidntAsk">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu faccia parte di questo universo.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AnswerNonValid">
    <value>Questa non è una risposta valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per attaccare {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} sceglie di imprigionare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} non ha fatto nulla per due notti consecutive.  Non è degno di stare qui. {0} viene esiliato sulla luna.\n{1}</value>
    <value>{0} ha abbassato la guardia per due giorni consecutivi. {0} muore.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Sei Ronan l'accusatore, nato sul pianeta Hala, la capitale dell'impero dei Kree nella Nebulosa di Magellano. Sei un membro della razza dei Kree e del Corpo degli Accusatori che funge da corte marziale dell'esercito Kree. Lascia fare agli altri il lavoro sporco e al momento giusto elimina l'ostacolo che ti impedisce di conquistare e regnare su questo pianeta.
«Mi chiamano terrorista, radicale, zelatore, perché io obbedisco alle antiche leggi del mio popolo, i Kree, e punisco coloro che non lo fanno. Perché io non perdono la vostra gente per aver preso la vita di mio padre, e quella di suo padre, e del padre ancora prima di lui. Mille anni di guerra tra di noi non saranno dimenticati!»</value>
    <value>Non c'è più nessun ostacolo fra te e la conquista del pianeta! Tutti gli altri sono stati sconfitti, non tradire la fiducia che i Kree ripongono in te.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nIl il Direttore dello S.H.I.E.L.D. 🥇🛡 è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>Nick Fury è morto {0}. Sei appena diventato il nuovo Direttore dello Shield 🥇🛡!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} ha preso il posto di {1} allo S.H.I.E.L.D. ed è ora il nuovo Direttore dello S.H.I.E.L.D. 🥇🛡!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Hai analizzato i fascicoli secretati e il database dello S.H.I.E.L.D. ed hai visto che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi fermare?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Su chi vuoi indagare?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>A chi vuoi lanciare le tue frecce? {0} frecce rimanenti</value>
    <value>Tendi l'arco. Chi vuoi colpire? Ti rimangono solo {0} frecce.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>A chi vuoi fare visita?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Di chi vuoi maggiori informazioni?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi tenere al sicuro in Wakanda?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi uccidere?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A chi vuoi firmare un autografo?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è la tua fonte di ispirazione?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>A chi vuoi regalare un poster di Batman e farlo diventare fan della DC?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
<!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
<!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sei quello squilibrato di Norman Osborn. Per adesso sei un normale e rispettato cittadino, speriamo che nessun altro squilibrato ti visiti, non ci penseresti due volte prima di abbracciare la sua causa e sterminare gli Avengers. A quel punto diventerai uno di loro.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sei Scott Lang, meglio noto come Ant-Man. Durante il giorno, puoi rimpicciolire il tuo corpo e cavalcare una formica infiltrandoti ovunque, in questo modo potrai spiare quelli di cui non ti fidi.  Ma la tua identità non è al sicuro, i tuoi nemici sono più astuti di quanto tu possa immaginare, attento a non essere schiacciato come un comune insetto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Sei Spiderman, non hai grandi doti e non sei neppure così forte. Tuttavia se i nemici proveranno ad attaccarti, perderanno un giorno a liberarsi dalla tua ragnatela.</value>
    <value>Sei l'amichevole Spiderman di quartiere, non metterti nei guai.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sei Black Panther. Ogni notte, puoi scegliere qualcuno da portare in Wakanda per tenerlo al sicuro dai pericoli del mondo esterno. Occhio a non scegliere un criminale, se portassi un criminale in Wakanda, potrebbe distruggere anni ed anni di lavoro e pace, oltre a far fuori te.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sei Clint Barton, meglio noto come Occhio di falco. Hai due frecce a disposizione. Tendi l'arco e scegli il tuo bersaglio, la tua mira perfetta farà si che tu vada sempre a segno, cerca di non far fuori un alleato.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Corri! Sì, è ciò che sai fare meglio, tu sei la versione fake di Flash, Pietro Maximoff, ovvero Quicksilver. Durante la notte, puoi scegliere di far visita a qualcuno, e verificare se è cattivo o meno. Tuttavia, se ti addentrerai in una base nemica o con la vittima dal bersaglio da loro scelto, non farai una bella fine. D'altra parte, se fossero loro a provare ad ucciderti, non ti troverebbero in casa.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Sei Ronan l'accusatore, nato sul pianeta Hala, la capitale dell'impero dei Kree nella Nebulosa di Magellano. Sei un membro della razza dei Kree e del Corpo degli Accusatori che funge da corte marziale dell'esercito Kree. Lascia fare agli altri il lavoro sporco e al momento giusto elimina l'ostacolo che ti impedisce di conquistare e regnare su questo pianeta.
«Mi chiamano terrorista, radicale, zelatore, perché io obbedisco alle antiche leggi del mio popolo, i Kree, e punisco coloro che non lo fanno. Perché io non perdono la vostra gente per aver preso la vita di mio padre, e quella di suo padre, e del padre ancora prima di lui. Mille anni di guerra tra di noi non saranno dimenticati!»</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Sei un Kree! Ogni notte potrai scegliere di uccidere qualcuno (buon divertimento)!</value>
    <value>Sei Korath l'inseguitore! Uno degli scagnozzi di Ronan!</value>
    <value>Sei Sinara la spietata Kree al servizio di Kasius! Ogni notte potrai scegliere di uccidere qualcuno, ma non farti scoprire, non sei più su Hana.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Sei il Direttore dello S.H.I.E.L.D., ogni notte, hai la possibilità di accedere ai fascicoli segreti di gente di cui non ti fidi e scoprire cosa nascondano. Sappiamo che sei un abileagente, ma resti pur sempre un umano, fai attenzione.</value>
    <value>Hai tutte le password che ti servono, sei il Direttore dello S.H.I.E.L.D. Ogni notte, potrai consultare gli archivi dell'organizzazione.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Sei un agente dello S.H.I.E.L.D., puoi contribuire a salvare il mondo.</value>
    <value>Sei un newyorkese, ormai non ti sorpendi più di nulla.</value>
    <value>Sei un fan degli Avengers, spera di non vederli all'opera.</value>
    <value>Per il momento sei un normale cittadino, ma qui tutto può succedere.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Sei il temuto Thanos. Dovrai spingere gli Avengers ad affrontarti, cadranno nella tua trappola e ti consegneranno l'ultima gemma dell'infinito con essa li sterminerai tutti e vivrai per sempre nel tuo angolo di mondo, senza guerre e senza null'altro.</value>
    <value>Sei Thanos. Se oseranno sfidarti li cancellerai dall'esistenza e resterai solo tu.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Sei un agente del Hydra infiltrato nello S.H.I.E.L.D.! Se il tuo obiettivo dovesse essere eliminato o dovesse morire per mano di qualcun altro, stai pronto, dovrai unirti ai cattivi di turno e conquistare il tuo posto in questo nuovo mondo.</value>
    <value>Sei un agente del Hydra infiltrato nello S.H.I.E.L.D.! Rimani calmo finchè il tuo obiettivo è in vita... Se esso dovesse morire, ti ti unirai ai cattivi di turno! Scegli l'obiettivo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Sei Maria Hill, solo tu sai chi è l'attuale Direttore dello S.H.I.E.L.D. e se è reperibile. Non è cosa da poco.</value>
    <value>Sei il braccio destro di Fury. Solo tu sai se il Direttore dello S.H.I.E.L.D. è reperibile. Il tuo compito è quello di mantenere segreta la sua identità e di farlo sopravvivere il più a lungo possibile!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Sei Phil Coulson. Se Fury dovesse cadere in battaglia o se avesse bisogno di sparire, dovrai prendere il suo posto di Direttore dello S.H.I.E.L.D. </value>
    <value>Sei Phil Coulson. Questo significa che in giro, c'è Fury. Nel caso morisse o succedesse altro, diverrai il Direttore dello S.H.I.E.L.D..</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Sei un fan della DC proveniente da un altro universo. Ogni notte, puoi scegliere qualcuno e regalargli un poster di Batman. Se porterai tanta gente nel tuo fanclub, potrete evocare Batman anche in questo universo e la Marvel smetterà di esistere.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Sei Stan Lee! Ogni notte, puoi scegliere un cittadino e lasciargli una cartolina autografata. Se è un fan della DC, lo rispedirai nel suo universo. Ah, se malauguratamente, un fan provasse a regalarti il poster di batman, lo rispediresti nel suo universo ed in più sapresti quanti ne restano. Sei immune alla maggior parte dei cattivi, quindi puoi visitarli senza morire, ma sta attento, qualcuno è sfuggito persino al tuo controllo.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Il crepuscolo è arrivato. Il terrore della notte si avvicina, i cittadini e gli Avengers  si accingono a decidere chi sarà rinchiuso in una prigione dello S.H.I.E.L.D. entro questa sera...\nOgnuno ha {0} secondi per votare!</value>
    <value>Il crepuscolo è arrivato. Il terrore della notte si avvicina, i cittadini e gli Avengers  si accingono a decidere chi sarà rinchiuso in una prigione dello S.H.I.E.L.D. entro questa sera...\nOgnuno ha {0} secondi per scegliere il povero sfortunato!</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Il sole è sorto. Avete {0} secondi per muovere le vostre accuse / difendervi / discutere.</value>
    <value>La notte è finita, e il sole è sorto. Avete esattamente {0} secondi per discutere su chi linciare.</value>
    <value>Con il sorgere del Sole, termina la notte. Ora tutti gli abitanti hanno {0} secondi per discutere sul da farsi.</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Il buio è calato. Ognuno si dirige verso la propria casa o base, stremato, al termine di un'altra giornata impegnativa. Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
    <value>Il sole è tramontato e la Luna è alta in cielo. Ognuno torna al proprio posto, l'incubo non è finito. Ruoli della notte: avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Lo S.H.I.E.L.D. ha fatto un prigioniero. {0} è stato arrestato.\n{1}</value>
    <value>Dopo attente riflessioni, lo S.H.I.E.L.D. ha deciso che {0} sarà preso in custodia.\n{1}</value>
    <value>Dopo incertezze e perplessità gli agenti dello S.H.I.E.L.D. hanno deciso. {0} sarà arrestato.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Lo scontro è terminato in pareggio.</value>
    <value>Le forze si sono eguagliate, vediamo domani che succederà.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Calma piatta! Non è un buon segno...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Gli abitanti di New York si riuniscono la mattina, ma {0} non c'è. Alla fine trovano il povero {0} spiaccicato su un parabrezza, indossa ancora la sua tutina. È arrivato il momento di cercare il terzo Ant-Man.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Il Wakanda non ha più il suo re, {0} era Black Panther.</value>
    <value>Quella tuta non era poi così resistente, stanotte {0} ha avuto la peggio. Black Panther è fuori combattimento.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>L'arco spezzato, le frecce in pezzi, non ci vuole un genio per capire che stanotte, nello scontro con gli alieni invasori, Occhio di falco abbia avuto la peggio. Il corpo di {0} è pieno di lividi, gli alieni si sono divertiti con lo sfortunato Clint.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Cosa ci faceva {0} nel quartiere dove sono avvenuti gli attacchi? Stringeva in mano un fascicolo vuoto.  Il Direttore dello S.H.I.E.L.D. 🥇🛡 è morto.</value>
    <value>Lo S.H.I.E.L.D. si sveglia in lutto. Mentre {0} era in missione segreta, è stato individuato e ucciso dagli alieni invasori. Il Direttore dello S.H.I.E.L.D. 🥇🛡 è morto.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Le ragnatele sui palazzi e i brandelli rossi e blu in giro potevano essere un indizio. Appeso ad un palo della luce, ecco il corpo di {0}, Spiderman 🕸 è morto</value>
    <value>Pare che gli alieni stanotte abbiano commesso un insetticidio. Il corpo di {0} viene ritrovato in un parco, peccato che i ragni non abbiano sette vite...\nSpiderman 🕸 è morto</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Non appena il sole si leva su New York, viene rinvenuto il corpo di {0} fuori ad una delle sedi dello S.H.I.E.L.D., e con un distintivo di livello 4. Si trattava di Jeffrey Mace! Messo al "comando" dello S.H.I.E.L.D., ricopre solo un ruolo di facciata, le informazione che ricava non sono del tutto attendibili.</value>
    <value>Appena si fa giorno, viene ritrovato il corpo di {0} fuori al quartier generale dello S.H.I.E.L.D. gli alieni stanno mandando un messaggio, Jeffrey Mace è morto!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Il mattino è giunto, e con esso una brutta notizia. I cittadini trovano {0} fatto a pezzi in piazza, pare sia stata usata un arma non umana. WOWWOWWOWWOW\n{1}</value>
    <value>Un'altra notte di terrore è finita. Seguendo una terrificante scia di sangue gli abitanti trovano {0} fatto a pezzi, in strada. WOWWOWWOWWOW\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Un portale è stato aperto nella casa di {0}... la casa è vuota, resta solo quel vecchio poster di Batman... un fan della DC è stato rispedito nel suo universo da Stan Lee!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Pare che la scorsa notte non abbia portato perdite a nessun team, meglio così!</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Sei stato attaccato da un alieno che voleva ucciderti, ma ha visto delle potenzialità in te, ti ha fatto una trasfusione di sangue Kree e adesso sei uno di loro.</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri alieni sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>{0} è stato attaccato....  ma era Norman Osborn, avete visto delle potenzialità in lui! Date il benvenuto al nuovo arrivato!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>Oh no! Gli alieni ti hanno sconfitto. WOWWOWWOWWOW</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>Oh no! {0} era Spiderman!  Ora sei immobilizato nella sua rgnatela, non potrai attaccare la prossima notte, aspetta che i rinforzi vengano a liberarti...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Hai portato un criminale nel Wakanda! Gli anziani ti avevano avevano avvertito...</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Hai salvato la vita di {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>{0} non è stato attaccato dagli alieni, quindi non hai avuto molto da fare questa notte, almeno ne ha approfittato per visitare il Wakanda</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Hai deciso di proteggere {0}, ma non era a casa!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Sei stato protetto da Black Panther, che ha scacciato i cattivi. Buona permanenza in Wakanda!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Quicksilver, stanotte ha deciso di non uscire di ronda, ma ha fatto male i calcoli. Gli alieni hanno messo fuori gioco {0}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Strano... {0} non era a casa! Niente morti stasera...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Volevi assicurarti che {0} fosse un tipo a posto. Purtroppo si trattava di un invasore, sei stato sconfitto.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>{0} ha fatto visita alla casa sbagliata questa notte! I suoi resti sono stati ritrovati appesi alla porta della chiesa, affissi con dei chiodi... che tristezza :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, per assicurarsi non fosse un alieno. Ma ha trovato un'unità Kree a far fuori {1}! Neppure i suoi poteri lo hanno salvato dalla furia dei Kree, {0} è stato sconfitto... </value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Ora sai che {0} non è un alieno, visto che hai controllato casa sua da cima a fondo la scorsa notte!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Hai solo avvertito degli spostamenti d'aria, deve essere il noto Quicksilver di ronda. Stanotte ha scelto la tua casa, ora gli Avangers e lo S.H.I.E.L.D. non sospetteranno di te.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>La tecnologia Kree ha individuato {0} mentre ficcanasava! Direi che si tratta di Ant-Man!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Le tue indagini hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Sembra che {0}  non abbia gradito la visita di Quicksilver, stanotte! Occhio di falco ha avuto la sua vendetta. {1} è morto</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Improvvisamente si sente scoccare una freccia. Si vede {0} in piedi, l'arco in mano,  più in là il corpo di {1}, con una freccia nel cuore.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>L'invasore ha conquistato il pianeta!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Gli invasori hanno conquistato il pianeta!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>I terrestri hanno vinto! </value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Oh no! Avete sfidato Thanos! Thanos vi batte ed utilizza l'ultima gemma dell'infinito, per compiere il suo volere!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Guerrieri rimasti vivi, ruolo e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} vota per regalare il poster di Batman a {1} </value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo lavoro, per consegnare il poster a {1}... ma era Stan Lee! {0} è stato rispedito nel suo universo!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a consegnarti il poster di Batman...  ma l'hai rispedito nel suo universo, utilizzando la tua matita per aprire un portale. Un fan della DC è scomparso... {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Quando hai visto il poster di Batman, non hai potuto fare altro che diventare un fan della DC! Ora sei uno di loro. Ogni notte, avrai la possibilità di portare qualcun altro nel fanclub.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Fan DC: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} ha aderito al fanclub!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo lavoro, per consegnare il poster a {1}... ma nessuno era in casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Tutti gli alieni sono stati sconfitti, ma tutti i sopravvissuti sono diventati fan della DC... La DC ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Hai fatto visita a {0}, ma era già morto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Fai visita alla casa di {0}, e lo cogli a venerare il poster di Batman... Sfoderi così la matita e lo rispedisci da dove è venuto.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Hai fatto visita alla casa di {0}, ma non hai notato nessun poster strano. Non è un fan della DC, perciò te ne ritorni a casa.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>L'obiettivo di {0} è morto! Adesso è tuo alleato!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} è morto! Sei diventato parte del problema! I tuoi nuovi alleati sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>un Terrestre 🌎 (👱)</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Spiderman 🕸 (🍻)</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Quicksilver ⚡️ (💋)</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>il Direttore dello S.H.I.E.L.D. 🥇🛡 (👳) </value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Ronan l'accusatore 🕋 (🖕)</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Black Panther 🐾 (👼)</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Ant-Man 🐜 (🕵)</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un Invasore 👽 (🐺)</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Norman Osborn 🧟‍♂️ (😾)</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Occhio di falco 🏹 (🔫)</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Thanos 💎🧤 (👺)</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Jeffrey Mace 💪🏼 (🃏)</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>l'agente Hydra 👾 (👶)</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Maria Hill 👩🏻 (👁)</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>il Vice-Direttore dello S.H.I.E.L.D. 🥈🛡 (🙇) </value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>un fan DC 🦇 (👤)</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Stan Lee 👴🏻 (💂)</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>👻 Fuggito</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Sconfitto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In vita</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
<!-- New strings 4 MAY 2016-->
    <value>Soldati in vita</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>un Mercenario 🚛 (👷)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sei un Mercenario.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Al risveglio dei cittadini, viene ritrovato il corpo di {0} con la sua divisa addosso! Uno dei Mercenari 🚛 è morto!</value>
    <value>Appena sorge il sole, si ritrova il corpo di {0}, massacrato dagli invasori.  Uno dei Mercenari 🚛 è morto!</value>
    <value>Nella piazza della città, si rinviene il corpo pieno di lividi di {0}, immerso in un lago di sangue. Uno dei Mercenari 🚛 è morto!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
<!-- new strings May 6 2016-->
    <value>  Gli altri Mercenari sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Il vostro nuovo membro si reca a casa di {0} per consegnargli il poster, ma trova invece una casa malmessa, sangue ovunque e fori di pistole laser su tutto il mobilio...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
<!-- new strings May 9 2016-->
    <value>Ti introduci nella casa di {0} per ucciderlo, ma improvvisamente incontri una figura oscura, armata fino ai denti. È Black Panther. Non ti aspettavi un avversario del genere, sei costretto a ritirarti.</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
<!-- new string May 12 2016-->
    <value>Spedite {0} per consegnare il poster a  {1}, ma non crede nell'Uomo Pipistrello, non si unirà a voi.</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un guerriero con il nome di {0} e' gia' entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
<!-- new string May 13 2016-->
    <value>Ti rechi a casa di {0} per controllare che non sia un invasore... Ma quando stai per uscire, ti accorgi di uno strano poster appeso alla parete... Raffigura un uomo vestito da pipistrello...</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che {0} non si trova in giro... Controllano la sua casa per poi trovare i resti di {0}.</value>
    <value>I contadini si svegliano al sorgere del sole, per poi trovare i resti di {0}, morto in qualche modo la scorsa notte...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Cavoli... {0} non si e' presentato alla riunione dei Mercenari questa mattina...</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Fuggire mentre la battaglia e' in corso è stato reso impossibile da Thanos!</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
<!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' morto</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AdminAdded">
    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' nella partita! ({0})</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="MultipleGames">
    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="GroupQueue">
    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @greywolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="MaxGames">
    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="SkipQueue">
    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Non ci sono partite in corso. Cominciane una con /startgame o comincia una partita Chaos con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono usare questo comando. Chiedi al creatore o ad altri admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento (automatizzato).</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NullIdAdmin">
    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} E' gia' un admin!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NotAdmin">
    <value>{0} Non e' un admin!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AdminRemoved">
    <value>{0} E' stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="LanguageSet">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Non c'è il Direttore dello S.H.I.E.L.D.!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
<!-- new strings june 10 2016 -->
    <value>Troppo tardi!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sei Dio o un entità aliena, chissà! Hai il potere di legare la tua vita a quella di un altro o di unire le vite di due individui, questi non seguiranno più il destino della loro stirpe, ma dovranno sopravvivere pensando solo a se stessi. Se uno dei due muore, l'altro si ucciderà a causa dell'incantesimo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Sei un replicante. Sei stato costruito per prendere il posto del tuo obiettivo, gli somigli in tutto, unica differenza, sei un andriode creato con la magia. Non possono esistere due persone identiche con stesso nome e stessi connotati, cerca di eliminare il tuo obiettivo e mischiati fra la popolazione.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sei Thor. Non dormi e non ne hai bisogno, non riesci a separarti dal tuo martello. Se vieni sconfitto, porterai qualcuno con te. Se ti attaccano gli alieni, hai la possibilità di ucciderne uno, ma nel caso ce ne fossero altri, verresti accerchiato ed imprigionato.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sei Ultron. Un'inteliggenza artificiale sfuggita al controllo degli umani, che sei intenzionato a far sparire dalla faccia della terra.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>La tua vita è stata legata a quella di {0}. Il vostro obiettivo è restare entrambi vivi. Se uno di voi due muore, l'altro morirà di conseguenza.</value>
    <value>La freccia di Cupido ti ha colpito! Ti sei innamorato perdutamente con {0}! Se muore, condividerai il suo destino. Se riuscite a sopravvivere fino alla fine, sarete entrambi vincitori.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>i terrestri hanno deciso di scacciarti dalla Terra! Questa è la tua ultima possibilità, scegli qualcuno da uccidere, prima di andare!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} richiama a se il martello, ma prima che possa colpire il bersaglio, Heimdall lo riporta ad Asgard tramite il Bifrǫst.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} afferra il martello, guarda verso la folla... ma non riesce a decidere chi colpire. Si lascia così teletrasportare ad Asgard, tramite il Bifrǫst...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Mentre {0} sta per tornare ad Asgard, lancia il martello e colpisce {1} in pieno volto, poco prima di sparire! {1} cade a terra, senza vita. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Sei stato gravemente ferito! Nei tuoi ultimi istanti di lucidità, hai la possibilità di lanciare il martello e mandare K.O. qualcuno... Fai in fretta, Thor!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} è svenuto prima di rendersene conto e poter lanciare il martello...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Mentre {0} è steso per terra, stanco per la sua ultima battaglia, non riesce a decidere chi colpire... e accetta il suo destino.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>Esausto, {0} cade... Ma non senza afferrare il partello e colpire a {1}, che si becca una martellata in pieno stomaco. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} si intrufola nella casa di {1}, apre la porta per appiccicarci il poster, ma viene sorpreso da Ultron che gli spezza il collo!!! {1} infila la mano nel petto di {0} e poi lo schiaccia, tingendo le pareti di rosso! {0} è morto. </value>
    <value>I fan della DC mandano {0} per consegnare il poster a {1}, ma invece il corpo di {0} esce volando dalla finestra con il cuore strappato per sicurezza, come se dieci piani non bastassero! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Gli invasori hanno provato ad attaccare Thor la scorsa notte, ma il Dio del Tuono è riuscito a metterne uno K.O., prima di dichiararsi sconfitto! {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Gli invasori hanno provato ad attaccare Thor l'ultima notte, ma il figlio di Odino è riuscito a uccidere l'invasore 👽 {0} con il suo martello!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Gli invasori hanno provato ad attaccare quello che pensavano fosse un normale cittadino, ma sono stati invece sorpresi da Ultron, che disdegna ogni forma di vita fatta di sangue, carne ed ossa. {0} è stato ucciso nello scontro!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Sembrava una notte tranquilla per {0}, ma non lo è stata. I terrestri i si riuniscono al mattino per trovare {0} morto, stranamente senza cuore... Ultron ha colpito ancora! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Hai provato ad aggiungere il cuore di {0} alla tua collezione, ma invece ti sei scontrato con Black Panther! Niente da fare stasera.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>I fan della DC mandano {0} per consegnare il poster a {1}, ma invece un tonfo rumoroso, rompe il silenzio della notte, è il corpo di {0} che vola dalla finestra col pesante martello di Thor, addosso. {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Hai provato a proteggere Ultron, ha disattivato la tua tuta e ti ha strappato il cuore! Sei morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Stai controllando la casa di {0}, nulla fa pensare sia un alieno. Tutto sembra andare alla grande finchè {0} non si alza, ti blocca contro il muro e ti strappa il cuore!  Sei morto....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Sembra che {0} abbia controllato l'ennesima casa, era stato fortunato, niente alieni. Solo un'intelligenza artificiale che vuole annientare l'umanita. {0} è morto.</value>
    <value>Al risveglio degli abitanti, si trova il corpo di {0} disteso per terra, senza vita. La mancanza del cuore, fa pensare che stanotte abbia trovato il nascondiglio di Ultron, peccato non possa raccontarlo. {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Il replicante {0} ha ora preso il posto di un Mercenario, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} è morto, e tu ora prendi il posto di un Mercenario. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Il replicante {0} è ora diventato un Fan della DC, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Fan della DC, I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Il replicante {0} è ora diventato un Invasore, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un Invasore. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>L'ultima persona in vita è Ultron! Ha vinto</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Chi vuoi uccidere stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Con l'ultimo respiro di {0}, {1} accorre per vedere il suo cadavere. Come narrava la profezia, cerca l'arma più vicina e si toglie la vita. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Di chi vuoi prendere il posto?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>La vita di chi vuoi legare? Scegli il primo nome:</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>La vita di chi vuoi legare? Scegli il secondo nome:</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Thor 🔨 (🎯)</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Entità soprannaturale 🧞‍♂️ (🏹)</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Ultron 🤖 (🔪)</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Replicante 🖨 (🎭)</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sei diventato l'agente del Hydra. Il tuo obiettivo è {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Al centro della piazza centrale, viene ritrovato il corpo di {0}, fulminato. Sembra che lui abbia provato a visitare Thor! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Uno strano individuo ha provato a rifilarti un poster di Batman, ma tu non credi agli universi alternativi.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>La coppia ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Sorge il sole e gli ultimi due sopravvissuti si vedono nella piazza centrale. {0} vede {1}, gli strappa il cuore ed uccide {1}. Ultron ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Tutti sulla Terra sono morti....  non c'è niente ad eccezione dei cadaveri rimasti a terra. Nessuno ha vinto questa battaglia.. A parte gli avvoltoi.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Il sole sorge, {0} e {1} si incontrano in strada. {0} prova a colpire {1}. {1} impugna il martello e colpisce in faccia {0}. Mentre {0} cade a terra, riesce a ferire mortalmente {1}. Entrambi sono morti, la città è deserta...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei giá in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per {0}. Ti contatterò appena una nuova battaglia starà per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova battaglia sta per cominciare su {0}</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il J.A.R.V.I.S. ha scelto {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Vinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
<!--New strings 7th of July-->
    <value>Il giocatore {0} è stato ucciso per non aver combattuto {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di contribuire a scacciare gli invasori! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei il Direttore dello S.H.I.E.L.D.. Ogni notte, potrai scegliere una persona di cui ti fidi poco e raccogliere informazioni su di essa. Svelati saggiamente: Se dici di essere il Direttore dello S.H.I.E.L.D., gli invasori proveranno ad ucciderti! Nota: Potresti non essere Fury ma Mace, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in battaglia. Se ti scrive Maria Hill, saprai di essere il vero Direttore.\nRonan🖕: Lo si può scrutare come Invasore🐺 o come Terrestre👱 (50% e 50%).</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di attaccare qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti arrestare! Se almeno la metà degli individui in battaglia sono lupi, la battaglia si conclude e vincete. \n Nota: Se attacchi Spiderman, dovrai rimanere fermo un turno per liberarti dalle ragnatele! Se attacchi Osborn, si unirà alla tua causa!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come uomo più veloce del mondo, avrai la possibilità di "visitare" le case dei cittadini. Se non sono invasori (o I.A.A.) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi la casa di un invasore (o quella di Ultron), verrai ucciso. Se visiti il terrestre o l'inumano che gli invasori hanno attaccato, verrete messi K.O. entrambi. Però, se scegli una persona, e gli invasori scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei Spiderman! Non hai mai affrontato nemici, che non fossero ladri di biciclette o borseggiatori. Tuttavia se tu venissi sorpreso dagli invasori, grazie alle tue ragnatele li rallenterai e per una notte non attaccheranno.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Norman Osborn, sei uno stimato cittadino, ma dentro di te c'è qualcosa di oscuro che aspetta solo di essere liberato... Se gli invasori ti facessero visita, non ci penseresti due volte a far prevalere il tuo lato oscuro. Nota: Finchè i gli invasori non ti fanno visita, il bene che provi per tuo figlio, ti spinge a scacciarli e a stare dalla parte dei terrestri.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei Ronan l'accusatore. Te ne stai in disparte, fino al momento giusto, ti conviene lasciar fare il lavoro sporco ai tuoi sottoposti, e quando tutte le minacce sono state eliminate, puoi far fuori l'invasore al comando e prendere il suo posto. Fai attenzione allo S.H.I.E.L.D. e agli Avengers, potrebbero scoprirti. </value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei Black Panther! Ogni notte, potrai proteggere un individuo. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un invasore, avrai il 50% di probabilità di essere messo fuori combattimento. Se scegliessi Ultron, il cuore di sarebbe staccato dal petto, (100% probabilità).</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Tu piccola pulce, di giorno, avrai l'occasione di investigare gli altri cittadini. Usa questo saggiamente però, visto che c'è il 40% di probabilità che gli invasori, grazie ai loro sistemi all'avanguardia, ti individuino.</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Occhio di falco, avrai due frecce speciali all'inizio della battaglia. Di giorno, avrai l'occasione di uccidere un sospetto. Dopo il colpo, tutti sapranno chi sei! Stai attento però, hai solo 2 frecce e i gli invasori cercheranno di ucciderti se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Thanos! Il suo obiettivo è semplice: Farsi sfidare. Se Thanos attira l'attenzione di tutti su di se, potrà attuare il suo piano. Vincendo. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce ad attirare l'attenzione su di se, perde. Non vince con i terrestri.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Sei Jeffrey Mace cred di essere il Direttore dello S.H.I.E.L.D., ma sei solo quello di facciata... Quando provi a raccogliere informazioni su qualcuno, le notizie potrebbero non essere attendibili al 100%, sai che la persona individuata è lì da qualche parte ma non sei sicuro di chi sia. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza chi è presente allo scontro. </value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Fan della DC, il tuo obiettivo è ampliare il tuo fanclub chiunque può farne parte, tranne gli invasori, Ultron, e l' A.I.M. Se alla fine dello scontro tutti i sopravvissuti saranno Fan della DC, vincerete. \n Probabilità di successo per i seguenti individui: \n Replicante: 0% Finchè rimane replicante, è impossibile da convincere \n Diretttore dello S.H.I.E.L.D. 40% Fury non è facile da convincere, nonostante ne abbia viste tante \n Black Panther 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Norman Osborn 60% \n Ant-Man 70% \n Quicksilver 70% Come con Black Panther, se non è casa, non potrete convincerlo \n Thor 50% Avrai il 50% di convincerlo. Se fallite, C'è il 50% che vi uccida.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è rispedire i fan della DC nel loro universo. Se ti visitano,  rispedirai a casa lultimo acquisto ma prima leggerai il numero della sua tessera e saprai quanti ne restano. Ogni notte potrai visitare qualcuno: Se sono fan della DC, li rispedirai a casa. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Agente del Hydra, la prima notte sceglierai il tuo obiettivo. Se uscisse di scena, sarebbe il segnale che aspettavi, è il momento che l'Hydra risorga e se non può farlo con gli umani, lo farà con l'aiuto degli invasori, se invece l'obiettivo restasse vivo, allora continuerai la tua vita tranquillamente.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un agente come tutti gli altri, ma nel caso Fury dovesse cadere in battaglia, allora dovrai essere pronto a prendere il suo posto di Direttore dello S.H.I.E.L.D..</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Solo tu saprai se il Direttore dello S.H.I.E.L.D. è reperibile e dove si trova. Se cadesse in battaglia e il Replicante oppure Phil Coulson prendessero il suo posto, tu lo saprai. Una buona tattica è proteggere il proprio capo anche a costo della vita.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Mercenari è semplice: sanno chi sono gli altri Mercenari dato che partecipano a delle convetion sulle armi. Se sono da soli, sono semplici cittadini.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Prima che lo scontro abbia inizio, potrai scegliere un obiettivo da sostituire. I fan della DC non possono convincerti ad unirti a loro finchè sei ancora un Replicante. Nota: non potrai unirti al vero scontro, finchè non avrai portato a termine la tua missione principale. Se alla fine dello scontro, sarai ancora un replicante e il tuo obiettivo non sarà morto, la tua missione sarà considerata fallita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Prima della battaglia, sceglie due individui e lega le loro esistenze. Dopodichè vivrai sulla terra e proverai la vita senza poteri. Le due persone che hai legato, dovranno fare di tutto per collaborare e sopravvivere, perchè la morte di uno significa la morte di entrambi. Nota: i legati sanno chi è l'altro, ma non sanno cos'è l'altro o quello che è capace di fare. Se i legati sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente da chi fossero. Se i legati sono di due team diversi(esempio: invasore + terrestre), e un team vince (esempio: invasori), anche l'altro (esempio: terrestre) vince. \nTL;DR Se tutti e due legati sono vivi a fine scontro, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo dal carattere impulsivo e quasi guerrafondaio, motivo per il quale Odino decide di insegnargli il valore dell'umiltà esiliandolo sulla Terra. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che non ti separi mai dal tuo martello. \nSe Gli invasori ti attaccano, hai una chance di uccidere uno di loro. Sennò, avrai la chance di portarne uno con te prima di finire fuori gioco.\nNota: Per gli attacchi degli invasori, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un invasore, Thor ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni invasore in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Invasori= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti invasori, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso sopraffatto. \nSe I fan della DC provano a convincerti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, visto il tuo caratteraccio, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Ultron è un solitario che odia ogni forma di vita. Può vincere solo se è riuscito a sterminarli davvero tutti. Ultron può uccidere chiunque. Se gli invasori provassero ad attaccarti avrebbero solo il 30% di probabilità di ucciderti.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone.  Forse è stato a contatto con i lupi troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della partita: {0}</value>
  </string>
  <string key="Day">
<!-- Day -->
    <value>Giorno {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nMessaggi per secondo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un eterno...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Annulla</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
<!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
<!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>È {0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrare i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il Folle in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Folle come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il Conciatore in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Conciatore come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Satanisti in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Satanista come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l'ultima lista disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
<!-- Update 4.0-->
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Sei il Generale Ross. Hai un grande potere decisionale e una volta uscito allo scoperto , potrai far prevalere le tue idee, dopotutto quello che pensi vale il doppio di ciò che pensano gli altri. Fai attenzione, sei un obiettivo sensibile, una volta uscito allo scoperto, gli invasore cercheranno di farti fuori.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sei Natasha Romanoff. meglio nota come Vedova Nera, ti sei inserita bene nella comunita. Se dovessero accusarti o provare ad arrestarti, potrai sfoggiare il distintivo dello S.H.I.E.L.D., ma poi la tua copertura salterà e potresti essere facile preda degli invasori. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei Groot: per tutta lo scontro, puoi limitarti a dire l'unica cosa che conosci, ovvero "Io sono Groot!". Vinci coi buoni.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sei Loki il Dio dell'inganno, preferisci allearti con gli invasori, invece che con i terrestri che osannano tuo fratello e non te. Di notte potrai usare i tuoi poteri per individuare gli invasori o il Direttore dello S.H.I.E.L.D. che potrebbe essere una minaccia. Divertiti a gettare caos in città.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei Eric Koenig, stimato agente dello S.H.I.E.L.D. e fidato collaboratore di Fury. Hai la possibilità , una sola volta durante la battaglia, di contattare "la cavalleria", Melinda May. L'agente May interverrà con la sua squadra e per una notte la città sarà al sicuro dagli attacchi alieni. Per il resto, puoi comportarti come un normale agente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei la Suprema Intelligenza. Sei a capo dell'Impero Kree. Ogni notte, sceglierai insieme ai tuoi soldati, un terrestre da attaccare e uccidere, ma non tutti i terrestri sono inutili, hai il 20% di probabilità di soggiogare la mente di uno di loro e dopo una trasfusione di sangue Kree, potrai contare su un nuovo soldato.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei Kasius, Kree di famiglia nobile. Come gli altri invasori, sceglierai ogni notte un terrestre da attaccare e uccidere. Se vieni ucciso, i tuoi compagni si infurieranno a tal punto da uccidere due umani la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>I terrestri sospettano che {0} sia un invasore, lei un pò seccata, mostra il distintivo dello S.H.I.E.L.D., sopra si legge "Agente dello S.H.I.E.L.D. Natasha Romanoff" «Complimenti, avete appena fatto saltare la mia copertura.» Sentendosi stupidi, i terrestri si dileguno. </value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai usato i tuoi poteri su {0}, ma non vedi nulla di interessante in lui... Non è nè il Direttore dello S.H.I.E.L..D. nè un Invasore!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fa il saluto militare e mostra a tutti le sue innumerevoli medaglie, c'è un solo militare al mondo così decorato,  il Generale. Da ora in poi, le decisioni del Generale {0} varranno doppio, dopotutto è uno stimato stratega.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Semper fidelis" appena ti sentirai pronto a guidarli e tutti sapranno chi è il Generale Ross.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Semper fidelis</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vuoi contattare "la cavalleria" e la sua squadra? Vigileranno sulla città e gli invasori non avranno possibilità di attaccare.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mentre i terrestri decidono con chi prendersela, si accorgono che {0} sta chiamando i rinforzi. Un Quinjet sta atterrando in città, la squadra dell'agente May, si occuperà di difendere la città dagli invasori, almeno per questa notte.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Generale Ross 👨🏼‍✈️ (🎖)</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Vedova Nera 🕷 (👑)</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Loki 🧝🏻‍♂️ (🔮)</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Groot 🌱 (🤕)</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>La cavalleria 🐎🛩 (⚒)</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Suprema Intelligenza 🧠 (⚡️)</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Kasius 👽👑 (🐶)</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena i Kree attaccano {0}, la Suprema Intelligenza {1}, ordina loro di fermarsi. {1} ha visto del potenziale in {0}, i soldati fanno alla vittima una trasfusione di sangue Kree e la Suprema intelligenza, pensa al resto. Entro la prossima notte, dovrebbe essere in grado di combattere!</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sei stato attaccato dagli invasori, ma la Suprema Intelligenza ha visto del potenziale in te. Invece di essere ucciso, ti unirai a loro... e diverrai un Kree, la prossima notte!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, ti senti diverso, ti gira la testa, ma allo stesso tempo ti senti più forte, quasi invincibile... Ora sei un Kree!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Il generale delle forze armate, si trova in città in incognito. Se decide di mostrare pubblicamente il proprio titolo, il suo voto varrà doppio. Se venisse convinto dai fan della DC, perderebbe il doppio voto.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>La Vedova Nera è un ruolo chiave nella strategia del team dei terrestri. La prima volta che viene accusata, la sua identità viene svelata a tutti e non muore. Muore normalmente se viene ucciso di notte o di giorno. Può essere messa fuori gioco normalmente al secondo tentativo. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Sei un Dio, ed hai poteri di Veggenza. Tuttavia non userai i tuoi poteri per vincere coi terrestri. Ti schiererai con gli invasori. \nOgni notte guarderà nella mente di qualcuno, ma potrà individuare solo il Direttore dello S.H.I.E.L.D. e gli invasori Kree. Inutile dire che vince con gli invasori.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Sei Groot, non ci capisci nulla di guerra e strategia c'è un 50% di probabilità che il bot cambi la tua decisione, dopotutto solo Rocket Raccoon ti comprende e lui non è qui.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Eric Koenig è uno stimato agente dello S.H.I.E.L.D. e fidato collaboratore di Fury. Ha la possibilità , una sola volta durante la battaglia, di contattare "la cavalleria", Melinda May. L'agente May interverrà con la sua squadra e per una notte la città sarà al sicuro dagli attacchi alieni. Tuttavia sarai un ruolo noto e come tale, potresti soccombere.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>La Suprema Intelligenza è a capo dell'Impero Kree. Ogni notte avrà il 20% di probabilità di soggiogare la mente di uno di loro e trasformarlo in un soldato Kree. Il prescelto saprà di esserlo e la notte successiva si unirà all'attacco.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Kasius è un invasore come gli altri. Se il Direttore dello S.H.I.E.L.D., dovesse fare indagini su di lui, lo individuerebbe come invasore Kree. Ma se venisse ucciso, gli altri Kree in preda alla rabbia, ucciderebbero due terrestri.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, ti tocca prendere il posto della Suprema Intelligenza.  I tuoi soldati (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, ti tocca prendere il posto di Kasius. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Team Terrestri</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Team Ultron</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Team Thanos</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Terrestri</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Invasori</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Ultron</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Fan DC</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Thanos</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>I fan della DC hanno mandato {0} per provare a far iscrivere {1}, ma all'improvviso si vede la testa di {0} volare fuori dalla finestra... Agli invasori non piace la DC! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
<!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
<!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
<!--New Death Strings 05 DEC-->
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, per assicurarsi che fosse tutto ok, ma trova {1} col cuore fuori dal petto! Prima che possa pensare di scappare, Ultron decide di fare con {0} il bis!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>I terrestri si svegliano e trovano il corpo di {0} per strada, la pistola ancora in mano e i fori delle pistole laser nel corpo. Il Vice-Direttore dello S.H.I.E.L.D. 🥈🛡 è morto.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembra che {0}, il fidato agente addetto alla difesa, sia stato colto di sorpresa. Il corpo di {0} è stato trovato senza cuore.  </value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} è stato trovato sul ciglio della sdrada senza il cuore, il poster macchiato di sangue, in terra. Ultron ha colpito ancora, indipendentemente da razza, lingua o universo! {0} era un Fan della DC 🦇.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Il mattino seguente, terrestri furono sorpresi nel vedere che persino {0}, cioè l'entità soprannaturale, fosse morta. Stranamente il cuore non era presente...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>I terrestri speravano di poter salutare ancora una volta l'amichevole Spiderman di quartiere, il giovane {0}, ma {0} fu trovato morto nella propria casa, preso alla sprovvista mentre si toglieva il costume... Sembra che ad Ultron non piacciano gli insetti!</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} è bravo a difendere chi ha più bisogno ma pare che non abbia saputo difendere se stesso da Ultron, il corpo di Black Panther viene ritrovato senza il cuore,  {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Sembra che {0} sia stato preso alla sprovvista nel suo ranch la scorsa notte! A notte fonda si udì una lite, il giorno seguente, si trovò il cadavere di Occhio di falco, una freccia conficcata nel petto e il cuore rimosso. Ultron ha mietuto un'altra vittima.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>I giornali titolano: "{0} il Generale è morto". Oggi sarà indetto il lutto nazionale negli Stati Uniti d'America. Quel maledetto di Ultron ha ucciso ancora, speriamo che gli Avengers lo fermino al più presto.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Giornata nera per lo S.H.I.E.L.D., {0} la nota spia conosciuta come Vedova Nera, è morta. Si era infiltrata così bene che neppure i suoi capi riuscivano più a trovarla, ma ci ha pensato Ultron a farlo...</value>
    <value>I capi di {0} furono svegliati in piena notte. Il corpo di {0} fu trovato privo di vita e del cuore!</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Il mattino è giunto ed in strada si intravede il corpo pieno di ferite del povero {0}, con il petto forato all'altezza del cuore. Curiosamente, mancava il suo portatile, forse si stava avvicinando troppo alla verità. {0} era il Direttore dello S.H.I.E.L.D..</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Offeso dall'attacco ricevuto dagli invasori, Loki se ne torna ad Asgard. È stato compiuto un errore. Gli invasori hanno attaccato un loro alleato. Il Dio dell'inganno 🧝🏻‍♂️ {0} se ne torna a casa.</value>
    <value>"Vi avevo offerto il mio aiuto, vi pentirete di ciò!" furono le ultime parole di Loki, prima di sparire sul Bifrǫst. {0} si è ritirato dallo scontro, gli invasori dovranno fare a meno del Dio dell'inganno 🧝🏻‍♂️. Sembra che stanotte gli invasori abbiano attaccato il figlio di Odino, sbagliato...</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>WOWWOWWOWWOW! Gli invasori stanotte hanno eliminato {0} un membro del Hydra infiltratosi aspettando il momento giusto per agire, pare che quel momento non arriverà mai. Allo S.H.I.E.L.D. non mancherà!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
<!--used when CH visits SK-->
    <value>I cittadini si svegliano la mattina e trovano {0} fulminato e con la matita spezzata. Stan Lee non potrà più rispedire i fan della DC nel proprio universo ma cosa più importante, non avrebbe dovuto sospettare di Ultron... </value>
    <value>Il corpo di {0}, Stan Lee, è stato trovato nel giardino di casa sua. La matita polverizzata. Controllare Ultron non sembra mai una buona idea..</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
<!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Sembrava una notte tranquilla, visto che gli invasori hanno deciso di non attacare, l'unico sfortunato è stato {0}, un fan della DC che ha provato ad ampliare il fanclub. Le sue ceneri sono state rinvenute nella fontana del parco. {0} non ha avuto una buona idea, provando a convincere un invasore!</value>
    <value>I fan della DC hanno incontrato un problema non previsto questa notte. Il loro ultimo iscritto, mandato porta a porta, si è imbattuto in un alieno invasore. Sfortunatamente per {0}, non c'è stato nulla da fare.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
<!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>I fan della DC pensavano di aver trovato un candidato ideale, ma si sbagliavano! {0}, un fan della DC è stato trovato appeso a testa in giù come un pipistrello, ma privo di vita e del cuore. </value>
    <value>L'ultima notte, i fan della DC hanno provato a convincere Ultron ad unirsi al fanclub, il loro ultimo acquisto ha avuto una breve conversazione con lui, conclusasi con la morte del giovane {0}.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
<!-- used when GA guards SK -->
    <value>I telegiornali di tutto il mondo parlano della misteriosa morte di {0} fonti non confermate parlerebbero di uno sbaglio che è costato la vita a Black Panther. A quanto pare, stanotte, {0} ha provato a difendere la "persona" sbagliata, il giovane si è lasciato sorprendere da Ultron che non si è lasciato sfuggire l'opportunità di eliminare un Avenger. </value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
<!-- used when GA guards a wolf -->
<!--1vs1 finales-->
    <value>{0} ha provato a proteggere un invasore questa notte. Attualmente {0}  è in coma, allo General Hospital di New York, dovrà ritirarsi dallo scontro.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova ad ucciderlo, ma l'addestramento di {0} si rivela efficace contro il malcapitato alieno! Tutto quello che rimane ormai è la carcassa di un alieno in una pozza di sangue colorata, sfigurata dalle martellate ricevute. Thor ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova a metterlo fuori gioco. Thor fu colto di sorpesa, {1} riuscì a metterlo fuori combattimento, prima che {0}potesse impugnare il martello.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
<!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
<!-- Extend time -->
    <value>{1} e {0} escono appena spuntarono i primi raggi di luce, pare che sulla terra fosse tornata a reganre la pace. Vedendo la maglietta con la "S" sul petto, il cappuccio verde, l'anello verde al dito, il mantello nero e la catenina col fulmine giallo che {0} indossava sul collo, il temuto {1} tira fuori la matita, apre un portale e rispedisce l'lultimo fan della DC nel proprio universo, cancellando il mito di Batman dal suo universo.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
<!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi prolungato di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
<!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo gli Avengers del gruppo possono prolungare il timer più di una volta!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Permettere ai giocatori di prolungare il timer?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} prolungare il times ai giocatori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh no! {0} era Spiderman! Ora sei immobilizzato, e non potrai attaccare {1}...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Non puoi unirti alla partita perché non sembri essere un membro di {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Per favore non usare i comandi per joinare. Usa questo bottone invece.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Hanno votato in {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Abilitare il Voto Segreto?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Voto segreto impostato su: {0}</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, per favore ricordati di joinare cliccando sul bottone.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
<!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Non trovo il gruppo. Prova ad usare il comando nel gruppo in cui vuoi togliere l'avviso di nuova partita, oppure aggiungi il link, l'ID o l'username dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sei stato rimosso dalla lista d'attesa per {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
<!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0} sono entrati in partita negli ultimi 30 secondi.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Allow Cult</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Allow Tanner</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Allow Fool</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Enable Secret Lynch</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Enable Random Mode</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Allow Extending Timer</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Show Roles on Death</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Allow Fleeing</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Show IDs on joining</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Show IDs of players while they join the game?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  <string key="All">
<!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Tutte</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Abilitare la modalità casuale?\nQuando la modalità casuale è attiva, Chaos, Linciaggi segreti, Mostrare Ruoli alla Morte, e Ammetti Satanisti / Folle / Conciatore verranno impostati automaticamente ogni volta che qualcuno inizierà una partita.\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Modalità casuale impostata a: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>Ammetti Gif Pack NSFW?</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Ammettere gif packs NSFW ai giocatori?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>GIF NSFW {0}</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
<!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Appena il sole iniziò a splendere città, {0} si svegliò nel silenzio più assoluto. Dopo aver realizzato che nessuno era rimasto, {0} camminò e camminò, fino a realizzare di esser rimasto l'unico in vita nell'intero pianeta. Alla vista dei cadaveri sparsi per tutto il villaggio, {0} sospirò. Il sogno della sua intera vita di eliminare tutti era appena sfumato, si erano eliminati già da soli. Quindi decise di far esplodere il pianeta e di morire con esso.</value>
    <value>{0} si svegliò all'alba, da solo. {0} vide che il piano non aveva funzionato, non essendo stato in grado a indurre la popolazione a soddisfare il suo desiderio di essere sfidato. {0} si teletrasportò nel sole e si lasciò morire.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
<!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} seduto sulla cima di un grattacielo, si guardò intorno e vide solo desolazione. {0} pensò che sulla Terra non ci fosse più nulla da fare, capì ben presto che fossero tutti morti. Così decise di tornarsene ad Asgard. </value>
    <value>Nonostante tutti gli sforzi di {0}, gli invasori, alleati di {0} giacevano in terra, immobili e senza vita. Nonostante fossero tutti morti, da un lato e dall'altrom, non aveva più senso restare, non c'erano terrestri da schiavizzare e comandare. {0} si guardò intorno un'ultima volta, e poi sparì silenziosamente, in cerca di nuovi alleati e nuovi tradimenti per commettere nuovi crimini contro l'umanità.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}\nSiccome hai giocato più di 500 partite puoi entrare su: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
<!-- New Roles, April 2018 -->
    <value>Salta</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycan">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, ti tocca prendere il posto dello Skrull. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Hai visto che\n{0} NON era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Vuoi liberare Goose stanotte?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Mentre tutti si interrogano sul da farsi, {0} torna in casa sua e prende il trasportino di Goose. Avverte tutti che stanotte una Flerken girerà liberà in città. Per evitare di fare una brutta fine, conviene a tutti restare a casa!</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Tutti tornano a casa di corsa. Appena la luce lascia il posto all'oscurità, lunica cosa che si sente in città è un dolce miagolio...</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Ammettere il Ladro in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Ladro come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Il ladro potrà essere usato ogni notte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Il ladro potrà agire ogni notte: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Ammetti il ladro</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Ladro ammesso per tutta la partita</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Sei un alieno, ma fai parte dei buoni. Tuttavia lo S.H.I.E.L.D. ti vedrà come una minaccia. Buona permanenza sulla Terra!</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>Drax 👹🛸 (👱🌚)</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Sei un alieno e un guardiano della Galassia, ma visto il tuo aspetto e le poche informazioni su di te, il Direttore dello S.H.I.E.L.D. ti vedrà come una minaccia.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Sei l'invasore Skrull! Sei un mutaforma ed hai acquisito le sembianze di un terrestre, persino lo S.H.I.E.L.D. non riuscirà ad identificarti come alieno. Lo svantaggio è che neppure Loki nemico giurato dei terrestri, riuscirà atrovarti.</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>lo Skrull 🖖🏼 (🐺🌝)</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>Lo Skrull è un mutaforma, che ha acquisito le sembianze di un umano, e il Direttore dello S.H.I.E.L.D. lo identificherà come terrestre. Persino Loki non vedrà la sua indole malvagia.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Sei Mantis, l'aliena con potenti poteri psichici. Ogni notte potrai scrutare nella mente di qualcuno, e sapere chi o cosa NON è. Leggerai nella loro mente solo nomi o ruoli di persone presenti allo scontro.</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>Mantis ♉️ (🌀)</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>Mantis, ogni notte scruterà nella mente di qualcuno per sapere cosa NON è. Leggerà nella loro mente solo nomi o ruoli di persone presenti allo scontro.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Sei Monica Rambeau, nipote di Capitain Marvel. Ti ha lascito la sua "gatta", Goose. In caso di pericolo, puoi lasciare che Goose circoli libera in città. Nessuno vuole imbattersi in un Flerken, sarà una notte tranquilla!</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>Monica Rambeau 🐈 (💤)</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
<!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
    <value>Una volta sola, durante lo scontro, Monica libererà Goose, la temuta Flerken e durante quella notte, nessuno si farà vedere in giro, nè buoni nè cattivi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>Sei Star-Lord, metà alieno e metà terrestre, sei l'esempio che uomini e alieni possano convivere pacificamente. Trovi stupida ed inutile questa guerra. Una sola volta durante lo scontro, potrai provare a far ragionare tutti, senza che nessuno si faccia del male.</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>Star-Lord 🚀 (☮)️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>Star-Lord da ambasciatore uomo-alieni, una sola volta durante lo scontro, potrà fermare fermare tutti e provare a risolvere le cose senza violenza.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Sei Captain America, hai ricevuto un'addestramento militare, sei uno vecchio stampo e non ti separi mai dal tuo scudo. Se gli alieni dovessero attaccarti, la prima volta li metteresti in fuga senza problemi. Se uno dei tutoi alleati dovesse ucciderti, scambiandoti per un alieno, lascerebbe immediatamente gli Avengers e tornerebbe ad essere un semplice umano. </value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>Captain America 🛡🇺🇸 (📚)</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>Captain America può sopravvivere al primo attacco degli alieni, mettendoli in fuga, se uno dei suoi alleati dovesse malauguratamente ucciderlo sarebbe destituito e tornerebbe ad essere un semplice terrestre.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Sei il mago, grazie ad un incantesimo, puoi rubare l'identità, l'aspetto e le caratteristiche, di un'altra persona. Ma bada, tu diverrai lui ed egli diverrà te, quindi potrà ripetere l'incantesimo a sua volta. Ricorda, non potrai rivelare a nessuno l'identità del nuovo mago, nè della sua esistenza.</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>il Mago 🧙🏼‍♂️ (😈)</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Grazie ad un incantesimo, il mago, ruba l'identità, l'aspetto e le caratteristiche di un'altra persona. Quest'ultima diviene il nuovo mago e quindi potrà ripetere l'incantesimo a sua volta.
L'ex mago, non può rivelare l'identità del nuovo mago.</value>
  </string>
  <string key="AskPacifist">
    <value>Accendi il microfono quando pensi sia il momento giusto, per raffreddare gli animi e salvare qualcuno dalla prigione.</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
<!-- {0} - Pacifist's name -->
    <value>Star-Lord 🚀, {0}, sta facendo un discorso riguardo l'amicizia fra umani ed alieni. Oggi nessuno finirà in una prigione dello S.H.I.E.L.D.!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>Star-Lord 🚀 è riusciuto a bloccare lo scontro, almeno per oggi!</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
<!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>Hai provato ad attaccare {0} ma sfortunatamente era Captain America 🛡🇺🇸! {0} ha facilmente respinto l'attacco, fortunatamente senza riconoscere gli aggressori.</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>Gli alieni ti hanno teso un'imboscata ma il tuo addestramento e il tuo scudo a stelle e strisce, non deludono mai! Hai respinto con successo l'attacco, ma sfortunatamente non sei riuscito a riconoscere gli aggressori.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
<!-- {0} - Hunter's Name -->
<!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Thor 🔨, {0} realizzò tardi di aver colpito il suo vecchio amico Captain America 🛡🇺🇸, {1}. {0} fu così pentito che volle punirsi rinunciando ad essere un Dio. Assunse così le sembianze di un comune terrestre 🌎.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
<!-- {0} - Gunner's Name -->
<!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Occhio di falco 🏹, {0} realizzò di aver colpito Captain America 🛡🇺🇸, {1}. {0} depose l'arco, pentendosi dell'errore, decise di restare ma come semplice agente.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealFailed">
<!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Hai provato l'incantesimo su {0}, ma sfortunatamente hai fallito...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
<!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Hai provato l'incantesimo su {0}, ma {0} è già morto...</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="ThiefStoleYourRole">
<!-- {0} - The new role -->
    <value>Con un incantesimo qualcuno ti ha privato del tuo corpo! Ora sei {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
<!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>L'incantesimo ha avuto effetto, ora sei ciò che prima era {0}!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
<!-- 0 - old mason's name -->
<!-- 1 - new mason's name -->
    <value>{0} non è più un tuo compagno e {1} è ora divenuto un mercenario, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
<!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>I tuoi compagni (se presenti) sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
<!-- 0 - old cultist's name -->
<!-- 1 - new cultist's name -->
    <value>{0} non è più un tuo compagno e {1} è ora divenuto un Fan della DC, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
<!-- 0 - old wolf's name -->
<!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>{0} non è più un tuo compagno e {1} è ora divenuto un invasore, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="ThiefTransformNewTeammates">
<!-- 0 - teammates's name -->
    <value>I tuoi compagni (se presenti) sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
<!-- 0 - Thief's name -->
    <value>Vagando per la città, {0} si accorse ben presto che non c'era nessuno di interessante a cui valesse la pena rubare il corpo. Lasciò subito quel posto, alla ricerca di altri luoghi con gente più interessante.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
<!-- 0 - target's name -->
    <value>Il tuo bersaglio per l'incantesimo è ora {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>Su chi vorresti lanciare l'incantesimo?</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultEach">
<!-- 0 - Number of votes -->
<!-- 1 - Player got lynched -->
<!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} Voti sono stati assegnati a {1}: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
<!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>Il linciato di oggi:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
<!-- 0 - Number of votes -->
<!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{0} Voti assegnati a {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Secret: Votes Count</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>When secret lynch is turned on, show the vote count at the end of the lynch?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>When secret lynch is turned on, the vote count at the end of the lynch will: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Secret: Voters</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>When secret lynch is turned on and the vote count is showing, show the voter's name for every voted player?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>When secret lynch is turned on and the vote count is showing, the voter's name for every voted player will: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">
<!-- {0} - Cultist that was bitten by the Alpha Wolf -->
    <value>Strano... Vi siete riuniti per la riunione del fanclub, ma {0} non è presente! Che fine avrà fatto?</value>
  </string>
  <string key="Peace">
<!-- Used for Pacifist's button -->
    <value>Calma!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
<!-- Used in PM if the pacifist uses his ability during lynch phase -->
    <value>Oggi lo S.H.I.E.L.D.non eseguirà arresti, il merito va a Star-Lord!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>Il tuo corpo è stato rubato! Ora sei un Mago 🧙🏼‍♂️ e potrai scegliere un nuovo bersaglio la prossima notte!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>Il tuo corpo è stato rubato! Ora sei un terrestre.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledYou">
    <value>Oh Oh, sei stato sopreso da Ultron!</value>
    <value>Ultron ti ha teso una trappola, eri ancora vivo quando ti ha strappato il cuore dal petto.</value>
  </string>
  <string key="ThiefTeamEnd">
    <value>Team Mago</value>
  </string>
  <string key="StealKiller">
    <value>Hai provato un incantesimo, ma il tuo bersaglio era una macchina e si sa che certi incantesimi non funzionano su di essi! Ultron ha individuato la tua posizione e dopo averti strappato il cuore, ti ha polverizzato!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">
<!-- used when Thief steals SK -->
    <value>Il Mago, {0}, aveva ambizioni troppo alte e ha provato a rubare il corpo di Ultron! Ciò non ha funzionato molto bene: {0} è stato ritrovato a pezzi e con il cuore mancante...</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeerStolen">
<!-- New roles 28.12.2018 -->
    <value>Il Mago ha rubato il ruolo al Direttore dello S.H.I.E.L.D.! {0} è ora il nuovo Direttore dello S.H.I.E.L.D. e  {1} non ha più accesso ai file riservati!</value>
  </string>
  <string key="Troublemaker">
    <value>Hulk 🦠 (🤯)</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
    <value>Hulk sta dando spettacolo in città, con lui dalla loro parte, lo S.H.I.E.L.D. potrà eseguire due arresti!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
    <value>Sei Hulk 🦠. Sei così arrabbiato che hai solo voglia di distruggere, grazie a te, si potranno scovare due invasori in una volta.</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
    <value>Vuoi distruggere qualcosa oggi?</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
    <value>{0}, Hulk 🦠 sta provocando confusione! Salta da un palazzo all'altro distruggendo cose! Oggi lo S.H.I.E.L.D. eseguirà due arresti!</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
    <value>A causa di Hulk, avrete due possibilità di beccare gli invasori! Speriamo che torni presto ad essere Bruce Banner.</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
    <value>il Soldato d'inverno 🗡❄️ (👨‍🔬)</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
    <value>Il Soldato d'inverno è un soldato addestrato a portare a termine la sua missione ad ogni costo. Ciò significa che è scelto per quelle missioni suicide o quasi impossibili, se tutto va bene, tornerà a casa, altrimenti morirà provandoci.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
    <value>Sei il Soldato d'inverno 🗡❄️! Il tuo obiettivo è portare a termine una missione o morire provandoci. Di notte pianificherai la tua missione nei minimi dettagli e la notte dopo agirai. Senza alcun rimpianto!</value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
    <value>Mentre gli altri temono per il loro incerto destino, tu sei in un luogo segreto a pianificare le mosse riguardo al prossimo obiettivo da eliminare.</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
    <value>Qual è il tuo obiettivo?</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
    <value>Sei andato a casa di {0} per eliminarlo, ma appena arrivi a casa sua, scopri che è già morto!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
    <value>Sei stato visitato dal Soldato d'inverno 🗡❄️ {0}! Pensava di poterti uccidere da solo, ma ha avuto la peggio. Ma stai a tento se ha lasciato informazioni sulla sua missione, ora sapranno dove trovarti.️</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
    <value>Sei andato a casa di {0} per ucciderlo, sfortunamente però era Ultron e ti ha ucciso!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
    <value>Il Soldato d'inverno 🗡❄️ {0} voleva uccidere Ultron da solo. Ma la missione si è rivelata un suicidio, ma attenzione, perché se avesse lasciato indizi, il sacrificio non sarebbe vano. {0} è stato ritrovato ritrovato privo del cuore, a quanto pare, anche il Soldato d'inverno ne possedeva uno!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
    <value>Sei stato visitato dal Soldato d'inverno 🗡❄️, che ti aveva scelto come obiettivo! Per te non c'è stato scampo...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
    <value>Hai visitato {0} e lo hai ucciso! Ovviamente non hanno potuto nulla contro di te, hai portato a termine la missione, puoi tornare al tuo nascondiglio!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
<!-- {0} - Chemist's victim -->
<!-- {1} - Will be replaced by "(victim) was (role)" -->
    <value>Il Soldato d'inverno 🗡❄️ ha visitato {0} e gli è andata bene! Mentre Il Soldato d'inverno è ancora vivo, {0} è morto. {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
    <value>Sei stato visitato dal Soldato d'inverno 🗡❄️ {0}, che ha provato ad ucciderti. Ma sei riuscito a disarmarlo! E quando ha provato ad attaccarti, lo hai ucciso. Tranquillo è leggittima difesa.!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
    <value>Hai visitato {0} ed hai provato ad ucciderlo! Sfortunatamente, però, ti ha disarmato! Hai tentato comunque di portare a termine la missione ma il tuo obiettivo è stato più bravo di te!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
    <value>Il Soldato d'inverno 🗡❄️ {0} è stato trovato morto! A quanto pare, {0} ha trovato un avversario che ha saputo tenergli testa e alla fine ha avuto la peggio.</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
    <value>{0} Non era nel posto prefissato! L'operazione è saltata.</value>
  </string>
  <string key="CultistsList">
    <value>I Fan della DC sono attualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
    <value>Lo Scienziato Kree 👨‍🔬👽 (🐺☃️)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Sei lo Scienziato Kree 👨‍🔬👽. Ogni notte, invece di mietere vittime, vai solitario per case, e grazie ad uno speciale congegno blocchi e immobilizzi gli obiettivi. Putroppo il congegno non può essere usato sullo stesso obiettivo due notti di fila.</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>Lo Scienziato Kree 👨‍🔬👽 è un Kree con una spiccata intelligenza in grado, grazie ad un particolare congegno, di bloccare i poteri e le capacità degli altri alieni e degli umani. Tuttavia tale tecnologia non può essere usata due volte di seguito sullo stesso obiettivo. Inoltre deve fare molta attenzione a non incappare nella spietata macchina assassina, Ultron, in quel caso quest'ultimo userebbe tale tecnologia per immobilizzare lo scienziato e per strappargli il cuore. Se lo scenziato fosse l'ultimo Kree in vita, abbandonerebbe i panni dell'alieno di scienza e vestirebbe quelli dell'invasore.</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
    <value>Chi vuoi immobilizzare questa notte?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>Il team degli invasori consiste in {0}</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>Il team degli invasori consiste in {0} e lo Scienziato Kree è {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>{0} è morto, ora puoi prendere il suo posto come Suprema Intelligenza. Fanno parte del tuo team: {1} e lo Scienziato Kree {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>{0} è morto, ora puoi prendere il suo posto come Kasius. Fanno parte del tuo team: {1} e lo Scienziato Kree {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>{0} è morto, ora puoi prendere il suo posto come Invasore. Fanno parte del tuo team: {1} e lo Scienziato Kree {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>{0} è morto, ora puoi prendere il suo posto come Skrull. Fanno parte del tuo team: {1} e lo Scienziato Kree {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} è morto, ora puoi prendere il suo posto come Scienziato Kree. Il tuo team (se c'è) è formato da: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>Il Replicante {0} è appena diventato il nuovo Scienziato Kree!</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>{0} è morto! È il segnale che aspettavi, è il momento di unirsi agli invasori e distruggere lo S.H.I.E.L.D. e gli Avengers! Fanno parte del tuo team: {1} e lo Scienziato Kree {2}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>{0} non fa più parte del team e {1} è diventato il nuovo Scienziato Kree!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Ti stai preparando per uscire in perlustrazione ma senti che qualcosa blocca i tuoi poteri. Deve essere tecnologia Kree 👨‍🔬👽. Per stanotte resterai a casa.</value>
  </string>.
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Ti stai preparando ad uscire per eliminare il tuo obiettivo, ma il tuo braccio artificiale, non vuole saperne di funzionare, è molto strano, la tecnologia del wakanda non si inceppa mai. Deve essere opera della inibitore Kree 👨‍🔬👽. Dovrai rimandare a domani sera tutti i tuoi piani, non puoi uscire così.</value>
  </string>
  <string key="CultistFrozen">
    <value>Ti prepari come ogni notte, il poster di Batman sotto al braccio, la maglietta di Green Lantern, le mutande di Superman, le scarpe con la saetta di Flash ma quando stai per uscire lo vedi. Un Kree che ti punta addosso uno strano aggeggio, deve essere quel famoso raggio inibitore 👨‍🔬👽. Probabilmente non avrebbe alcun effetto su di te, ma visto che sei ricercato tanto quanto lui, non puoi chiamare la polizia. Stanotte maratona del Cavaliere Oscuro, giusto per tenere alta la fede. </value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Prepari la tua matita, ma noti subito che qualcosa non va, ma certo l'inibitore Kree 👨‍🔬👽. Ti verrebbe quasi voglia di cancellarli dall'esistenza, così come li hai creati, ma poi che divertimento ci sarebbe. Per questa sera resterai a casa. </value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
<!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>Sei pronto a dare il tuo contributo in questa guerra ma a causa dell'inibitore Kree 👨‍🔬👽, l'utilizzo dei computer e dei poteri telepatici è bloccato. Dovrai sopravvivere un altro giorno e forse potrai aiutare il mondo.</value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Le comunicazioni con il Wakanda sono interrotte qualcosa sta causando interferenza, persino la tua tuta fa i capricci, sei certamente vittima dell'inibitore Kree 👨‍🔬👽. Per questa notte non potrai essere d'aiuto. </value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Mentre ammiri la tua collezione di cuori, avverti una strana frequenza radio che rischia di compromettere l'intera collezione ben conservata in appositi macchinari. La famosa tecnologia Kree 👨‍🔬👽.  Segui quel suono come fosse una dolce melodia che ti porta fino alla fonte. Indirizzi quel raggio sullo scienziato e mentre è ancora vivo gli strappi il cuore. Un cuore Kree renderà la tua colezione molto più preziosa.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Ti appresti a lanciare l'incantesimo ma i tuoi poteri non funzionano. Che sfortuna, la tecnologia Kree 👨‍🔬👽 ha effetto persino sulla magia! Dovrai ritentare domani! </value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
<!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Hai una strana sensazione, come di stanchezza e mal di testa, tutto come lo avevano descritto al tg, sei vittima dell'inibitore Kree 👨‍🔬👽. A parte un leggero mal di testa, non dovrebbe causare grossi problemi.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>Ti rechi da {0} per bloccarlo con l'inibitore ma ti ritrovi a dover fare i conti con Black Panther che era uscito di ronda. Non c'è nulla da fare, devi battere in ritirata.</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Ti rechi da {0} per bloccarlo con l'inibitore! Per stanotte non potrà fare nulla e non potrà usare le sue abilità o i suoi poteri (se ne ha).</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
    <value>Lo scienziato Kree {0}, ha cercato di inibire le azioni del grande e potente Ultron. Quest'ultimo ha scambiato il suono dell'inibitore per una dolce melodia che lo ha condotto ad una vittima inaspettata, adesso {0} è il pezzo forte della collezione di Ultron!</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
    <value>Tutti gli altri invasori sono caduti in battaglia, sei l'ultimo rimasto! Date le circostanze preferisci appendere il camice al chiodo e prendere la spada per mietere qualche testa nemica.</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeHunter">
<!-- 0 - target's name -->
    <value>Lo scienziato Kree {0} ha provato ad inibire i poteri di Thor la scorsa notte, ma il giovane figlio di Odino se ne è accorto e con l'aiuto del suo martello ha rispedito l'alieno nella sua galassia.</value>
  </string>
   <string key="Lang">
    <value>Cambia Linguaggio</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Cambia Modalità di Gioco</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Imposta Limite Giocatori</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Mostra Ruoli a fine partita</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Imposta il tempo massimo di estensione</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Imposta durata del giorno</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Imposta durata della notte</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Imposta durata del linciaggio</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
	<value>Configurazione Ruoli</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
	<value>Meccaniche del Gioco</value>
  </string>
  <string key="GroupSettings">
	<value>Impostazioni del Gruppo</value>
  </string>
  <string key="Timers">
	<value>Durata Fasi del gioco</value>
  </string>
  <string key="Done">
	<value>Fatto!</value>
  </string>
  <string key="Back">
	<value>Indietro</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Mischia Lista dei Giocatori</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Mischiare lista di giocatori ogni volta? Attualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>La Lista giocatori verrà mischiata ogni volta: {0}</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
	<value>Sei Iron Man ⚙️. Ogni notte, tiri le somme dei caduti e fai in modo che i loro sacrifici non siano vani. Grazie alle informazioni acquisite aggiorni i tuoi sistemi di protezione e la tua armatura. Visto che lavori tutta la notte, non puoi essere un bersaglio di invasori e Fan della DC. A meno che tu non ti sia preso una pausa, in quel caso sarai reperibile.. Tutti quelli che ti fanno visita hanno una probabilità di finire in una delle tue trappole. Le probabilità sono dimezzate se si tratta di alleati. In ogni caso non esiste luogo sicuro e anche tu potresti essere vittima di questa guerra. Le tue trappole non hanno effetto contro la tua creatura, in un estremo sacrificio, potresti solo rallentarla e confondere le sue idee.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
	<value>Sei Iron Man ⚙️. Ti occupi di chi non ce la fa, raccogli le informazioni sui caduti e le usi per fortificare il tuo quartier generale e la tua armatura. Ognuno di loro equivale ad una nuova trappola nella tua fortezza, nella quale un eventuale intruso, potrebbe incappare... Gli invasori non possono ucciderti se sei al lavoro!</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
	<value>Iron Man ⚙️ (☠️)</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>La battaglia sta per iniziare, ti godi l'ultimo giorno di pace con la tua famiglia.</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died since last grave-->
  <string key="DigGraves">
	<value>Lavori fino a tarda notte per {0}. Possa il suo sacrificio non essere vano.</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
	<value>Appena stai per metterti al lavoro come al solito, senti che qualcosa non va, chiedi a J.A.R.V.I.S. di fare un controllo, purtroppo siete stati disconessi dalla rete. La causa è un inibitore Kree 👨‍🔬👽, per stanotte non potrai lavorare.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GraveDiggerNotHome">
	<value>Gli invasori si recano al quartier generale di {0}, ma non trovano nessuno.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger, {1}: wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFellWolves">
	<value>Gli invasori si recano al quartier generale di {0}, ma nel giardino, {1} improvvisamente fa scattare il raggio polverizzatore, e di lui resta solo cenere aliena.</value>
  </string>
  <!--{0}: the wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFell">
	<value>Durante il controllo mattutino, noti dalla videosorveglianza che stanotte è successo qualcosa... L'invasore {0} ha attivato il raggio polverizzatore, dovrai far tornare la ditta delle pulizie anche oggi!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerStumbled">
	<value>Hai strappato il cuore artificiale, del tuo creatore, {0}. Ma mentre ti allontanavi dalla sua fortezza hai attivato un raggio stordente, creato su misura per te, e i tuoi circuiti sono andati in tilt.</value>
  </string>
  <!--{0}: intended victim, {1}: actual victim-->
  <string key="KillerRandomKill">
	<value>Mentre ti dirigevi a casa di {0}, i tuoi circuiti iniziano a dare problemi. Decidi di deviare verso la casa più vicina, {1} sarà la tua vittima stanotte.</value>
  </string>
  <!--{0}: victim-->
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
	<value>Ti introduci nell'abitazione di {0}, ma ti ritrovi il re del Wakanda che dopo averti dato una bella lezione, porta via la vittima designata. I tuoi circuiti sono in tilt e c'è di mezzo un Avengers meglio non tirare troppo la corda.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HunterFell">
	<value>Trovare i Fan della DC è più difficile del previsto ma hai avuto un'idea, nella fortezza di Iron Man ci sarà qualcosa per trovare quei maledetti! Forse hai trovato qualcosa ma per sbaglio la attivi e ti ritrovi catapultato nella loro dimesnione, ora ce ne sono così tanti ma tu qui non hai poteri, Ben fatto, Stan! {0} dovrebbe tenere sotto chiave certe invenzioni.</value>
  </string>
  <!--{0}: cult hunter-->
  <string key="HunterFellDigger">
	<value>Come al solito, dopo la notte di lavoro, fai il solito giro di perlustrazione. Noti una matita sul pavimento, sì, senza dubbio è quella di Stan Lee. Manca il prototipo che può far viaggiare nel multiverso, deve essersi teletrasportato altrove. {0} non potrà più essere d'aiuto. Magari la prossima volta una telefonata prima di passare, non guasterebbe...</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist-->
  <string key="CultFell">
	<value>Solito giro di controllo e controllo videosorveglianza, anche se stavolta non ce n'è bisogno, l'odore di sangue è ben chiaro! Si vede una persona, un certo {0} morto trafitto du una rudimentale freccia e morto dissanguato. Il sistema deve averlo scambiato per un alieno, e visto come è conciato, non gli si può dare torto.</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who fell, {1}: grave digger-->
  <string key="CultConvertGraveDigger">
	<value>Mentre vai a casa di {1}, {0} suggerisce che sarebbe divertente affiggere i poster di Batman a casa di Iron Man. Purtoppo, finiscono per attivare una delle sue trappole. Qualcuno ci ha appena rimesso le penne, gli altri scappano via spaventati.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ChemistFell">
	<value>Ti introduci a casa di {0}, mentre stai valutando come affrontare il tuo obiettivo, vieni sorpeso da una trappola esplosiva che ti lascia agonizzante. Sei finito nella base di Iron Man, deve avercela ancora con te per quella cosa...</value>
  </string>
  <!--{0}: chemist-->
  <string key="ChemistFellDigger">
	<value>Ti svegli di buon umore e la giornata migliora ancora, quando ti accorgi che stanotte ti ha fatto visita e il Soldato d'inverno e cosa più importante che è rimasto ucciso. Finalmente {0} ha avuto ciò che meritava!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotFell">
	<value>Non ti fidi di nessuno e poi un controllo veloce non ha mai fatto male a nessuno, o quasi, vai a casa di {0} per controllare sia ancora dalla vostra parte. Purtroppo, non fai molta strada, resti vittima di una di quelle armi proggettate per distruggere gli invasori.</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellDigger">
	<value>Questa notte è toccato a Quicksilver, il ragazzo voleva controllare che tu fossi ancora fra i buoni. {0}, non potrà più esservi d'aiuto. Non avrebbe dovuto sospettare di te! Adesso chi lo dirà a sua sorella? Ops...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotVisitDigger">
	<value>Vai a casa di {0}, stando attento a tutte le sue trappole, ma appena arrivi, la casa è vuota.. A quanto pare {0} sta ancora lavorando!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GAFell">
	<value>La fortuna non è dalla tua parte stanotte.. Volevi solo proteggere {0}, mentre perlustravi il suo quartier generale, uno dei suoi droni ti ha abbattuto, non è servito a nulla identificarti come Avengers.</value>
  </string>
  <!--{0}: guardian angel-->
  <string key="GAFellDigger">
	<value>Tornato a casa da una notte di lavoro, noti dei brandelli neri per terra. Non ti ci vuole molto a trovare {0}, Black Panther, morto crivellato di proiettili! Forse hai esagerato con la sicurezza.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ThiefFell">
	<value>Ti infiltri nella residenza Stark per rubare il corpo a {0}, ma concentrato ad incanalare la magia, non noti che ci sono delle trappole anche per maghi, in un secondo vieni trasportato altrove!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellDigger">
	<value>Buona cosa aver messo delle trappole Asgardiane. {0} ha provato a rubarti il corpo l'altra notte, ma ha attivato le rune che lo hanno spedito ad Asgard, loro sapranno cosa fare di uno stregone, mago o quel che è!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ArsonistFell">
	<value>Dovresti controllare meglio dove vai mentre contamini le case degli altri. Sei entrato nella proprietà di Tony Stark, sei stato decontaminato, reso inoffensivo ed ucciso. Questo è quello che si riceve quando si crede di essere i migliori in campo tecnologico.</value>
  </string>
  <!--{0}: Arsonist-->
  <string key="ArsonistFellDigger">
	<value>Si è attivato il protocollo decontaminante. Allarmato, indossi l'armatura e vai a controllare. Noti {0} dell' A.I.M., morto.</value>
  </string>
  <!--{0}: person that died, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultFellPublic">
	<value>Stanotte la residenza Stark ha mietuto altre vittime! A quanto pare {0} ha provato ad intrufolarsi nel suo quartier generale, ed ha finito per morirci! {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellPublic">
	<value>Il giovane {0}, Quicksilver, aveva imparato a non fidarsi di nessuno. Stanotte voleva assicurarsi che Iron Man facesse ancora parte dei buoni, così si è intrufolato a casa sua ma è rimasto vittima del potente sistema di sicurezza.</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who died-->
  <string key="CultistFellPublic">
	<value>I Fan della DC hanno provato ad imbrattare casa di Iron Man con gli emblemi dei loro eroi preferiti, ma come {0} ha provato a spruzzare la vernice sulle pareti, è stato colto di sorpresa da una freccia di vibranio! Gli altri, udite le urla di dolore, sono fuggiti in preda al panico!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellPublic">
	<value>Forse il mago {0} stava provando un incantesimo per rubare informazioni. Magari era lì per Iron Man. Tutto ciò che sappiamo è che ora è morto. {0} pentendosi di non aver portato complici, di sicuro non riuscirà più a praticare la magia!</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(person) was (role)" to specify what kind of wolf-->
  <string key="WolfFellPublic">
	<value>Gli invasori avevano deciso di togliere di mezzo Iron Man quando pensavano fosse più vulnerabile, {0} si intrufola nella sua base segreta. Non sa di essere entrato nella tana del lupo, {0} viene dapprima trafitto con le lance di vibranio, poi finito dalle armature vuote! Per fortuna che Iron Man non abbassa mai la guardia! {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
	<value>Stai solo facendo il tuo lavoro, quando Ultron ti rintraccia e si prende la tua vita oltre che al tuo cuore artificiale.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="SerialKillerSpotted">
	<value>Sei di ritorno da una precedente uccisione, il cuore della tua precedente vittima è ancora caldo, quando noti {0}, Iron Man, di ronda. Non ti lascerai scappare questa occasione, oggi ti prenderai la sua vita!</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
	<value>Sei di ronda, quando improvissamente un invasore ti assale da dietro ed ha la meglio su di te!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpotted">
	<value>Siete in tanti e state festeggiando le vittime mietute stanotte, venite interrotti dalla presenza di Iron Man {0}. Prima che possa reagire, uno di voi gli salta addosso e lo immobilizza gli altri pensano a metterlo fuori combattimento.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
	<value>{0} non si è visto questa mattina. Starà ancora lavorando? Andate a cercarlo e lo trovate morto nella sua zona di ronda. Sembra che gli invasori l'abbiano attaccato di sorpresa...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
	<value>{0} è sparito dalla circolazione... Sarà rimasto a lavorare fino a tardi? Andate a cercarlo e trovate l'armatura fatta a pezzi nella sua zona di ronda. Sembra che Ultron si sia preso la sua vendetta e la sua vita...</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
	<value>A.I.M.</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistQ">
	<value>Ammettere l'A.I.M.? Attualmente: {0}</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistA">
	<value>l'A.I.M. è ora {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
	<value>Burning Overkill</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillQ">
	<value>Ammettere l'A.I.M. e Ultron nella stessa partita? Potrebbe essere mortale! 😈 Attualmente: {0}</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillA">
	<value>A.I.M. e Ultron nella stessa partita sono ora {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
	<value>Sei l'A.I.M. 🧫. Come Ultron, sei da solo in squadra. Ogni notte, puoi contaminare la casa di qualcuno con il nuovo e potente virus sconosciuto quasi ad ogni terrestre e non. Dopo che almeno una casa è contaminata, puoi decidere di far scatenare il virus, attivando il contagio chiunque si trovi in quella casa ne sarà colpito. Vinci se riesci ad eliminare gli altri.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
	<value>Sei l'A.I.M. 🧫. Ogni notte, puoi contaminare la casa di qualcuno con il nuovo e potente virus sconosciuto quasi ad ogni terrestre e non. Dopo che almeno una casa è contaminata, puoi decidere di far scatenare il virus, attivando il contagio chiunque si trovi in quella casa ne sarà colpito. Vinci se riesci ad eliminare gli altri.</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
	<value>l'A.I.M. 🧫. (🔥)</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
	<value>Vuoi contaminare una casa o vuoi attivare il virus?</value>
  </string>
  <!--{0}: Arsonist-->
  <string key ="ArsonistVisitKiller">
	<value>l'A.I.M. {0} ha provato a contaminare la casa di Ultron con il virus. No, non è sopravvissuto a ciò.</value>
  </string>
  <string key="Spark">
	<value>Attiva il virus 💉</value>
  </string>
  <!--{0}: person whose house was doused-->
  <string key="Doused">
	<value>Hai contaminato con successo la casa di {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
	<value>Un virus si stava propagando nella tua casa, ma per fortura Black Panther era lì e ha usato l'antidoto prima che fosse troppo tardi! Sarebbe un buon medico, se non fosse così impegnato a proteggere gli altri...</value>
  </string>
  <!--{0}: saved person-->
  <string key="GuardSavedFromFire">
	<value>Non ti aspettavi che la casa di {0} avrebbe potuto contenere un virus sconosciuto agli uomini, per fortuna eri lì e li hai salvati senza problemi!</value>
  </string>
  <!--{0}: person whose house was cleaned-->
  <string key="CleanDoused">
	<value>Non hai lottato contro nessuno a casa di {0}, quindi hai avuto tempo di perlustrarla e hai notato che la casa era contaminata da un potente virus! Visto che il tuo popolo lo ha scoperto decenni fa, lo hai distrutto senza problemi ed ora la casa è di nuovo sicura...</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died in the flames-->
  <string key="Burning">
	<value>Alcune case sono state siggillate e messe in quarantena, al telegiornale hanno detto che si tratta di un virus sconosciuto. Pare non si conoscano antidoti efficaci. Stanotte sono morte per il contagio, le seguenti persone:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
	<value>L'unico rimasto in vita è l'A.I.M., gli altri sono cadaveri. L'A.I.M. ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="Burn" isgif="true">
	<value>Dovevi fare quel vaccino! Ora tutto ciò che rimane è una casa inagibile e di te stesso, nulla...</value>
  </string>
  <string key="Augur">
	<value>Doctor Strange 🦹🏻‍♂️ (🦅)</value>
  </string>
  <!--{0}: role that is not part of the village-->
  <string key="AugurSees">
	<value>Mentre mediti, vedi qualcosa. Ciò può solo significare che {0} non è in questo universo.</value>
	<value>Mentre sei intento a meditare ti accorgi che {0} non fa parte di quest'universo.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
	<value>Sei Doctor Strange 🦹🏻‍♂️. Ogni mattina, meditando contempli il tuo universo e saprai per certo chi non è parte di questa battaglia.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
	<value>Sei Doctor Strange 🦹🏻‍♂️. Hai il potere di veder cose, ma molto diversamente dagli altri. Sei l'unico che può vedere chi non fa parte di questo universo e quindi non è implicato nello scontro, e mai due volte!</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
	<value>Non vedi nulla oggi. Vuol dire che hai già visto tutto quello che c'era da vedere.</value>
  </string>
  <!--{0}: chosen victim, {1}: wolf who died in flames-->
  <string key="WolvesVisitBurn">
	<value>Gli invasori si introducono a casa di {0}, {0} è ammalato, tossisce sangue e gli invasori se ne accorgono troppo tardi. Ormai {1} è compromesso, il virus lo sta già uccidendo.</value>	  
  </string>
  <!--{0}: person who died because they visited a burning house, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultVisitBurn">
	<value>{0} doveva rimanere a casa stanotte. Invece, è andato in una casa che era contaminata! {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(wolf) was (role)" to specify what kind of wolf it is-->
  <string key="WolfVisitBurn">
	<value>Gli invasori hanno provato ad uccidere qualcuno stanotte, ma A.I.M. è stato più veloce di loro! {0} non è riuscito a sfuggire al contagio... {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
	<value>Anche se non si sa la vera identità del Soldato d'inverno, si sa che non vestirà più quei panni dopo aver ucciso il suo unico vero amico di sempre. D'ora in poi sarà un comune terrestre!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
	<value>Solo {0} e {1} sono rimasti... Improvvisamente {0} ride, tira fuori una ampolla contenente il virus, la tira ai piedi di {1}, che viene avvolto dalla nube tossica!</value>
	<value>˜Mentre {1} sta nella sua casa a riposare, si vede {0} avvicinarsi alla sua casa, indossare una maschera e buttarci un'ampolla! Tutto ciò che rimane di {1} è un corpo privo di vita.</value>
  </string>
</strings>