<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Currently updated by @DheeheeoBrando, Ask me for anything, thanks -->
<!-- Last updated on 10 april 2021 -->
<strings>
  <language name="Italiano - JoJo" base="Italiano" variant="JoJo" owner="Abs3nt" code="it" isDefault="false"/>
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>Sembra che tu in questo momento non sia in possesso di nessuno STAND...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} ha iniziato il gioco! Clicca Join per scatenare il tuo Stand</value>
    <value>Una nuova avventura è stata intrapresa da {0}! Clicca Join se credi di avere il cervello adatto</value>
	<value>{0} ha appena iniziato una nuova avventura! Sarai abbastanza coraggioso da cliccare Join?</value>
    <value>{0} vuole iniziare un nuovo massacro! Riuscirai a uscirne vivo? Usa Join!</value>
	<value>Una Steel Ball Run è stata iniziata da {0}. Vuoi partecipare? Clicca Join!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} è entrato a Morioh! Clicca Join per combattere dentro Morioh :P</value>
   <value>{0} ha attivato il suo Stand! Clicca Join per scatenare il tuo!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>Il tuo Stand è troppo stanco, fallo curare da Crazy Diamond e torna qua.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined" deprecated="true">
    <value>Stai già combattendo!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Ancora 1 minuto per cliccare Join!</value>
    <value>Solo 60 secondi rimanenti per unirti! Clicca Join prima che sia troppo tardi!</value>
    <value>Hai ancora un minuto per unirti! Clicca Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Ancora {0} secondi per cliccare Join!</value>
    <value>La partita inizierà tra {0} secondi! Clicca Join per unirti! </value>
    <value>Solo {0} secondi rimanenti per cliccare Join!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>I vostri stand sono troppo deboli, combattere è MUDA!</value>
    <value>EHI, anche se harvest è numerosissimo da solo non basta per far iniziare la parita!!!.</value>
    <value>Sembra che i vostri stand siano fiacchi, riprendetevi.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Gli stand si preparano al combattimento e i loro possessori sono più eccitati che mai, ecco il vostro potere.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, per favore, cambia il tuo nome per partecipare!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Ops, scusa ma abbiamo già troppe persone in viaggio per il mondo!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} ha accettato la missione. {1}/{3} giocatori, {2} minimo.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} Benvenuto a Werewolf! \nPer favore avviami cliccando il bottone qua sotto oppure manualmente su {1}.\nAffinchè io possa scriverti, devi prima avviarmi.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Credevi davvero di scappare a Dio? muori insetto</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ha ceduto al terrore!</value>
    <value>{0} ha utilizzato l'asso nella manica di joseph</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Rimangono {0} crusaders.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>Hey, non ti ho ancora chiesto nulla!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non mi pare tu stia giocando.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Non posso trovare un giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>Questa non è una risposta valida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per dissanguare {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} vota per constringere alla ritirata {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
  <value>{0} non si è battuto per 2 volte consecutive, i crusaders l'hanno etichettato come inutile ed è stato mandato a casa. {0} viene eseguito pubblicamente, umiliato dalla folla.\n{1}</value>
  <value>{0} non ha votato! addio, non sei fatto per queste avventure.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Tu, traditore!!! Hai voltato le spalle alla tecnica dell'onda concentrica e sei diventato un vampiro assetato di sangue.</value>
    <value>con il patto effettuato, una volta morti tutti i seguaci di DIO tu prendi il loro posto, vinci per la maschera di pietra.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nJoseph 👳 è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>Hai ereditato lo stand di {0}. adesso puoi usare le capacità di hermit purple 👳!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} ha ereditato lo stand di {1} ed ora può usare hermit purple 👳!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Hai visto che\n{0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi vuoi costringere alla ritrata?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Di chi vuoi carpire il ruolo?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>A chi vuoi sparare? {0} proiettili rimanenti</value>
    <value>Sex Pistols è pronto. A chi sparare? Ti rimangono solo {0} proiettili.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>chi vuoi allenare?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Chi vuoi scrutare?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi vuoi proteggere?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi vuoi distruggere?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A chi vuoi dare la caccia?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è la tua fonte di ispirazione?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Chi vuoi privare della sua umanità?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discutere con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sei Hol Horse, per ora non sei mlto interessato a venerare Dio, ma quando lui ti si mostrerà davanti in tutta la sua potenza tu diventerai un suo fedele sicario.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sei stato mandato dalla speedwagon! Puoi carpire i ruoli delle persone, nonstante tutto il seguito di DIO è intelligente e puoi essere scoperto! (40% di probabilità)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Polnareff svegliati! Ieri ti sei divertito con l'acool, sei proprio un ubriacone!</value>
   </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sei Johnny Joestar, il tuo potente tusk e il tuo buon cuore ti permettono di salvare delle vite, ma attenzione a provare a salvare un seguace di dio, potrebbe pugnalarti alle spalle.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sei Mista, grazie al tuo Sex Pistols puoi sparare i tuoi 2 proiettili rimasti. Sfortunatamente il rumore rivelerà la tua identità a tutti gli altri.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>sei Lisa Lisa puoi scegliere chi allenare, ma attenzione se alleni un servitore di dio lui ti ucciderà e se alleni la loro vittima verrai uccisa con lui. La nota positiva: se i servitori di dio ti scelgono come vittima durante la notte, non verrai uccisa perchè non eri a casa in quel momento.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Il traditore! Sei un maestro dell'onda concentrica, ma quando Dio e i suoi compagni verranno sconfitti ti trasformerai in un vampiro proprio come loro.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Sei uno dei servitori di Dio!!! Tu hai il potere di uccidere, miraccomando a non farti scoprire!</value>
 </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Sei il vecchio Joseph! grazie a hermit purple puoi sapere i ruoli delle persone.</value>
   </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Sei un normale crusader, il tuo stand non è niente paragonato agli altri, puoi solo decidere chi far ritirare oppure essere ucciso.</value>
   </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >tu sei carne, portatore di Notorius B.I.G, per poter scatenare il tuo stand quasi invincibile devi morire, se i crusaders ti linciano vinci.</value>
    </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Sei un avventuriero infame, per ora sei un avventuriero, ma quando uanpersona a tua scelta morirà tu diventerai un servitore di Dio.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >tu sei il barone Zeppeli, le tue onde ti diranno chi è il vecchio Joseph, proteggilo, questo compito ti è stato affidato dalla famiglia joestar.</value>
   </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Kakyoin, ti sei ripromesso di proteggere il vecchio Joseph, se muore erediterai il suo stand e abbandonerai il tuo.</value>
</string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Siete vampiri che si sono ribellati a Dio, ogni notte avrete la possibilità di far diventare qualcuno come voi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Sei Rudolf Van Stroheim, il tuo compito è quello di cacciare vampiri ribelli per aiutare joJo a sconfiggere il male. Buona fortuna!</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value>è l'ora crusaders. è ora di votare chi costringere alla ritirata, avete {0} secondi per votare!</value>
</string>
  <string key="DayTime" >
    <value>Il sole è sorto. Avete {0} secondi per muovere le vostre accuse / difendervi / discutere.</value>
 </string>
  <string key="NightTime" >
    <value>I crusaders sono stanchi, ruoli notturni avete {0} secondi per fare le vostre scelte!</value>
    </string>
  <string key="LynchKill" >
    <value>I crusaders hanno deciso. {0} è stato picchiato a sangue.\n{1} </value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value>Nessuno riesce a decidersi, gli stand si ritirano</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >

    <value>Un altro giorno è passato ma a quanto sembra gli avventurieri non trovano{0}. Vagano fino nella sua stanza, per trovare {0} ucciso. l'inviato della speedwagon sotto copertura è stato scoperto e ucciso.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value>All' alba del nuovo giorno i resti di Johnny Joestar, il fantino che utilizzava le sue doti per salvare gli altri è stato ucciso.{0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value>Tragedia, il miglior pistolero d'Italia è morto. Il corpo di {0},ovvero Mista viene ritrovato senza vita.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >svegliatisi tutti manca qualcuno {0},egli ha inalato il suo ultimo respiro ieri notte.  Il vecchio joseph è morto.</value>
 </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value >ancora con il sorriso sulla faccia i resti di {0} vengono ritrovati, Polnareff che stava ancora bevendo birra è morto</value>
	</string>
   <string key="FoolEaten" >
    <value >quando tutti si svegliano lo strano ritrovamento di {0} lascia tutti attoniti, si era vestito esattamente come joseph e tentava di emulare il suo potere di chiaroveggenza, ma ahime è morto prima di perfezionarlo</value>
</string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value> è mattina e gli avventurieri trovano {0} fatto a pezzi. Non disperate potete ancora cambiare le sorti dell' avventura\n{1}</value>
    <value>Purtroppo il suo stand non è riuscito a sovrastare la potenza di quello nemico, {0} è deceduto\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Un odore rancido proviene dalla casa di {0}... Stroheim ha ucciso un vampiro ribelle stanotte.</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >è mattina e tutti ci sono! gli stand questa notte non si sono scontrati.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Dio è riuscito a convincerti a lavorare per lui, da domani potrai uccidere qualcuno insieme ai tuoi compagni sicari.</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri servitori di DIO sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >Stavate per uccidere {0}, ma ad un tratto lui si inginocchia davanti a voi e giura fedeltà a Dio. Date il benvenyto al vostro nuovo compagno.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >I servitori di dio hanno devastato il tuo stand, mi dispiace non ce l' hai fatta</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Oh no! {0} era Polnareff!  il suo alcool nelle vene ti ha fatto ubriacare, non potrete attaccare fin quando non vi passa la sbronza!</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Hai fatto la scelta sbagliata e hai deciso di proteggere uno dei servitori di DIO, il tuo grande cuore è stato ripagato con la morte!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Il tuo rettangolo dorato ce l' ha fatta!!! hai salvato {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >i servitori di dio non hanno preso di mira {0}, puoi tornare a casa.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Hai deciso di proteggere {0}, ma stranamente non era in camera!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Il fantino ti ha protetto! è riuscito a imboscare quegli infami!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <value >Lisa è rimasta in camera durante la notte sbagliata e i servitori di dio ne hanno approfittato, addio {0}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Strano... {0} in camera non c'era, ritirate gli stand!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Hai fatto visita a {0} per allenarlo un po', ma ti sei trovata davanti una bella sorpresa.  Era un servitore di dio infame, che ti ha ammazzata senza pietà. BYE BYE!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0} ha fatto visita alla camera sbagliata questa notte! I suoi resti sono stati ritrovati, che tristezza :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >{0} ha fatto visita a {1}, pronta a concedersi un po' di divertimento. Ma ha trovato un tizio col nome dio inciso sul braccio, {1}! Fulmineo, verso {0} con intenti non del tutto benevoli mlmlmlml ... {0} è morta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Ora sai che {0} nonè un cattivo, visto che ve la siete spassata per bene, eh brava LISA LISA!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Dillo che ti è piaciuto infame, tu e Lisa Lisa vi siete divertiti per bene, però è finita li. non è una storia seria purtroppo per te...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Hai notato{0}con una maglia particolare, con la lente in mano! Direi che si tratta dell'inviato della speedwagon che guarda un po' troppo!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Le tue indagini hanno rivelato che {0} era {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >Sembra che Mista, ovvero {1} abbia sparato a Lisa Lisa, {0} è morta!</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >Improvvisamente si sente uno sparo potentissimo. tutti si radunano per vedere {0}, Mista, fiero in piedi accanto al corpo di {1},con il revolver rivolto verso.\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >I servitori di dio vi hanno fregati, hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value>I servitori di dio si sono rivelati molto astuti, hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
  <value>l' avventura è finita, li avete uccisi tutti, bravi avventurieri!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value >Oh no! Avete appena ucciso Carne, il suo stand dopo la sua morte si scatena e vi uccide!.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Giocatori rimasti vivi, ruolo e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} vota per rubare l'umanità a {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per convertire {1}... ma era Stroheim! {0} è morto!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} ti ha fatto visita la scorsa notte, pronto a convertirti...  ma l'hai ucciso con uno dei riflettori ultravioletti che hai sulle spalle. Un vampiro ribelle è morto... {1} rimanenti!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>La setta ti ha vampirificato! Ora sei uno di loro. Ogni notte, avrai la possibilità di convertire un altro giocatore.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>gli altri cultists: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} ha aderito alla setta!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} è stato inviato a fare il suo sporco lavoro, per far visita a {1}... ma nessuno era in camera!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >Tutti i servitori di Dio sono morti, ma tutti i sopravvissuti sono stati vampirificati... I vampiri ribelli hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Hai dato la caccia a {0}, ma era già morto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Fai visita alla casa di {0}, e lo cogli a pregare l'essere supremo Kars... Accendi così i riflettori ultravioletti e lo vaporizzi.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Hai fatto visita alla casa di {0}, ma non hai notato nessun canto azteco rivolto a Kars. Non era un vampiro ribelle, perciò te ne ritorni a casa.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Il modello dell'avventuriero infame è morto, ora {0} e un vostro compagno.</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0}, ovvero il tuo modello è morto, ora sei un servitore leale di Dio. I tuoi compagni sono {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>un semplice portatore stand 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Polnareff 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Lisa Lisa 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Vecchio Joseph 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Straitso 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Johnny Joestar 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Invitato della speedwagon sotto copertura 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un servitore di Dio 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Hol Horse 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Guido Mista 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Carne 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Falso Joseph 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Avventuriero infame 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Barone Zeppeli 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Kakyoin Noriaki 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Vampiro ribelle 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Rudolf Van Stroheim 💂</value>
  </string>  
 <string key="RanAway">
    <value>👻 Fuggito</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In vita</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Crusaders in vita</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>uno dei fratelli D' Arby 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sei uno dei fratelli D' Arby, vi conoscete a vicenda ma non siete abbastanza potenti per poter competere con gli altri, quindi oltre che a conoscervi non potete fare altro.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>al sorgere del nuovo giorno subito tutti i crusaders si rendono conto che qualcuno ha perso una scommessa contro la stirpe di Dio,{0} uno dei fratelli D'Arby è stato battuto!</value>
</string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Gli altri Fratelli sono: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Il vostro novizio va a casa di {0} per convincero a diventare un vampiro ribelle, ma trova invece una casa malmessa e sangue ovunque. </value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Ti infiltri nella camera di {0} per spazzarlo via, ma ti rendi conto che Johnny Joestar con Tusk ti stavano già spettando, la sua potenza dellҠinfinito ti blocca e sei costretto a tornare in camera, hai perso una battaglia contro il fantino meraviglia!.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Spedite {0} per convertire {1}, purtroppo lui non vuole credere alle storielle sui palestrati aztechi che venerate, non siete riusciti a vampirificarlo :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, un giocatore con il nome di {0} e' gia' entrato. Cambia il tuo nome per entrare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ti rechi a casa di {0} per divertirti un po'... Ma quando stai per uscire, ti accorgi di uno strano altare.. Nascosto malamente, all'angolo della stanza, ed una strana luce provenire da esso. Hai scoperto un vampiro che venera Kars! Corri subito via in preda al terrore</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Tutti si svegliano la mattina, e si accorgono che {0} non si trova in giro... Controllano la sua camera per poi trovarlo accasciato al suolo senza vita, {0} è deceduto.</value>
    <value>gli avventurieri si svegliano per ricominciare le loro lotte, ma viene ritrovato {0}, deceduto in qualche modo la scorsa notte...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Caspita... {0} manca all' appello, tuo fratello ti ha dato buca... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Fuggire mentre il gioco e' in corso è stato disabilitato dall'admin del gruppo!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' deceduto</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' nella partita! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames" deprecated="true">
    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue" deprecated="true">
    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @greywolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames" deprecated="true">
    <value>Mi dispiace, il numero massimo di partite simultanee è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue" deprecated="true">
    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Non ci sono partite in corso. Cominciane una con /startgame o comincia una partita Chaos con /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono usare questo comando. Chiedi al creatore o ad altri admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento (automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin" deprecated="true">
    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} E' gia' un admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin" deprecated="true">
    <value>{0} Non e' un admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved" deprecated="true">
    <value>{0} E' stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet" deprecated="true">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Non c'è il vecchio Joseph!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>è scaduto il tempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sei Lovers, brutto infame, il tuo stand ti permette di collegare due persone, essi saranno in squadra fino alla fine indipendentemente dal ruolo, e se uno muore, muore anche l' altro.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Il tuo stand è Yellow Temperance, con il tuo potere stand all' inizio dell' avventura potrai scegliere una persona, se egli muore potrai copiargli aspetto, stand e tutto il resto, diventerai lui a tutti gli effetti!!!! Prenderai anche il suo ruolo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sei Josuke Higashikata, sei molto calmo ma se ti toccano i capelli o provano ad ucciderti la tua furia ti fa perdere il controllo, con la tua speciale tecnica del proiettile di vetro a ricerca puoi decidere di trafiggere qualcuno al cuore in punto di morte, se i servitori di dio ti attaccano hai la possibilità di ammazzarne uno, ma se sono troppi Crazy Diamond verrà abbattuto comunque .</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sei Kira Yoshikage! il tuo unico scopo è vivere una vita tranquilla, ma adesso sei minacciato!! Puoi uccidere chiunque tu voglia e se un servitore di dio ti prende di mira c'è la probabilità che Killer Queen gli faccia esplodere la testa, è ora di tornare a vivere la tua vita tranquilla!.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Un piccolo stand si è intrufolato, si tratta di LOVERS, sei legato a  {0} per il resto della partita, se lui muore morirai anche tu.</value>
 </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>hanno deciso che la minaccia sei tu! prima di venire accerchiato utilizzi la tua tecnica. Scegli chi colpire!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>la mano di {0} non è abbastanza veloce, il proiettile non è partito. Il Diamante si è rotto.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>la mano di {0} non è abbastanza veloce, il proiettile non è partito,  Il Diamante si è rotto.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Prima di morire {0}, spara un invisibile proiettile di vetro a {1}prima che sopraggiunga la morte! {1} cade a terra, senza vita. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Stai per morire! Nei tuoi ultimi istanti di vita, Hai l'occasione di colpire qualcuno... Sbrigati!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} è morto prima di rendersene conto e poter trafiggere qualcuno al cuore...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Mentre {0} è steso per terra,decide di seguire il cuore e di non togliere la vita a nessuno, {0} si è lasciato andare .</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>In fin di vita, {0} cade... Ma non senza utilizzare il suo vetro a ricerca e sparare a {1}, che si becca il proiettile ne cuore e cade a terra senza vita. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} si intrufola nella casa di {1}, apre la porta e viene immediatamente accolto da un maniaco pazzo con un coltello!!! {1} immerge profondamente il coltello negli organi di {0} in ordine alfabetico, sghignazzando tutto il tempo! {0} è morto D:</value>
    <value>I vampiri ribelli mandano {0} per convertire {1}, ma invece il corpo di {0} esce volando dalla finestra con coltelli conficcati in ogni parte del corpo! Che paura! {0} è morto...</value>
 </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>I servitori di Dio hanno provato ad attaccare Josuke, ma lui è riuscito ad ucciderne uno! {0} è morto (Lupo) </value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>I servitori di Dio hanno provato ad attaccare Josuke, ma lui è riuscito ad uccidere (servitore di dio 🐺){0} con il suo stand!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>I servitori di Dio hanno provato un attentato notturno, ma sono stati invece sorpresi da un pazzo omicida! {0} è stato ucciso nello scontro!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Sembrava una notte tranquilla per {0}, ma non lo è stata. Gli avventurieri si riuniscono nel mattino per trovare il corpo di {0} martoriato da varie esplosioni.  Kira ha colpito ancora! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Hai provato ad aggiungere le mani di {0} alla tua collezione, ma invece ti sei scontrato con Johnny! Niente da fare stasera, nottataccia...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>I vampiri ribelli mandano {0} per convertire {1}, ma invece una luce pervade la sua casa e il corpo di {0} esce dalla finestra polverizzato! {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Hai provato a proteggere Kira, ma invece lui è uscito e ti ha pugnalato 69 volte! Sei morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Sei sgattaiolato nella casa di {0}, E iniziate ad avere un po' di divertimento. Tutto sembra andare alla grande finchè {0} tira fuori un coltello e inizia a pugnalarti, ridendo come un maniaco! Sei morta....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Sembra che {0} si sia divertita abbastanza ieri, sgattaiolando in case altrui. Peccato che la bella nottata non abbia fatto passare gli istinti omicidi a Kira. {0} è morta.</value>
    <value>Che cosa ambigua, nella camera di {0} si ritrovano i suoi seducenti resti e vicino ad adessi si trovano le sue mani staccate, forse conoscete già il colpevole. {0} è morta.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Yellow Temperance {0} ha acquisito le sembianze di uno dei due fratelli, adesso fa parte della famiglia!!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} è morto, e tu acquisti le sue sembianze. I tuoi fratelli (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Yellow Temperance {0} è ora diventato un vampiro ribelle, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} è morto, e tu acquisti le sue sembianze da vampiro ribelle. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>Yellow Temperance {0} è ora diventato uno di voi,ora è un servitore di Dio!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} è morto, e tu acquisti le sue sembianze da servitore di Dio. I tuoi fratelli (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Da quel che sembra Kira è riuscito ad eliminare tutte le minacce, Ottimo lavoro</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Su chi vuoi sfogare i tuoi istinti stanotte?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Con l'ultimo respiro di {0}, a {1} è toccata la stessa sorte, è stato ucciso per mano di Lovers, entrambi erano stati LEGATI! {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Di chi vuoi acquisire le sembianze dopo la morte?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Chi vuoi legare con Lovers? Scegli il primo giocatore</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>E il secondo sfortunato? Scegli il secondo giocatore</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Josuke Higashikata🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Lovers🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Kira Yoshikage🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Oingo🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sei diventato un avventuriero infame, il tuo modello è {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>viene ritrovato il corpo di {0}, centrato in pieno al cuore. Sembra che lui abbia insultato i capelli di Josuke! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura con gli addominali scolpiti ha provato a convertiti ad uno strano culto azteco, ma tu non hai mollato.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>Costretti a collaborare, i due malcapitati legati da Lovers, hanno ingannato tutti e hanno vinto!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Ne sono rimasti solo due e sono faccia a faccia. {0} si mette a sghignazzare e appena nota che {1} sfodera il suo stand  non esita a fargli esplodere la testa! Kira ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Nell' avventura nessuno è sopravvissuto, siete rimasti tutti indietro, e questo vi è costato caro.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Il sole sorge, {0} e {1} si guardano incessantemente. {0} tira fuori Killer Queen che prova a toccare {1}. {1} utilizza gli speciali proiettili di vetro di Crazy Diamond e centra {0} al cuore. Purtroppo {0} tocca {1} e schiocca le dita. Entrambi sono morti, lasciando un loro ricordo nel mondo...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei già in lista d'attesa per {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per {0}. Ti contatterò appena una partita sta per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Una nuova partita sta per cominciare su {0}</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il bot ti ha scelto {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Vinto</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perso</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value>Il giocatore {0} è stato ucciso per non aver votato {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di linciare i servitori di Dio! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei Joseph Joestar. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: se dici di essere Joseph, i servitori di Dio proveranno ad ucciderti!</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di uccidere qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono serivtori di Dio, la partita finisce e vincete.</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come Lisa Lisa, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono servitori di Dio (o Kira) te lo dirà perchè sopravviverai!. Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un servitore di Dio (o Kira), verrai uccisa. Se visiti il giocatore con cui i servitori di Dio stanno combattendo, verrete uccisi insieme. Però se scegli un giocatore, e i servitori di Dio scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei Polnareff, purtroppo in questa avventura ti ubriachi e basta, il lato positivo è che per farti ammazzare i servitori di Dio devono bere con te, quindi se muori non potranno attaccare il turno dopo, sono troppo ubriachi per calibrare i pugni.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come Straitso se un normale avventuriero, ma se i servitore di Dio ti mostrano la maschera verrai accecato dal potere e diventerai uno di loro, se muoiono tutti senza riuscire a mostrartene il potere tu vinci insieme ai crusaders.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei un bastardo traditore. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti i servitori di dio, ti trasformerai in uno di loro, pronto a uccidere i vecchi alleati di notte! Nota: Finchè non ti trasformi, il tuo team è con gli avventurieri.</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei Johnny Joestar! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte perchè se scegliessi un servitore di dio, avrai il 50% di probabilità che se ne accorga e ti uccida. Se scegliessi Kira, ti farà esplodere senza darti tempo di reagire(100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Sei stato inviato dalla speedwagon per investigare, puoi scoprire il ruolo di tutti, ma se venissi scoperto verresti ucciso il giorno seguente, dato che cè il 40% di possibilità che ti vedano</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Sei Mista, col tuo Sex Pistols puoi decidere a chi sparare, al primo sparo verrai rivelato, dato il rumore, attento ne hai solo due!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Carne! Deve semplicemente farsi uccidere dagli avventurieri per scatenare Notorius B.I.G. vince solo lui se viene linciato!</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un povero imbecille che imita Joseph, vede ruoli casuali ma che sono sicuramente in partita, lui crede di essere Joseph, quindi tu potresti essere un falso veggente.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Vampiro ribelle il tuo obiettivo è convertire tutti gli altri giocatori. Al tuo culto. Se a fine partita, tutti i giocatori sono Vampiri, vincete.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i vampiri ribelli. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti ne sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono vampiri, li ucciderai. Sennò tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Sei un avventuriero infame, per ora stai con i crusaders, m non appena una persona a tua scelta morirà tu diventerai un servo di Dio.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Sei Noriaki Kakyoin, nel caso Joseph morisse, erediterai il suo stand.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il Joseph (quello vero, non il falso). Se morisse e Yellow Temperance o Kakyoin prendessero il suo posto, ti verrà detto.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Fratelli D' Arby è semplice: sanno chi sono gli altri fratelli dato che partecipano a delle riunioni segrete del villaggio. Se sono da soli, sono semplici avventurieri.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Sei Yellow Temperance. Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, quando lui  muore erediti il suo stand, le sue sembianze e tutto il resto.</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale avventuriero. Questi due verranno legati da Lovers e se uno dei due muore, l'altro morirà.</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo calmo, con l' unica ossessione per i suoi capelli. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che diventi furioso quando insultano i tuo amati capelli.</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Kira Yoshikage è un giocatore solitario, in cerca di una vita calma. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone.  Forse è stato a contatto con i lupi troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata della partita: {0}</value>
	</string>
  <string key="Day">
<!-- Day -->
    <value>Giorno {0}</value>
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>Ti ho scritto in privato</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nMessaggi per secondo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Tu non sei Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Si</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Annulla</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Ƞ{0} fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrare i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verr࡭odificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è di 0 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il falso Joseph in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Falso Joseph come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere Carne in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Carne come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i vampiri ribelli in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Vampiri ribelli come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string>
    <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato rimosso dal gioco!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Questa è l' ultima lista disponibile</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Hai joinato con successo nel gruppo {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Tempo impiegato per mandare il messaggio del ping: {0}</value>
  </string>
   <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Sei Giorno Giovanna. se ti riveli, essendo un servitore di Dio biologico gli avventurieri si fideranno delle tue deduzioni, quindi il tuo voto conta il doppio, a te non interessa uccidere quindi giochi con gli avventurieri.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sei Doppio Aceto, siccome hai due personalità se vieni linciato una volta ti salvi, a Diavolo non interessa uccidere.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei Okuyasu: sei talmente stupido che potresti sbagliare al 50% a votare. Vinci comunque con gli avventurieri.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sei la strega Enya, e visti i tuoi poteri, preferisci allearti con Dio e i suoi servitori invece che con i vili avventurieri, che ti presero in giro per via del tuo aspetto anni indietro. Di notte potrai usare i tuoi poteri per trovare i servitori di Dio o Joseph . Vinci solo se vince Dio-sama. Divertiti a gettare caos nel villaggio.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei Speedwagon. Ti è rimasta una piccola scorta di uomini della tua compagnia, sufficiente per impedire ai lupi di attaccare per una notte. Di giorno, potrai scegliere di rivelarti e limitare la zona per un giorno. Per il resto, sei come un normale avventuriero.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei Dio, la più grande minaccia per l'umanità e per la famiglia Joestar. Il tuo potere da vampiro ti permette di creare germogli di carne per provare a far diventare qualcuno un tuo servitore, ogni notte avrai il 20% di possibilità di impiantare un germoglio. Vinci insieme i tuoi seguaci e compagni!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei un piccolo servitore di Dio, venerato e protetto dalla tua famiglia. Come gli altri servitori di Dio, sceglierai ogni notte un giocatore da attaccare e uccidere. Se vieni ucciso, i tuoi compagni si infurieranno a tal punto da attaccare due volte la notte seguente.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Appena viene deciso di uccidere {0}, sentendosi minacciato sfodera la sua vera personalità ovvero Diavolo, avete deciso di linciare Doppio, tutti si ritirano senza uccidere nessuno, a Diavolo non interessa di uccidere gli avventurieri, ma i servitori di Dio che gli rovinano il business.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Hai provato a scrutare {0}, ma non riesci a capire cos'è. Sei però sicuro che non sia nè Joseph nè un servitore di Dio!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} fa un passo avanti e mostra a tutti Golden Experience, dichiarandosi come Giorno Giovanna. Da ora in poi, i voti di Giorno {0} per i linciaggio conteranno doppio.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clicca "Rivelati" appena ti senti pronto di rivelarti pubblicamente come Giorno.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Rivelati</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Sei pronto a limitare la zona e rendere i servitori di Dio incapaci di attaccare?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Arriva l'intera fondazione Speedwagon a sorvegliare l' area per un giorno, {0} ovvero Speedwagon li ha chiamati per mettere la zona sotto sorveglianza, per stanotte i servitori di dio non possono attaccare.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Giorno Giovanna 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Doppio Aceto 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Vecchia Enya 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Okuyasu Nijimura 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>SpeedWagon ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Dio Brando ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Piccolo servitore di Dio 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena i servitori attaccano {0}, DIO BRANDO, {1},obbliga tutti a fermarsi. {1} impianta un germoglio nella testa di {0} dicendo che sarebbe un ottimo alleato, così se ne vanno, lasciando che il processo faccia effetto, Domani sarà uno di voi.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>i servitori di Dio ti hanno attaccato, ma Dio Brando ti ha impiantato un germoglio di carne, da domani sarai un suo servitore!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Appena cala la notte, senti uno strano formicolio, e senti dolori su tutto il corpo appena inizi a trasformarti... Ora sei un servitore di Dio!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Giorno, se decide di rivelare Golden Experience, i suoi voti valgono il doppio, dato che conosce bene Dio, se viene convertito dai vampiri ribelli, perde questa facoltà</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Doppio Aceto ha due personalità: lui e Diavolo, se viene linciato lui rivela Diavolo e viene risparmiato, nonstante tutto può essere normalmente ucciso la notte, se viene linciato per la seconda volta muore. </value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>La vecchia Enya ha il potere di chiaroveggenza, tuttavia si allea con Dio. \nOgni notte scruta come Joseph, ma può vedere SOLO Joseph e i servitori di dio. Vince con Dio.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Sei Okuyasu, talmente distratto che c'è un 50% di probabilità che the Hand cancelli il tuo voto e ne assegni un altro casuale.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Speedwagon porta con se una scorta di uomini che per un giorno possono limitare l' area e impossibilitare ai servitori di dio di attaccare, dopo rimane un normale avventuriero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>DIO BRANDO è l'origine della maledizione, la rovina delle rovine. Finchè vivo, ha il 20% di possibilità di infettare le sue vittime. Se infettate, gli verrà impiantato un germoglio di carne e si trasformeranno in suoi servitori la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>il piccolo servitore di dio è un normale antagonista e viene visto come servitore di dio da Joseph, tuttavia se viene linciato farà ifuriare i suoi fratelli, che per vendicarlo uccideranno due persone la notte successiva.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu acquisti le sembianze di DIO.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu acquisti le sembianze di un piccolo servitore di Dio.  I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Team Avventurieri</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Team Kira</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Team Carne</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Villaggio</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Dio</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Kira</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Vampiri Ribelli</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Carne</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>I Vampiri ribelli hanno mandato {0} per provare a convertire {1}, ma all'improvviso si vede la testa di {0} volare fuori dalla finestra...{0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} ha fatto visita a {1}, pronta a concedersi una notte di passione, solo per trovare un misterioso sconosciuto rimuovere chirurgicamente gli organi di {1}! Kira decide di soddisfare {0} prima di aggiungerla alla sua collezione privata!</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>gli avventurieri  si svegliano e trovano il corpo di {0} disteso mentre pensava, aveva una foto di Joseph e degli strumenti elettronici da fornirgli per usare hermit Purple, Kakyoin è morto.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Sembra che {0},Speedwagon, sia stato estremamente sfortunato. Il corpo di {0} è stato trovato affettato con vari coltelli. Analizzando i coltelli conficcati nelle sue mani, piedi e la testa, appartenevano alla sua stessa fucina. Sembra che Kira abbia ampliato la sua collezione di armi insieme a quella di mani...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} è stato trovato pugnalato a morte da un candeliere del suo altare. Kira ha colpito ancora, indipendentemente da razza, lingua e religione! {0} era un Vampiro ribelle.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>svegliatisi tutti, viene ritrovato {0}, cioè Lovers, tagliato dalla testa ai piedi.</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>gli avventurieri speravano di incontrare il campione di bevute {0}, ma {0} viene trovato morto nella propria casa, preso alla sprovvista mentre si ubriacava di notte fonda...Il giovane Polnareff ha incontrato Kira, e ha perso!</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} può normalmente difendersi contro Kira, ma il destino questa volta ha aiutato il Killer, Kira ha avuto la meglio, Johnny ovvero, {0}  è morto.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Questa volta {0}, ovvero Mista, non si è accorto che Kira lo aveva già fatto esplodere. Questa volta l'ambulanza non verrà per Kira, ma per Guido Mista.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Assassinio! {0} ovvero il giovane Giorno Giovanna è stato trovato ucciso senza aver nemmeno avuto possiblità di usare Golden Experience, Kira ha ucciso Giorno!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Kira ha visitato Diavolo di soppiatto, {0} è morto, e questa volta non gli è servito cancellare il tempo.</value>
 </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>molto probabilmente {0} lo aveva scoperto, e Kira è corso ai ripari ammazzandolo. {0} era il vecchio Joseph.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>I servitori di dio hanno scambiato il loro alleato per Joseph, per errore hanno ucciso la vecchia Enya, {0} è morto.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Si sente un povero cane abbaiare, {0} è stato attaccato dai servitori di dio, Fool non è riuscito a difenderlo, povero cane... </value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>tutti trovano i resti esplosi di {0}, Stroheim, da quello che sembra, è meglio non controllare se Kira sia unVampiro ribelle!</value>
 </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Sembrava una notte tranquilla, visto che i servitori di Dio hanno deciso di rimanere in camera, ma l'unico sfortunato è stato {0}, un Vampiro ribelle che ha provato a convertire un servitore di Dio.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>I Vampiri ribelli pensavano di convertire un nuovo membro tra di loro, ma si sbagliavano! {0}, un Vampiro è stato trovato a pezzi in pubblico, Kira non ha gradito la pubblicità della maschera.</value>
</string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Doveva essere una notte tranquilla dove {0} facesse il suo lavoro da protettore della città ma il cavallo di {0} si è misteriosamente imbizzarrito ed è scappato, viene ritrovato Johnny Joestar ed accanto una nota che esprimeva il pensiero di Kira, ovvero che non ha bisogno di essere protetto</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} ha purtroppo provato a proteggere uno dei servitori di Dio. Quegli infami hanno approfittato del cuore generoso di Johnny per ucciderlo di soppiatto,{0} è morto.</value>
  </string>
  
  
  <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova a uccidere {0}, ma lo stand di {0} si rivela efficace contro il malcapitato! è rimasto josuke eretto con crazy diamond e il servitore di dio a terra riempito di sberle.</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sapendo che solo {0} era rimasto in vita, {1} prova a uccidere {0} quando {0} meno se l'aspettava, riuscendolo a cogliere impreparato. purtroppo {0} non è riuscito a difendersi, ovvero Josuke.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} e {0} escono appena spuntarono i primi raggi di luce. Vedendo che {0} si copriva con un ombrello, il virtuoso {1} tira fuori i proiettori ultravioletti, terminando una volta per tutte queste sette che hanno contaminato il villaggio.</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi prolungato di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per cliccare Join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo gli admin del gruppo possono prolungare il timer più di una volta!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Permettere ai giocatori di prolungare il timer?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} prolungare il times ai giocatori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
  </string>

  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh no! {0} era Polnareff! Ora sei ubriaco, e non potrai attaccare {1}...</value>
  </string>
    <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Non puoi unirti alla partita perchè non sembri essere un membro di {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Per favore non usare i comandi per joinare. Usa questo bottone invece.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>Hanno votato in {0} su {1}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Abilitare il Voto Segreto?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Voto segreto impostato su: {0}</value>
	</string>
	
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, per favore ricordati di joinare cliccando sul bottone.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound"> <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Non trovo il gruppo. Prova ad usare il comando nel gruppo in cui vuoi togliere l'avviso di nuova partita, oppure aggiungi il link, l'ID o l'username dopo il comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sei stato rimosso dalla lista d'attesa per {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0} sono entrati in partita negli ultimi 30 secondi.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Abilità i Vampiri ribelli</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Abilità Notorius B.I.G.</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Abilità Falso Joseph</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Abilità linciaggio segreto</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Abilità modalità randomica</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Abilità l'estensione del tempo</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Mostra ruoli alla morte</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Permetti di fare flee</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Mostra gli ID al join</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Mostra gli ID dei player quando joinano?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Tutte</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Abilitare la modalità casuale?\nQuando la modalitࡣasuale è attiva, Chaos, Linciaggi segreti, Mostrare Ruoli alla Morte, e Ammetti Satanisti / Folle / Conciatore verranno impostati automaticamente ogni volta che qualcuno inizierà una partita.\nAttualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Modalità casuale impostata a: {0}</value>
  </string>

  <string key="AllowNSFW">
    <value>Ammetti Gif Pack NSFW?</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Ammettere gif packs NSFW ai giocatori?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>GIF NSFW {0}</value>
  </string>
  
  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Appena il sole iniziò a splendere in cielo, {0} si svegliò nel silenzio più assoluto. Dopo aver realizzato che nessuno era rimasto, {0} camminò e camminò fino a realizzare di esser rimasto l'unico in vita. Alla vista dei cadaveri sparsi , {0} sospirò al sogno della sua intera vita di esser linciato dagli avventurieri, è morto come lo sono loro. Raggiunse così, toccò la corda, che aveva portato via così tante vite, prima di attorcigliarla attorno al collo e lasciarsi andare impiccato, con un sorriso triste stampato in faccia.</value>
    <value>{0} si svegliò all'alba, da solo. {0} vide quant'era un completo fallimento, non essendo stato in grado a indurre nessuno a soddisfare il suo masochistico desiderio di venir linciato a morte. {0} prese una corda e si impiccò solo, rendendosi conto che nessuno può realizzare il suo sogno, visto che nessuno era rimasto.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} aprì gli occhi, ma invece di sentire il solito trambusto, ci fu un silenzio tombale. {0} osservò a lungo il triste soffitto, realizzando lentamente cos'era successo. Tutti erano morti. I servitori di dio erano morti. Con una fitta al cuore, {0} si alzò e iniziò a radunare la sua roba, prima di camminare fino al limitare della città Una lacrima scese dai suoi occhi, dopo che {0} pensò tanto vicino lui e i suoi compagni furono alla vittoria. Ahimè era tempo di iniziare una nuova vita, con un nuovo branco. {0} si gettò nell'oscurità della foresta, lontano dalla silenziosa città</value>
     </string>
    <string key="WhatVariantVets">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}\nSiccome hai giocato più di 500 partite puoi entrare su: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Salta</value>
  </string>
  <!-- New Roles, April 2018 -->
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto, e tu assumi le sembianze dell' astuto servitore di dio. I tuoi compagni (se presenti) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Hai visto che\n{0} NON era {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Vorresti addormentare tutti stanotte?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Mentre tutti discutono, {0}, ovvero Death 13, fa addormentare tutti talmente profondamente che nessuno può esercitare i propri ruoli durante la notte!</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Mentre tutti tornano in casa, a malapena riescono ad arrivare nel letto dalla stanchezza. Si addormentano tutti così profondamente che non si ricordano nemmeno di essere andati a dormire...</value>
  </string>

  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Ammettere il Ladro in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Ladro come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Il ladro potrà essere usato ogni notte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Il ladro potrà agire ogni notte: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Ammetti il ladro</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Ladro ammesso per tutta la partita</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Sei un avventuriero normale, ma ti sei interessato troppo a Dio, per questo Joseph ti vedrà come una minaccia, peccato</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>Avventuriero Sfortunato 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Sei un avventuriero normale, ma ti sei interessato troppo a Dio, per questo Joseph ti vedrà come una minaccia, peccato</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Sei il più astuto dei servitori di dio, riesci a fingerti talmente bene che nessuno ti vedrà come servitore di Dio, ne Joseph ma nemmeno La vecchia Enya!</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>servitore di dio astuto 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>Sei il più astuto dei servitori di dio, riesci a fingerti talmente bene che nessuno ti vedrà come servitore di Dio, ne Joseph ma nemmeno La vecchia Enya!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Sei il giovane Joseph, le tue accurate deduzioni ti protano a capire quale ruolo NON è una persona. Nota che i ruoli vengono presi da quelli presenti in partita, e quindi vedere un ruolo significa che ce n'è almeno uno vivo in partita.</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>Giovane Joseph 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>Sei il giovane Joseph, le tue accurate deduzioni ti protano a capire quale ruolo NON è una persona. Nota che i ruoli vengono presi da quelli presenti in partita, e quindi vedere un ruolo significa che ce n'è almeno uno vivo in partita.</value>
  </string>
<string key="RoleInfoSandman">
    <value>Sei Death 13, il bambino che ha il potere stand di governare i sogni. Una volta per partita, potrai usare il tuo potere che addormenterà tutti in un sonno così profondo, che non potranno svolgere le loro azioni notturne.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>Death 13 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value>Sei Death 13, il bambino che ha il potere stand di governare i sogni. Una volta per partita, potrai usare il tuo potere che addormenterà tutti in un sonno così profondo, che non potranno svolgere le loro azioni notturne.</value>
</string>
    <string key="NoLynchVotes" >
    <value >Beh nessuno vota, allora nessuno viene scazzottato, pazienza</value>
  </string>
<!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>Sei Koichi Hirose ☮️. Una volta per partita puoi convincere tutti i crusaders a non riempire di botte nessuno durante il giorno.</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>Koichi Hirose ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>Koichi Hirose è un tipo molto pacifico, per questo una volta per partita può scegliere di placare le acque e non mandare nessuno al patibolo.</value>
  </string>
    <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Sei il decrepito Joseph di parte 4 📚. Nonostante tutto sei stimato da tutti per la tua saggezza e inoltre ti sai difendere un po', se vieni attaccato dai servitori di dio per una volta ti salvi, alla seconda muori; se Mista o Josuke ti ammazzano con le loro abilità, essi le perderanno e diventeranno dei portatori stand comuni.</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>Joseph Parte 4 📚</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>Sei il decrepito Joseph di parte 4 📚. Nonostante tutto sei stimato da tutti per la tua saggezza e inoltre ti sai difendere un po', se vieni attaccato dai servitori di dio per una volta ti salvi, alla seconda muori; se Mista o Josuke ti ammazzano con le loro abilità, essi le perderanno e diventeranno dei portatori stand comuni.</value>
  </string>
    <string key="RoleInfoThief">
    <value>Sei Josuke Higashikata 8 😈! La prima notte puoi utilizzare Soft And Wet Per rubare il ruolo a qualcuno e renderlo un avventuriero comune</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Sei Josuke Higashikata 8 😈! Dato che la modalità Ladro Full è attiva, hai il 50% di possibilità di rubare un ruolo altrui e che lui diventi il nuovo Josuke e continui con i furti!</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>Josuke Higashikata 8 😈</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Nella modalità normale, Josuke Higashikata 8 😈 può rubare il ruolo di una persona la prima notte grazie a Soft And Wet e rendere quella persona un avventuriero normale.\nIf Se la [Full Thief] è attiva, ha il 50% di possibilità di rubare il ruolo di una persona ogni notte e rendere quella persona un "ladruncolo" a sua volta per far continuare i furti!</value>
  </string>
    <string key="AskPacifist">
    <value>Clicca qui per utilizzare Echoes e i suoi suoni rilassanti per mettere a freno i bollenti spiriti e non far linciare nessuno!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
  <!-- {0} - Pacifist's name -->
    <value>Koichi ☮️, {0}, sta usando i suoni rilassanti di Echoes, tutti a un tratto vi calmate e capite che dovete mantenere nervi saldi, per oggi non muore nessuno!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>Grazie ai suoni rilassandi di Koichi ☮️ oggi il linciaggio si salta</value>
  </string>
    <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
  <!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>hai provato ad intrufolarti in camera di {0} ma purtroppo si trattava di Joseph 4 📚! {0}, siete riusciti ad annullare l'attacco in tempo e nessuno vi ha visti!.</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>I servitori di Dio hanno provato ad attaccarti, ma non hanno fatto i conti con la tua astuzia da anziano caro Joseph 📚 sei riuscito a fermare l'attacco, ma non hai riconosciuto nessuno purtroppo.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
  <!-- {0} - Hunter's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Josuke Higashikata  🎯, {0} ha sparato a Joseph 4 (suo padre) 📚, {1}. {0} pentitosi dei suo errori, egli muore da avventuriero comune 👱.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
  <!-- {0} - Gunner's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Guido Mista 🔫, {0} ha sparato al vecchio decrepito Joseph 4📚, {1}. {0} si pente a tal punto che decide di non usare Il suo revolver mai più, è diventato un avventuriero comune 👱.</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefStealFailed">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Hai provato ad utilizzare la tua speciale bolla per rubare il ruolo a  {0}, ma sfortunatamente hai fallito</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Da quel che sembra hai provato a rubare il ruolo a {0}, ma {0} è già morto...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRole">
  <!-- {0} - The new role -->
    <value>Qualcuno ha rubato il tuo ruolo! Adesso sei{0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
<!-- {0} - The name of the thief's target -->
<value>Sei riuscito a rubare il ruolo di {0}!</value>
</string>
  <string key="ThiefToMason">
    <!-- 0 - old mason's name -->
    <!-- 1 - new mason's name -->
    <value>{0} non è più un tuo compare, adesso {1} è diventato un tuo fratello!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>i tuoi compagni (se presenti) sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
    <!-- 0 - old cultist's name -->
    <!-- 1 - new cultist's name -->
    <value>{0} non è più un Vampiro ribelle, {1} è adesso diventato un Vampiro ribelle, esattamente come te!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
    <!-- 0 - old wolf's name -->
    <!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>{0} non è più un vostro fratello, {1} è diventato uno di voi</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformNewTeammates">
    <!-- 0 - teammates's name -->
    <value>i tuoi compagni (se presenti) sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
  <!-- 0 - Thief's name -->
    <value>Non appena {0} capisce che non c'è più nessuno a cui rubare il ruolo per ritrovare la memoria perduta, decide di andarsene per continuare la sua ricerca in un altro paese.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
  <!-- 0 - target's name -->
    <value>la tua vittima adesso è {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>a chi vuoi rubare il ruolo con il tuo stand?</value>
  </string>
  
  <string key="SecretLynchResultEach">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
  <!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} i voti vanno a {1}: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
  <!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>Ecco i risultati del linciaggio di oggi:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{0} i voti sono andati a  {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Segreto: conteggio dei voti</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>quando il linciaccio segreto è attivo, mostra i voi alla fine?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>Quando il linciaggio segreto è attivo, il conto dei voti alla fine sarà: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Segreto: Votanti</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>quando il linciaccio segreto è attivo e il conteggio dei voti è mostrato, mostrare il nome del votante per ogni giocatore votato?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>quando il linciaccio segreto è attivo e il conteggio dei voti è mostrato, il nome del votante per ogni giocatore votato sarà: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">
  <!-- {0} - Cultist that was bitten by the Alpha Wolf -->
	<value>Strano... nel secondo in cui stavate discutendo su chi convertire, vi siete accorti che {0} non c'è! Cosa gli sarà successo??</value>
  </string>
  
  <string key="Peace">
  <!-- Used for Pacifist's button -->
	<value>Pace!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
  <!-- Used in PM if the pacifist uses his ability during lynch phase -->
	<value>Il linciaggio di oggi è stato saltato grazie ai suoni di Koichi!</value>
  </string>
<string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
<value>Senti qualcosa che scoppia, come una bolla di sapone, e ti accorgi subito di aver perso tutto, qualcuno ti ha rubato ogni cosa, ruolo compreso, senza niente sei costretto ad essere un normale avventuriero 👱.</value>
</string>
<string key="SerialKillerKilledYou" isgif="true">
<value>Kira ti ha toccato, adieu!</value>
<value>Killer Queen si è sentito minacciato, addio compatriota.</value>
<value>Senti un sono fortissimo, poi ti rendi conto che proviene dalla tua camera,poi ad un tratto il nulla! Sei esploso!</value>
</string>
<string key="ThiefStoleYourRoleThief">
<value>Con la velocità con cui una bolla di sapone scoppia ti ritrovi senza niente, nemmeno il ruolo, per poter aspirare a sopravvivere ti tocca rubare a tua volta, purtroppo.</value>
</string>
<string key="ThiefTeamEnd">
<value>Team Jojolion</value>
</string>
<string key="ThiefStoleKiller">
<!-- used when Thief steals SK -->
<value>Josuke Higashikata 8, {0}, Ha provato a rubare il ruolo a Kira con le sue bolle di sapone! Diciamo che non è andata come voleva lui: {0} non aveva fatto i conti con le bolle esplosive di Kira...</value>
</string>
<string key="StealKiller">
<value>Hai provato ad utilizzare le Bolle di Soft And Wet su Kira! Kira subito dopo ti ha notato e non ha esitato a sfoderare le sue bolle esplosive! Ti è andata male :(</value>
</string>
<string key="BeholderSeerStolen">
	<value>Josuke 8 ha rubato lo stand al vecchio Joseph grazie a Soft and Wet. {0} è ora il nuovo veggente e {1} non ha più hermit purple!</value>
  </string>
  <string key="Troublemaker">
	<value>La bambina invisibile 🤯</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
	<value>La bambina invisibile può scivolare via dalle braccia di Joseph e spaventarsi, tutto il villaggio la cercherà. Innervosito per lo spreco di tempo, il villaggio lincerà 2 volte quel giorno.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
	<value>Sei la bambina invisibile 🤯. Se non stai insieme a Joseph hai paura e diventi invisibile. Un giorno, quando sarai particolarmente curiosa, potrai allontanarti da Joseph facendo impanicare tutti, in questo modo gli abitanti linceranno 2 volte quel giorno.</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
	<value>Vuoi allontanarti oggi?</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
	<value>la bambina invisibile 🤯 {0} si è allontanata da Joseph! Ha fatto ! Gli abitanti del villaggio linceranno due volte!</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
	<value>A causa della bambina invisibile, lincerete due volte oggi!</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
	<value>Boy II Man 👨‍🔬</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
	<value>Boy II Man non è uno stand nocivo, sfortunatamente il bambino che lo comanda è un pò testardo, quindi a lui non interessa uccidere solo i cattivi. Se qualcuno viene visitato da Boy II Man avrà la possibilità di giocare a morra cinese c lui, se perderà morirà, se vincerà Boy II Man morirà.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
	<value>Sei Boy II Man 👨‍🔬! Il tuo amore per la morra cinese è immenso e come hobby ti piace scommettere con la tua stessa vita... di notte penserai a come vincere a morra cinese. La notte dopo, potrai scegliere un giocatore e obbligarlo a giocare insieme a te. Inutile dire che uno dei due morirà! Buona Fortuna!</value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
	<value>Mentre gli altri contadini vanno a dormire, tu sei nella tua camera a immaginare strategie vincenti per il giorno seguente. Attento a non farti vedere dai seguaci di Dio!!</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
	<value>Con chi scommettere la vita col tuo stand?</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
	<value>Sei andato a casa di {0} per giocare una partita,ma a casa sua scopri che era già morto.</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
	<value>Sei stato visitato Boy II Man 👨‍🔬 {0}. Ti costringe a giocare con un coltello, ma seccato dalla situazione e approfittando di una sua distrazione gli sfili il coltello dalle mani e lo pugnali innumerevoli volte! Sarà morto? 🤷‍♂️</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
	<value>Sei andato a casa di {0} per giocare a morra cinese, sfortunamente però era Kira e ti ha pugnalato! 🔪</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
	<value>Boy II Man 👨‍🔬 {0} voleva costringere il serial killer a fare un gioco questa notte! Sembra che l'assassino non aveva voglia di giocare... {0} è stato ritrovato pugnalato!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
	<value>Sei stato visitato da Boy II Man 👨‍🔬, che ti ha costretto  giocare con lui e tu ovviamente hai perso! Che brutta fine...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
	<value>Hai visitato {0} e avete giocato a morra cinese! Ovviamente ha perso facendo una brutta fine, mentre tu ritorni a casa soddisfatto delle tue doti!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
  <!-- {0} - Vittima del chimico -->
  <!-- {1} - Viene sostituito da "(nome vittima) era (ruolo)" -->
	<value>Boy II Man 👨‍🔬 ha visitato {0} e la ha fatto giocare contro di lui! La fortuna è stata dalla parte di Boy II Man, mentre {0} è morto. {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
	<value>Sei stato visitato da Boy II Man 👨‍🔬 {0}, che ti ha costretto a giocare con lui. Dopo Una estenuante partita vinci 3 a 2! Che fortuna!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
	<value>Hai visitato {0} e avete giocato a morra cinese! Sfortunatamente, però, hanno vinto e ti hanno sconfitto! Che brutta fine per il povero Boy II Man!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
	<value>Boy II Man 👨‍🔬 {0} è stato trovato morto! A quanto pare, {0} ha perso la sua ultima partita a morra cinese! Giocare non porta sempre buoni risultati..</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
	<value>{0} Non era a casa! Torni a casa deluso, che sfortuna.</value>
  </string>
  <string key="CultistsList">
	<value>I vampiri ribelli sono attualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
	<value>Pet Shop🐺☃️</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Sei Pet Shop 🐺☃️. Ogni notte, invece di attaccare le vittime, vai solitario per case, congelando un crusader e impedendogli di usare le loro azioni notturne! Nota però che una persona congelata non può essere visitata due giorni di fila.</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>Pet Shop 🐺☃️ è un falco nato nelle montagne innevate vicino il villaggio. Essendo vissuto da solo a lungo preferisce cacciare da solo e date le condizioni climatiche dove ha vissuto è in grado di controllare il freddo. Invece di attaccare insieme agli altri servitori di Dio preferisce scegliere da solo una vittima da congelare in modo da non farle usare le sue azioni notturne per una notte. Tuttavia non può scegliere ogni notte la stessa persona che potrà essere però congelata una notte si e una notte no. Se tutti gli altri servitori muoiono diventerà un servitore di Dio normale.</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
	<value>Chi vuoi congelare questa notte?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>I servitori di Dio sono {0}</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>I servitori di Dio sono {0} e Pet Shop è {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi nel temibile Dio Brando. I tuoi compagni sono: {1} mentre Pet Shop {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi nel piccolo servitore di Dio di lupo. I tuoi compagni sono: {1} e Pet Shop {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un servitore di Dio. I tuoi compagni sono: {1} e Pet Shop {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in un servitore di Dio astuto. I tuoi compagni sono: {1} e Pet Shop {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} è morto, e tu ti trasformi in Pet Shop. I tuoi compagni (se ci sono ancora) sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>Il sosia {0} è diventato Pet Shop!</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>{0} è morto! per l'infamia  sei diventato un Servitore di Dio! I tuoi compagni sono: {1} e Pet Shop {2}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>{0} non è più Pet Shop, adesso {1} lo è!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Appena apri la porta per uscire di casa una raffica di vento ti colpisce congelandoti 🐺☃️. Resti immobile sull'uscio della porta finchè in mattinata finalmente ti scongeli. </value>
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Dopo esserti svegliato pronto a ideare una delle tue strategie vincentie una raffica di vento entra dalla finestra congelandoti 🐺☃️. Non ti resta altro che aspettare la mattina per scongelarti.</value>
  </string>
  <string key="CultistFrozen">
    <value>Dopo esserti preparato per andare a vampirificare qualcuno esci dalla porta per essere colpito da una raffica di vento che ti congela 🐺☃️. I tuoi compagni vampiri ribelli vedendoti ti deridono ma ti assicurano che ci penseranno loro a convertire qualcuno. </value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Appena prendi un riflettore nuovo pronto per andare a cacciare qualche vampiro ribelle una raffica di vento ti colpisce congelandoti in una posizione scomodissima 🐺☃️. Dopo tutta la notte finalmente ti scongeli del tutto e riesci a metterti in una posizione comoda </value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
  <!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>Ti siedi al tavolo pronto ad usare i tuoi poteri quando all'improvviso una raffica di vento ti congela 🐺☃️. Essere bloccato non dovrebbe essere un problema ma ti si è pure congelato il cervello. Fortunatamente col sorgere del sole tutto torna come prima. </value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Non appena esci di casa pronto per montare a cavallo una raffica di vento ti colpisce congelandoti 🐺☃️. Ridi tra te e te pensandoti un ornamento per l'albero di natale. Per fortuna col sorgere del sole ti scongeli. </value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Mentre ammiri la tua collezione di mani dalla finestra entra una raffica di vento freddissimo che congela i barattoli... e anche te 🐺☃️. La mattina, una volta scongelato, digrigni i denti dalla rabbia giurando che per fargliela pagare farai soffrire a Pet Shop le pene dell'inferno prima di prendergli il cuore. </value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Mentre ti aggiri silenziosamente per il villaggio senti una forte raffica di vento che ti colpisce. Resti immobile e congelato 🐺☃️. Per fortuna nessuno è riuscito a riconoscerti. Non appena ti scongeli del tutto corri a casa facendo attenzione che nessuno ti veda. </value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
  <!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Mentre la scorsa notte dormivi hai iniziato a sentire molto freddo. Appena ti sei svegliato per controllare realizzi che non puoi muoverti! Sembra che Pet Shop 🐺☃️ abbia usato i suoi poteri su di te. Torni a dormire non risentendono se non per il freddo.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>Sei andato a casa di {0} per congelarlo ma appena sei arrivato hai incontrato un'oscura figura armata fino ai denti. Inizi uno scontro epico contro il Tusk di Johnny Joestar che alla fine lo vede vincitore costringendoti ad andare via.</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Sei andato a casa di {0} e l'hai congelato! Sta notte non potrà agire.</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
	<value>Pet Shop {0} ha cercato di congelare qualcuno la scorsa notte ma sfortunatamente era il serial killer! L'assassino ha notato il visitatore {0} e dopo averlo ucciso l'ha squartato e usato le viscere per farci un sorbetto a grandezza lupo!</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
	<value>Tutti gli altri servitori sono morti, sei l'ultimo rimasto! Date le circostanze preferisci iniziare ad uccidere le persone piuttosto che congelarle!</value>
  </string>
    <string key="SnowFrozeHunter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Pet Shop {0} ha provato a congelare Josuke Higashikata la scorsa notte ma quest'ultimo se n'è accorto in tempo e gli ha piantato un proiettile di vetro in gola!</value>
  </string>
     <string key="Lang">
    <value>Cambia linguaggio</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Cambia modalità di gioco</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Imposta limite giocatori</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Mostra ruoli a fine partita</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Imposta il tempo massimo di estensione</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Imposta durata del giorno</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Imposta durata della notte</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Imposta durata del linciaggio</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
	<value>Configurazione ruoli</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
	<value>Meccaniche del gioco</value>
  </string>
  <string key="GroupSettings">
	<value>Impostazioni del gruppo</value>
  </string>
  <string key="Timers">
	<value>Durata fasi del gioco</value>
  </string>
  <string key="Done">
	<value>Fatto!</value>
  </string>
  <string key="Back">
	<value>Indietro</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Mischia lista dei giocatori</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Mischiare lista di giocatori ogni volta? Attualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>La lista giocatori verrà mischiata ogni volta: {0}</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
	<value>Sei Reimi Sugimoto ☠️. Ogni notte, scavi le tombe per ogni persona morta dall'ultima volta che l'hai fatto in onore delle loro anime. Visto che sei fuori tutta la notte, I servitori di Dio e i vampiri ribelli non possono trovarti a casa, a meno che tu non abbia nulla da fare, in quel caso resterai a casa.. Tutti quelli che ti visitano hanno una probabilità di cadere nelle tombe che scavi, in base a quante ne hai scavate. Inoltre, la probabilità è dimezzata per chiunque sia del team villaggio come te. Però i servitori e Kira potrebbero vederti mentre scavi tombe, in base a quante ne hai scavate, e ucciderti. Inoltre Kira potrà trovarti comunque a casa, indipendemente se scavi o meno, però potrebbe inciampare sulla tomba e perdere il controllo della sua prossima vittima!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
	<value>Sei Reimi Sugimoto ☠️. È tua responsabilità sbarazzarti dei cadaveri del popolo e onorare le loro anime cadute. Scavi una tomba per chiunque è stato ucciso dall'ultima notte. Sei però pigra a ricoprire la tomba, quindi lascerai buche per il tuo giardino, e i visitatori potrebbero caderci e morire... Almeno, i sevitori di Dio non possono ucciderti se non sei a casa!</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
	<value>Reimi Sugimoto ☠️</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>I morti sono sepolti, e i vivi no. Tutto è come dovrebbe essere, e ti metti sotto le lenzuola a dormire.</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died since last grave-->
  <string key="DigGraves">
	<value>Scavi fino a tarda notte per {0}. Possano le loro anime e i loro corpi riposare in pace fino alla fine dei tempi.</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
	<value>Appena uscito dalla tua casa per sotterrare coloro che sono passati a miglior vita, una folata di vento soffiò dall'ombra, congelandoti. Impossibilitato a muoverti, aspetti il sorgere del sole per scongelarti e finalmente uscire di casa. I morti dovranno aspettare un'altra notte per ricevere una degna sepoltura...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GraveDiggerNotHome">
	<value>I servitori di Dio decidono di dirigersi a casa di {0}, solo per trovare casa vuota. Tutto quello che si vede è la luce soffusa di una candela sopra una tomba...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger, {1}: wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFellWolves">
	<value>I servitori di Dio si dirigono a casa di {0}, ma nel giardino, {1} improvvisamente fa scattare una trappola per orsi, e cade su una buca aperta dove viene trafitto da una lancia fatta d'argento!</value>
  </string>
  <!--{0}: the wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFell">
	<value>Appena ti appresti a richiudere le tombe che hai scavato tutta notte, noti un tanfo nauseante, diverso dal solito odore di cadaveri... Il servitore di Dio {0} è caduto in una tomba ed è morto!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerStumbled">
	<value>Hai squartato e fatto a pezzi {0}, ma mentre uscivi dalla sua casa ti sei avvicinato troppo a una tomba non finita e ci sei caduto dentro.. Ora la tua gamba fa davvero male...</value>
  </string>
  <!--{0}: intended victim, {1}: actual victim-->
  <string key="KillerRandomKill">
	<value>Mentre ti dirigevi a casa di {0}, senti un dolore atroce attraversarti la gamba. Decidi di deviare verso la casa più vicina di {1}, assassinarlo e tornare subito a casa.</value>
  </string>
  <!--{0}: victim-->
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
	<value>Arrivi a casa di {0}, solo per trovare la figura di Johnny Joestar proteggerla! Dato il dolore atroce alla gamba non perdi nemmeno tempo a lottare ma torni direttamente a casa.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HunterFell">
	<value>Un'altra notte inutile senza riuscire a uccidere uno di questi maledetti vampiri ribelli! Frustrato, corri freneticamente attraverso il cimitero,  senza accorgerti della trappola per orsi. Urli e ti dimeni, ma è troppo tardi. Cadi all'indietro su una tomba che {0} non ha richiuso e il suono del tuo collo rompersi è l'ultima cosa che senti prima che tutto diventasse nero.</value>
  </string>
  <!--{0}: cult hunter-->
  <string key="HunterFellDigger">
	<value>Dopo un'altra lunga e faticosa notte, ritorni alla tua casa mentre il sole sta già sorgendo. Prima di arrivare a casa, noti una torcia ultravioletta poggiata sopra una tomba non finita. Dentro la tomba noti il cadavere di {0}. Il cacciatore di Satanisti non avrebbe dovuto sospettare di te...</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist-->
  <string key="CultFell">
	<value>Ritorni a casa dopo una faticosa nottata, quando senti un urlo dalle tombe non finite! Ti rechi subito sul posto, solo per trovare {0} morto dentro una tomba. Da quando i vampiri ribelli provano a vampirificare i becchini?</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who fell, {1}: grave digger-->
  <string key="CultConvertGraveDigger">
	<value>Mentre vai a casa di {1}, {0} suggerisce che sarebbe una buona idea bruciare la chiesa. Ti guidano tramite il cimitere quando improvvisamente una trappola per orsi gli cattura l'anca! Tutto quello che senti è il suo urlo mentre casca nella tomba e voi scappate via.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ChemistFell">
	<value>Mentre vai a casa di {0}, provi a ricordarti a mente la strategia che hai elaborato per vincere e inciampi, cadendo in una tomba non finita dove una lancia d'argento ti infilza il cuore. Prima che possa dire una parola, sei già morto...</value>
  </string>
  <!--{0}: chemist-->
  <string key="ChemistFellDigger">
	<value>"Potrei bere un po' di vino rosso", pensi tra te e te. Hai un presentimento strano che ti fa guardare la tomba accanto a te, e come se il destino ti sentisse, noti una bottiglia di vino rosso. Peccato che c'è il cadavere di {0}, che ti fa andar via tutta la voglia che avevi.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotFell">
	<value>Ti metti il tuo rossetto preferito e vai a casa di {0} per cercare un po' di divertimento. Purtroppo, non arrivi lontano, dato che sali in una trappola per orsi e cadi dentro una tomba, restandoci secca... Rischi del mestiere?</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellDigger">
	<value>A quanto pare il fato non vuole farti divertire. Non solo hai scavato tombe tutta la notte, ma trovi {0}, Lisa Lisa, morta su una delle tue tombe. Niente divertimento per stasera!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotVisitDigger">
	<value>Vai a casa di {0}, stando attenta a tutte le buche scavate, ma appena arrivi, la casa è vuota.. A quanto pare {0} è fuori a scavare tombe di nuovo!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GAFell">
	<value>La fortuna non è dalla tua parte stanotte.. Volevi solo proteggere {0}, ma mentre stavi perlustrando la casa cadi in una delle buche e muori poco dopo. C'era davvero bisogno di mettere trappole in un cimitero?</value>
  </string>
  <!--{0}: guardian angel-->
  <string key="GAFellDigger">
	<value>Mentre torni a casa, noti un cappello da cowboy per terra. Lì accanto vedi {0}, Jonhhy Joestar, caduto in una delle tue buche! Forse hai esagerato con le tue trappole.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ThiefFell">
	<value>Ti infiltri tramite il cimitero per rubare il ruolo a {0}, ma concentrato a non far rumore non noti la trappola per orsi finchè non ti cattura la gamba! Non solo hai fatto rumore, ma inciampi e cadi in una tomba, rompendoti l'osso del collo!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellDigger">
	<value>Buona cosa che hai messo delle trappole nel cimitero. {0} ha provato a rubarti il ruolo l'altra notte, ma è stato catturato dalle trappole ed è caduto in una tomba, morendo sul colpo. Magari ora il popolo capirà che le tue trappole non sono esagerate.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ArsonistFell">
	<value>Dovresti controllare meglio dove vai mentre cospargi le case degli altri. Sei andato su una trappola per orsi, e mentre ti liberavi sei caduto in una tomba dove una lancia d'argento ti ha trafitto il cuore. Questo è quello che si riceve quando si è un Piromane</value>
  </string>
  <!--{0}: Arsonist-->
  <string key="ArsonistFellDigger">
	<value>Da una delle tue tombe senti odore di muffa. Allarmato, ti appresti a controllarla e noti {0} il Piromane, morto all'interno. Almeno la tua casa è rimasta pulita!</value>
  </string>
  <!--{0}: person that died, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultFellPublic">
	<value>Una delle tombe nel cimitero aveva troppe persone stanotte! A quanto pare {0} ha provato a visitare il becchino, è cascato in una tomba ed è morto! {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellPublic">
	<value>Mentre Lisa Lisa {0} tornava a casa dopo una notte di divertimento ha preso la scorciatoia per il cimitero. Data la tarda ora non stava prestando molta attenzione, e cadde in una tomba aperta! Forse doveva accettare quel lavoro di giorno il giorno prima...</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who died-->
  <string key="CultistFellPublic">
	<value>I vampiri ribelli hanno provato a passare per il cimitero, ma come {0} guidava il gruppo tramite il cimitero, è stato colto di sorpresa da una trappola per orsi! Mentre urlava dal dolore e provava a levarsi la trappola, è caduto in una tomba aperta. Gli altri vampiri sono fuggiti in preda al panico!</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellPublic">
	<value>Forse Josuke 8 {0} stava provando a rubare ai morti. Magari era il Karma. Tutto ciò che sappiamo è che stava camminando nel cimitero quando è caduto dentro una tomba profonda. {0} pentendosi di non aver portato complici, di sicuro non riuscirà più a rubare nulla!</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(person) was (role)" to specify what kind of wolf-->
  <string key="WolfFellPublic">
	<value>Come i servitori di Dio escono in cerca di bersagli, {0} seguendo le tracce non si accorge della trappola per orsi che lo intrappola! Colto di sorpresa, {0} cade nelle tombe, dove una lancia d'argento trapassa il suo cranio! Per fortuna Reimi tiene misure di sicurezza nel suo cimitero. {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
	<value>Stai solo facendo il tuo lavoro, mentre improvvisamente Kira ti nota e ti accoltella! Chi scaverà la tua tomba, adesso?</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="SerialKillerSpotted">
	<value>Come cammini attraverso il cimitero con in mano il tuo coltello insanguinato, noti Reimi {0}. Seguendo il tuo istinto, decidi che farai almeno due vittime oggi!</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
	<value>Stai semplicemente facendo il tuo lavoro, quando improvvisamente un servitore di Dio ti assale da dietro e ti uccide!</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpotted">
	<value>I servitori corrono nel cimitero, quando notano la presenza di Reimi {0}. Prima che possa reagire, uno di voi gli salta addosso e lo uccide subito.</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
	<value>{0} non si è presentato alla riunione del popolo. Starà ancora dormendo? Mentre andate a visitarlo, lo trovate morto nel cimitero, con la pala ancora in mano. Sembra che i servitori di Dio l'abbiamo attaccato di sorpresa...</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
	<value>{0} è sparito dalla circolazione... Sarà rimasto a dormire fino a tardi? Andate a cercarlo e trovate un cadavere fatto a pezzi nel cimitero, vicino a una pala. Sembra che Kira l'abbia sorpresa di notte...</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
	<value>Cioccolata</value>
  </string>
    <!--{0} = "Ammesso" / "Non Ammesso" -->
  <string key="AllowArsonistQ">
	<value>Ammettere Cioccolata? Attualmente: {0}</value>
  </string>
    <!--{0} = "Ammesso" / "Non Ammesso" -->
  <string key="AllowArsonistA">
	<value>il Cioccolata è ora {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
	<value>Cioccolata e Kira</value>
  </string>
    <!--{0} = "Ammesso" / "Non Ammesso" -->
  <string key="BurningOverkillQ">
	<value>Ammettere il Cioccolata e Kira nella stessa partita? Potrebbe essere mortale! 😈 Attualmente: {0}</value>
  </string>
    <!--{0} = "Ammesso" / "Non Ammesso" -->
  <string key="BurningOverkillA">
	<value>Cioccolata e Kira nella stessa partita: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
	<value>Sei Cioccolata. Come Kira, sei da solo in squadra. Ogni notte, puoi riempire casa di qualcuno con la muffa. Dopo che almeno una casa è cosparsa, puoi decidere di far scattare la Scintilla, bruciando tutte le case cosparse e uccidendo chiunque sia dentro, compresi potenziali visitatori. Vinci se rimani l'ultimo in vita.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
	<value>Sei Cioccolata 🔥. Ogni notte, puoi cospargere una casa di muffa o distruggere tutte le case cosparse uccidendo chiunque sia al suo interno. Vinci se sei l'ultimo sopravissuto.</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
	<value>Cioccolata 🔥</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
	<value>Vuoi cospargere una casa o vuoi vedere tutte le case distrutte?</value>
  </string>
  <!--{0}: Piromane-->
  <string key ="ArsonistVisitKiller">
	<value>Cioccolata {0} ha provato a cospargere la casa di Kira con la muffa. No, non è sopravvissuto a ciò.</value>
  </string>
  <string key="Spark">
	<value>Distruggi 🔥</value>
  </string>
  <!--{0}: persona la cui casa è stata cosparsa di kerosene-->
  <string key="Doused">
	<value>Hai cosparso con successo la casa di {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
	<value>Una muffa cresce nella tua casa, ma per fortura Johnny Joestar era lì e l'ha estinta prima che ti uccidesse!</value>
  </string>
  <!--{0}: persona salvata-->
  <string key="GuardSavedFromFire">
	<value>Non ti aspettavi che la casa di {0} potesse ammuffire, ma sei comunque riuscito a salvarlo senza grandi problemi! Nessuno potrà dirti che sei un cattivo Protettore!</value>
  </string>
  <!--{0}: persona di cui la casa è stata pulita dal kerosene del piromane-->
  <string key="CleanDoused">
	<value>Non hai lottato contro nessuno a casa di {0}, quindi hai avuto tempo di perlustrarla e hai notato che la casa era piena di muffa! Visto che non avevi niente da fare, hai ripulito la casa dalla muffa...</value>
  </string>
  <!--{0}: lista di persone morte bruciate-->
  <string key="Burning">
	<value>Il villaggio si sveglia con odore di muffa... Alcune case sono avvolte da essa! Provate a estinguerla, ma è troppo tardi per provare a salvare coloro che stavano dentro.\nPiangete per il lutto delle seguenti persone:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
	<value>L'unico rimasto in vita è Cioccolata, sopra a un mucchio di cenere. Cioccolata ha vinto!</value>
  </string>
  <string key="Burn" isgif="true">
	<value>Dovevi tenerti un erbicida a casa! Ora tutto ciò che rimane della tua casa e di te stesso sono solo cenere...</value>
	<value>A quanto pare non è stata una buona idea costruire una casa interamente in legno...\nLa scorsa notte ha ammuffito e di voi due è rimasta solo cenere.</value>
  </string>
  <string key="Augur">
	<value>Mohammed Avdol 🦅</value>
  </string>
  <!--{0}: ruolo non in partita-->
  <string key="AugurSees">
	<value>Come guardi nel cielo, vedi gli uccelli che formano una forma molto strana. Ciò può solo significare che {0} non è in questo villaggio.</value>
	<value>Gli uccelli ti dicono che {0} non fa parte del villaggio in questo momento.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
	<value>Sei Mohammed Avdol 🦅. Ogni mattina, guardi gli uccelli e ne deduci un ruolo che sicuramente non è in gioco dal modo in cui volano. Non ti diranno mai un ruolo due volte, quindi fai buon uso dell'informazione!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
	<value>Sei Mohammed Avdol 🦅. Hai il potere di veder cose, ma molto diversamente dal vecchio e dal giovane Joseph. Sei l'unico che può vedere i ruoli non in partita, e mai due volte!</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
	<value>Non ci sono uccelli nel cielo oggi. Questo può solo significare i ruoli non in gioco sono finiti.</value>
  </string>
  <!--{0}: vittima scelta dai lupi, {1}: lupo morto dalle fiamme-->
  <string key="WolvesVisitBurn">
	<value>I servitori entrano a casa di {0}, ma all'improvviso l'abitazione viene avvolta dalla muffa. È troppo tardi per salvare {1}, che muore ammuffito.</value>	  
  </string>
  <!--{0}: persona morta perchè ha visitato una casa che bruciava, {1}: "(persona) era (ruolo)"-->
  <string key="DefaultVisitBurn">
	<value>{0} doveva rimanere a casa stanotte. Invece, è andato in una casa che ha ammuffito subito! {1}</value>
  </string>
  <!--{0}: Lupo morto, {1}: "(Lupo) era (ruolo)" per specificare che tipo di lupo era-->
  <string key="WolfVisitBurn">
	<value>I servitori hanno provato a uccidere qualcuno stanotte, ma Cioccolata è stato più veloce di loro! {0} non è riuscito a fuggire dalla muffa in tempo... {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
	<value>Nonostante tu non conosca l'identità di Boy II Man, sei sicuro che non commetterà mai più un errore del genere. Boy II Man ha abbandonato il suo rischioso gioco ed è diventato un normale crusader!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
	<value>Solo {0} e {1} sono rimasti... Improvvisamente {0} ride, tira fuori il suo stand di muffa e lo attiva vicino {1}, che viene avvolto dalla muffa appena cade!</value>
	<value>Mentre riposa tranquillo nella propria abitazione, c'è {0} che si avvicina furtivamente al perimetro della casa, la cosparge di muffa e attiva il suo stand! Tutto ciò che rimane di {1} è muffa.</value>
  </string>
    <string key="ArsonistTeamEnd">
    <value>Team Cioccolata</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNotHome">
	<value>Sei andato a divertirti con {0}, ma la casa era vuota!</value>
  </string>
  <string key="Validate">
  <!-- Usato per il bottone sul menu della selezione ruoli -->
	<value>‼ CONVALIDA ‼</value>
  </string>
  <string key="Valid">
  <!-- Usato per il bottone sul menu della selezione ruoli -->
	<value>✅ Valido ✅</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigValid">
	<value>La configurazione dei ruoli è valida! È stata abilitata e verrà usata da ora in poi!</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInvalid">
	<value>La configurazione dei ruoli NON è valida! Per favore abilita più ruoli per permettere al bot di creare partite bilanciate!</value>
  </string>
  <string key="GroupIdleCount">
  <!-- {0} - Morti per AFK delle ultime 24 ore nel gruppo attuale -->
  <!-- Questa stringa è attaccata alla stringa "IdleCount", quindi cercare di fare in modo che la frase risultante abbia senso -->
	<value> di cui {0} volte in questo gruppo</value>
  </string>  
 <string key="NewDGRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Sei diventato Yellow Temperance. Prenderai il ruolo di {0} alla sua morte.</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInfo">
  <!-- Info for translators: Look at the <string key="Valid"> for the bottom left button's text after the validation succeeded -->
	<value>Quali ruoli vorresti usare in partita?\n\nGuida alla Configurazione:\n\n✅ = Ruolo abilitato\n❌ = Ruolo disabilitato\n\nDopo la selezione dei ruoli, devi usare il bottone CONVALIDA nell'angolo in basso a sinistra per confermare e salvare la configurazione! Se non convalidi, non verrà salvato e i ruoli rimarranno tutti attivi!\n\nSe disabiliti troppi ruoli, il bot non sarà in grado di creare una partita bilanciata e la convalida fallirà! In quel caso basterà abilitare più ruoli e convalidare di nuovo.\n\nSe la convalida andrà a buon fine, nell'angolo in basso a sinistra ci sarà scritto ✅ Valido ✅ e la configurazione sarà utilizzata nelle partite!</value>
  </string>
  <string key="EnableAllRoles">
	<value>Abilita Tutti</value>
  </string>
  <string key="DisableAllRoles">
	<value>Disabilita Tutti</value>
  </string>
  <string key="CHHuntedYou">
    <value>Rudolf Van Stroheim 💂‍♀️ ti ha visitato mentre eri a pregare Kars. Sei stato accolto dalle sue torce ultraviolette, ora sei morto.</value>
  </string>  
   <string key="ExitAnonymousMode">
    <value>Non puoi usare il bot mentre sei un admin anonimo! Chiedi all'admin che ti ha promosso di rimuoverti questo permesso!</value>
  </string>
   <string key="AskArsonistNoDoused">
    <value>Quale casa vorresti cospargere?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyDousedList">
    <value>\nHai già cosparso le case di: {0}</value>
  </string>
  <string key="DoppelgangerEnd">
    <value>Ah! Quanto miserabile è la vita di chi non riesce a fare l'unica cosa per cui è nato? lo stand per cambiare aspetto è forse inesistente? Non lo sapremo mai!\n{0} è ora solo nel villaggio senza nessuno da sosiare. L'unica cosa che può copiare ora è il suo riflesso nello specchio!</value>
  </string>
</strings>