<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Currently updated by @ecklyn. Ask me for anything, thanks -->
<strings>
  <language name="Italiano - SAW MODE"
base="Italiano"
variant="SAW MODE"/>
  <string key="NotInGame">

    <value>Nessun gioco è ancora stato iniziato. Se hai il fegato di farlo, cominciane uno...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">


    <value>{0} ha iniziato un Classico Gioco Mortale. Povero illuso, non sa che cosa gli capiterà ora... Usate /join per giocare, se ci lascerete la pelle, sarò ben felice di farmici una giacca...</value>
    <value>Un nuovo Classico Gioco Mortale è appena cominciato grazie a {0}. Con /join getta la tua vuota vita negli antri oscuri della Roulette, e non dimenticare. Ormai il dado è tratto...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">


    <value>{0} è entrato nella mortale Roulette, per iniziare un Gioco Mortale Chaos... Metti alla prova il tuo sangue freddo con /join, e scoprirai di avere finalmente qualcosa per cui vale la pena vivere...</value>
    <value>Qualcuno è entrato nella Roulette. In lontananza potete scorgere la sagoma di {0} mentre si avvicina all'edificio... Usa /join per giocare con la tua vita... Un Gioco Mortale Chaos ti aspetta...</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">

    <value>Il gioco ha già avuto inizio. Ritieniti fortunato di non essere arrivato in tempo...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>La tua cella nella Roulette è già piena.</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Restano 60 secondi per entrare nella Roulette...</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Restano {0} secondi per entrare nella Roulette...</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">

    <value>Oggi la sorte è benigna con voi. Non abbastanza Giocatori sono entrati nella Roulette...</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">

    <value>Benvenuti Signore e Signori, nella maestosa Roulette! Il Gioco ha inizio adesso...</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">

    <value>{0} è bannato per aver tentato un exploit (i nomi che iniziano per / non sono ammessi)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">

    <value>{0}, cambia il tuo nome. Mai dei burloni sono stati accettati in questo gioco mortale...</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">

    <value>La Roulette è piena, 35 giocatori per 36 celle... Una è vuota per tenere i cadaveri...</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} è entrato nella Roulette... {1} Giocatori, {2} minimo, {3} massimo</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">

    <value>\n{0} Benvenuto a Werewolf SAW MODE! \nPer favore scrivimi in privato ({1}) con /start, penso che tu non mi abbia mai avviato.  Affinchè io possa scriverti, devi scrivermi per primo.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">

    <value>Non si può fuggire dalla sala dei cadaveri...</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} fugge in lontananza, uscito dalla Roulette. Forse ha capito che il valore della sua vita non va giocato...</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>\n{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Nella Roulette vi sono ora {0} Giocatori.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Meglio che risparmi le parole per dopo, caro Giocatore...</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Non ti ho visto entrare nella roulette... Non interferire... Qui c'è gente che si gioca la vita...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">

    <value>Non posso trovare un Giocatore tramite questo nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Questa non è una risposta valida...</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} vota per assassinare {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} vota per eliminare {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">

    <value>{0} è rimasto zitto, senza votare, per due Fasi Eliminatorie. Non va bene. Non va bene non giocare, NON VA BENE! Una botola si apre sotto i piedi di {0}, ed egli sprofonda nelle viscere dell'oblio, lasciando solo un rauco urlo che rieccheggia nell'aria... \n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Tutto lo staff SPEG è stato ucciso. Ammiri la bravura dei Giocatori, ma ora è il tuo turno. Indossi con un sadico sorriso la tua spilla, e ti prepari a giocare all'assassino...</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Scelta accettata</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nIl la Spia è {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">

    <value>{0} era la Spia. Ora che il tuo maestro è morto, non ti resta altro che vendicarlo. Da adesso sei tu la spia...</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">

    <value>{0} era l'allievo di {1}. Egli entra ansimando nella tua cella, e, boccheggiando, ti informa che è appena diventato una Spia... Ora che il suo maestro è morto, bisogna dare speranza a questi Giocatori...</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Intrufolandoti di soppiatto nella cella di \n{0}, hai visto con chiarezza che si trattava di {1}...</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Chi desideri eliminare?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>In che cella desideri andare a sbirciare?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">

    <value>A chi desideri sparare? Hai ancora {0} proiettili... Usali bene, mi raccomando...</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Da chi desideri andare in questo turno?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>In che cella desideri spiare?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Chi desideri guarire dalle sue ferite?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Chi desideri assassinare?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>A chi desideri dare la caccia?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Chi è il tuo grande amico?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">

    <value>Chi desideri aderisca all'Associazione per la Sopravvivenza?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Sii sicuro di discuterne con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">

    <value>Sei il Codardo. Qual uomo non ha paure, sebbene cor di leone di fatto. La vita è preziosa certo, più degli amici, più della famiglia. Non rammaricarti, se quando lo staff vorrà ucciderti, li implorerai di passare dalla loro parte. Dopotutto, niente è più prezioso della vita...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">

    <value>Sei il Detective Privato. In quante occasioni il tuo lavoro ti ha salvato la vita, tu ne rimemberi poche, ma sai che ora più che mai ti aiuterà. Agisci di giorno, entra nella cella di un Giocatore, e sono sicuro che riuscirai a capire il suo ruolo con chiarezza... Ma ricorda, serve cautela. Molta cautela...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">

    <value>Sei il Dinamitardo. Da una vita fabbrichi bombe, ti è sempre piaciuto, è un lavoro ben pagato. Niente e nessuno ti si è opposto quando sei entrato con candelotto di dinamite nella Roulette. Saprai come accogliere gli assassini appena cercheranno di ucciderti. Fatti coraggio, te ne servirà parecchio...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">

    <value>Sei il Dottore. Una vita spesa a porre gli altri al di sopra di sé, ti ha portato a intraprendere questa professione. Ogni Fase della Mala Sorte, corri nella cella del tuo Giocatore più caro. Se è ferito, potrai guarirlo, salvandolo da morte certa... Ma non sei sicuro che l'equipaggio SPEG gradisca tue visite...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">

    <value>Sei il Poliziotto. Se la cosa più utile che tu abbia mai imparato a fare nella vita è mantenere l'ordine, sai che ciò non ti servirà in questo Gioco. Nessuno lo sa, ma una M1911 freme nella sua fodera, e due proiettili affamati di giustizia vibrano nella tua cintura. Probabilmente se qualcosa di utile può essere fatto, devi compierlo tu versando sangue e incrociando le dita...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">

    <value>Sei la Top Model. Jigsaw ti ha concesso di spostarti a tuo piacimento da una cella all'altra, ma solamente durante la Fase della Mala Sorte, quando potrai dare sfogo alle tue intime ossessioni insieme ai Giocatori. Prudenza, però. Jigsaw non ha detto ai suoi uomini di lasciarti viva se ti incontrano, perciò meglio ponderare le proprie scelte...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">

    <value>Sei il Rinnegato SPEG. Il tuo lavoro, le tue tattiche, ciò che fai non è mai stato apprezzato. Jigsaw ha assunto i migliori SPEG per il Gioco, e ti ha lasciato come ultima riserva, per quando saranno morti tutti. Sai bene che per attirare l'attenzione dovrai farti valere, una volta divenuto SPEG. Cominci a pensare al modo più sadico per uccidere i Giocatori, mentre aspetti il tuo momento...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">

    <value>Sei un membro dell'equipaggio SPEG. Lavori per Jigsaw da molto, e già questo nuovo gioco ti piace molto. Già pregusti l'odore del sangue fresco e l'atmosfera satura di panico che creerai tu stesso. Sai bene che devi fare; ogni Fase della Mala Sorte uccidi qualcuno, mutilalo, infierisci nel peggiore dei modi sul suo corpo affinché anche gli altro Giocatori soffrano allo stesso modo solo guardando. Jigsaw ti augura un buon divertimento...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >

    <value >Sei la Spia, e il Governo in persona ti ha chiamato a partecipare a questo gioco. Ai ministri non piace che le cose si tengano loro nascoste, e sei in missione per scoprire qualcosa di più su questo Gioco Mortale. Speri che le tue abilità ti salvino e ti aiutino ad uscire vivo dalla Roulette, ma sii comunque assai prudente, o il Governo rimarrà ad aspettare le tue spiegazioni davanti ad una sedia vuota...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >

    <value >Sei un Giocatore Comune, e hai scelto di partecipare a questo Gioco poiché hai sempre percepito la tua vita come incompleta. Quale miglior modo per apprezzarla se non giocare con essa, dimostrarsi padrone di se stessi... Dentro di te v'è un misto d'ebbrezza e terrore, e con il cuore in gola attendi che la Roulette giri...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >

    <value >Sei il Misericordioso. La tua vita è sempre stata vuota, buia e inutile, per questo hai scelto di lavorare per il grande Jigsaw. Ti ha dato un pulsante rosso, e ti ha detto di premerlo quando i Giocatori ti vorranno eliminare, in modo tale da far esplodere l'intera Roulette. La tua vita è sempre stata incompleta, ma avrà un senso non appena premerai quel pulsante. Allora farai terminare tutte le sofferenze dei Giocatori, e sarai ricordato come Misericordioso. Senti già il dito fremere per l'eccitazione...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >

    <value >Sei il Vendicatore. Jigsaw ha parlato con te prima che entrassi nella Roulette. Sai bene che il tuo amico è lì dentro, e Jigsaw ti ha detto che, se dovesse morire, potrai entrare nell'equipaggio SPEG, per vendicarti. Piangendo, sei entrato nella cella colmo di rabbia e frustrazione, in attesa del verdetto finale...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >

    <value >Sei l'Audace. Hai sempre avuto un'inclinazione verso il comando, e difatti il Governo ti ha assunto a fianco della Spia per scoprire cosa c'è dietro a questa storia... Potrai parlare con la Spia liberamente, e farne le veci in modo da far sopravvivere entrambi al Gioco Mortale...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >

    <value >Sei l'Apprendista Spia. Lavorerai per il Governo a fianco della Spia, il tuo indiscusso maestro. In caso dovesse morire, ti è stata data istruzione su come prendere il suo posto, e continuare la sua opera. Buona fortuna, giovane spia...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >

    <value >Sei un membro dell'Associazione per la Sopravvivenza. Uno dei proverbi più famosi è sempre stato:"L'unione fa la forza". Ti sei reso conto fin da subito che l'unico modo per sopravvivere è collaborare, e anche se Jigsaw ha proibito qualsiasi associazione, sei convinto che se ogni Fase della Mala Sorte riuscirai ad assumere qualcuno nella tua associazione, potrete sopravvivere senza problemi...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >

    <value >Sei il Punitore di Proibite Slealtà. Jigsaw ti ha chiamato personalmente nel gioco per far rispettare le regole ferreamente. Non c'è pietà per nessuno, se qualcuno dovesse formare associazioni per sopravvivere in massa, lo ucciderai all'istante. Auguri, e spera che Jigsaw non cambi idea su di te e ti uccida come un comune Giocatore...</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value >


      FASE ELIMINATORIA. Una scritta rossa appare sui monitor delle celle di ciascuno dei Giocatori. Essi con mano sudata si accingono a selezionare il Giocatore che stasera dovrà morire, sperando ardentemente di non sbagliare...
      Ognuno ha {0} secondi per votare il Giocatore da eliminare.
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >

    <value >FASE VERBALE. La Roulette si è fermata. I Giocatori hanno {0} secondi a partire da adesso per decidere chi verrà ucciso nella Fase Eliminatoria</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >

    <value >Il buio è calato. FASE DELLA MALA SORTE. La Roulette pian piano comincia a ruotare, prima lentamente e poi sempre più vorticosamente. I Giocatori nelle loro rispettive celle pregano che non capiti a loro il tragico destino che tutti temono. La Fase terminerà tra {0} secondi...</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >

    <value >I Giocatori hanno votato, nella penombra delle loro celle appare sui monitor il nome di {0}. Egli grida a piena voce implorando pietà mentre le pareti della cella pian piano si avvicinano, schiacciandolo in uno straziante miscuglio di sangue e dolore...\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >

    <value >I Giocatori hanno votato, i loro occhi strabuzzati fissano il monitor con un ombra di terrore. Non appare nessun nome, e i Giocatori tirano un sospiro di sollievo, aggrappandosi a quell'ultimo baluginio di speranza che sanno presto si spegnerà...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >

    <value >I Giocatori si sono presi la libertà di non votare in questa fase. Jigsaw sorride sadico pensando alla stupidità della loro scelta. All'affidamento della propria vita alla sorte...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >

    <value >Una scena macabra compare sui monitor dei Giocatori al termine della Fase della Mala Sorte. Si vede chiaramente {0} in ginocchio davanti alla sua scrivania, i suoi appunti cartacei ficcati in gola, le orbite vuote lacrimanti inchiostro, e la bocca spalancata in un urlo straziante e silenzioso... Il Detective Privato è morto...</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >

    <value >I monitor nelle celle dei Giocatori si accendono, e qualcuno vomita di fronte all'immagine raffigurata. {0} è appeso a una croce con il sangue che cola come pioggia leggera, il naso e le orecchie recisi, le gambe piegate all'indietro a toccare la testa in una buffa postura straziante... Il Medico è morto...</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >

    <value >Nei monitor dei Giocatori ora non appare un film o una serie tv. C'è solo l'immagine di {0} morto, con una frusta infilata sulla spina dorsale, e le vertebre sparse sul pavimento insieme alle cervella e ai due bulbi oculari intrisi di sangue e feci... Il Poliziotto è morto...</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >

    <value >Un sommesso pianto proviene da una delle celle, che in breve diventa un urlo straziante. I Giocatori fissano inermi sul monitor il cadavere di {0}, nudo, con le dita delle mani infilate in degli ordinati buchi sul ventre sgorganti sangue come rubinetti difettosi, un'espressione di terrore dipinta sulla faccia... La Spia è morta...</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >

    <value >Si ode all'improvviso un boato proveniente da una delle celle. Preoccupati, i Giocatori fissano i loro monitor per scoprire la causa del boato, ma vedono solo dei brandelli di carne e sangue sparsi nella cella di {0}, e una figura indistinta allontanarsi ferita... Il Dinamitardo è morto</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >

    <value >Appena i monitor si accendono dopo una Fase di ansia palpabile, qualche Giocatore vomita e distoglie subito lo sguardo dalla scena che ha davanti agli occhi. Sdraiato su un letto sporco di sangue e feci, {0} ha le dita delle mani infilate negli occhi insanguinati, lo scalpo rimosso e il ventre squartato a mostrare gli intestini... Il Febbricitante è morto...</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >

    <value>I monitor si accendono davanti agli occhi increduli dei Giocatori. La scena mostra il cadavere maciullato di {0}, disteso a terra in una pozza di sangue, con la bocca e gli occhi squarciati in modo da formare un sadico Smiley...\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">

    <value>Durante questa Fase le regole sono state fatte rispettare. Sui monitor dei Giocatori compare l'immagine del cadavere di {0}, con ancora in mano il simbolo dell'Associazione per la Sopravvivenza, gli occhi infilati in due buchi nel ventre e i reni posto sulle orbite... Il Punitore di Proibite Slealtà ha fatto il suo lavoro...</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >

    <value >Mentre i Giocatori incrociano le dita con ansia e fissano il monitor si sente un urletto di gioia. Nessuna immagine è comparsa oggi sul monitor, fortunatamente. I Giocatori tirano un sospiro di sollievo e si preparano a discutere...</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >

    <value >La tua preparazione verbale non è stata vana. Appena è arrivato l'equipaggio SPEG, hai implorato pietà e snocciolato un discorso così convincente che quegli idioti ti hanno accolto nella squadra... Buona fortuna ora...</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Gli altri membri dell'equipaggio SPEG sono: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >

    <value >Avete tentato di uccidere {0}, ma era un Codardo, ed è diventato un membro della squadra... Date il benvenuto al nuovo arrivato...</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >La sorte può essere malvagia a volte, ed è ciò che è capitato questa notte. La Roulette ha espresso il suo giudizio, l'equipaggio SPEG ha fatto il suo lavoro... Sei morto...</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >

    <value >{0} era il Dinamitardo... La bomba che ha fatto esplodere ti ha ferito gravemente, hai bisogno di un turno per riposarti e guarire...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >

    <value >La fortuna gira amico mio, e questo turno sei andato a medicare un membro dell'equipaggio SPEG. Egli non ha apprezzato la tua visita, e l'ultima cosa che ricordi è la canna di una pistola puntata alla tua testa...</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >

    <value >Sei entrato nella cella di {0} giusto per trovarlo in fin di vita. In poco tempo, grazie ai tuoi strumenti medici e alla tua abilità, {0} ha avuto salva la vita, e ti ha ringraziato infinitamente...</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >

    <value >Sbirciando dalla serratura, hai visto {0} in piedi e in salute. Dato che egli stava bene, sei tornato sollevato alla tua cella...</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">

    <value>Entrando nella cella di {0}, la hai trovata vuota, quindi sei tornato nella tua stanza perplesso...</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >

    <value >Eri ormai in fin di vita quando il Medico è entrato nella tua cella e in poco tempo ti ha curato. Lo hai ringraziato infinitamente, dopotutto ora gli devi la vita...</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >

    <value >La Top Model ha deciso di restare nella sua cella a suo richio e pericolo.{0} non sapeva che il destino aveva ben altro in serbo per lei. Il suo cadavere appare mutilato sullo schermo del Monitor, e le sue carni un tempo magnifiche ora sono maciullate...</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Purtroppo {0} non era nella sua cella...  Dopo aver cercato dei nascondigli nella cella senza successo te ne vai frustrato...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >

    <value >A quanto pare Jigsaw non aveva detto ai suoi uomini che avevi il suo permesso per uscire. Forse per sfrontatezza o per sbaglio, non lo scoprirai mai. {0} era un membro dell'equipaggio SPEG,  e non ha esitato ad ucciderti all'istante...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >

    <value >{0} aveva probabilmente un corpo bellissimo, che piaceva a più di qualcuno. Il suo cadavere, però non sembrava altrettanto affascinante... I monitor mostrano la sua immagine straziata, appesa a un gancio da macellaio sul soffitto della cella... La Top Model è morta...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >

    <value >Questo turno i monitor mostrano la scena di un doppio omicidio. Si vede chiaramente {0} aggrappata disperatamente al cadavere di {1}, con la gola squarciata e il sangue che gocciola nella pancia aperta di {1}... La Top Model è morta...</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >

    <value >Sei andata nella cella di {0} per salutarlo. Lui ti ha accolta e ti sei concessa a lui dopo aver parlato... Sei sicura che {0} è pulito ora...</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >

    <value >Durante questo turno la Top Model ti ha fatto visita. Dopo aver parlato un po', ti si è concessa, e vi siete divertiti qualche minuto prima che tornasse nella sua cella...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >

    <value >Hai beccato {0} mentre ficcanasava nella tua stanza, ma mentre cercavi di colpirlo è riuscito a fuggire...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >

    <value >Intrufolandoti nella cella di {0}, hai potuto dedurre che è {1}...</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >

    <value >Sembra che un turno con la Top Model abbia disgustato {0}! Il Poliziotto ha avuto la sua vendetta. {1} è morto</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >

    <value >Mentre i Giocatori parlano, improvvisamente {0} estrae una pistola dal fodero, e la punta verso {1}. Il proiettile lo colpisce sul terzo occhio, e {1} cade a terra con gli occhi fuori dalle orbite...\n{2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >Il piano di Jigsaw ha funzionato. L'equipaggio SPEG ha vinto, e i soggetti umani si sono dimostrati deboli... Come previsto...</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value >Il piano di Jigsaw ha funzionato. L'equipaggio SPEG ha vinto, e i soggetti umani si sono dimostrati deboli... Come previsto...</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >

    <value >I Giocatori escono dalla Roulette con un brivido di sollievo. Jigsaw ha perso, i soggetti si sono dimostrati più forti del previsto...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >

    <value >Si ode un boato che scuote il suolo... La Roulette esplode uccidendo tutti i Giocatori. Misericordia verso i morituri è stata compiuta, il Misericordioso è stato ucciso...</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">

    <value>Giocatori rimasti vivi, ruolo, e fazione:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} vota per assumere {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">

    <value>{0} è stato inviato per assumere nell'Associazione {1}... ma era il Punitore di Proibite Slealtà... {0} è morto...</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">

    <value>{0} ti ha fatto visita questo turno, per assumerti nell'Associazione....  ma hai deciso che era molto meglio applicare le regole. Un membro dell'Associazione per la Sopravvivenza è morto... {1} rimanenti...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">

    <value>Sei stato assunto nell'Associazione per la Sopravvivenza. Il vostro obbiettivo è allearvi affinché Jigsaw paghi per quello che ha fatto. Durante ogni Fase della Mala Sorte, potrete assumere qualcun'altro nell'Associazione...</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Associazione Per la Sopravvivenza: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} ha aderito all'Associazione...</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">

    <value>{0} è stato inviato per assumere {1}, ma la sua cella era vuota...</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >

    <value >Jigsaw stava sorridendo mentre guardava vincere il popolo, ma il sorriso svanì quando l'Associazione per la Sopravvivenza lo uccise... L'Associazione ha vinto...</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">

    <value>Hai dato la caccia a {0}, ma era già morto...</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">

    <value>Entri nella cella di {0}, e lo cogli in fragrante mentre parla con i suoi compagni dell'Associazione. Senza pensarci due volte lo trucidi e infierisci sul suo cadavere... Le regole vanno rispettate...</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">

    <value>Sbirci nella cella di {0} per accertarti che rispetti le regole, ma non noti niente di strano e te ne torni nella tua cella...</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">

    <value>L'amico di {0} è morto. Ora è pronto a vendicarlo... Accoglietelo nell'equipaggio SPEG...</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">

    <value>{0} è morto. Colto da un raptus di furia per il tuo amico distruggi una scrivania di legno. Tra le lacrime accetti la proposta di Jigsaw ed entri nell'equipaggio assetato di vendetta... Gli altri membri dell'equipaggio sono: {1}</value>
  </string>

  <string key="Villager">
    <value>un Comune Giocatore👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>il Dinamitardo🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>la Top Model💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>la Spia👳 </value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>il Rinnegato SPEG🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>il Medico👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>il Detective Privato🔎</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un membro dell'equipaggio SPEG🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>il Codardo😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>il Poliziotto🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>il Misericordioso👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>il Febbricitante🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>il Vendicativo👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>l'Audace👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">

    <value>l'Apprendista Spia🙇 </value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>un membro dell'Associazione per la Sopravvivenza👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>il Punitore di Proibite Slealtà💂</value>


  </string>  
 <string key="RanAway">
    <value>👻 Morto per infarto</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 In vita</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Giocatori in vita</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un Gemello 👁‍🗨</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">

    <value>Sei un Gemello. Hai deciso di partecipare a questo gioco insieme ai tuoi fratelli, e sai chi sono...</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">

    <value>Metà dei Giocatori distolgono lo sguardo dall'immagine sul monitor... La macabra scena raffigura {0} con le viscere ficcate in bocca a strozzarlo, la testa scheggiata da un sasso e il sangue ancora caldo che cola verso le pareti della cella. Un Gemello è morto...</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Gli altri Gemelli sono: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">

    <value>Andate nella cella di {0} per convertirlo, ma trovate solo il suo cadavere maciullato disteso in un lago di sangue...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">

    <value>Dopo aver finito con {0}, ti senti soddisfatto, ma dopo una decina di minuti Jigsaw ti chiama e ti informa che il Medico ha curato {0}, rendendo vano il tuo lavoro...</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">

    <value>Spedite {0} per assumere {1} nell'Associazione, ma egli rifiuta gentilmente l'offerta, ha troppa paura...</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">

    <value>@{1}, un Giocatore con il nome di {0} e' gia' entrato. Per favore cambia il tuo nome per partecipare. </value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">

    <value>Ti rechi nella cella di {0} per salutarlo, e lui comincia a parlarti di una certa Associazione per sopravvivere. Cerca addirittura di convincerti ad entrare, ma sul più bello lo lasci per tornare nella tua cella...</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">


    <value>Delle urla strazianti escono dalla cella di {0}. Sui monitor viene trasmessa l'immagine dei suoi ultimi istanti di vita, dopodiché, fra urla lancinanti, si accascia vomitando nel suo stesso sangue...</value>
    <value>I Giocatori tirano un sospiro di sollievo per non essere ancora morti,  ma sul monitor appaiono i resti di {0}, morto in qualche modo durante la Fase della Mala Sorte...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">

    <value>{0} durante la Fase della Mala Sorte ti ha chiamato e ti ha parlato di una certa Associazione per la Sopravvivenza, ma hai chiuso il discorso, spaventato...</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">

    <value>Non puoi fuggire ormai... Il dado è tratto...</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>e' morto</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">

    <value>{0} E' stato aggiunto alla lista degli admin. usa /config per cambiare le impostazioni del gruppo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sei gia' nella partita! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">

    <value>Il tuo gruppo e' stato settato per far cominciare piu' partite... Uccisioni extra.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">

    <value>Il gruppo e' attualmente in lista d'attesa. Posizione:{0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">

    <value>Scusa, sto per prendere una pausa manutenzione. Non puoi avviare un gioco adesso. In attesa di {0} partite per finire... Controlla @werewolfdev per altre informazioni.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">

    <value>Mi dispiace, il numero massimo di Giochi simultanei è stato raggiunto. ({0}).  Posizione nella lista d'attesa: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">

    <value>{0} e' un gruppo ufficiale, ed ha saltato la lista d'attesa!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">

    <value>Non ci sono Giochi in corso. Se hai il fegato di farlo, cominciane uno...</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo un admin del gruppo può usare questo comando. Togli il bot e rimettilo, ti rendera' admin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">

    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' per una manutenzione.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">

    <value>Dopo questa partita, mi spegnero' momentaneamente per un aggiornamento(automatizzato).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">

    <value>UserId nullo.  Sei sicuro di aver mandato questo comando come risposta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} E' gia' un admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} Non e' un admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} E' stato rimosso dalla lista degli admin.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Lingua settata su {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Non c'è alcuna Spia...</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>Tempo scaduto...</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">

    <value>Sei il Prete. In questo Gioco, speri vivamente di uscirne indenne, e confidi nella protezione di Dio. Inoltre, due dei concorrenti durante il gioco ti hanno chiesto di sposarli. Acconsenti alla richiesta e fatteli amici... Ti conviene...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">

    <value>Sei il Compatito. Non sai perché hai scelto di giocare a questo Gioco, ma sei sempre stato molto sensibile alla morte degli altri. Quando morirà qualcuno, potrai predere il suo ruolo, per compatirlo appunto, e perché la sua memoria non vada perduta per sempre...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">

    <value>Sei Will Hunt. Sei sempre stato un uomo di carattere, dai nervi saldi e che non si fa spaventare da nessuno. Se qualcuno tenterà di entrare nella tua cella, lo accoglierai a colpi di pistola, e non hai paura di alcunché. Vincerai questo gioco ad ogni costo...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">

    <value>Quale miglior modo di far capire alla gente quanto vale la propria vita? Quanto in realtà ci teniamo piuttosto che sperperarla in pigrizia e inutilità? Farle vedere la morte in faccia. TU SEI JIGSAW E TU REDIMERAI IL PIANETA DA QUESTE PERSONE! Urge un'alta purificazione, ed è per questo che hai creato questo Gioco...</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">

    <value>Quei dannati bastardi vogliono ucciderti! Presto, spara a qualcuno!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">

    <value>{0} estrae improvvisamente una pistola e la punta alla testa del Giocatore nella cella a fianco, ma la botola si apre sotto i suoi piedi prima che possa premere il grilletto, mentre Jigsaw ride soddisfatto...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">

    <value>{0} estrae la sua pistola, guarda i Giocatori... ma non riesce a decidere a chi sparare.  Si lascia così morire, accettando il suo destino...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">

    <value>Con gli occhi che baluginano di furia, {0} estrae una pistola dalla giacca, la punta alla testa di {1} e sussurra:"Addio, stronzo...". {1} cade a terra in una pozza di sangue sporco, mentre risuona lugubre il tintinnio della cartuccia caduta a terra, soffocato subito dopo dall'urlo di dolore di {0}... {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">

    <value>Il Poliziotto ti ha sparato!  Nei tuoi ultimi istanti di vita, hai l'occasione di sparare a qualcuno.... Sbrigati... Reclama la tua vendetta...</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">

    <value>Il colpo in testa a {0} è stato preciso, talmente tanto che non è riuscito nemmeno a raggiungere la sua pistola. Ormai era gorgogliante nel bagno del suo stesso sangue...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">

    <value>Mentre {0} è steso per terra, ansimante nei suoi ultimi attimi di vita, non riesce a decidere a chi sparare... e accetta il suo triste destino...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">

    <value>Il proiettile parte dalla canna della pistola, e colpisce {0} sul braccio. Dopo aver emesso un urlo di dolore, si rialza furibondo, e con un ultimo, debole sforzo punta la pistola alla testa di {1}. Non gli lascia nemmeno tempo di pensare o reagire, spara deciso, furioso, e poi stramazza a terra con un espressiome beffarda sul volto... {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">

    <value>{0} non sapeva che stava facendo la cosa più sbagliata. Aprendo la porta della cella di {1}, trova un losco figuro di spalle, che, appena {0} comincia a spiegare le qualità dell'Associazione per la Sopravvivenza, lo accoglie subito a suon di coltello. Sono assai sfacciati questi adepti per tentare di convertire Jigsaw...</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">

    <value>L'equipaggio SPEG non sapeva della pistola di Will Hunt, e non si aspettava una notte così movimentata. Will ha combattuto strenuamente, ed è riuscito a portare uno di loro con sé nella tomba... {0} è morto (un membro dell'equipaggio SPEG 🐺) </value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">

    <value>La pistola custodita nella fodera non poteva arrugginirsi, Will Hunt lo sapeva. Quando l'equipaggio SPEG ha provato a ucciderlo, subito sono sorti alcuni problemi. Il proiettile ha centrato in pieno il membro dell'equipaggio SPEG 🐺 {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">

    <value>Questo turno l'equipaggio SPEG non aveva voglia di uccidere troppa gente, un po' di riposo non ha mai guastato. Ma Jigsaw ha deciso di punire la pigrizia. {0} viene trovato morto di lì a poco, sgozzato come una bestia da macello...</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">

    <value>L'immagine che appare sui monitor dei giocatori fa loro gelare il sangue nelle vene. {0} è disteso a terra riverso in una pozza di sangue e coperto di tagli profondi. Sulla sua faccia sfigurata è posata la maschera di un burattino. Jigsaw ha ucciso di nuovo... {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">

    <value>Le telecamere ti hanno rivelato che {0} è stato guarito dal Medico quando era ormai in fin di vita... Quel bastardo te la pagherà...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">

    <value>L'Associazione manda {0} per assumere {1} nell'Associazione, ma all'improvviso un colpo suona rumoroso e il corpo di {0} stramazza a terra accanto alla porta della cella di Will Hunt... {0} è morto....</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">

    <value >Sbirciando dalla serratura vedi Jigsaw seduto a terra, e sussulti con il cuore in gola. Stai per andare a raccontarlo agli altri, quando Jigsaw esce dalla porta e ti spara in pieno petto... Non sai come ha fatto a vederti, ma non ha importanza ora che sei morto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">

    <value>Vai a salutare {0}, ma dalla cella esce Jigsaw! Ti dice di correre via, che se uscirai dalla porta sarai salva, e non dovrai più giocare. Lo ringrazi e cominci a scappare, ma uno dei membri dell'equipaggio SPEG ti vede e ti spara alla nuca... Sei morta...</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">

    <value>Il Compatito {0} è ora diventato un Gemello...</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">

    <value>{0} è morto, e tu diventi un Gemello. I tuoi fratelli sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">

    <value>Il Compatito {0} ha aderito all'Associazione per la Sopravvivenza...</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">

    <value>{0} è morto, e tu aderisci all'Associazione per la Sopravvivenza... I tuoi compagni sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">

    <value>Il Compatito {0} è ora diventato membro dell'equipaggio SPEG...</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">

    <value>{0} è morto, e ora puoi vendicarlo, entrando nell'equipaggio SPEG. I tuoi compagni sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">

    <value>Jigsaw ha vinto...</value>
  </string>
  <string key="AskKill">

    <value>Da chi vuoi purificare il mondo?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">

    <value>La morte di {0} costringe {1} ad onorare la promessa fatta. Si strappa quindi la collana che portava al collo, la apre e ne beve avidamente il contenuto. Dopo pochi minuti, Jigsaw manda un paio di uomini a prelevare il cadavere, scuotendo la testa in segno di disapprovazione... {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">

    <value>Chi vuoi compatire?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">

    <value>Chi vuoi che siano i Coniugi? Scegli il primo Giocatore</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">

    <value>Chi vuoi che siano i Coniugi? Scegli il secondo Giocatore</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Will Hunt🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>il Prete🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Jigsaw🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>il Compatito🎭</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">

    <value>Il prete ha acconsentito alle vostre preghiere... Ora {0} è tuo coniuge... Avete entrambi promesso che se uno dei due morirà, l'altro seguirà la stessa sorte... Cercate di sopravvivere insieme, e scommetto che Jigsaw ne sarà colpito...</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">

    <value>Hai compatito il Vendicatore. Il tuo amico fidato è {0}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Dalla cella di Will Hunt provengono delle grida... Un proiettile ha trapassato il cranio di {0}, Will ansima per lo scampato pericolo e si stende per prendere una boccata d'aria... {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Dalla porta della cella, qualcuno ha tentato di assumerti in una certa associazione, ma tu hai negato energicamente. Meglio non rischiare...</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
  <value>I Coniugi sono gli ultimi rimasti. Jigsaw è rimasto colpito dal loro gioco di squadra quasi perfetto e li lascia andare con un ombra di sorriso per il riuscito esperimento. I Coniugi Vincono...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>{1} ci mette pochi secondi a rendersi conto dell'accaduto. Jigsaw esce trionfante dalla sua cella, e comincia a ridere... {1} emette un urlo lancinante mentre Jigsaw lo inchioda al muro. "L'esperimento alla fine ha avuto successo, amico mio..." dice con una nota di divertimento nella voce "Gli esseri umani non sono più attaccati alla propria vita come una volta...". Jigsaw estrae il coltello e tappa la bocca a {1}, che lo fissa implorante... "Perciò avrò modo di insegnarlo loro un'altra volta..." Jigsaw si toglie la maschera rivelando il volto di {0}, sorridente. La lama scivola liscia e recide la carotide in poco tempo. {0} esce dalla Roulette sorridendo nonostante l'esperimento sia fallito...</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Quante volte gli esperimenti falliscono miseramente... La delusione in questo caso non conta in quanto l'uomo è l'unico animale che uccide individui della propria specie... Esperimento fallito...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Ed eccolo qui... Lo scontro finale... Jigsaw e {1} si guardano, e Will Hunt è il primo a capire. Jigsaw sorride "E così questo esperimento vuole mostrarci una cosa... So che tu sei stato il Giocatore più brillante, ma non pensavo che nel Gioco vigesse la Legge del Più Forte...". {1} lo guarda in cagnesco "Tu sei pazzo... Ecco cosa sei...", ma Jigsaw lo zittisce con un cenno. "Tu non capisci," risponde "Sei l'ultima cavia sopravvissuta al mio esperimento...". Con mani tremanti e lanciando un urlo di rabbia, {1} spara in pieno petto a Jigsaw, che si toglie la maschera, rivelando la faccia di {0} con stampato un sorriso sadico. Estrae quindi una granata sotto gli occhi strabuzzati di {1}. "E così finisce qui..." gracchia con un sorriso sarcastico, quindi lancia la granata con fierezza...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sei giá in lista d'attesa per la Roulette {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sei stato aggiunto alla lista d'attesa per la Roulette {0}. Ti contatterò appena un Gioco sta per cominciare. </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Un nuovo Gioco sta per cominciare nella Roulette {0}</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Non hai fatto una scelta, quindi il bot ti ha scelto {0}</value>
  </string>
    <string key="Won">
    <value>Risultato Positivo</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Risultato Negativo</value>
  </string>
    <string key="IdleCount">
    <value>Il Giocatore {0} è stato ucciso per non aver votato {1} volte nelle ultime 24 ore.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Il tuo ruolo è semplice: sopravvivere. Ogni giorno, avrai l'occasione di linciare i lupi! Vota con attenzione!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sei il veggente. Ogni notte, potrai scegliere un giocatore e conoscere il loro ruolo. Svelati saggiamente: Se dici di essere il veggente, i lupi proveranno a mangiarti! Nota: Potresti non essere Veggente ma Folle, che vede ruoli casuali (anche veri) ma in partita. Se ti scrive l'Osservatore, saprai di essere il vero Veggente.\nTraditore🖕: Lo si può scrutare come Lupo🐺 o come Contadino👱 (50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Ogni notte, potrai decidere di mangiare qualcuno e di giorno dovrai confondere gli altri e non farti linciare! Se almeno la metà dei giocatori in partita sono lupi, la partita finisce e vincete. \n Nota: Se attacchi l'ubriaco, dovrai rimanere fermo un turno per riprenderti dalla sbronza! Se attacchi il maledetto, diventerà un lupo come te!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Come prostituta, avrai la possibilità di "visitare" altri giocari ogni notte. Se non sono lupi(o killer) te lo dirà (perchè sopravviverai!). Nel caso sfortunato in cui tu visitassi un lupo(o serial killer), verrai ucciso. Se visiti il giocatore che i lupi stanno sbranando, verrete uccisi insieme. Però, se scegli un giocatore, e i lupi scelgono di venire a casa tua, sopravviverai! Non eri a casa, dopotutto...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Sei solo un ubriacone! Da ubriaco, sei come un normale villico. Ma se venissi sbranato la notte dai lupi, tutto il tuo alcol nel sangue li farà ubriacare e dovranno stare fermi una notte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Come ubriaco, sei come un normale villico... finchè i lupi non cercano di sbranarti. Se venissero a casa tua, dopo il morso diventerai un lupo come loro! Nota: Finchè i lupi non ti mangiano, la tua fazione è con i contadini, e vincerai con loro nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Sei un bastardo traditore. Se riesci a sopravvivere a lungo e riuscire a uccidere tutti i lupi, ti trasformerai in un lupo, pronto a uccidere i vecchi alleati contadini di notte! Nota: Finchè non ti trasformi, il tuo team è con i villici. Ti conviene quindi cercare di uccidere i lupi. Se il veggente ti scrutasse, Potrebbe identificarti sia come Lupo🐺, sia come Contadino👱.(50% e 50%)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Sei l'Angelo Custode! Ogni notte, potrai proteggere un giocatore. Stai attento alle tue scelte però, se scegliessi un lupo, avrai il 50% di probabilità di essere mangiato. Se scegliessi il killer, verrai accoltellato alle spalle senza accortertene (100% probabilità)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Tu vecchio volpone.. Di giorno, avrai l'occasione di investigare gli altri giocatori. Usa questo saggiamente però, visto che c'è il 40% di probabilità che i lupi ti vedano investigare</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Come Artigliere, avrai due proiettili d'argento all'inizio del gioco. Di giorno, avrai l'occasione di sparare ad un'altro giocatore. Dopo lo sparo, tutti sapranno il tuo ruolo! Stai attento però, hai solo 2 proiettili e i lupi vorranno sicuramente mangiarti, se ti sveli!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Il Conciatore! Il suo obiettivo è semplice: Farsi Linciare. Se il conciatore riesce a farsi linciare. VINCE. Tutti gli altri perdono. Nota: Se non riesce a farsi linciare: perde. Non vince con i contadini</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>un povero Folle che crede di essere il Veggente.... Quando sceglie di vedere il ruolo a qualcuno, gli verrà detto un ruolo casuale in partita. Nota: È più utile di quello che sembra, può sapere con esattezza i ruoli che ci sono in partita. Se vedete un ruolo, sarà in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Come Satanista, il tuo obiettivo è convertire tutti gli altri giocatori (tranne i lupi) Al tuo culto. Se a fine partita, tutti i giocatori sono Satanisti, Vincono. \n Probabilità di convertire i seguenti ruoli: \n Sosia: 0% Finchè rimane sosia, è impossibile da convertire \n Veggente 40% Il veggente è il più difficile da convertire \n Angelo 60% Nota: Se protegge qualcuno, non lo troverai in casa \n Maledetto 60% \n Investigatore 70% \n Prostituta 70% Come l'angelo, se non è casa, non potrete convertirla \n Cacciatore 50% Avrai il 50% di convertire il cacciatore. Se fallite, C'è il 50% che vi spari.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Il tuo lavoro è estirpare i Satanisti. Se ti visitano, ucciderai il loro ultimo membro e saprai quanti satanisti sono rimasti. Ogni notte potrai visitare un giocatore: Se sono satanisti, li ucciderai. Sennò, tornerai a casa, come se nulla fosse successo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Come Bimbo Ribelle, Alla prima notte, sceglierai il tuo genitore. Se morisse, ti trasformerai in un lupo. Nota: Finchè non ti trasformi, vincerai con i contadini, nel caso tutti i lupi morissero.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Per ora, sei un normale villico. Nel caso il Veggente morisse, ti trasformerai nel suo sostituto. Nota: Se sei in partita, implica che c'è un vero "Veggente" in partita.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Ti verrà detto chi è il veggente (quello vero, non il folle). Se morisse e il Sosia oppure l'Apprendista Veggente prendessero il suo posto, ti verrà detto. Una buona tattica è fingersi veggente e rivelare i ruoli al posto suo.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Il ruolo dei Massoni è semplice: sanno chi sono gli altri Massoni dato che partecipano a delle riunioni segrete del villaggio. Se sono da soli, sono semplici villici.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Puoi scegliere un giocatore a inizio partita, erediti il suo ruolo \n Nota: Se il giocatore viene convertito ai satanisti, prenderai il suo ruolo originale. Tutte le altre regole normali si applicano: se erano bimbi ribelli e il loro modello è morto, diventerai un lupo. Sennò, erediterai il loro modello.\nI satanisti non possono convertire il Sosia (ma possono dopo che il sosia cambia ruolo) E - Il sosia NON può vincere a meno che si sono trasformati. Se a fine partita, il Sosia non si è trasformato, perde (eccezione: amante).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Inizio partita, sceglie due giocatori. Dopo diventa a tutti gli effetti un normale villico. Questi due diventeranno follemente innamorati e se uno dei due muore, l'altro morirà. Nota: gli amanti sanno chi è l'altro, ma non sanno il loro ruolo. Se gli amanti sono gli ultimi due vivi, loro vincono, indipendemente dal loro ruolo. Se gli amanti sono di due team diversi(esempio: lupo + villico), e un team vince (esempio: lupi), anche l'amante (esempio:villico) vince. \n TL;DR Se tutti e due gli amanti sono vivi a fine partita, e almeno uno dei due è nel team vincitore, vincono insieme</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Un tipo vendicativo, col grilletto pronto. Quando gli altri ti visitano, potrebbero trovarsi morti, visto che la paranoia ti possiede e tu gli spari. \nSe I lupi ti attaccano, hai una chance di ucciderne uno di loro. Sennò, avrai la chance di sparare a qualcuno alla tua morte.\nNota: Per gli attacchi dei lupi, la probabilità inizia al 30%. Se c'è un lupo, il cacciatore ha il 30% di probabilità di ucciderlo (e sopravvivere. Per ogni lupo in più, la probabilità aumenta del 20% (2 Lupi= 50%, 3= 70%). Cionostante - se ci sono molti lupi, mentre potresti ucciderne uno, verrai lo stesso accerchiato e ucciso.	\nSe I satanisti provano a convertirti, hanno il 50% di probabilità di fallire. Se falliscono, hai il 50% di probabilità di ucciderne uno!</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Il serial killer è un giocatore solitario, nel suo proprio team. Può vincere solo se è l'ultimo giocatore vivo (eccezione: amanti). Come serial killer, puoi uccidere CHIUNQUE: Lupi, cacciatori, artiglieri, angeli, qualunque cosa. Se I lupi provano ad attaccarti, ne ucciderai uno di loro (random) e sopravviverai.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para è uno sciocco programmatore a cui piace abbaiare alle persone.  Forse è stato a contatto con i lupi troppo a lungo...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Durata del Gioco: {0}</value>
	</string>
	<!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
<!--0 - Day -->
    <value>FASE VERBALE {0}</value>:)
  </string>
<string key="NodeShutsDown">
    <value>Si è verificato un errore imprevisto, e questo nodo è stato spento :/\n Per dettagli, vai su @werewolfsupport</value>
  </string>
<string key="SentPrivate">
    <value>Jigsaw ti contatterà in privato a breve...</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Scrivimi un messaggio in privato così posso risponderti: @werewolfbot</value>
  </string> 
  <string key="PMTrue">
    <value>Grazie per avermi startato! Posso scriverti in privato ora.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Devi rispondere all'utente che vuoi cacciare!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Cosa vorresti fare?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Puoi entrare in partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Puoi cominciare una partita solo dentro un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo di Risposta: {0}\nPercentuale CPU usata: {1}%\nMessaggi per secondo: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Che lingua?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Che variante?\nAttuale: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Lingua impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Quale file di linguaggio vuoi avere?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Non ci sono nodi online al momento, per favore riprova più tardi</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Devi usare questo comando in un gruppo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Non sei un admin globale...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Eh? Volevih!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sì</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Non Ammesso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostra</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Nascondi</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo Normale</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>A scelta del Giocatore</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Non mostrare nessuno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostra solo i giocatori in vita</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostra tutti i giocatori</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Indietro</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Vuoi che sia ammesso fuggire dal gioco in partita?\nNota: I giocatori potranno sempre fuggire prima dell'inizio\nAttualmente: I giocatori {0}possono fuggire</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>I giocatori {0}potranno fuggire dopo l'inizio della partita</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Quanti giocatori vuoi impostare come massimo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Giocatori massimi impostati a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostra o nascondi i ruoli alla morte?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>I ruoli verranno {0} alla morte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Che modalità di gioco vuoi che giochi questo gruppo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modalità di gioco impostata a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Quali ruoli vuoi che siano mostrati alla fine della partita?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Ruoli mostrati alla fine impostati a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Scegli il tempo base (in secondi) per il giorno. Questo verrà modificato in base al numero di giocatori.\nTempo minimo aggiunto in base ai giocatori è 60 secondi.  Impostazione base: {0}\nAttuale: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tempo base del giorno impostato a {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Scegli quanto dovranno durare le notti in secondi. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Le notti dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Imposta il tempo (in secondi) per il linciaggio di giorno. Impostazione base: {0}\nAttuale:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>I linciaggi dureranno {0} secondi</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ammettere il Folle in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Folle come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ammettere il Conciatore in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Conciatore come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ammettere i Satanisti in partita, come ruolo?\nAttualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Satanista come ruolo impostato a {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Grazie mille, Abbi una bella giornata :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Di che lingua si vuole cercare un gruppo in cui giocare?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Questi sono i gruppi per {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membri</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Per favore startami così potrò scriverti in privato</value>
  </string> 
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} non ha startato il bot, ed è stato eliminato in fretta... Illuso...</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Qui v'è l'ultima lista...</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Non sono stato in grado di riprendere l'ultima lista</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Sei entrato nella Roulette {0}. Preparati a giocare con la tua miserabile vita</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Time to send ping message: {0}</value>
  </string>
  
    <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Sei il Tecnico Informatico. In questo Gioco sai che Jigsaw utilizza un elaborato sistema informatico ed elettrico per i monitor con cui votare. Perciò ti sei procurato tutto il necessario per hackerare queste votazioni, grazie alla tua esperienza nell'ambito. Forse così riuscirai a sopravvivere...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sei il Baro. Un membro dell'equipaggio SPEG ti ha già fornito preziose informazioni riguardo a ciò che accade nella Roulette. Le pareti delle celle si chiudono e stritolano il malcapitato, ma stavolta sai che non succederà, perché lesto il tuo amico da dentro l'equipaggio sarà pronto a rischiare per salvarti...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Sei un Giocatore Comune, e hai scelto di partecipare a questo Gioco poiché hai sempre percepito la tua vita come incompleta. Quale miglior modo per apprezzarla se non giocare con essa, dimostrarsi padrone di se stessi... Dentro di te v'è un misto d'ebbrezza e terrore, e con il cuore in gola attendi che la Roulette giri, noti però alcuni fili elettrici recisi nella cella, speriamo funzioni comunque...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Sei il Custode SPEG. Valente membro dell'Equipaggio, il tuo compito consiste nel fare la guardia ad alcune celle dimodoché coloro che vi stanno non possano gironzolare a loro piacimento. Sai bene che qualcuno tra i Giocatori ha l'attrezzatura necessaria per uscire di soppiatto e barare, e sarai pronto a sorprenderlo fornito di apposite lame affilate...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Sei il Sigilliere. Il tuo compito è sigillare le porte per una notte sotto indicazione di SAW, affinché i Giocatori abbiano più speranze, e vengano scelte le prossime vittime alla Sorte. Tuttavia non senti di dover obbedire a SAW, e sei pronto a rischiare pur di salvare qualche vita innocente...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Sei Ashlee. "La mia miglior allieva" diceva sempre Jigsaw. Quasi hai amato quell'uomo, ti ha cambiato la vita... In qualità di capo dell'Equipaggio SPEG hai tutto il diritto di poter convertire qualche Giocatore ignaro al lato veritiero della vita... Questo dono e questa saggezza vanno condivisi, e questo Gioco potrebbe essere crogiolo di futuri SPEG...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Sei il Burattino di SAW... Jigsaw ti manovra attraverso un computer remoto, e dai consigli all'Equipaggio SPEG su chi uccidere, senza rivelarti... Quei ragazzi non sono ancora esperti del gioco alla pari di te, e hanno bisogno di una guida che li controlli da fuori...</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Appena sui monitor appare il nome di {0}, ognuno si copre le orecchie per evitare di udire le urla, ma niente accade, e la folla sbigottita deglutisce in attesa che la Roulette giri di nuovo... {0} sorride beffardo, ma sa che la prossima volta non si salverà la pelle allo stesso modo...</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Facendo la guardia alla cella di {0}, non hai rilevato alcuna attività sospetta...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>Una voce si leva sopra le altre. È quella di {0} che, eccitato dichiara di essere riuscito ad hackerare il sistema informatico che gestisce le votazioni. Ora i suoi voti varranno il doppio, e magari i Giocatori avranno una speranza in più...</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Vuoi provare ad hackerare il sistema informatico?</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Hack</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Vuoi sigillare le porte durante la prossima Fase della Mala Sorte?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>All'improvviso sui monitor dei Giocatori appare la scritta:"LOCKED IN". Le porte delle celle sono state sigillate da {0} su indicazione di SAW, e durante la Fase della Mala Sorte nessuno morirà stavolta... Tutti sanno però che SAW è imprevedibile...</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>il Tecnico Informatico 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>il Baro 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>il Custode SPEG 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>un Giocatore in una cella malfunzionante 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>il Sigilliere ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Ashlee ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>il Burattino di SAW 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Appena arrivati davanti {0}, {1} ferma l'Equipaggio per una riunione.  {1} propone di far entrare {0} nell'Equipaggio. Ognuno sembra d'accordo e Ashlee entra nella stanza per comunicare al fortunato la loro scelta...</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Mentre implori pietà sentendo la porta della cella che si sta aprendo, appare invece Ashlee, che, sorridente, ti propone di entrare nell'Equipaggio SPEG. Accetto senza esitazioni, dopotutto questo Gioco comincia a diventare serio...</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Qualcuno bussa alla tua porta. È Ashlee, che, con un ghigno sensuale dipinto sulla faccia, ti tende l'uniforme dell'Equipaggio SPEG e ti allunga la lama con cui farai giustizia d'ora in poi...</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>As mayor, you are a lowly villager, until you reveal yourself. Then you are given twice the vote count for lynching (meaning that your vote is twice as powerful as everyone else's). Use that power wisely to help the Village Team.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>The prince is a key role in the Villagers Team's strategy. Once it gets lynched, his role as Prince is revealed, and he survives. He then can only be killed at night, or by hunter.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Do you remember the good old seer ? Well now, it has it's Wolf Team counterpart. The sorcerer is the Wuff's Seer. They can only see if someone is Wolf or Seer, and they win with the Wolves.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>You are the Clumsy Guy. Maybe you should not have had so much alcohol for breakfeast. You can't see a damn thing. Can you even vote for the person you want to ? (You have 50% chances to vote for someone random)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>You are the BlackSmith. Through the years, no blades nor swords gave you as much satisfaction as the Silver Blades the elves ordered.\nYou might have some silverdust left. Who knows ? It might *prevent Wolves from eating tonight* 🤔
    </value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>You are the Alpha Wolf, the origin of the curse, the bane of banes. While you are alive, the Pack's meal has 20% chances to join your ranks if the victim is the one you voted for.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>What a cuuuute little wuff. _tickles tickles_ -cough cough- As i was saying, you are the Wolf Cub and you _drops the mic_ -I just can't resist that. I think if anyone killed you, i'd give the wuffs two victims. You're too cute to die. I wouldn't be able to tickle you anymore-</value>
  </string>
  
  <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto e diventi Ashlee.  I tuoi compagni sono: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} è morto e diventi il burattino di SAW. I membri dell'equipaggio SPEG sono: {1}</value>
  </string>
  
  <!-- Keep this for now until bots update-->
  <string key="VillageTeam">
    <value>Team Giocatori</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Team SPEG</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Team di Jigsaw</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Team dell'Associazione per la Sopravvivenza</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Team Misericordioso</value>
  </string>
  
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Giocatori</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutrale</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team SPEG</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team di Jigsaw</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team dell'Associazione per la Sopravvivenza</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Misericordioso</value>
  </string>
  
  <string key="CultConvertWolf">
	<value>Decidete di assumere {1} nell'Associazione ed inviate {0} a tale scopo. Mentre la Roulette gira i minuti si fanno sempre più lunghi, ma {0} non torna. Capite che ha visitato la cella sbagliata appena la Roulette smette di girare...</value>
	</string>
    
    <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <value>Mentre la Roulette si ferma, sembra che non sia accaduto niente durante la Fase della Mala Sorte. Si scorge però un cadavere nella cella di {1}, e nonostante abbia la faccia sfigurata, è chiaramente la Top Model {0}. {1} è chino a piangere su di lei e grida dalla disperazione...</value>
    </string>

	  <!--New Death Strings 05 Nov-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Qualcuno singhiozza, altri distolgono lo sguardo dalla scena che si presenta agli occhi dei Giocatori. {0} è riverso a terra in una pozza di sangue, le dita della mani sono state intrecciate e spellate, e con i denti tiene stretto un foglio con su scritto:"Continua la mia opera"... È morto l'Apprendista Spia...</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>La genialità di Jigsaw nell'uccidere le vittime è di nuovo apparsa in tutto il suo splendore. {0} è inginocchiato davanti alla sua scrivania, con il torace aperto e le costole raffinatamente recise. Il collo ha due piccoli tagli dai quali escono le carotidi, abilmente infilate in bocca con il sangue che sgorga nell'esofago e zampilla dallo stomaco, ormai esploso per la pressione... Il Sigilliere è morto...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>L'Associazione stavolta ha fatto un passo falso. {0} ha la testa coperta dalla maschera di Jigsaw, ma nel petto nudo del cadavere sono marchiate e ancora fumanti le parole:"Non potete più scappare". I fogli con i nomi dei probabili membri dell'Associazione sono ancora sparsi a terra, ma è difficile distinguere la calligrafia. Un Membro dell'Associazione per la Sopravvivenza è morto…</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Nemmeno la religione stavolta ha fermato la brutale condanna che Jigsaw ha affibbiato a {0}. Egli è appeso ad una croce ben lavorata, i chiodi conficcati nelle mani e nei piedi sono ormai rugginosi di sangue. La gola è aperta e Jigsaw vi ha abilmente infilato una coroncina del rosario, che percorre l'intera trachea fino allo stomaco, dentro il quale si può ancora distinguere la piccola croce di ferro del Gloria. Il breviario a terra è aperto sui Misteri del Dolore di Cristo... Il Prete è morto...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Sui Monitor dei Giocatori stavolta sembra non essere accaduto niente, nonostante mostrino la cella vuota di {0}. Ci vogliono un paio di secondi perché i Giocatori realizzano che la cella non è vuota, ma i brandelli del corpo di {0} sono rimasti appiccicati alle pareti e al soffitto. Per terra, in mezzo alla stanza, spicca macabra la maschera di Jigsaw... Il Dinamitardo è morto...</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Forse {0} un tempo aveva studiato anatomia, ma di certo ora i Giocatori la conoscono bene come lui. Sui monitor appare il cadavere irriconoscibile del Medico, rivoltato come un calzino, con le interiora e i vasi sanguigni avviluppati attorno alla carne rossa, i capelli che fuoriescono dalle orbite e la maschera di Jigsaw posata sulla nuca...</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Jigsaw forse ha preso come un affronto il fatto che {0} portasse delle pistole con sé. Il suo cadavere è ricoperto di profondi fori sprizzanti sangue, a terra una pistola con il silenziatore e strane schegge di osso miste a vitreo sangue. Il Poliziotto è morto...</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>È il cavo di un pc quello infilato nel corpo esangue di {0}, perforato in varie parti del corpo con il cavo che lo avviluppa come un cyborg. Il Tecnico Informatico è stato ucciso da Jigsaw...</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>{0} giace disteso a terra senza vita in un lago di sangue, accanto alla maschera di Jigsaw v'è un mazzo di carte da chiromante, ben ordinato e come prima carta il Joker ridente, con un sacchetto di soldi in mano... A quanto pare a poco è servito corrompere Jigsaw, il Baro è morto... </value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>A nulla serve che la maschera di Jigsaw nasconda il volto di {0}, dato che solo il cadavere straziato basta a raccapricciare tutti i Giocatori... Il corpo è chinato in avanti, il ventre squarciato con le costole ben in vista e gli organi interni sparpagliati sul pavimento. All'interno del ventre un elaborato intreccio di fili di ferro tiene uniti due occhi, un naso e una bocca spalancata per l'orrore, estratti dal volto. La scrivania piena di gadget tecnologici lascia intuire che la Spia è morta...</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Talvolta le mosse di Jigsaw sono imprevedibili, e il Gioco acquisisce più valore, più pepe con mosse inaspettate del geniale enigmista. Ma forse gli SPEG hanno commesso un errore stavolta. Il cadavere del Custode SPEG, {0}, quasi pulsa ancora mentre la Roulette si ferma...</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Quando è il cuore e non la mente a guidare la ragione, nel Gioco si perde la mossa, e si commette un grosso errore... {0} era un bravo commediografo ma un pessimo attore, e gli SPEG hanno deciso che per lui il gallo avrebbe cantato un'ultima volta. Il Vendicativo è morto...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>Un'ultima speranza è stata concessa ai Giocatori, la misericordia di Jigsaw è forse pari a quella di Dio, e stavolta ha concesso il paradiso a chi era a un passo dall'inferno. {0} forse pensava di trovare un Membro dell'Associazione per la Sopravvivenza in quella cella, e invece ha trovato la morte, e i Giocatori una speranza... Il Punitore di Proibite Slealtà è morto...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>La lungimiranza degli SPEG non è paragonabile a quella di Jigsaw... Quando {0} ha visitato la cella sbagliata per aggiungere un Membro all'Associazione per la Sopravvivenza, la rabbia della regola infranta si è abbattuta su di lui, e se Jigsaw perdona, gli SPEG sono molto più spietati...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>Povero {0}. Voleva che l'Associazione per la Sopravvivenza guadagnasse un nuovo, gagliardo membro, e invece ne ha perso uno. Il suo corpo giace inerme nella sua cella, con le pagine dei progetti dell'Associazione ficcate nelle orbite degli occhi, e un rivolo solo di sangue che scivola fuori dalla maschera di Jigsaw, inchiodata al ventre...</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <value>Forse {0} un tempo aveva studiato anatomia, ma di certo ora i Giocatori la conoscono bene come lui. Sui monitor appare il cadavere irriconoscibile del Medico, rivoltato come un calzino, con le interiora e i vasi sanguigni avviluppati attorno alla carne rossa, i capelli che fuoriescono dalle orbite e la maschera di Jigsaw posata sulla nuca...</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <value>Gli SPEG non hanno apprezzato la visita del Medico questa volta, probabilmente la parcella era troppo salata... Il suo cadavere è fatto a pezzi e irriconoscibile, solo uno stereoscopio sfuggito alla carneficina lascia intuire la sua professione... {0} è morto...</value>
  </string>
    
  <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Mentre la Roulette si ferma per l'ultima volta, {0} e {1} si guardano compiaciuti del lavoro svolto. {0} si toglie la maschera dal volto e dice:"È stato un esperimento assolutamente perfetto. Le cavie hanno seguito il copione alla perfezione e scommetto che questo show sarà tra i più apprezzati nella storia della Televisione.". {1} lo fissa perplesso, non sapeva che tutto sarebbe stato trasmesso in diretta, ma annuisce e ai accinge ad uscire dalla Roulette. "Ah no," lo interrompe Jigsaw "non possono esserci due vincitori...", e detto così, sotto gli occhi preoccupati, strabuzzati e terrorizzati di {1}, estrae una pistola dalla cintola, e con calma gli spara sul cranio. Sembra un pistolero mentre soffia sulla canna con soddisfazione, poi, dirigendosi verso l'uscita dice:"Taglia l'ultima parte"...</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>{0} aspetta tremante nella sua cella, le mani sudate avvinghiate al calcio della pistola, aspettando {1} per accogliere quel dannato SPEG come andava fatto. {0} si accinge ad entrare nella cella per finire il lavoro, e nota di sfuggita dalle telecamere che Will Hunt lo sta aspettando con la pistola in pugno. Ridacchando fra sé e sè, {1} lancia una delle chiavi appese alla cinta davanti alla porta della cella di {0}, che spara in preda al panico. "Molto furbo", pensa sarcastico {1}, poi si avvicina quasi noncurante e, staccata una granata dalla cintura, la lancia nella cella. Si tappa le orecchie per qualche secondo ed infine si allontana fischiettando, contento di aver finito un'altra giornata di lavoro...</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>{0} ci mette pochi secondi a rendersi conto dell'accaduto. Jigsaw esce trionfante dalla sua cella, e comincia a ridere... {0} emette un urlo lancinante mentre Jigsaw lo inchioda al muro. "L'esperimento alla fine ha avuto successo, amico mio..." dice con una nota di divertimento nella voce "Gli esseri umani non sono più attaccati alla propria vita come una volta...". Jigsaw estrae il coltello e tappa la bocca a {0}, che lo fissa implorante... "Perciò avrò modo di insegnarlo loro un'altra volta..." Jigsaw si toglie la maschera rivelando il volto di {1}, sorridente. La lama scivola liscia e recide la carotide in poco tempo. {1} esce dalla Roulette sorridendo nonostante l'esperimento sia fallito...</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Tempo rimanente per unirsi prolungato di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per usare /join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>Tempo rimanente per unirsi ridotto di {0} secondi!\n{1} secondi rimanenti per usare /join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Smettila di premere comandi che sai che non funzionano...</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Permettere ai Giocatori di prolungare il timer?\nAttualmente: {0}\nNota: Gli admin saranno sempre in grado di prolungare il timer.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} prolungare il times ai giocatori</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Scegli il tempo limite che può essere aggiunto ai giocatori con un singolo comando /extend.\nDefault: {0}\nAttualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo limite per /extend impostato a {0} secondi</value>
  </string>

  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>{0} era il Dinamitardo... Ora sei ferito e non potrai attaccare {1}...</value>
  </string>
</strings>