<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!--
   Translated by / Traduzido por:
       @Jr750ac,@Hon_iden,@Narut00,@Nical
   Currently being translated by / Atualmente sendo traduzido por:
   @Jr750ac,@Hon_iden,@Narut00,@Nical
		
	   (Última edição: 13/11/2016 
	   por: @Flpcrd/11/2016, by @Jr750ac,@Hon_iden,@Narut00,@Nical)
-->
<strings>
	<language name="Português Naruto" base="Português" variant="Naruto" owner="NarutoBr"/>
 <string key="NotInGame">
    <value>Você não parece estar no jogo de naruto agora...</value>
  </string>
 <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <value>{0} iniciou uma nova partida! Use /join para entrar na brincadeira... e provavelmente ser morto :P</value>
    <value>Uma nova partida foi iniciada por {0}! Use /join para ser assassinado(a)!</value>
  </string>
 <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <value>{0} Preparem-se a guerra está prestes a começar. Use /join para começar a diversão... e provavelmente ser aniquilado :P</value>
    <value>Uma nova guerra foi iniciado por {0}! Use /join para entrar nessa batalha insana!</value>
  </string>
 <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Você não pode entrar agora! O jogo já começou. Use /nextgame para receber uma mensagem no privado quando uma nova partida for iniciada!</value>
  </string>
 <string key="AlreadyJoined">
    <value>Você já está na partida!</value>
  </string>
 <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>1 minuto restando para enviar o /join</value>
  </string>
 <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>{0} segundos restando para enviar o /join</value>
  </string>
 <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Quantidade mínima de jogadores não foi atingida, cancelando a partida!</value>
  </string>
 <string key="StartingGameWait">
    <value>A partida está iniciando, por favor aguarde enquanto eu distribuo os personagens e atualizo o banco de dados.</value>
  </string>
 <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} está banido(a) por tentar explorar um erro (não são permitidos nomes iniciados por /)</value>
  </string>
 <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, por favor mude seu nome para entrar na partida</value>
  </string>
 <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Sinto muito, o número máximo de jogadores foi atingido!</value>
  </string>
 <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} se juntou à partida. {1} jogadores, {2} mínimo, {3} máximo</value>
  </string>
 <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} por favor, me envie uma mensagem no privado ({1}) e clique start, pois você ainda não está registrado.  Para que eu possa te enviar mensagens privadas, você deve me enviar uma mensagem primeiro.</value>
  </string>
 <string key="DeadFlee">
    <value>Morto não volta a vida a não ser que seja "ressuscitado" pelo Edo Tensei( Invocação: Reencarnação do Mundo Impuro), Tecnica criador pelo Segundo Hokage(Tobirama), mas esse não é o caso, volte para o mundo dos mortos.</value>
  </string>
 <string key="Flee">
    <value>{0} Uso a técnica de substituição do corpo durante a batalha é fugiu da guerra, esse jogador não está mais no jogo</value>
  </string>
 <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} era {1}</value>
  </string>
 <string key="CountPlayersRemain">
    <value>{0} jogadores restantes.</value>
  </string>
 <string key="DidntAsk">
    <value>Ei, não te perguntei nada ainda!</value>
  </string>
 <string key="NotPlaying">
    <value>Você não parece estar jogando...</value>
  </string>
 <string key="NoPlayerName">
    <value>Eu não consegui encontrar um(a) jogador(a) com esse nome!</value>
  </string>
 <string key="AnswerNonValid">
    <value>Essa resposta não é válida!</value>
  </string>
 <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} atacou o  {1}</value>
  </string>
 <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} atacou {1}</value>
  </string>
 <string key="IdleKill">
    <value>{0} não fez nenhuma ação por 2 rodadas, diante da guerra fica amedrontado com tantros ninjas habilidosos, nesse meio é atacado bruscamente sem tempo de reação,em uma guerra não a espaço para covardes, {0} está morto(a).\n{1}</value>
  </string>
 <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Itachi Traidor!!! Agora você é um Akatsuki..</value>
  </string>
 <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Opção aceita</value>
  </string>
 <string key="BeholderSeer">
    <value>\nA Neji seu Byakugan conseguiu identificar o Hokage em meio a guerra, ele é o(a)  {0}</value>
  </string>
 <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} era a(o) Hokage. Naruto você é a melhor pessoa para essa posição, você tomará o posto e se tornará o proximo Hokage.</value>
  </string>
 <string key="BeholderNewSeer">
    <value>O {1}  morreu e o {0}  será o novo Hokage.</value>
  </string>
 <string key="SeerSees">
    <value>Você vê que {0} é {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Quem você gostaria de atacar?</value>
  </string>
 <string key="AskDetect">
    <value>Jiraiya está na hora  de fazer uma investigação, Quem você gostaria de investigar?</value>
  </string>
 <string key="AskShoot">
    <value>Tenten você tem a opoturnidade de usar uma das suas duas kunais, use sua habilidade, em ataques de longo alcance, Em quem você gostaria de lançar? {0} Kunais(s) restantes</value>
  </string>
 <string key="AskVisit">
    <value>Sai o Danzou te ordenou a fazer uma vistoria para tenta encontrar um menbro da Akatsuki, quem você gostaria de Investigar?</value>
  </string>
 <string key="AskSee">
    <value>Hokage você tem todos os ninjas em seu comando, até a anbu, quem você gostaria que fizesse uma investigação para descobrir a sua indentidade</value>
  </string>
 <string key="AskGuard">
    <value>Hinata seu amor pelo proximo é sua força, com ela suepra seus medos,e por isso não tem medo de dar sua vida por alguém. Quem você gostaria de proteger?</value>
  </string>
 <string key="AskEat">
    <value>Akatsuki, Algúem está tentando arruinar seus planos, Quem você gostaria de matar?</value>
  </string>
 <string key="AskHunt">
    <value>Ibiki, Seita Jashin está se movimentando, está na hora de você agir, Quem você gostaria de Interrogar?</value>
  </string>
 <string key="AskRoleModel">
    <value>Gaara, Quem será seu grande exemplo?</value>
  </string>
 <string key="AskConvert">
    <value>Quem você gostaria de converter para a Seita Jashin?</value>
  </string>
 <string key="DiscussWith">
    <value>  Lembre-se de discutir com {0}</value>
  </string>
 <string key="And">
    <value> e </value>
  </string>
 <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sasuke: Você foi Amaldiçoado. Por enquanto você é um Ninja, mas se você por atacado pelos Akatsuki, você se tornará uma Akatsuki também.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Jiraya: Você é o Jiraya, Sannin Lendário encarregado da investigação, e joga pela Aldeia. Durante o dia, você pode escolher uma pessoa para investigar e descobrir seu papel. No entanto, ao fazer isso, você pode ser descoberto pelos Akatsuki!</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>
Tsunade Bêbada da Aldeia: Parabéns, você é a Tsunade Bêbada da Aldeia! Você tem bafo de cachaça, mas joga pela Aldeia. Se os Akatsuki te matarem, eles ficarão de ressaca e não vão conseguir atacar ninguém na rodada seguinte!</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Hinata: Você é a Hinata, gentil e cuidadosa, sempre protegendo quem ama acima de tudo, seu papel é proteger a Aldeia. Durante a noite, você pode escolher alguém para proteger. Porém, se você escolher um Akatsuki, pode acontecer o pior.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Tenten: Você é a Tenten. Você possui apenas 2 kunais para ajudar a Aldeia. Durante o dia, você pode atirar uma delas em alguém. Todo mundo verá de onde saiu o lançamento e então saberão que você é a Tenten.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Sai: Você é o Sai, o Espião e joga pela aldeia. Durante a noite, você poderá escolher alguém para fazer uma vistoria, e descobrir se a pessoa é ou não um Akatsuki. Porém, se você visitar um Akatsuki, ou alguém que está sendo atacado(a) pelos Akatsuki, você irá morrer. Se você visitar alguém e os Akatsuki tentarem te matar na sua casa, você irá sobreviver (já que não estava lá).</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Itachi: Você é o traidor! Por enquanto, você é um simples Ninja, mas assim que todos os Akatsuki estiverem mortos, você se transformará em um Akatsuki. Se o Hokage vir você, você pode ou não ser identificado(a) por ela como um Akatsuki.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoWolf">
    <value>VOCÊ É UM AKATSUKI!! Bom pra você! Durante a noite você pode escolher alguém para matar, junto com seus compaheiros, os outros membros da Akatsuki!.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Hokage: Você é o Hokage, seu papel é guiar a Aldeia na empreitada contra os Akatsuki e todo o mal que a assombra. Durante o jogo, você pode escolher alguém para 'ver', e ter seu papel revelado a você. Se revele com cautela, porque o lado mal da força está a sua procura!</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoVillager" >
    <value> Ninja: Você é um simples Ninja, condenado a passar seus dias rezando para não haver ataque na Aldeia, porque com certeza você estará entre os mortos. Uma vez por dia você pode votar em alguém pra mandar pra forca, use seu voto com sabedoria!!</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Hidan: Você é o Hidan, seu time é você mesmo! Se você morrer, você ganha automaticamente, sozinho com sua religião diabolica. HAHAHAHA!</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Gaara: Você é o Gaara! Escolha alguém para você 'afeiçoar' - se ele(a) morrer, você se transformará em um Akatsuki.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Neji: Você é o Neji e com seus olhos ajudará a encontrar o Hokage em meio a guerra e não o Danzou, use isso para ajudar a Aldeia!</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Naruto, o Aspirante a Hokage: Você é o Aspirante a Hokage, Naruto, e joga pela Aldeia. Caso o verdadeiro Hokage morra, você tomará seu lugar como Hokage.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Você é um Membro da Seita Jashin. Durante sua jornada, você poderá escolher alguém para se juntar a Seita Jashin. Se todos os jogadores restantes ao final do jogo forem da Seita, ela vence!</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Ibiki, o Interrogador: A Seita Jashin está na sua Aldeia tentando converter todo mundo, e você, Ibiki, o Interrogador, deve proteger a Aldeia! Durante a noite você poderá escolher alguém para interrogar. Se ele(a) for da Seita Jashin, ele(a) morre. Caso a Seita Jashin tente te converter, o membro mais recente morre.</value>
  </string>
 <string key="LynchTime" >
    <value >
   A uma nova batalha está para começar, os ninjas estão prontos para decidi quem vai atacar nessa rodada...
      Todo mundo tem agora {0} segundos para escolher quem vai atacar!
    </value>
  </string>
 <string key="DayTime" >
    <value >Amanheceu na Aldeia.  Vocês têm agora {0} segundos para fazer suas acusações/defesas/discutir/ataques.</value>
  </string>
 <string key="NightTime" >
    <value >Em meio a guerra. Uma batalha desgastante, ambos os lados recuam para pensar em um plano melhor.  Jogadores: vocês têm {0} segundos para usar suas ações!</value>
  </string>
 <string key="LynchKill" >
    <value >Os ninjas atacaram seus adversarios, em meio a batalha. {0} está morto(a). {1}</value>
  </string>
 <string key="LynchTie" >
    <value >A batalha está equiparada, em ambos lados não houve mortes, muitos estão feridos e os ninjas se revoltam por tal motivo, e agora os mesmo tem sede de sangue. </value>
  </string>
 <string key="NoLynchVotes" >
    <value > Alguma coisa não está certa, ninguém atacou!  Consequentemente ninguem foi morto nessa batalha.....</value>
  </string>
 <string key="DetectiveEaten" >
    <value >O {0} desaparece, os ninjas fazem uma vasta busca ,e o  corpo do {0} é encontrado submerso em águas, parece que houve uma luta feroz no local, {0} está morto. {0} Era o Jiraya!  </value>
  </string>
 <string key="GuardianEaten" >
    <value >Em meio a batalha a Hinata se joga na frente de um ninja para salvá-lo, mas por consequência ela recebe um golpe fatal, todos os ninjas se amontoa ao redor do corpo para tenta protege-la, mas é tarde de mais,  {0} era a Hinata, Hinata está morta</value>
  </string>
 <string key="GunnerEaten" >
    <value >Houve alguns ataques silenciosos de arma, logo em seguida os ninjas percebem que a Tenten não responde mais,eles vão ao local que a Tenten estava posicionada e ver seu corpo já sem vida com mordidas de tubarão,  {0}, foi morto(a) pelos Akatsuki .  Que pena a Tenten está morta.</value>
  </string>
 <string key="SeerEaten" >
    <value >Oh, o que está havendo, algo grave aconteceu, o aliado mas importante entre os ninjas foi assassinado, foi uma morte rapida, que o {0} não teve nem tempo de reação.  O Hokage está morto.</value>
  </string>
 <string key="DrunkEaten" >
    <value >A batalha estava á terminar, mas antes dissso {0} é encontrado(a)  no chão em meio a batalha o(a) {0} , verifica-se que lutou contra os Akatsukis, e antes de morrer, Tsunade falou que deixou todos Akatsukis feridos. portanto não haverá ataque do mesmo na proxima rodada.</value>
  </string>
 <string key="FoolEaten" >
    <value >Mais uma batalha acontece e os ninjas encontram o(a) {0} deitado(a) sem braço e com e o coração perfurado. Há indicios que o Sakuke é o responsavel pela morte dele, Por suas decisões erradas como consequência Danzou está Morto, coitado não foi de nenhuma ajuda, apenas seu sonho era se tornar Hokage </value>
  </string>
 <string key="DefaultEaten" >
    <value>Inacreditavel, {0} está morto, na guerra tudo acontece, apenas os fortes sobrevivem.  NOMNOMNOMNOM {0} era o {1}</value>
  </string>
 <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Que cena cruel o corpo do {0} é encontrado, seus dentes espalhados no chão, agulhas embaixo das unhas e dedos, lingua cortados, deixam bem claro que houve... Um membro da Akatsuki foi torturado e morto pelo Ibiki!</value>
  </string>
 <string key="NoAttack" >
    <value >Os ninjas se juntam em formação de defesa para evitar mortes e parece que não houve nenhum ataque dos inimigos</value>
  </string>
 <string key="CursedBitten" >
    <value >Você foi atacado(a) pelos Akatsuki.  Por estar amaldiçoado(a), você se tornou um Akatsuki!</value>
  </string>
 <string key="WolfTeam">
    <value>Seu(s) parceiro(s) Akatsuki(s): {0}</value>
  </string>
 <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >{0} foi pego.... Mas estava amaldiçoado(a) e se tornou um Akatsuki! Parabéns pelo seu novo companheiro!</value>
  </string>
 <string key="WolvesEatYou" isgif="true" >
    <value >Ah não!  Os Akatsuki te encurralaram e você não pode escapar,não a chance de vitoria, infelizmente você acabou morto</value>
  </string>
 <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Vish, Você atacou o(a)! {0}  ele(a) era a Tsunade! , Tsunade não é uma pessoa facil de ser derrotada, foi uma luta incrível, quase que ela quebrou todos os seus ossos, por sorte você saiu vivo, contudo não poderá atacar ninguem na proxima rodada</value>
  </string>
 <string key="GuardWolf" >
    <value >Você tentou proteger a pessoa errada, ele(a) um Akatsuki!  O Akatsuki te Matou!</value>
  </string>
 <string key="GuardSaved" >
    <value >Você salvou a vida de {0}!</value>
  </string>
 <string key="GuardNoAttack" >
    <value >{0} não foi atacado(a), você não precisou luta, {0} agradece por te protegido ele</value>
  </string>
 <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Você foi proteger {0}, mas ele(a) não estava  mas lá!</value>
  </string>
 <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Hinata te protegeu como sempre sendo um anjinho da guarda, a Akatsuki recuou! Agradeça mas tarde a coragem da Hinata !</value>
  </string>
 <string key="HarlotEaten">
    <value >Sai não foi fazer sua vistoria como ordenado, {0} foi atacado e motor pelos Akatsuki, que pena mas uma morte para aldeia!</value>
  </string>
 <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Estranho... {0} sua vitima não estava no local que te falaram! não fique por ai, vá embora ...</value>
  </string>
 <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Você foi investiga {0} mas ao chega lá,  descobri que ele(a) era um Akatsuki. e ele(a) percebi sua presença, Você está morto(a).</value>
  </string>
 <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0}  não teve sorte na sua investigação! Seu corpo é foi encontrado boando em um rio...  que triste :(</value>
  </string>
 <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >{0} foi investigar {1}, em meio a sua investigação.  ele(a) encontrou um Akatsuki atacando {1} e acaba morto!  O Akatsuki se vira rapidamente em direção a {0} e....  {0} está morto(a).</value>
  </string>
 <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Você percebe que {0} não é um Akatsuski, durante sua investigação não encontrou nehuma evidência de que ele seja um Akastsuki!</value>
  </string>
 <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >O Sai foi a sua procura para te investigar, depois de comprova que você náo é um Akatsuki, vem ate você e diz que avisará a aldeiai</value>
  </string>
 <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Você flagrou {0} bisbilhotando por aí! Ele(a) é o Jiraya!</value>
  </string>
 <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Sua averiguação provou que {0} é {1}</value>
  </string>
 <string key="HarlotShot" >
    <value >Parece que {0} não gostou da sua abordagem! Tenten não confia em você e acha  que planeja algo contra a aldeia. Ela não perdi tempo ataca. {1} acaba morto(a).</value>
  </string>
 <string key="DefaultShot" >
    <value >De repente, uma kunai é disparado.  Os ninjas se viram para ver {0} de pé em cima do corpo de {1}, com a kunai enfiada na cabeça  {2}.</value>
  </string>
 <string key="WolfWins" isgif="true" >
    <value >O Akatsuki venceu!</value>
  </string>
 <string key="WolvesWin" isgif="true" >
    <value >Os Akatsuki venceram!</value>
  </string>
 <string key="VillageWins" isgif="true" >
    <value >Os ninjas da aldeia  venceram! Todos os Akatsuki morreram....</value>
  </string>
 <string key="TannerWins" isgif="true" >
    <value >Ah não! Vocês mataram o Hidan, tem um trufo na manga, se for morto, todos pensaram que ele morrerá, mas não, ele usará isso para matar um por um por nas sombras!  Ele venceu o jogo!</value>
  </string>
 <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Jogadores restantes, papéis ao lado:</value>
  </string>
 <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} votou para converter a Seita Jashin {1}</value>
  </string>
 <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} foi enviado(a) para fazer o trabalho sujo e converter o {1} para a Seita Jashin... Entretanto, ele era o Ibiki, e tinha uma câmara de tortura especial pra menbros da Seita Jashin! {0} está morto(a)!</value>
  </string>
 <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} foi à sua casa na noite passada, pronto(a) para te converter para a Seita Jashin....  Mas você tinha uma câmara de tortura só pra esse tipo de gente. Um membro da Seita Jashin está morto... {1} restante(s)!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Você foi convertido(a) e agora é um membro da Seita Jashin.  Durante a noite, você poderá tentar converter outros jogadores.</value>
  </string>
 <string key="CultTeam">
    <value>Membros da Seita Jashin: {0}</value>
  </string>
 <string key="CultJoin">
    <value>{0} se juntou à Seita Jashin!</value>
  </string>
 <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} foi enviado(a) para fazer o trabalho sujo e converter {1}... Mas o candidato não estava em no local!</value>
  </string>
 <string key="CultWins" isgif="true">
    <value >Todos os Akatsuki morreram e as únicas pessoas sobreviventes pertencem à Seita Jashin..  A Seita venceu! A SEITA QUE DÓI MENOS!</value>
  </string>
 <string key="HunterVisitDead">
    <value>Você foi   interrogar {0}, mas chegando lá só encontrou seu corpo sem vida!</value>
  </string>
 <string key="HunterFindCultist">
    <value>Você vai interrogar o {0} e vê as marcas da Seita Jashin nas paredes, você sabe o que fazer... Depois das torturas, ele se confessa, e você sabe muito bem como purificar os pecados desse tipo: Com a morte!</value>
  </string>
 <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Você foi a procura  de {0} mas não há nenhum sinal da Seita Jashin no Local.  Ele(a) não faz parte da Seita Jashin... Ainda...</value>
  </string>
 <string key="WildChildToWolves">
    <value>O grande exemplo de vida  {0} acabou de morrer! Em seu ataque de fúria, você se tornou um Akastsuki!</value>
  </string>
 <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} foi morto(a)! , você se torna um Akatsuki! Seus novos companheiros são: {1}</value>
  </string>
 <string key="Villager">
    <value>um Ninja ??</value>
  </string>
 <string key="Drunk">
    <value>a Tsunade??</value>
  </string>
 <string key="Harlot">
    <value>o Sai ??</value>
  </string>
 <string key="Seer">
    <value>a Hokage ??</value>
  </string>
 <string key="Traitor">
    <value>o Itachi ??</value>
  </string>
 <string key="GuardianAngel">
    <value>a Hinata ??</value>
  </string>
 <string key="Detective">
    <value>o Jiraya ??</value>
  </string>
 <string key="Wolf">
    <value>um Akatsuki ??</value>
  </string>
 <string key="Cursed">
    <value>o Sasuke ??</value>
  </string>
 <string key="Gunner">
    <value>a Tenten??</value>
  </string>
 <string key="Tanner">
    <value>o Hidan ??</value>
  </string>
 <string key="Fool">
    <value>o Danzou ??</value>
  </string>
 <string key="WildChild">
    <value>a Garra ??</value>
  </string>
 <string key="Beholder">
    <value>o Neji ??</value>
  </string>
 <string key="ApprenticeSeer">
    <value>a Naruto ??</value>
  </string>
 <string key="Cultist">
    <value>um membro da Seita Jashin ??</value>
  </string>
 <string key="CultistHunter">
    <value>o Ibiki ??</value>
  </string>
 <string key="RanAway">
    <value>Fugiu</value>
  </string>
 <string key="Dead">
    <value>?? MORTA</value>
  </string>
 <string key="Alive">
    <value>?? Vivo(a)</value>
  </string>
 <string key="PlayersAlive">
    <value>Jogadores vivos</value>
  </string>
 <string key="Mason">
    <value>um Anbu ??</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoMason">
    <value>Você é um Anbu, e participa de uma organização secreta que tenta ajudar a Aldeia.  Se houver outros Anbu, você saberá quem são.  Caso contrário, Em meioas ninjas,você  será um simples aldeão.</value>
  </string>
 <string key="MasonEaten">
    <value>À medida que todos se levantam que a guerra avança, o corpo de {0} é encontrado num templo local, com um esquadro, um compasso e uma estrela de cinco pontas à sua volta. Um dos Anbu está morto.</value>
  </string>
 <string key="MasonTeam">
    <value>  Os Anbu são: {0}</value>
  </string>
 <string key="CultTargetDead">
    <value>O membro mais recente da Seita Jashin vai a procura de {0} para fazer o trabalho sujo e convertê-lo(a), mas encontra uma bagunça, muito sangue... Seu alvo foi morto pelos Akatsuki!</value>
  </string>
 <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Os Akatsuki parti para matar {0}, ao chega ao encontro com seu alvo. A Hinata sai em defesa do alvo com imensa coragem e determinação, após uma luta  dos mais variados hits hyuuga, a Akatsuki recua e foge.</value>
  </string>
 <string key="CultUnableToConvert">
    <value>{0} foi enviado(a) para fazer o trabalho sujo, mas as crenças de {1} eram fortes de mais para serem corrompidas. :(</value>
  </string>
 <string key="NameExists">
    <value>@{1}, um(a) jogador(a) com nome {0} já se juntou à partida. Por favor mude seu nome para poder entrar no jogo.</value>
  </string>
 <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Você  foi investigar o(a) {0}para saber mas obter mais informações, mas enquanto saia você notou através de uma porta semiaberta um estranho culto dentro de um quarto....</value>
  </string>
 <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
 <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>em meio a guerra, percebem a ausência de {0}... Quando checam vão a sua procura, encontram seu corpo sem vida.</value>
  </string>
 <string key="MasonConverted">
    <value>Estranho.... {0} não apareceu na Anbu esta manhã.... O.o</value>
  </string>
 <string key="FleeDisabled">
    <value>Você tenta fugir mas não é possivel, você estar em meio a guerra não tem escapatória, apenas luta para sobreviver! Boa sorte com isso!</value>
  </string>
 <string key="IsDead"> <!--used when gunner shoots a player -->
    <value>Está morta!</value>
  </string>
 <string key="AdminAdded">
    <value>{0} foi adicionado(a) na lista de admins. Você pode agora usar /config para alterar as configurações do jogo.</value>
  </string>
<string key="AlreadyInGame">
    <value>Você já está em uma partida! ({0})</value>
  </string>

<string key="MultipleGames">
    <value>Múltiplos jogos foram iniciados ao mesmo tempo. Fechando os extras.</value>
  </string>

<string key="GroupQueue">
    <value>Seu grupo está na fila.  Posição: {0} de {1}</value>
  </string>

<string key="MaintBreak">
    <value>Desculpe, estou prestes a iniciar uma pequena pausa para manutenção, você não pode iniciar um jogo agora.\nEsperando {0} jogos terminarem...\nVá em @werewolfdev para mais informações (em inglês)</value>
  </string>

<string key="MaxGames">
    <value>Desculpe, o número máximo de jogos simultâneos foi atingido ({0}).  \nPosição na fila: {1} / {1}</value>
  </string>

<string key="SkipQueue">
    <value>{0} é um grupo preferencial e pulou a fila!</value>
  </string>

<string key="NoGame">
    <value>Não há nenhuma partida ativa no momento. Inicie um novo jogo normal com /startgame ou caótico com /startchaos</value>
  </string>

<string key="GroupAdminOnly">
    <value>Somente um administrador(a) pode usar este comando.</value>
  </string>

<string key="ShuttingDown">
    <value>Após este jogo, estarei desligando o bot brevemente para manutenção.</value>
  </string>

<string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Após este jogo, estarei desligando o bot brevemente para uma atualização (automatizada).</value>
  </string>

<string key="NullIdAdmin">
    <value>ID do usuário não encontrado.  Verifique se você enviou o comando como resposta.</value>
  </string>

<string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} já é um(a) adminsitrador(a)!</value>
  </string>

<string key="NotAdmin">
    <value>{0} não é um(a) administrador(a)!</value>
  </string>

<string key="AdminRemoved">
    <value>{0} foi removido da lista de administradores.</value>
  </string>

<string key="LanguageSet">
    <value>Idioma alterado para {0}</value>
  </string>

 <string key="NoSeer">
 <value>Não tem Hokage!</value>
  </string>
<string key="TimesUp">
	<value>Tempo esgotado!</value>
  </string>

 <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sakura: Você é a Sakura. Enviado por Tsunade para uma missão, com um arco e duas flechas, você pode escolher dois jogadores que irão se amar para toda eternidade. Se um deles morrer, o outro morrerá de tristeza. Depois de unir dois amantes, você pode voltar ao seu papel como Ninja.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Você é o Orochimaru. Tem o poder de assumir qualquer forma que quiser! Escolha um jogador, quando ele morrer você assumirá o papel dele no jogo.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Você é o Minato! É o seu desejo que todos fiquem bem e é isso o que o torna fiel até a morte! Se você morrer, pode escolher alguém para matar. E se os Akatsuki te visitarem, você não é alguém que aceitaria ir sozinho, seu amor por seu filho, Naruto, e a Aldeia, falará mais alto mesmo em seus últimos momentos de vida.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Você é o criminoso Obito. Seu time é você mesmo e os outros jogadores não são mais que pedras inconvenientes no seu caminho. Toda noite você pode escolher um jogador para eliminar e diminuir o número de vermes rastejando neste mundo.</value>
  </string>
<string key="CupidChosen">
    <value>Você foi atingido(a) pela flecha do amor. A memória de {0} nunca deixará seu coração. Seu objetivo é que os dois sobrevivam. Se um de vocês morrer o outro irá até o mundo dos mortos para que ambos continuem juntos.</value>
  </string>

 <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>A aldeia resolveu matar você! É a sua última chance para fazer algo antes da sua morte!</value>
  </string>
 <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} tenta fazer algo antes de morrer, mas não tem força suficiente para esboçar alguma reação,{0} cai no chão, anunciando sua morte...</value>
  </string>
 <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} está com o Rasagan na mão, e olha para todos os lados  para tentam decidir quem vai levar com ele. Mas na duvida de leva um inocente, ele aceita seu fim, sozinho...</value>
  </string>
 <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>A beira da morte, {0} usa seu ultimo restante de chakra para fazer o Rasegan,logo em seguida usa contra  {1}! "Não morrerei em vão..." diz o Minato para {1} que não suporta e seu corpo vai ao chão. {2}</value>
  </string>
 <string key="HunterShotChoice">
    <value>Você foi ferido mortalmente! ainda te resta um pouco de chakra o bastante para um Rasegan , você pode levar alguém com você... Sejá rápido!</value>
  </string>
 <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} recebeu um ferimento profundo, tanto que ele não conseguiu nem se locomover, não te resta nemhum pouco de chakra, infeslimente você está morto...</value>
  </string>
 <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0}, calmo como se o sangue saindo de sua barriga não fosse nada, decide não dar usa seu rasegan contra ninguem, aceitando seu destino...</value>
  </string>
 <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} cai no chão, ferido mortalmente... Mas antes de morrer, ele usa seu Rasegan e acerta em cheio {1}, que cai ao chão sem vida. {2}</value>
  </string>
 <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} pelas sombras, chega por traz de {1}, diante usa seu Izanagi para poder controla os pensamentos de {1} logo depois enfia sua espada, e começa a ferir gravemente {0}, enquanto ele soltava um riso maléfico e assustador. {0} está morto. D:</value>
  </string>
 <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>BUM! A aldeia ouve o estrondo! Os Akatsuki atacaram a pessoa errada, o Minato não iria embora sozinho, levou {0} (um Akatsuki) junto com ele.</value>
  </string>
 <string key="HunterShotWolf">
    <value>O Akatsuki tentou atacar a pessoa errada! O Minato sabe se proteger muito bem e deixou um presentinho pra aldeia, o corpo de {0}!</value>
  </string>
 <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Os Akatsuki tentaram atacar a pessoa errada!! {0} é econtrado com o corpo perfurado, quase dá pra sentir pena do pobre Akatsuki! O Obito fez seu trabalho.</value>
  </string>
 <string key="DefaultKilled">
    <value>Pareceu uma noite normal, mas onde está {0}? Os ninjas sai a procura de {0}, e encontram seu corpo caido no chão, rodeado de sangue, muito sangue... O Obito faz mais uma vitima... {1}</value>
  </string>
 <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Você foi matar {0}. Mas chegando lá a Hinata protegeu ele com unhas e dentes ! você não foi capaz, e teve de fugir...</value>
  </string>
 <string key="CultConvertHunter">
    <value>A Seita Jashin manda {0} para converter {1}. Chegando lá {0} é recebido com um Rasengan! {0} tá morta...</value>
  </string>
 <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>A Seita Jashin manda {0} para converter {1}. Chegando lá {0} descobre ele não era a malhor pessoa a ser escolhida. Seu corpo é encontrado aberto na aldeia, mas com os orgãos revirados. {0} está morta...</value>
  </string>
 <string key="GuardKiller">
    <value>Você tentou proteger a pessoa errada.  Obito te convida para brincar com ele, um tipo de brincadeira que você com certeza não gosta. O tipo de brincadeira que você morre no final...</value>
  </string>
 <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Você foi investigar  {0} para descobrir informações. Masdessa vez  {0} vai se divertir, com você, enquanto ele perfura seu corpo. que pena você está morto.</value>
  </string>
 <string key="DGToMason">
    <value>O Orochimaru {0} agora se tornou um Anbu, assim como você!</value>
  </string>
 <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} morreu, e você agora é um Anbu.  Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
 <string key="DGToCult">
    <value>O Orochimaru {0} se transformou em um membro da Seita Jashin. A Seita Jashin ele!</value>
  </string>
 <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} morreu, aceita que você entrou para a Seita Jashin. Seus novos companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
 <string key="DGToWolf">
    <value>O Orochimaru {0} se tornou um Akatsuki, mais um para a Organização!</value>
  </string>
 <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} morreu, e você se transformou em um Akatsuki, AUUUUU!!!  Você está na Organização: {1}</value>
  </string>
 <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>O único sobrevivente foi o Obito! Ele finalmente conseguira realizar seu sonho, agora não existe ninguém que possa impedilo, Obito foi o grande vencedor!</value>
  </string>
<string key="AskKill">
    <value>Quem você quer matar essa noite?</value>
  </string>

<string key="LoverDied">
    <value>{0} dá seu último suspiro olhando no fundo dos olhos de seu amado(a), {1}, que segura seu corpo de joelhos. {1} não aguenta a dor, e, com uma faca, perfura o próprio coração... Eles ficarão juntos, mesmo no mundo dos mortos. {2}</value>
  </string>

<string key="AskDoppelganger">
    <value> Quem você escolherá para se transformar?</value>
  </string>

<string key="AskCupid1">
    <value>Quem será o casal? Escolha o primeiro amante.</value>
  </string>

<string key="AskCupid2">
    <value>Quem será o casal? Escolha o segundo amante.</value>
  </string>

 <string key="Hunter">
    <value>o Minato ??</value>
  </string>
 <string key="Cupid">
    <value>Sakura ??</value>
  </string>
 <string key="SerialKiller">
    <value>o Obito ??</value>
  </string>
 <string key="Doppelgänger">
    <value>a Orochimaru ??</value>
  </string>
 <string key="CupidChosen">
    <value>A flecha da Sakura acertou seu coração! Você está apaixonado por {0}!  Se ele(a) morre, você morre também. No final, se ambos estiverem vivos, vocês vencem.</value>
  </string>
 <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Você se tornou o Sasuke.  Seu modelo exemplar é {0}</value>
  </string>
<string key="LoversWin">
    <value>Os amantes venceram! Queriam o que né? O Amor sempre vence!</value>
  </string>

 <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>vocês encontram o corpo de {0} jogado ao chão, Omesmo levou um Rasengam bem em cheio. Parece que alguém foi matar o Minato e se deu mal! {1}</value>
  </string>
 <string key="CultAttempt">
    <value>Alguém bateu na sua porta a noite, "Olá, você tem um minuto para ouvir a palavra da Seita Jashin?" Você fecha a porta na cara deles, sua fé é mais forte, mas você se esqueceu de olhar o rosto dele!</value>
  </string>
<string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Você já está na lista de espera para {0}</value>
  </string>

<string key="AddedToWaitList">
    <value>Você foi adicionado à lista de espera para {0}. Mandarei uma mensagem para você quando o próximo jogo começar.</value>
  </string>

<string key="NotifyNewGame">
    <value>Um novo jogo vai começar em {0}</value>
  </string>

 <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>A guerra prossegui e apenas duas pessoas estão de pé. {0} olha para {1}, com um sorriso sarcástico, usa seu sharigan e brinca com {1}, que agora está morto.</value>
  </string>
 <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Nessa guerra não houve sobrevivente... Ninguém venceu essa partida...</value>
  </string>
 <string key="SKHunterEnd">
    <value>O sol nasce no horizonte, {0} e {1} são os únicos sobreviventes.  {0} se aproxima sorridente de {1}, e o convida para uma brincadeira.  {1} rápido como o trovão ivoca umas das suas armas e mira em direção e joga em {0}. {0}, com seu último suspiro, joga sua Kunai em {1}. Ambos morreram, o dia acaba e não houve nenhum vencedor para contar história...</value>
  </string>
<string key="RoleModelChosen">
    <value>Você não decidiu a tempo, então o bot escolheu por você: {0}</value>
  </string>

<string key="Won">

    <value>Ganhou</value>
  </string>

<string key="Lost">

    <value>Perdeu</value>
  </string>

<string key="IdleCount">
    <value>O jogador {0} não votou e foi morto por isso {1} vezes nas últimas 24 horas.</value>
	</string>

 <string key="AboutVG">
    <value>Você é um simples Ninja, condenado a passar seus dias rezando para não haver ataque na Aldeia, porque com certeza você estará entre os mortos. Uma vez por dia você pode votar em alguém pra mandar pra forca, use seu voto com sabedoria!</value>
  </string>
 <string key="AboutSeer">
    <value>Hokage: Você é o Hokage, seu papel é guiar a Aldeia na empreitada contra os Akatsuki e todo o mal que a assombra. Durante o jogo, você pode escolher alguém para 'ver', e ter seu papel revelado a você. Se revele com cautela, porque o lado mal da força está a sua procura!</value>
  </string>
 <string key="AboutWw">
    <value>Akatsuki: VOCÊ É UM AKATSUKI!! Bom pra você! Durante a noite você pode escolher alguém para matar, junto com seus compaheiros, os outros membros da Akatsuki!.</value>
  </string>
 <string key="AboutHarlot">
    <value>Sai: Você é o Sai, o Investigador Interno da Aldeia. Durante a noite, você poderá escolher alguém para fazer uma vistoria, e descobrir se a pessoa é ou não um Akatsuki. Porém, se você visitar um Akatsuki, ou alguém que está sendo atacado(a) pelos Akatsuki, você irá morrer. Se você visitar alguém e os Akatsuki tentarem te matar na sua casa, você irá sobreviver (já que não estava lá).</value>
  </string>
 <string key="AboutDrunk">
    <value>Tsunade Força bruta da Aldeia: Parabéns, você é a Tsunade! Você é pura força bruta. Se os Akatsuki te atacarem, com certeza irá te matar, mas não será facil para eles, sera uma luta que ira tremer a aldeia toda, e todos os Akatsuki  sairam feridos dessa batalha,e não irá  atacar ninguém na rodada seguinte!</value>
  </string>
 <string key="AboutCursed">
    <value>Você foi Amaldiçoado. Por enquanto você é um Ninja, mas se você por atacado pelos Akatsuki, você se tornará uma Akatsuki também.</value>
  </string>
 <string key="AboutTraitor">
    <value>Você é o traidor! Por enquanto, você é um simples Ninja, mas assim que todos os Akatsuki estiverem mortos, você se transformará em um Akatsuki. Se o Hokage vir você, você pode ou não ser identificado(a) por ela como um Akatsuki.</value>
  </string>
 <string key="AboutGA">
    <value>ocê é a Hinata, gentil e cuidadosa, sempre protegendo quem ama acima de tudo, seu papel é proteger a Aldeia. Durante a noite, você pode escolher alguém para proteger. Porém, se você escolher um Akatsuki, pode acontecer o pior.</value>
  </string>
 <string key="AboutDetective">
    <value>Você é o Jiraya, Sannin Lendário encarregado da investigação, e joga pela Aldeia. Durante o dia, você pode escolher uma pessoa para investigar e descobrir seu papel. No entanto, ao fazer isso, você pode ser descoberto pelos Akatsuki!</value>
  </string>
 <string key="AboutGunner">
    <value>Você é a Tenten. Você possui apenas 2 kunais para ajudar a Aldeia. Durante o dia, você pode atirar uma delas em alguém. Todo mundo verá de onde saiu o lançamento e então saberão que você é a Tenten.</value>
  </string>
 <string key="AboutTanner">
    <value>Você é o Hidan, seu time é você mesmo! Se você morrer, você ganha automaticamente, sozinho com sua religião diabolica. HAHAHAHA!</value>
  </string>
 <string key="AboutFool">
    <value>Trouxa é dito que eles são Hokages.... quando eles escolhem para ver o papel, eles são informados um aleatório role.</value>
  </string>
 <string key="AboutCult">
    <value>Membro da Seita Jashin: Você é um Membro da Seita Jashin. Durante sua jornada, você poderá escolher alguém para se juntar a Seita Jashin. Se todos os jogadores restantes ao final do jogo forem da Seita, ela vence!</value>
  </string>
 <string key="AboutCH">
    <value> Ibiki, o Interrogador, Seita Jashin está na sua Aldeia tentando converter todo mundo, e você, Ibiki, o Interrogador, deve proteger a Aldeia! Durante a noite você poderá escolher alguém para interrogar. Se ele(a) for da Seita Jashin, ele(a) morre. Caso a Seita Jashin tente te converter, o membro mais recente morre.</value>
  </string>
 <string key="AboutWC">
    <value>Você é o Gaara! Escolha alguém para você 'afeiçoar' - se ele(a) morrer, você se transformará em um Akatsuki.</value>
  </string>
 <string key="AboutAppS">
    <value>ocê é o Hokage, seu papel é guiar a Aldeia na empreitada contra os Akatsuki e todo o mal que a assombra. Durante o jogo, você pode escolher alguém para 'ver', e ter seu papel revelado a você. Se revele com cautela, porque o lado mal da força está a sua procura!</value>
  </string>
 <string key="AboutBH">
    <value>ocê é o Neji e com seus olhos ajudará a encontrar o Hokage em meio a guerra e não o Danzou, use isso para ajudar a Aldeia!</value>
  </string>
 <string key="AboutMason">
    <value>Você é um Anbu, e participa de uma organização secreta que faz parte. Se houver outros anbus, você saberá quem são. Caso contrário, você será um simples Ninja.</value>
  </string>
 <string key="AboutDG">
    <value>
     Você é o Orochimaru. Tem o poder de assumir qualquer forma que quiser! Escolha um jogador, quando ele morrer você assumirá o papel dele no jogo.
    </value>
  </string>
 <string key="AboutCupid">
    <value>
      Você é a Sakura. Enviado por Tsunade para uma missão, com um arco e duas flechas, você pode escolher dois jogadores que irão se amar para toda eternidade. Se um deles morrer, o outro morrerá de tristeza. Depois de unir dois amantes, você pode voltar ao seu papel como Ninja.
    </value>
  </string>
 <string key="AboutHunter">
    <value>
      Você é o Minato! É o seu desejo que todos fiquem bem e é isso o que o torna fiel até a morte! Se você morrer, pode escolher alguém para matar. E se os Akatsuki te visitarem, você não é alguém que aceitaria ir sozinho, seu amor por seu filho, Naruto, e a Aldeia, falará mais alto mesmo em seus últimos momentos de vida.
    </value>
  </string>
 <string key="AboutSK">
    <value>Você é o criminoso Obito. Seu time é você mesmo e os outros jogadores não são mais que pedras inconvenientes no seu caminho. Toda noite você pode escolher um jogador para eliminar e diminuir o número de vermes rastejando neste mundo.</value>
  </string>
 <string key="AboutPara">
    <value>Para é o desenvolvedor desse jogo, e ele gosta de assassina pessoas. Talvez ele tenha ficado muito tempo com os Akatsuki... Mexer com os Akatsuki não é uma idéia muito boa, né?</value>
  </string>
<string key="EndTime">
    <value>Duração do jogo: {0}</value>
  </string>

<string key="Day">
    -->0 - Day -->
    <value>{0}º dia</value>
  </string>

<string key="NodeShutsDown">
    <value>Alguma coisa deu errado, e esse nodo desligou :/</value>
  </string>

<string key="SentPrivate">
    <value>Eu te enviei uma mensagem no privado</value>
  </string>

<string key="StartPM">
    <value>Por favor me envie uma mensagem no privado para eu conseguir te enviar mensagens: @werewolfbot</value>
  </string>

<string key="PMTrue">
    <value>Obrigado por me ativar! Agora eu posso te enviar mensagens privadas.</value>
  </string>

<string key="MustReplySmite">
    <value>Você precisa usar o comando smite como resposta ao usuário que quer aniquilar</value>
  </string>

<string key="WhatToDo">
    <value>O que você quer fazer?</value>
  </string>

<string key="JoinFromGroup">
    <value>Você precisa estar em um grupo para se juntar a uma partida nele!</value>
  </string>

<string key="StartFromGroup">
    <value>Você precisa começar uma partida dentro de um grupo!</value>
  </string>

<string key="PingInfo">
    <value>Tempo de processamento da mensagem: {0}\nUso de CPU atual: {1}%\nMensagens por segundo: {2}</value>
  </string>

<string key="WhatLang">
    <value>Que língua?\nAtual: {0}</value>
  </string>

<string key="WhatVariant">
    <value>Que variante?\nAtual: {0}</value>
  </string>

<string key="LangSet">
    <value>Idioma definido como {0}</value>
  </string>

<string key="GetLang">
    <value>Pegar que arquivo de idioma?</value>
  </string>

<string key="NoNodes">
    <value>Não há nodos ligados no momento, por favor tente novamente dentro de alguns segundos</value>
  </string>

<string key="GroupCommandOnly">
    <value>Você precisa acionar esse comando em um grupo</value>
  </string>

<string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Você não é um administrador global...</value>
  </string>

<string key="NotPara">
    <value>Você não é o Para!</value>
  </string>

<string key="Yes">
    <value>Sim</value>
  </string>

<string key="No">
    <value>Não</value>
  </string>

<string key="Allow">
    <value>Permitir</value>
  </string>

<string key="Disallow">
    <value>Não permitir</value>
  </string>

<string key="Show">
    <value>Mostrar</value>
  </string>

<string key="Hide">
    <value>Não mostrar</value>
  </string>

<string key="NormalOnly">
    <value>Apenas Normal</value>
  </string>

<string key="ChaosOnly">
    <value>Apenas Caos</value>
  </string>

<string key="PlayerChoice">
    <value>Escolha do jogador</value>
  </string>

<string key="ShowNone">
    <value>Não mostrar nenhum</value>
  </string>

<string key="ShowLiving">
    <value>Mostrar apenas os de jogadores vivos</value>
  </string>

<string key="ShowAll">
    <value>Mostrar os de todos os jogadores</value>
  </string>

<string key="Cancel">
    <value>Cancelar</value>
  </string>

<string key="AllowFleeQ">
    <value>Você quer permitir fugas após o início de uma partida?\nLembre-se que jogadores sempre poderão fugir antes do início da partida!\nAtual: Players can {0}flee</value>
  </string>
<string key="AllowFleeA">
    <value>jogadores ter {0}permissão de abandonar o jogo apos o game start</value>
  </string>
<string key="MaxPlayersQ">
    <value>Que quantidade de jogadores você gostaria de definir como a máxima?\nAtual: {0}</value>
  </string>

<string key="MaxPlayersA">
    <value>Número máximo de jogadores definido como {0}</value>
  </string>

<string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrar ou não os papéis dos jogadores quando morrerem?\nAtual: {0}</value>
  </string>

<string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Papéis dos jogadores serão {0} quando morrerem.</value>
  </string>

<string key="GameModeQ">
    <value>Qual modo de jogo estará ativo no grupo?\nAtual: {0}</value>
  </string>

<string key="GameModeA">
    <value>Modo de jogo definido como {0}</value>
  </string>

<string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Como você quer que os papéis de jogadores sejam revelados ao fim do jogo?\nAtual: {0}</value>
  </string>

<string key="ShowRolesEndA">
    <value>Revelação dos papéis definida como: {0}</value>
  </string>

<string key="SetDayTimeQ">
    <value>Escolha a duração base (em segundos) do dia.   Ela ainda será modificada de acordo com o número de jogadores.\nO tempo mínimo adicionado de acordo com os jogadores é de 60 segundos.  Configuração padrão: {0}\nAtual: {1}</value>
  </string>

<string key="SetDayTimeA">
    <value>Duração base do dia definida como {0} segundos</value>
  </string>

<string key="SetNightTimeQ">
    <value>Escolha a duração (em segundos) da noite. Configuração Padrão: {0}\nAtual:{1}</value>
  </string>

<string key="SetNightTimeA">
    <value>Duração da noite definida como {0} segundos</value>
  </string>

 <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Escolha a duração (em segundos) da escolha de quem será atacado. Configuração padrão: {0}\nAtual:{1}</value>
  </string>
 <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Duração da escolha de quem será atacado definida como {0} segundos</value>
  </string>
 <string key="AllowFoolQ">
    <value>Permitir o Danzou como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
  </string>
 <string key="AllowFoolA">
    <value>Existência do Danzou definida como: {0}</value>
  </string>
 <string key="AllowTannerQ">
    <value>Permitir o Hidan como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
  </string>
 <string key="AllowTannerA">
    <value>Existência do Hidan definida como: {0}</value>
  </string>
 <string key="AllowCultQ">
    <value>Permitir a Seita Jashin como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
  </string>
 <string key="AllowCultA">
    <value>Existência da Seita Jashin definida como: {0}</value>
  </string>
<string key="ThankYou">
    <value>Obrigado e tenha um bom jogo!</value>
  </string>

<string key="WhatLangGroup">
    <value>Você quer procurar um grupo jogando em que idioma?</value>
  </string>

<string key="HereIsList">
    <value>Aqui estão os grupos jogando em {0}:</value>
  </string>

<string key="Members">
    <value>Membros</value>
  </string>

<string key="StartMe">
    <value>Por favor me mande start no privado para eu poder te enviar mensagens.</value>
  </string>

<string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} não iniciou o bot, e foi removido(a) do jogo!</value>
  </string>
  
   <string key="LatestList">
    <value>Aqui está a lista mais recente</value>
  </string>

<string key="UnableToGetList">
    <value>Não fui capaz de obter a lista de jogadores, você tem certeza de que o jogo já começou?</value>
  </string>

<string key="YouJoined">
    <value>Você se juntou à partida em {0}</value>
  </string>

    <string key="Ping2">
    <value>Tempo até o envio da mensagem de ping: {0}</value>
  </string>
  
    <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Você é o Hashirma. seu ataque valerá o dobro de um ataque normal, uma vez que você se revelou. Você estará na equipe da aldeia</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Você é secretamente o Tobirama, sua vida se traduz em apenas uma frase" uchiha bom é uchiha morto, você só se importa com a aldeia. Se  os ninjas tentam te mata, eles percebem seu erro, e ninguém será morto.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Você é o Gamaken: Você vai tentar atacar, mas há uma chance de 50% de você atacar uma pessoa diferente da qual você pretendia. Você ainda está na equipe da aldeia.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Você é o Kabuto, junte-se com os Akatsuki, ao invés dos Ninjas da Aldeia. À Cada batalha, você usará seu poder para encontrar os Akatsuki ou o Hokage Você ganha somente se os Akatsuki s ganharem. Desfrute de ajudar a apagar esses miseráveis ninjas. </value>
  </string>
 <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Você é o Kakashi, Você poderá impedir que os Akatsuki de atacar por uma rodada.  Fora isso, você é apenas um Ninja.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value> Você é o Madara: A origem. Você é o causadou da maldição que transforma humanos em Akatsuki. Cada rodada, você vai escolher um ser ninja para atacar e matar, mas enquanto você está vivo, sua vítima tem uma chance de 20% de se transformar em um Akatsuki.</value>
  </string>
 <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Você é Yahiko : Fundador e Adorado pelos Akatsuki. Como outros Akatsuki, você vai escolher um ninja para atacar e matar todas as batalhas que aparecer. Se acontecer de você ser morto, a Akatuski verá seu corpo no chão, com grande rancor, vingará sua morte, os mesmo vai atacar dois ninjas na rodade seguinte.</value>
  </string>
 <string key="PrinceLynched">
    <value>A aldeia se prepara para matar {0}, que grita, "Esperem! Eu sou o Tobirama. A marca Senju prova isso.  então não posso ser um inimigo. ao ver que estão errados os ninjas se junta a Tobirama</value>
  </string>
 <string key="SorcererOther">
    <value>Você tenta ver {0}, mas não consegue entender direito o que ele é. Tudo o que sabe é que ele não é Hokage nem Akatsuki...</value>
  </string>
 <string key="MayorReveal">
    <value>{0} toma a frente da batalha e mostra ser o Hashirama, declarando quem ele é. De agora em diante, {0} poderá atacar duas vezes alguém que deseja matar .</value>
  </string>
 <string key="AskMayor">
    <value>Clique em "Revelar" quando estiver pronto para se revelar como o Hashirama</value>
  </string>
<string key="Reveal">
    <value>Revelar</value>
  </string>

 <string key="SpreadDust">
    <value>Você quer proteger a aldeia hoje, impedindo os Akatsuki de atacar?</value>
  </string>
 <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Enquanto os restos dos ninjas pensam em uma estrategia, a Akatsuki ataca a aldeia, e {0} vai proteger o mesmo . Pelo menos por enquanto, a aldeia estará segura do ataque da Akasuki.</value>
  </string>
 <string key="Mayor">
    <value>o Hashirama ??</value>
  </string>
 <string key="Prince">
    <value>o Tobirama ??</value>
  </string>
 <string key="Sorcerer">
    <value>o Kabuto ??</value>
  </string>
 <string key="ClumsyGuy">
    <value>o Gamaken ??</value>
  </string>
<string key="Blacksmith">
    <value>o Kakashi ?</value>
  </string>
 <string key="AlphaWolf">
    <value>o Madara ??</value>
  </string>
 <string key="WolfCub">
    <value>o Yahiko ??</value>
  </string>
<string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Os Akatsuki começaram a atacar {0}, mas, de repente, {1}, o Madara, manda todos pararem. Ele diz à organização que {0} deveria se juntar a eles ao invés de morrer, então todos voltam para seus lugares, deixando o ninja com a proposta de juntar a organização. {0} vai virar um Akatsuki na proxima rodada.</value>
  </string>
 <string key="PlayerBitten">
    <value>Você foi atacado pelos Akatsuki, mas o Madara te escolheu. Ao invés de ser morto, você  vai se torna um Akatsuki na proxima rodada!</value>
  </string>
 <string key="BittenTurned">
    <value>Chegou a hora, madara veio atras de você, agora você é um Akatsuki!</value>
  </string>
 <string key="AboutMayor">
    <value>Como Hashirama, você é um simples aldeão, até se revelar. Então você poderá atacar  duas vezes na hora de matar alguém (ou seja, o seu ataque é duas vezes mais poderoso que qualquer um). Use o seu poder sabiamente para ajudar o Time da Aldeia.</value>
  </string>
 <string key="AboutPrince">
    <value>O Tobirama é uma parte importante do Time da Aldeia. Assim que tentam matá-lo, seu papel de Tobirama é revelado, e ele irá sobreviver. Assim, só poderá ser morto durante a batalha, ou pelo minato.</value>
  </string>
 <string key="AboutSorcerer">
    <value>Você se lembra do Hokage? Bem, agora os Akatsuki tem uma, e é o Kabuto. Ela pode apenas 'ver' os Akatsuki e Hokages, e é do time dos Akatsuki.</value>
  </string>
 <string key="AboutClumsy">
    <value>Você é o Gamaken. Você tem a fama de ser muito atrapalhado, Será que você consegue atacar o ninja certo na hora de matar alguém? (Você tem 50% de votar no ninja errada)</value>
  </string>
 <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Você é o Kakashi. Durante os anos você participou da anbu, mas com o tempo se torno protetor. e mas uma vez tem a chançe de proteger a vila novamente,  *previna que os Akatsuki possam atacar a vila* ??
    </value>
  </string>
 <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Você é o Madara, a origem da maldição, o lider. Quando vivo, a sua vítima tem 20% de chance de se juntar a Akatsuki, isso foi nela que você tinha atacado.
    </value>
  </string>
 <string key="AboutWolfCub">
    <value>Yahiko você é o fundador da Akatsuki, todos os menbros tem um enorme respeito por sua pessoa, e ninguem quer sua morte, todos dariam a vida por você</value>
  </string>
 <string key="DGTransformToAlpha">
    <!--0 - target's name -->
    <!--1 - teammates's name -->
    <value>{0} morreu, e agora você é o Madara. Seus companheiros da organização (se houver) são: {1}</value>
  </string>
 <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!--0 - target's name -->
    <!--1 - teammates's name -->
    <value>{0} morreu, e agora você é o Yahiko. Seus companheiros da organização (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Time Aldeia</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Time Neutro</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Time Akatsuki</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Time SK</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Time Seita</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Time Hidan</value>
  </string>
</strings>