<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- THIS VERSION IS UP TO DATE AS OF 2016-07-18 20:49MDST -->
<!-- About commands are still missing -->
<strings>
  <language name="Nederlands" base="Nederlands" variant=""/>
  <string key="NotInGame">
    <value>Je bent nu niet aan het spelen...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} heeft een spel gestart! Typ /join om mee te doen.... en waarschijnlijk sterven :P</value>
    <value>Een niew spel is gestart door {0}! Typ /join om opgevreten te worden!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} heeft een chaosspel gestart! Typ /join om mee te doen.... en waarschijnlijk sterven :P</value>
    <value>Een niew chaosspel is gestart door {0}! Typ /join om opgevreten te worden!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Je kan nu niet meedoen! Het spel loopt namelijk al.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Je speelt al mee!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Nog een minuut voor het spel begint, typ /join</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Nog {0} seconden voor het spel begint, typ /join</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Niet genoeg spelers, sorry! Het spel kan niet beginnen!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Het spel begint, wacht terwijl ik de rollen aanwijs en de databank bijwerk.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} is verbannen omdat ze geprobeerd hebben te exploiteren! (Je naam mag niet met een `/` beginnen)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, verander je naam AUB!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Sorry, het spel is vol!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} speelt nu mee. {1} spelers, {2} minimum, {3} max</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>{0} stuur me alstublieft een PM (@{1}) met /start, ik heb geen record van je, dus kan ik je niet terug PMen. Om dit te spelen, moet ik dat kunnen.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Je kan niet vluchten! Je bent DOOD! Ga terug je graf in.... jezus christus.</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} is vol angst gevlucht!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} was {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>{0} spelers blijven over.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Hey ik heb je nog niks gevraagd!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Het lijkt erop dat je niet aan het spelen bent...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Ik kan geen speler met die naam vinden!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Dit antwoord is niet geldig!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} heeft gestemd om {1} op te eten.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} heeft gestemd om {1} te lynchen.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} heeft twee nachten op rij niet gestemd. Een hogere macht ziet dit als een ernstige overtreding, en {0} valt om, dood voordat ze de grond raken. {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Verrader!!! Tijd om iedereen te laten zien wat je echt bent...</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Stem geaccepteerd.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\n{0} is de ziener.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} was de Ziener. Het lot valt nu op jouw, de Leerling, om hun plaats als Ziener over te nemen.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} was een Leerling, en het lot valt op hun om {1}'s plaats over te nemen als de nieuwe Ziener.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Je kijkt in je kristal, en je ziet dat {0} een {1} is!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Wie wil je ophangen?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Wie wil je opsporen?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Wie will je dood schieten? {0} kogel(s) over.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Wie wil je bezoeken?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Wie wil je zien?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Wie wil je beschermen?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Wie wil je opeten?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Wie wil je jagen?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Wie is je rolmodel?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Wie wil je inwijden tot jouw orde?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
      <!--Leave the leading spaces here please-->

    <value> Let op dat je het met {0} bespreekt!</value>
  </string>
  <string key="And">
      <!--this is paired with "DiscussWith". again, leave the spaces!-->

    <value> en </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Jij bent Vervloekt. Jij bent nu een burger, maar als de weerwolven je aanvallen, dan wordt je een wolf.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Jij bent de Rechercheur. Je kunt overdag een speler opsporen, en dan zie je hun rol. Maar - let op! Er is een 40% kans dat de wolven je ontdekken!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Proficiat! Jij bent de Dronkeman. (en echt, da's geen verassing...)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Jij bent de Schutsengel. Je kan elke nacht iemand beschermen. Als je een wolf kiest, dan is er een 50% kans dat je de nacht niet zal overleven...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Jij bent een Konstabel. Je hebt twee kogels. Je kan overdag kiezen om een speler ter plekke te executeren. Iedereen zal de schoten horen, dus iedereen zal weten wie je bent. (dus geen wolf).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Ah, slet! Jij bent de Hoer. Je werkt voornamelijk s'nachts (en voor niks... brrr), maar als voordeel kan je zien of ze niet een wolf zijn. Maar - als je toevallig een wolf tegenkomt, ofwel via directe visite, ofwel doordat ze toevallig in hetzelfde huis terechtkomen, dan had je thuis moeten blijven. Komt de wolf bij jouw thuis en je bent aan het werk? Effe mazzel!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Verrader! Je bent een wolf, maar je zorgt ervoor dat niemand dat weet, te danken aan een drankje met monnikskap, ookwel bekend als wolfsbane. Als de andere wolven dood zijn, zal je je echte kant laten zien. Als de Ziener naar je kijkt, dan hangt het er maar om of ze je als een wolf kunnen plaatsen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>XD JIJ BENT EEN WOLF!!! (knalfuif!) Je kan iedere nacht iemand opeten.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Jij bent een Ziener. Je kan elke nacht in je kristal kijken en zien wie iemand is.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Jij bent maar een Burger, verdoemd tot het verbouwen van een veldje en het opegeten worden door wolven.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Jij bent de Looier! Als je opgehangen wordt, dan win je!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Jij bent een Wild Kind - kies een speler als je rolmodel. Als ze sterven, dan neemt je wilde kant over en wordt je een weerwolf.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Jij bent de Aanschouwer. Alles wat je kan doen is zien wie de echte Ziener is - dat is de enige reden voor jouw bestaan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Jij bent de Leerling van de Ziener. Als ze sterven, dan valt hun lot op je, en wordt jij de Ziener.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Jij volgt de Heidense Orde, en elke nacht kan je kiezen om een dorpsbewoner te inwijden. Als iedereen Heidens is, dan winnen ze.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Er is een Heidense Orde in het dorp, en jij brengt de waarheid naar alle Heidensen. Elke nacht kan je een speler bezoeken. Als ze Heidens zijn, dan sterven ze. Als de Orde je probeert te inwijden, dan laat je hen heel duidelijk weten dat je niet te grappen bent, door het executeren van hun nieuwste lid.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value >
      De zon schuift langzaam onder de horizon, en de dorpsbewoners beslissen wie opgehangen wordt...
      Iedereen heeft nu {0} seconden om te stemmen!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <value >De zon schijnt hoog boven het dorp, het is een mooie dag. Iedereen heeft {0} seconden om te discussieren, te beschuldigen, en te verdedigen.</value>
    <value >Het miezert, het is grijs, en het is koud... Een kutdag dus. Iedereen heeft {0} seconden om te discussieren, te beschuldigen, en te verdedigen.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <value >
	  Er klinkt een triest gehuil ergens vandaan... Het is nacht. De dag was stressvol en iedereen is moe.
      Nachtspelers, jullie hebben {0} seconden om jullie daden te plichten!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <value >Er is gestemd, misschien eerlijk, misschien ook niet... Maar de stemming was geldig, en {0} hangt van de galg te zwaaien. {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value >Ah, shit. Geteld en geteld en geteld... En geen beslissing over wie wordt opgehangen. De menigte begint uit elkaar te stromen als iedereen langzaam naar huis slinkt.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value >Uh, wat? Geen stemmen? Lees ik dat goed? Oké... Naar huis dan maar.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <value >De dorpelingen verzamelen zich voor de lange dag, maar {0} is er niet... Iemand loopt naar hun huis en valt flauw van de schok. {0} ligt over de railing, ingewanden overal verspreid, met een oud insigne in hun bek gedauwd.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value >Vogels fluiten, de zon schijnt, en {0} is bovenop de kerk gespeerd. Zoals ze in Amerika zeggen, 'business as usual'. De Schutsengel is dood.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value >Als iedereen wakker wordt en naar het plein toewandelt, liggen er stukken metaal en hout, duidelijk van een geweer... Dan vingers... En verspreid over het plein ligt het lijk van {0}. Niet erg smakelijk, die stukken, tenminste niet voor een normale burger. Iemand kotst ervan. De Konstabel is dood.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >Iedereen wordt langzaam wakker - en {0} wordt gevonden, zonder strot, losjes over een kristallen bal gebogen, Tarotkaarten besmeurd met bloed. De Ziener is dood.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value >Iemand roept brand - het café is in de fik!!! Nadat de brand geblust is, worden delen van een lijk gevonden. {0} ligt werkelijk overal door de as... Hier wat, daar wat...</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <value >Iedereen wordt langzaam wakker - en {0} wordt gevonden, zonder strot, losjes over een kristallen bal gebogen, ...met een stel speelkaarten? Huh? Wat een Dwaas!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value>Iedereen wordt langzaam wakker... maar wat riekt er daar? Het spoor wordt gevolgd tot een schuur, die vlug opengebroken wordt. Binnen ligt het lijk van {0}, half opgevreten. NOMNOMNOMNOM {1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Er komt een geurtje uit het hus van {0}...  een paar dorpelingen schoppen de deur open, om een lijk te vinden, uitgespreid in een vijfpuntig symbool, wat afgehakte tentakels ernaast... een Heidense is vermoord door de jager!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >De dorpelingen stromen langzaam het plein op, vol vrees. Maar iedereen is er, en er klinkt een enkle zucht.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >De wolven hebben komen snuffelen... maar iets overkwam ze. Je hebt de aanval overleefd - maar je realizeert met een schok dat je voorpoten bedekt zijn met een vacht... je bent nu een wolf!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Je roedel: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >{0} werdt gebeten... maar was vervloekt! Ze zijn nu een wolf! Proficiat op je roedel's niewste lid!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >Ah fuck, je werdt aangevallen door de wolven, en je bent nu hun avondeten! NOMNOMNOMNOM</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Oh nee! {0} was de dronkeman! Hun bloedalcohol was zo hoog dat je van hun vlees dronken geworden bent, en het vandaag en vannacht af moet slapen.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Je hebt een wolf beschermd. Bijwerkingen betrekken maar zijn niet gelimiteerd tot het worden van hun lunch.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Je hebt het leven van {0} gered!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >{0} was niet aangevallen, dus je bent voor niks ontzettend moe. Als je maar kon pitten...</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Dat gevoel wanneer je {0} probeert te beschermen, maar ze zijn niet thuis. Fuck je leven...</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Een schutsengel heeft wacht over je gestaan, en de wolven hebben je niet kunnen opeten!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <value >De hoer heeft beslist om eens een nachtje thuis te blijven... En natuurlijk hadden de wolven andere plannen voor hun. {0} is wolvenvoer!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Vreemd... {0} ging toch niet werken vanavond? Dan maar hongeren...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Je glipt het huis van {0} in om wat plezier te hebben... maar er staat alleen een wolf. In plaats van honger zie je lust op hun gezicht, en jullie hebben een erg ruwe nacht. Maar voordat je kan s'ochtends kan ontsnappen klemmen hun kaken rond je keel...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0} is in het verkeerde huis geglipt! Ze hangen van de kerkdeur met een ijzeren staaf door hun lichaam, en hun strot is eruitgescheurd. Hoe triest... :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >{0} kruipt stilletjes het huis van {1} binnen, klaar om wat te doen over deze stress. Maar wat ze zien is een wolf die {1} als lunch heeft genomen! De wolf draait zich om... en springt op {0}! {0} is morsdood.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Je snapt dat {0} geen wolf kan zijn... Anders hoe hebben jullie de hele nacht in maanlicht liggen neuken?</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Het was donker en je was moe, dus je werdt verassen door de hoer, die stilletjes in je bed kruipt. Jullie neuken tot je allebei genoeg hebben, en ze verdwijnt stilletjes de nacht in...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Een geluid...? Daar! Bij het raam! Je opent het en kijkt om je heen, om {0} weg zien te glippen door de nacht.  Ze zijn de rechercheur!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Je kijkt door {0}'s raam en... Je ziet dat ze {1} zijn!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >Het ziet eruit dat {0} niet van {1} hield naar wat de tweede gedaan had... En ze hebben er iets over gedaan. {1} ligt dood op straat, een roos van bloed op hun bloesje.</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >Plotseling schalt er een schot. Iedereen haast zich naar het geluid toe... en ziet {0} staan met een geweer gericht op de schedel van {1}, de loop nog trillend. {2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >De Weerwolf heeft gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value >De Weerwolven hebben gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
    <value >De Burgers hebben de wolven uitgeroeid... Da's nu effe een feestje waard!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value >Ah, shit. Het lijk what nu van de galg zwaait is dat van de Looier! Stom stom stom! Ze winnen!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Overlevende spelers, rollen, en factie:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} heeft gestemd om {1} in te wijden.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} was gestuurd om het vuile werk te doen, namelijk {1} inwijden... maar ze waren de jager! {0} is in een ander leven!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} kwam naar je huis, om je op het Heidense pad te stellen... maar in plaats daarvan hebben ze bloed op je jachtmes gekregen. Een Heidense is dood... en er blijven {1} over.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Jij bent op het Heidense pad gesteld! Elke nacht heb je een kans om een andere speler het licht te laten zien.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Heidensen: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} heeft het licht gezien!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} heeft geprobeerd om {1} op het Heidense pad te stellen... maar ze waren niet thuis!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >Alle wolven zijn dood... maar de Heidense Orde heeft gewonnen! Iedereen is nu Heidens!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Je hebt geprobeerd om {0} te jagen, maar het is moeilijk om een lijk te vermoorden...</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Je slipt het huis van {0} binnen, jachtmes klaar, en ziet ze in een vijfpuntig symbool, bidden tot iemand, een paar tentakels eromheen aan het kronkelen... Het mes snelt zich over hun keel, en je laat ze zakken. Voor de zekerheid val je de tentakels ook aan.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Je kruipt naar het huis van {0}, maar ze blijken uiterst normaal te zijn. Gelukkig, het mes blijft schoon...</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>{0}'s rolmodel is vooral erg dood. In hun woede komt hun echte kant tevoorschijn - ze zijn een weerwolf!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} is dood! In je woede merk je niet eens op dat een vacht zich over je lichaam heen snelt - je bent een weerwolf. Je roedel bestaat uit: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>een Burger</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>de Dronkeman</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>de Hoer</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>de Ziener</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>de Verrader</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>de Schutsengel</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>de Rechercheur</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>een Weerwolf</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Vervloekt</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>de Konstabel</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>de Looier</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>de Dwaas</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>het Wild Kind</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>de Aanschouwer</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>de Ziener's Leerling</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>een Heidense</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>de Heidenjager</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>Gevlucht</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>Dood</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>Levend</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Levende Spelers</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>een Vakman</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Jij bent een Vakman. Vakmannen vertellen elkaar dingen. Dus je kent andere vakmannen best wel goed, als ze er zijn. Je bent gewoon een burger die wat mensen kent.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Als iedereen wakker wordt, wordt er een lijk dat half uit elkaar gerukt is ontdekt in de werkplaats van de timmerman. Overal bloed, overal houtsplinters... Een van de Vakmannen is gestorven! -- {0}</value>
    <value>Het lijk van de smid is half geroosterd in hun smeedsvuur, en is verder uitgespreid door de werkplaats. Blijkbaar houden wolven toch van gekookt vlees. Een Vakmannen is dood! -- {0}</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  De vakmannen zijn: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Je niewste lid gaat naar het huisje van {0} om hun het licht te laten zien, maar als ze aankomen is het een ramp. Overal bloed, overal lichaamsdelen, en hier en daar wat plukjes wolvenvacht...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>De roedel heeft beslist om eens bij {0} op visite te gaan...
    ...maar er staat een donker figuur met een erg groot mes te wachten. Jullie vallen aan met al je macht, maar de schutsengel blijkt iedereen aan te kunnen. Met de staart tussen de poten trekken jullie snel terug.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>{0} was gemaand om {1} op het pad te zetten, maar hun geloof was te sterk. :(</value>
  </string>
  <!-- new strings May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, een speler met de naam {0} speelt al mee. Verander je naam a.u.b.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Je bent het huis van {0} binnengeglipt voor wat plezier... maar als je je klaarmaakt om weg te gaan hoor je een onnatuurlijk geluid. Je kijkt een klein kamertje binnen, waar een kleine offering staat, een paar tentakels kronkelen eromheen, zachtjes aan het stralen. Je vraagt je maar af hoe het zou voelen om daar eens een nachtje mee door te brengen...</value>
  </string>
  <!-- new strings May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>was</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Iedereen wordt wakker, behalve {0}. Ze zijn nergens te vinden. Iemand schopt hun deur in en schudt hun hoofd. {0} is niet meer.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Vreemd... {0} kwam niet naar het café voor het gebruikelijke biertje met de rest van de vakmannen... O.o</value>
  </string>
  <!-- UPDATED LAST ON 14 MAY 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Vluchten tijdens het spel mag niet van de admins!</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>ging dood</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} aan admin lijst toegevoegd.  Gebruik /config om instellingen te veranderen.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Jij bent al in een spel! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Je groep is erin geslaagd om merdere spellen te starten...  De anderen spellen werden gestopt</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Je groep zit in de wachtrij.  Positie: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Sorry, Ik ga op pauze voor instandhouding, jij mag momenteel geen spel starten.\nIk wacht op het einde van {0} spellen...\nGa naar @werewolfdev voor meer informatie</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Sorry, max concurrent games has been reached ({0}).  \nPosition in queue: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} is a preferred group, and has skipped the queue!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Er is geen speel aan het lopen.  Typ  /startgame of /starchaos om een nieuwe spel te starten</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Alleen admins mogen dit bevel gebruiken</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Na dit spel ga ik me stopzetten voor instandhouding</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Na dit spel ga ik doorstarten voor een bijwerking</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId was null.  Ben je zeker dat je op een bericht geantwoord hebt?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} is al een admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} is geen admin!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} werdt verwijdert van de admin lijst.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <!-- 0 - language's name -->
    <value>Taal verandert naar {0}</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Geen ziener!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Tijd is op!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Jij bent amor!. Kies twee spelers die op eeuwig verliefd gaan raken op elkaar. Als een van die twee dood gaat, gaat de andere zich vanuit droefheid afmaken</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Jij bent dubbelganger!.  Kies een speler, als die stervt, krijg je hun role.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>You are the town Hunter. You do not sleep well, and you would never go to bed without your rifle. If you die, you can choose someone else to kill. If you are eaten, you have a chance to take a werewolf down, but will not be able to choose a player to kill.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Jij bent de seriemoordenaar. Kort geleden uit gevlucht uit het gekkenhuis is het je doel iederen af te maken. Elke nacht mag je iemand doden.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Je wordt geraakt door liefde. {0}'s naam gaat nooit uit je hart verdwijnen. Je doal is samen het {0} te overleven. Sterft een van jullie gaat de andere ook dood.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Het dorp heeft gekozen om je te lynchen! Dit is je laatse kans, bepaal iemand die met je sterft!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} wil zijn pistool trekken, maar slaagt er niet op tijd in, met een verdrietig gezicht sluiten zich hun oogen voor de laatse keer.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} trekt zijn pistool, kijk naar de boel..... en kan niet kiezen wie hij wil neerschieten.  Hij gaat dood, zonder iets te doen...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Als de strik rond {0}'s hoofd strakker wordt, trekt hij zijn pistool en richt zij op {1}! {1} stervt ter plaatse!  {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Jij wordt vermoord!  Dit zijn je laatse momenten, en jij hebt de kans om iemand neer te schieten.... weez snel!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Neergeschoten werden was te veel voor {0} dus hij kon zijn pistool niet pakken en sterft, zonder zich nog een keer te bewegen.....</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <value>{0} liegt op de grond, en haalt zijn laatste adem. Hij kan niet beslissen op wij hij wil schieten, en sterft...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <!-- 0 - hunter -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>As the bullet pierces {0}, they fall to the ground.... but not without grasping their pistol, and firing upon {1}, who takes a bullet right between the eyes. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} sneaks over to {1}'s house, pops open the door, and is immediately greeted by a crazed maniac with a knife!!! {1} plunges the knife deep into {0}'s organs in alphabetical order, cackling the entire time! {0} is dead D:</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>De wolven wilden vannacht de Jager freten, maar de Jager kon een van hen afmaken voordat hij stierf! {0} ging dood (wolf)</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>De wolf wilde vannacht de Jager opeten, maar de Jager was sneller! {0} is niet meer onder de levenden!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>De wolven hadden zin in een leuke middernachtsnack, maar in de koelkast was een gekke mordenaar! {0} is niet meer onder ons!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>{0} was lekker rustig aan het slapen, maar nu moet hij voor eeuwig slapen.  De dorpelingen verzamelen zich in de midden van het dorp, daar ligt de lichaam van {0} en tien meter verden zijn hoofd.....  De seriemoordenaar was vannacht weer bezig! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Op je weg naar {0}'s huis wordt je geblindeerd dor het fel licht van een schutsengel!! Droevig ga jij weer naar huis, vannacht mag jij niemand vermoorden :( </value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>De cultus stuurde {0} om {1} te bekeren, maar nog voordat hij zijn bijbel uit zijn jas kan trekken had de cultus jager al zijn pistool in hand. RIP {0}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>De cultus leerde vannacht dat prediken in het gekkenhuis geen goed idee is. {0} is dood, zijn lichaam nu meer messen dan vles</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Jij hebt geprobeerd de seriemoordenaar te beveiligen, als dank heeft hij je jouw vleugels afgesneden. Jij sterft van verdriet</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} houdt meer van BDSM dan jij, als jij geprobeerd om "stop" te zeggen snijd hij jij je keel door :O</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>don't worry about this string for now!</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>De dubbelganger {0} werdt een vakman net zoals jij!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <!-- 0 - dead mason's name -->
    <!-- 1 - mason collegues's name -->
    <value>{0} ging dood, je bent nu een vakman!  Je collega's (als zij bestaan) zijn: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>De dubbelganger {0} doet nu mee bij je cultus!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ging dood en jij verandert naar een cultus lid! Je collega's (als zij bestaan) zijn: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <!-- 0 - DG's name -->
    <value>De dubbelganger {0} is nu een weerwolf, net zoals jij!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ging dood en jij verandert naar een weerwolf!. Je collega's (als zij bestaan) zijn: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>De enige overblijvende persoon is de seriemoordenaar. Ze wint!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Wie wil jij vannacht afmaken?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <!-- 0 - dead's name -->
    <!-- 1 - lover's name -->
    <!-- 2 - roles -->
    <value>Met de laatste ademhaling van {0} valt {1} naast hem neer en huilt. Zij weet zeker dat zij niet zonder {0} kan leven, en stort zich dus van een brug. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Wie wil je worden als hij doodgaat ?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Wie wil jij dat de liefhebbers zijn? Kies de eerste speler</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Wie wil jij dat de liefhebbers zijn? Kies de tweede	speler</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>de Jager 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Amor 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>de seriemoordenaar 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>de dubbelganger 🎭</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <!-- 0 - lover's name -->
    <value>Amors pijl heeft je geraakt! Je houdt heel erg van {0}! Maar let op! Als hij sterft, sterf je met hem mee.  Als jij allebei overleefd, winnen jullie</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>You have become the wild child.  You role model is {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Ware liefde eindigt nooit! De liefhebbers winnen!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role -->
    <value>In het midden van het stadsplein, vinden jullie de lichaam van {0}, vol met kogels!. Blijkbaar heeft hij geprobeerd de jager te verrassen! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Een gast met een capuchon heeft geprobeerd om je te bekeren, maar je geloof was te sterk!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Jij zit aal te wachten voor een spel in {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Jij wordt aan de wachtrij voor {0} toegevoegd.  Ik stuur je een PB wanneer het volgende speel start! </value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Een nieuwe speel start in {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>De zon komt op en de twee overblijvenden dorpelingen verlaten hun huizen. {0} kijkt naar {1}, lacht heel hard, trekt zijn mes uit en vermordt  {1}.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Iedereen in het dorp is dood. Er zijn geen winners, behalve de wilde dieren :/</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - Hunter's name -->
    <value>Als de zon opkomt lopen {0} in het center van het dorp. {0} trekt zijn mes en stort zich op {1}.  {1} trekt een pistool out zijn tas een schiet op {0}'s gezicht.  Allebei gaan dood, er is geen winner....</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Jij hebt niet op tijd gekozen, dus de bot koos voor jou: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Winner</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Verliezer</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>{0} werd verwijdert omdat ie {1} keer in de laatste 24 uur niet heeft gestemd</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Your role is simple - try to survive. Each day, you will have a chance to lynch the werewolf.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>You are the Seer. In this role, each night, you may choose a player, and have their role revealed to you. Admit to your role wisely: If you reveal you are the seer, the wolves will try to kill you!</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>You get to have fun! Each day, you will attempt to decieve your fellow players. However, each night, you will get to pick a player to kill! Note:if you attack the drunk, you yourself will become drunk, and will be unable to attack the next night as you sleep off your hangover! If you attack the cursed, they will become a wolf like yourself! Hooray friends!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>As the harlot (you slut...) you will be given the chance to 'visit' another player each night. If they are not the wolf, you will be told so (because you live!). If you visit a wolf, you will be killed. If you visit the player the wolves have chosen to kill, you will be killed as well. However - If you are visiting a player, and the wolves choose to kill you, you will survive (you weren't home)</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>You drunken bastard! As the drunk, you are still just a villager. BUT! If the wolves kill you, they will become disabled for the next night, as they are drunk off your insanely high BAC.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>As the cursed, you are a normal villager... until the wolves kill you. Once they do, you will become a wolf as well! Free to hunt in the night..... XD</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>You are a traitorous bastard. If you survive long enough for all the wolves to die, you will become a werewolf, ready to kill your former teammates in the night!</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>You are the Guardian Angel! Each night, you may choose a player to watch over. Be careful however - if you choose to watch over a wolf, there is a 50% chance you will be killed.</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>You old sleuth.. Each day, you will have the chance to investigate another player. Use this carefully however, for these is a 40% chance the werewolves will detect you!</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>A bit trigger happy are we? As the gunner, you are given 2 silver bullets at the beginning of the game. Each day, you will have the chance to shoot another player. Once you do, everyone will know you are the gunner! Be careful though, you only have 2 bullets!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>The Tanners goal is simple: Get Lynched. If the Tanner gets lynched, he wins, period. Everyone else loses.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>he fool is told they are the seer.... when they choose to see someone's role at night, they are told a random role.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>As a cultist, it is your goal to convert all other players (except wolves) to your cult. If at the end of the game, all living players are cultist - the cult wins</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Your job is to hunt the Cult. If the cult attacks you, their newest member will die. Each night you may pick a player to 'hunt' - if they are a cultist, they will die.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>At the beginning of the game, you will choose someone to be your 'role model'. If they die, you become a werewolf.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>For now, you are a normal villager. However, if the seer dies, you will become the new seer</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>You will be told who the seer is (the real one, not the fool)</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>A masons job is simple - they automatically know who the other masons are. Otherwise, they are a simple villager.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>
      Your ancestors had the ability to metamorph into others... while you don't have their full abilities, you can pick a player at the start of the game. If that player dies, you will become what they were.
      Note: If the player was converted to cult, you will take on their original role. All other normal rules apply: If they were Wild Child and their role model died, you will become a wolf. Otherwise, you will inherit their role model.
      The cult cannot convert the Doppelgänger (but can after the doppelganger switches roles). Also - the Doppelgänger can NOT win unless they have transformed. If at the end of the game, the Doppelgänger is still the same, they lose (exception: lover)
    </value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>
      Love is in the air. As Cupid, you will choose two players at the start of the game. These two players will become madly in love! If one of them dies, the other will die of sorrow :(
      Note: Lovers will know who each other are, but not be told their roles. If the lovers are the last two alive, they win, regardless of teams. If the lovers are on different teams (villager + wolf), and one team wins (wolf), the lover (villager) wins as well. TL;DR if both lovers are alive at the end, and at least one of them was on the winning team, they both win together
    </value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>
      A trigger happy, vindictive player. As the hunter, you try to keep to yourself. However, when others come to visit you, they may find themselves dead, as your paranoia takes hold and you shoot. If the wolves attack you, you have a chance to take one of them with you. Otherwise, if you die, you will get a chance to shoot someone as you die.
      Note: For wolf attacks, the chance starts at 30%. If there is one wolf, the hunter has a 30% chance to kill the wolf (and survive). For each additional wolf, add 20% (2 wolves = 50%, 3 = 70%, etc). However - if there are multiple wolves, while you may kill one of them, you will still be outnumbered and killed.
      If the cult tries to convert you, they have a 50% chance to fail. If they fail, you have a 50% chance to kill one of them!
    </value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>That asylum was silly anyways. What a joke. You are free now however, back to business as usual - killing! The serial killer is a lone player, on their own team. They can win only if they are the last player alive (exception: lovers). As the serial killer, you can kill ANYONE - wolves, hunters, gunners, guardian angels, whatever. If the wolves try to attack you, you will kill one of them (random), and live.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para is a silly developer that likes to bark at people.  Maybe he's been messing with werewolves too long....Messing with werewolves is a very bad idea.</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Het speel duurde: {0}</value>
  </string>
  <!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>Dag {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Iets ging mis en dit knooppunt is uitgeschakeld</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Ik heb jij een PB gestuurd</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Stuur me alsjeblieft een PB, daarme ik je je rol kan vertellen: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Bedankt! Nu kan ik je ook een PB sturen</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Je moet antwoorden op de gebruiker die jij wilt verwijderen</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Wat wil jij doen?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Jij moet vanuit een groep een spel toetreden</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Jij moet vanuit een groep een spel starten!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Time for Telegram to send message to me: {0}\nCurrent CPU Usage: {1}%\nMessages per second: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Welke taal?\nActueel: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Welke variant ?\nActueel: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Taal verandert naar {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Welke taal wil jij halen?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Actueel zijn er geen knooppunten online. probeer het alsjeblieft in een paar seconden weer</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Jij moet dit bevel in een groep uitvoeren</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Jij bent geen god! (Global Admin)</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Jij bent niet Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Ja</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Nee</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Toestaan</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Niet toestaan</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Toonen</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>verbergen</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Alleen normaal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Alleen Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Speler keuze</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Geen rollen toonen</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Alleen de rollen van levende spelers toonen</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Alle rollen toonen</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Annuleeren</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Wil jij vluchten nadat het spel begon toelaten?\nLet op: voor begin van het spel mogen spelers nog steeds vluchten!\nActueel: Spelers mogen {0}vluchten</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Spelers mogen {0}vluchten na start van het spel</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Hoeveel mensen mogen maximaal meespelen?\nActueel: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Maximaal aantal van spelers is nu {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Op dood rollen toonen of verbergen?\nActueel: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Rollen worden {0} op dood.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Welke spelwijze gaat deze groep zijn?\nActueel: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Speelwijze veerandert naar {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Hoe wil jij dat op spel einde de rollen getoont worden?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Rollen aan het einde toonen is nu: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Kies de basis tijd (in seconden) die een dag zou duren. Dit gaat veranderen afhankelijk van de aantal aan spelers.\nEr worden minimaal 60 seconden aan toegevoegd. Standaardinstelling: {0}\nActueel: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Basis tijd voor een dag verandert naar: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Kies de tijd (in seconden) die een nacht zou duren. Standaardinstelling: {0}\nActueel: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Duur vaan een nacht verandert naar {0} seconden</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Kies de tijd (in seconden) voor de lynch verkiezingen. Standaardinstelling: {0}\nActueel: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Lynch verkiezingen tijd is nu {0} seconden</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Dwaas toestaan?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Dwaas is nu: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Looier toestaan?\nActueel: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Looier is nu: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Cultus toestaan?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Cultus is nu: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Bedankt, finje dag! :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Jij bent op zoek naar in groep in welke taal?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Hier zijn de groepen voor {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>leden</value>
  </string>
</strings>