<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <language name="Wakkerdam" base="Nederlands" variant="Wakkerdam" owner="@tamoeri" code="" />
  <string key="PlayerStartedGame">
<!-- 0 - Player name -->
<!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} sticht een dorp genaamd Wakkerdam. Wil jij hier ook komen wonen?</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
<!-- 0 - Player name -->
<!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} gooit Wakkerdam op de kaart! Wat een chaos! Nu nog die wolven, seriemoordenaar en sekte uitroeien... Of zelf dood gaan, die kans is groter. Maar alleen als je je inschrijft!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Je hebt nog 1 minuut om je in te schrijven voor een woning in Wakkerdam...</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
<!-- 0 - remaining seconds (number) -->
<!-- 0 - remaining seconds (number) -->
    <value>Je hebt nog {0} seconden om je in te schrijven voor een woning in Wakkerdam...</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Niet genoeg inwoners. Wakkerdam zal niet worden erkend als plaats! Ga maar lekker Ingressen in het dichtsbijzijnde dorp ofzo... Of Uno, kan ook nog... Of CAH, Spyfall, Dreamers... Of probeer het nog een keer!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Iedereen is ingetrokken in Wakkerdam. Jullie nieuwe banen zullen nu toegewezen worden...</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
<!-- 0 - Player name -->
<!-- 0 - Player name -->
    <value>{0}, verander even je naam om je in te mogen schrijven voor een woning in Wakkerdam.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Sorry :( Er zijn geen woningen meer beschikbaar in Wakkerdam!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
<!-- 0 - Player name -->
<!-- 1 - current players -->
<!-- 2 - Minimum players -->
<!-- 3 - Maximum players -->
<!-- 0 - Player name -->
<!-- 1 - current players -->
<!-- 2 - Minimum players -->
<!-- 3 - Maximum players -->
    <value>{0} is ingeschreven voor een woning in Wakkerdam. Er zijn nu {1} inwoners. Er moeten minimaal {2} inwoners zijn om het dorp te kunnen oprichten en er zijn maximaal {3} huizen beschikbaar.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
<!-- 0 - Player name -->
<!-- 1 - bot username -->
<!-- 0 - Player name -->
<!-- 1 - bot username -->
    <value>{0} klik even op {1} en vervolgens op "Start"/"Begin" onderaan de chat, zodat ik je een baan kan toewijzen. Je kan je niet inschrijven voor een woning in Wakkerdam tot je dit gedaan hebt.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Je kan niet weg! JE BENT DOOD! Ga terug je graf in... jeez!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
<!-- 0 - Player name -->
<!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} heeft zich van de inschrijflijst voor Wakkerdam laten afhalen! Wat een mietje ;)</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
<!-- 0 - Player name -->
<!-- 1 - Player role -->
<!-- 0 - Player name -->
<!-- 1 - Player role -->
    <value>{0} was {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
<!-- 0 - Number of players -->
<!-- 0 - Number of players -->
    <value>{0} inwoners resterend.</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Het lijkt erop dat jij niet in Wakkerdam woont.</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
<!-- 0 - wolf teammate name -->
<!-- 1 - Victim name -->
<!-- 0 - wolf teammate name -->
<!-- 1 - Victim name -->
    <value>{0} heeft gestemd om {1} op te eten.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
<!-- 0 - Voter name -->
<!-- 1 - Target name -->
<!-- 0 - Voter name -->
<!-- 1 - Target name -->
    <value>{0} geloof niks van wat {1} te zeggen heeft.</value>
    <value>{0} vindt {1} maar een vervelende buur.</value>
    <value>{0} kan prima zonder {1} leven.</value>
    <value>{0} ziet het nut van {1} niet meer in.</value>
    <value>{0} wil dat {1} verdwijnt uit Wakkerdam.</value>
    <value>{0} wil {1} ophangen! Waarom? Dat weet ik niet...</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
<!-- 0 - player name -->
<!-- 1 - player role -->
<!-- 0 - player name -->
<!-- 1 - player role -->
    <value>{0} heeft nu al 2x op rij heel verdacht in een hoekje zitten toekijken. God straft onmiddelijk; {0} valt spontaan dood neer. Wat vervelend nou! {1}.</value>
    <value>{0} is nu al 2x te lui geweest om te stemmen en luie mensen willen we niet, dus is {0} mee gehangen. {1}.</value>
    <value>{0} heeft zich uit protest onthouden van stemmen. Al het activisme werd {0} te veel en een hartaanval met fatale gevolgen volgde. {1} Zoooooo niet handig....</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Vuile Verrader!!! Jij bent nu een Weerwolf... Succes!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Keuze geaccepteerd.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
<!-- 0 - seer name -->
<!-- 0 - seer name -->
    <value>\n {0} is de Ziener.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
<!-- 0 - seer name -->
<!-- 0 - seer name -->
    <value>Ohnee! {0} is dood en was de Ziener, dus nu valt het zware lot om vooruit te kijken en het dorp te helpen op jou! Hopelijk heb je genoeg geoefend...</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
<!-- 0 - apprentice name -->
<!-- 1 - seer name -->
<!-- 0 - apprentice name -->
<!-- 1 - seer name -->
    <value>{1} is dood! Neeeeee. Maar gelukkig was {0} de Leerling of Doppelgänger van de Ziener en zal daarom nu het werk van {1} overnemen. {0} is de nieuwe Ziener.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
<!-- 0 - player name -->
<!-- 1 - player role -->
<!-- 0 - player name -->
<!-- 1 - player role -->
    <value>Je kijkt in je kristallen bol en je ziet dat {0} {1} is!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Wie wil je ophangen?</value>
    <value>Wie wil je opknopen?</value>
    <value>Wie wil je lynchen?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Wie wil je onderzoeken?</value>
    <value>Wie vertrouw je niet en wil je daarom onderzoeken?</value>
    <value>Wie wil je onderzoeken? Het is jouw taak om het dorp te beveiligen.</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
<!-- 0 - bullet count -->
<!-- 0 - bullet count -->
    <value>Wie wil je dood schieten? Je hebt {0} kogel(s) over.</value>
    <value>Het is dag. Schiet iemand! Maar wie? Je hebt nu nog {0} kogel(s) over.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Wie wil je bezoeken?</value>
    <value>Met wie wil jij een leuke nacht beleven?</value>
    <value>Slaapfeestje, maar waar?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Wie wil je zien?</value>
    <value>Van wie wil jij het beroep proberen te achterhalen?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Wie wil je beschermen voor alle nachelijke gevaren?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Wie wil je opeten?</value>
    <value>Van wie denk jij dat het vlees het lekkerst is?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Op wie wil je jagen?</value>
    <value>Wie denk jij dat er een Sektelid zou kunnen zijn?</value>
    <value>De jacht begint! Van welke Wakkerdam inwoner vermoed jij dat deze het verkeerde geloof aanhangt?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Wie is je rolmodel?</value>
    <value>Wie is je voorbeeld?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Wie wil jij inwijden tot je geheime orde?</value>
    <value>Het geloof verspreiden! Maar naar wie?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
<!--Leave the leading spaces here please-->
<!-- 0 - teammate names -->
<!--Leave the leading spaces here please-->
<!-- 0 - teammate names -->
    <value>  Overweeg even te overleggen met {0} alvorens je een keuze maakt!</value>
  </string>
  <string key="And">
<!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
<!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> en </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Je bent Vervloekt! Een gewone inwoner van Wakkerdam, een burger, tot de wolven je proberen op te eten. Dan ben je zelf ineens een Wolf.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Jij bent de Rechercheur, voor het oplossen van een moord draai jij je hand niet om. Overdag mag jij iemands beroep bekijken. Handig! Pas alleen goed op jezelf - je hebt 40% kans dat de wolven je spoor volgen en je betrappen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Ge-fe-li-ci-teeeeeeeeeeerd! Hier is je zoveelste biertje, Zuiplap! Geniet ervan ;)</value>
    <value>Gefeliciteerd! Je bent de Zuiplap! (en echt; iedereen weet dit...)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Jij bent de Beschermengel. Ja, deze heilige taak is jou toegewezen. Iedere nacht mag jij een inwoner van Wakkerdam kiezen en als deze word aangevallen ben jij er om deze inwoner te redden. Pas op; als je de Wolf kiest is er 50% kans dat je sterft.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Jij bent de Konstabel. Je hebt twee kogels. Weinig, maar meer was er niet... Overdag mag jij een inwoner van Wakkerdam kiezen om neer te schieten (tot de avond valt dus). Als je schiet hoort iedereen bij het aanvangen van het stemmen jouw schot en weet heel Wakkerdam dus dat je de Konstabel bent (en geen Wolf).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Jij slet! Je bent de Hoer van Wakkerdam. 's Nachts mag jij bij een andere inwoner van Wakkerdam slapen (tegen betaling natuurlijk). Zo weet je meteen dat ze geen Wolf of Seriemoordenaar zijn ;) Pas op! Als je een Wolf of de Seriemoordenaar of iemand die door hen bezocht word kiest, dan sterf je... Het voordeel is dat als de Wolf bij jou aanklopt, je niet thuis bent. De Seriemoordenaar is helaas slimmer :(</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Verrader! Voor nu ben je gewoon een inwoner van Wakkerdam, een Burger, dat komt door dat drankje van monnikskapwortel welke je van je mama moest drinken. Wanneer echter alle Wolven gestorven zijn, valt bij jou het kwartje verraad jij de boel. Je blijkt dan stiekem toch een Wolf te zijn. Als de Ziener je bekijkt is het beeld daardoor lichtjes troebel en ziet deze je of als Wolf, of als burger. Spannend ;)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>JIJ BENT EEN WOLF!!! Feestje :P Iedere nacht kan jij kiezen wie je wilt oppeuzelen.</value>
    <value>Je bent een Wolf en hebt zo'n honger dat je tegen beter weten in iedere nacht iemand wilt oppeuzelen, misschien zelfs twee in één nacht! :O</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Jij bent de Ziener. Iedere nacht kijk jij in je kristallenbol om te 'zien' wat het beroep van een mede-inwoner is.</value>
    <value>Jij bent de Ziener. Hoewel de inwoners van Wakkerdam je een beetje zweverig vinden, kijk jij toch in je kristallenbol om iedereens beroep te ontcijferen. Wie weet vinden ze het zo handig dat ze dan wat aardiger doen :P</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Jij bent een suffe, saaie, hard werkende en ondergewaardeerde Burger die verdoemd is tot alle dagen van z'n leven het veld om te ploegen en waarschijnlijk gegeten te worden.</value>
    <value>Jij bent een suffe, saaie, hard werkende en ondergewaardeerde Burger die verdoemd is tot alle dagen de dieren te voeren en waarschijnlijk gegeten te worden.</value>
    <value>Jij bent een suffe, saaie, hard werkende en ondergewaardeerde Burger en je bent geslepen voor je vak want je bent gedoemd om alle dagen ogen op te meten en brillen te maken. Tot je opgepeuzeld word of neergestoken ofzo.</value>
    <value>Jij bent een suffe, saaie, hard werkende en ondergewaardeerde Burger die verdoemd is tot te zorgen voor groente en fruit voor de rest van z'n leven. Je hebt niets van doen met vlees, behalve voor de wolven.</value>
    <value>Jij bent een suffe, saaie, hard werkende en ondergewaardeerde Burger die gedoemd is om wilde dieren te slachten, want je bent de dorpsslager. Je specialiteiten liggen bij wild: je bent vooral bekend door je goede kwaliteit wolfsvlees. Pas maar op dat ze geen wraak nemen!</value>
    <value>Jij bent een suffe, saaie, hard werkende en ondergewaardeerde Burger die Wakkerdam de moderne tijd in wil tillen door middel van je eigen IT bedrijfje. De andere inwoners snappen er echter niets van, van die technologie, en vinden het maar afzetterij, de engelsen zouden shady zeggen. Dus besluit jij je bedrijf je Shadow IT BV. te noemen.</value>
    <value>Jij bent een suffe, saaie, hard werkende en ondergewaardeerde Burger. Jij staat de hele dag in de winkel om boodschappen te doen. Je parkeert je winkelwagentje het liefste in het midden van het gangpad waardoor je overal makkelijk bij kunt. 's Avonds maak jij het feestmaal voor het dorp! Jij huismus :P </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Jij bent de Looier. Als je opgehangen wordt, win je automatisch!</value>
    <value>Jij bent de Looier! Jouw levensdroom is om gehangen te worden ;)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Jij bent HET wilde kind van Wakkerdam. Als je rolmodel sterft, dan word jij een weerwolf.</value>
    <value>Jij bent HET wilde kind van Wakkerdam. Als je grote voorbeeld sterft, dan word jij een weerwolf.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Jij bent de Aanschouwer, dus jij aanschouwt het leven in Wakkerdam. Als bonus zie jij wie de echte Ziener is, als er een is natuurlijk.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Jij bent de Leerling Ziener. Als de echte Ziener sterft neem jij deze zware taak over. Nu maar veel oefenen! Voor het dadelijk zo ver is...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Jij bent een Sektelid. Iedere nacht mag jij kiezen wie je wilt proberen te bekeren. De Sekte wint als de enige nog levende inwoners van Wakkerdam allemaal bekeerd zijn tot het ware geloof!</value>
    <value>Jij bent een Sektelid. Iedere nacht, mag jij kiezen wie je wil proberen te bekeren. De Sekte wint als de enige nog levende inwoners allemaal lid zijn van de Sekte!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Jij bent de SekteJager, jij wil de plaag van de Sekte stoppen voor ze iedereen bekeerd hebben! Iedere nacht kies jij een inwoner van Wakkerdam, die bejaag je en als deze een Sektelid is, dan sterft deze. Als de Sekte zo slim is om een poging te doen jou te bekeren, dan sterft het nieuwste Sektelid. De slimmerikken. Succes!</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
<!-- 0 - number of seconds -->
<!-- 0 - number of seconds -->
    <value>
      Het begint te schemeren en de inwoners van Wakkerdam komen bij elkaar om te bepalen wie er gehangen word vanavond...
      Iedereen heeft nu {0} seconden om te stemmen!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime">
<!-- 0 - number of seconds -->
<!-- 0 - number of seconds -->
    <value>Ochtend! Gelukkig... Iedereen heeft nu {0} seconden om te beschuldigen, verdedigen, gewoon te praten, uit zijn neus te vreten, niets te doen, rond te lopen, de dag te plukken...</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
<!-- 0 - number of seconds -->
<!-- 0 - number of seconds -->
    <value>Het is nacht. Je hoort een uil. De maan schijnt fel. Iedereen is moe en gaat naar bed, zóó moe na deze stressvolle dag. Nachtspelers: Jullie hebben {0} seconden om jullie taken/acties uit te voeren!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
<!-- 0 - player name -->
<!-- 1 - player role -->
<!-- 0 - player name -->
<!-- 1 - player role -->
    <value>De inwoners van Wakkerdam hebben hun stem uitgebracht, ondanks alle twijfels en eventuele andere vermoedens. {0} is dood en {1}.</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Wat een zonde, de dorpelingen konden niet bedenken wie op te hangen, dus de gefrustreerde groep inwoners van Wakkerdam verdwijnt langzaam naar huis...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Wat vreemd, niemand heeft gestemd! Geen boze menigte vanavond...
</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
<!-- 0 - victim name -->
<!-- 0 - victim name -->
    <value>De inwoners van Wakkerdam komen 's ochtends bij elkaar, maar ze missen {0}. Ze wandelen naar het huis van {0} om diens lichaam te vinden, zonder ingewanden en met een oude politie insigne in zijn mond geduwd.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
<!-- 0 - victim name -->
<!-- 0 - victim name -->
    <value>Ochtendgloren... en tot iedereens ongenoegen, doorboord en hangend over het kruis, vindt men {0}, de Beschermengel.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
<!-- 0 - victim name -->
<!-- 0 - victim name -->
    <value>Wanneer iedereen uit zijn huis komt vinden ze stukken jachtgeweer... dan benen... dan vingers... en dan... het lichaam van {0}, drijvend in de fontein voor het stadhuis. Dood... door een aanval van een Weerwolf. Wakkerdam is zijn Konstabel verloren.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
<!-- 0 - victim name -->
<!-- 0 - victim name -->
    <value>De inwoners van Wakkerdam worden 's ochtends wakker, maar helaas vinden ze {0}, zonder darmen, hangend over een Ouijabord en Tarotkaarten. De Ziener is dood.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
<!-- 0 - victim name -->
<!-- 0 - victim name -->
    <value>Iedereen word wakker en kan niet ontsnappen aan de geur van brandende alcohol en brandend hout... De dorpskroeg staat in de fik! Wanneer na hard werk het vuur gedoofd is, vinden ze {0}... uit elkaar gerukt... er lijken happen te missen.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
<!-- 0 - victim name -->
<!-- 0 - victim name -->
    <value>Wanneer de zon op komt in het dorp Wakkerdam vinden de inwoners het lijk van {0} hangend over een Ouijabord, maar met een set van... Uno speelkaarten? WAT EEN DWAAS!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
<!-- 0 - victim name -->
<!-- 1 - victim role -->
<!-- 0 - victim name -->
<!-- 1 - victim role -->
    <value>Wanneer iedereen 's ochtends wakker wordt ruiken ze iets ontzettend smerigs. Ze volgen de geur om {0} totaal uit elkaar gescheurd te vinden in het varkenshok... hoofd missend.  NOMNOMNOMNOM\n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
<!-- 0 - victim name -->
<!-- 0 - victim name -->
    <value>Een opmerkelijke stank kom van het huis van {0}... de inwoners van Wakkerdam inspecteren het huis en vinden {0} zijn/haar lijk, liggend voor een donker altaar. Een Sektelid is vermoord door de SekteJager!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>De inwoners van Wakkerdam verzamelen zich in de morgen bij het stadhuis en wel met een zucht van verlichting - want iedereen is er - het lijkt erop dat afgelopen nacht niemand aangevallen was.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>De Wolven wilden je eten. Maar de beet en je vloek hebben ervoor gezord dat je Wolf werd!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
<!-- 0 - teammate names -->
<!-- 0 - teammate names -->
    <value>Je mede-Wolven, als ze er zijn, zijn: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
<!-- 0 - victim name -->
<!-- 0 - victim name -->
    <value>{0} is gebeten... en Vervloekt... en is dus Weerwolf geworden! Gefeliciteerd met je nieuwe roedellid!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>Oh nee! De Wolven hebben je opgepeuzeld. NOMNOMNOMNOM</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
<!-- 0 - victim name -->
<!-- 0 - victim name -->
    <value>Oh nee! {0} was de Zuiplap! Nu ben jij dronken, dus morgen ben je te katerig om te eten... Dus de moeite van het aanvallen laat je dan ook maar zitten.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Je hebt geprobeerd een Wolf te beschermen! De Wolf heeft je opgepeuzeld.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
<!-- 0 - saved player name -->
<!-- 0 - saved player name -->
    <value>Je hebt het leven van {0} gered! Moe maar voldaan begin je aan een lange dag.</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
<!-- 0 - player name -->
<!-- 0 - player name -->
    <value>{0} was niet aangevallen... dus eigenlijk heb je helemaal niets nuttigs gedaan.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
<!-- 0 - player name -->
<!-- 0 - player name -->
    <value>Je wilde {0} beschermen, maar die was niet thuis!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Een Beschermengel heeft vannacht over je gewaakt en heeft ook nog eens een aanvaller afgeweerd! Dus ben een beetje dankbaar, want deze heeft daarmee mogelijk je leven gered ;)</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
<!-- 0 - player name -->
<!-- 0 - player name -->
    <value>De Hoer heeft de verkeerde nacht gekozen voor een rustig nachtje thuis. {0} is door de Wolven opgegeten!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
<!-- 0 - player name -->
<!-- 0 - player name -->
    <value>Vreemd... {0} was niet thuis! Geen eten voor jou...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
<!-- 0 - player name -->
<!-- 0 - player name -->
    <value>Je bezoekt het huis van {0} voor een spannende nacht, maar je wordt geconfronteerd door een Wolf. Nu ben je dood.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
<!-- 0 - player name -->
<!-- 0 - player name -->
    <value>{0} is vanacht het verkeerde huis ingeglipt! Het sletterige lijk van {0} is gevonden... met een metalen staaf doorboord... en daardoor bevestigd aan de kerk deur... Zo verdrietig :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
<!-- 0 - harlot name -->
<!-- 1 - victim name -->
<!-- 0 - harlot name -->
<!-- 1 - victim name -->
    <value>{0} glipte het huis van {1} binnen, klaar om stress los te laten op een leuke manier. Inplaats daarvan vind {0} een weerwolf die {1} smakelijk aan het verorberen is! De weerwolf draait zich ontzettend snel om en bespringt {0}...  {0} is dood.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
<!-- 0 - target name -->
<!-- 0 - target name -->
    <value>Je ziet dat {0} geen wolf is, want hoe heb je anders de hele nacht lang zo heerlijk kunnen neuken!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Het is wat donker, dus je kunt het niet goed zien. Het is het holst van de nacht en je wordt wakker van een vreemd persoon in je bed die snode plannen heeft. Wanneer jullie beiden klaar zijn, vertrekt de hoer weer. In stilte en na betaling...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
<!-- 0 - detective name -->
<!-- 0 - detective name -->
    <value>Je hebt {0} betrapt, terwijl hij/zij ergens naar binnen gluurde! {0} moet wel de Rechercheur zijn!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
<!-- 0 - target name -->
<!-- 1 - target role -->
<!-- 0 - target name -->
<!-- 1 - target role -->
    <value>Je harde speurwerk heeft bewezen dat {0} {1} is.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
<!-- 0 - gunner's name -->
<!-- 1 - Harlot's name -->
<!-- 0 - gunner's name -->
<!-- 1 - Harlot's name -->
    <value>Het lijkt erop dat {0} een soa overgehouden heeft aan diens nacht met de Hoer! De Konstabel heeft wraak genomen. {1} is dood.</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
<!-- 0 - Gunner's name -->
<!-- 1 - target name -->
<!-- 2 - Target's revealed name ( Target was a role) -->
<!-- 0 - Gunner's name -->
<!-- 1 - target name -->
<!-- 2 - Target's revealed name ( Target was a role) -->
    <value>Uit het niets horen de inwoners van Wakkerdam een schot. De inwoners gaan kijken en zien {0} over het lijk van {1} heen staan. Het geweer nog op het hoofd gericht. {2}.</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>De Weerwolf heeft gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>De Weerwolven hebben gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Wakkerdam is eindelijk veilig! Zo zijn jullie toch niet voor niets als pioniers hier gaan wonen :P</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Oh nee! De Looier is gelyncht! De levenslange droom van de Looier is eindelijk uitgekomen en deze heeft dan ook gewonnen. Iedereen is te verbaast om nog verder te gaan.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Overgebleven levende inwoner(s), rol(len) en team:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
<!-- 0 - Voter's name -->
<!-- 1 - target name -->
<!-- 0 - Voter's name -->
<!-- 1 - target name -->
    <value>{0} heeft gestemd om {1} te bekeren.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
<!-- 0 - Yougest Cultist (killed)'s name' -->
<!-- 1 - CultHunter's name -->
<!-- 0 - Yougest Cultist (killed)'s name' -->
<!-- 1 - CultHunter's name -->
    <value>{0} werd gestuurd om de klus te klaren en {1} te bekeren... Helaas voor de Sekte was {1} de Sektejager en is {0} nu dus dood!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
<!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
<!-- 1 - Number of cultists left -->
<!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
<!-- 1 - Number of cultists left -->
    <value>{0} kwam vannacht naar je huis. Klaar om je te bekeren... maar jij wist hem te snel af te zijn. Het Sektelid is dood... {1} Sektelid/leden blijven over!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>De Sekte heeft je bekeerd tot hun geloof! Je bent nu een Sektelid. Iedere nacht heb je de kans om een andere inwoner van Wakkerdam te bekeren.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
<!-- 0 - Number of cultists -->
<!-- 0 - Number of cultists -->
    <value>Sektelid/leden: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
<!-- 0 - new cultist's name -->
<!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>{0} is bekeerd tot het heilige geloof van je Sekte!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
<!-- 0 - Newest cultist's name -->
<!-- 1 - target name -->
<!-- 0 - Newest cultist's name -->
<!-- 1 - target name -->
    <value>{0} werd gestuurd om de klus te klaren en {1} te bekeren... maar {1} was niet thuis! Wat vreemd...</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Alle Wolven, de Seriemoordenaar en de Looier zijn dood of bekeerd. De enige overgebleven personen zijn allemaal Sekteleden... De Sekte heeft gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
<!-- 0 - target name -->
<!-- 0 - target name -->
    <value>Je ging {0} bejagen, maar die is al dood!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
<!-- 0 - target name -->
<!-- 0 - target name -->
    <value>Je gaat het huis van {0} binnen en ziet een donker altaar met een biddend persoon ervoor kaarsen die een griezelig licht geven. De taal die gepreveld wordt is voor jou onbekend en de god blijkbaar ook, dus je haalt snel je zwaard door dit kwaadaardige Sektelid. Weer een stapje in de goede richting.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
<!-- 0 - target name -->
<!-- 0 - target name -->
    <value>Je gaat naar het huis van {0}, maar je hoort geen mysterieuze god bezongen worden en je vind geen altaar. Je keert terug naar huis, overtuigd dat {0} geen Sektelid is, in iedergeval voor nu.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
<!-- 0 - Werechild's name -->
<!-- 0 - Werechild's name -->
    <value>Het rolmodel van {0} is gestorven! Door de hevige woede kwam de Wolf in {0} naar boven!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
<!-- 0 - role's name -->
<!-- 0 - teamate's names -->
<!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
<!-- Do NOT change the emoji's, even if you are translating werewolf in a non-standard mode! -->
<!-- 0 - role's name -->
<!-- 0 - teamate's names -->
<!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
<!-- Do NOT change the emoji's, even if you are translating werewolf in a non-standard mode! -->
    <value>{0} is gestorven! Door je woede kwam de Wolf in je naar boven! Je roedelleden zijn: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>een Burger 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>de Zuiplap 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>de Hoer 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>de Ziener 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>de Verrader 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>de Beschermengel 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>de Rechercheur 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>een Weerwolf 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Vervloekt 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>de Konstabel 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>de Looier 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>de Dwaas 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>het Wilde Kind 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>de Aanschouwer 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>de Leerling Ziener 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>een Sektelid 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
<!-- These are for the player list -->
<!-- These are for the player list -->
    <value>de SekteJager 💂</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>is weggerend</value>
    <value>is gevlucht</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Dood</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Levend</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
<!-- New strings 4 MAY 2016-->
<!-- New strings 4 MAY 2016-->
    <value>Levende Inwoners</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>een Vrijmetselaar 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Je bent een Vrijmetselaar. Als er andere Vrijmetselaars zijn weet jij precies wie dat zijn. Anders ben jij slechts een inwoner van Wakkerdam, dus gewoon een Burger die metselt of huizen tekent.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
<!-- 0 - dead man's name -->
<!-- 0 - dead man's name -->
    <value>Wanneer iedereen op gestaan is, vinden de inwoners van Wakkerdam het aan stukken gereten lichaam van {0} verstopt in een hoop bakstenen... Bloed overal, jakkes. Een Vrijmetselaar is opgepeuzeld!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
<!-- new strings May 6 2016-->
<!-- new strings May 6 2016-->
    <value>Dit zijn de Vrijmetselaars: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
<!-- 0 - Youngest cultists name -->
<!-- 0 - Youngest cultists name -->
    <value>Je nieuwste Sektelid gaat naar het huis van {0} om deze te bekeren, maar in plaats daarvan is het huis een complete rotzooi, bloed overal en stukjes wolvenvacht waar de Wolf is blijven haken... {0} is duidelijk dood.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- new strings May 9 2016-->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- new strings May 9 2016-->
    <value>De roedel gaat naar het huis van {0} om deze te eten, maar ze vinden daar een groot donker figuur, bewapend van top tot teen. De Beschermengel bevecht alle Wolven en wint, dus jullie trekken je terug, beteuterd, en verslagen...</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
<!-- 0 - newest  -->
<!-- 1 - target's name -->
<!-- new string May 12 2016-->
<!-- 0 - newest  -->
<!-- 1 - target's name -->
<!-- new string May 12 2016-->
    <value>Je stuurde {0} om {1} te bekeren, maar die geloofde er geen snars van, dus jullie waren niet in staat om {1} aan jullie orde toe te voegen :(</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - name -->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - name -->
    <value>@{1}, een inwoner met de naam {0} heeft al intrek in Wakkerdam genomen. Verander alsjebieft je naam om ook je intrek in Wakkerdam te kunnen nemen.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- new string May 13 2016-->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- new string May 13 2016-->
    <value>Je glipte het huis van {0} binnen voor wat leuks... maar wanneer je weer vertrekt, merk je een vreemd altaar op, slecht verstopt in een zijkamertje, er komt een vreemde gloed vanaf...</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>was</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
<!-- 0 - Dead's name -->
<!-- 0 - Dead's name -->
    <value>Iedereen word wakker en vertrekt naar het stadhuisplein, waar men opmerkt dat {0} nog niet aanwezig is... Dus gaan ze naar het huis van {0}, maar helaas vinden ze deze daar dood.</value>
    <value>De inwoners van Wakkerdam komen bij elkaar wanneer de zon op komt. Ze vinden het lichaam van {0}, die is om de een of andere reden gestorven vannacht...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
<!-- 0 - mason's name -->
<!-- new string May 16 2016-->
<!-- 0 - mason's name -->
<!-- new string May 16 2016-->
    <value>Vreemd.... {0} kwam niet opdagen bij de kroeg voor het dagelijkse biertje na werk... O.o</value>
    <value>Vreemd.... {0} kwam niet opdagen bij de dagelijkse vrijmetselaars bijeenkomst... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Vluchten terwijl het spel bezig is, is uitgeschakeld!</value>
    <value>Vluchten terwijl je een baan hebt in Wakkerdam is niet toegestaan.</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
<!-- used when gunner shoots a player -->
<!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
<!-- used when gunner shoots a player -->
<!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
    <value>is dood</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AdminAdded">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} is toegevoegd aan de admin lijst. Gebruik /config om de groepsinstellingen te veranderen.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 0 - target's name -->
    <value>Je bent al in een spel! ({0})</value>
    <value>Jij woont al ergens anders. ({0})</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>De inschrijvingen voor inwonerschap in Wakkerdam zijn op het moment niet geopend. Wil je deze openen klik dan op /startgame of /startchaos. De laatste word meestal geprefereerd ;)</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Alleen een admin kan dit commando gebruiken.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Geen Ziener!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
<!-- new strings june 10 2016 -->
<!-- new strings june 10 2016 -->
    <value>Je tijd is voorbij!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Jij bent Cupido. Je bent naar de aarde gestuurd; in je onderbroek, met je boog en twee pijlen. Nu mag jij kiezen welke twee inwoners van Wakkerdam van elkaar houden voor de rest van de eeuwigheid. Als één van hun sterft, sterft de andere van het te diepe liefdesverdriet.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Je bent een Doppelgänger. Volgens de legendes waren je voorouders gedaanteverwisselaars, waardoor ze iedere vorm konden aannemen die ze wilden. Jij hebt hier wel wat van mee gekregen, maar helaas niet alles. Dus kies een inwoner van Wakkerdam en als deze sterft, neem jij het beroep en eventuele bijbehorende taken over. Pas op, je kunt pas winnen als je een beroep hebt overgenomen!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Jij bent de Jager. Je slaapt slecht en je gaat nooit naar bed zonder je jachtgeweer. Als je dood gaat, dan kun je iemand kiezen om te vermoorden. Als je gegeten word, is er een kans dat je een weerwolf mee neemt. In het laatste geval krijgt je echter niet de kans om te kiezen wie.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Jij bent de Seriemoordenaar. Recentelijk ontsnapt uit het lokale gekkenhuis, is je enige doel iedereen vermoorden met je vlijmscherpe messen en bijlen. Iedere nacht kun je een lichaamsdeel van een inwoner van Wakkerdam aan je collectie toevoegen.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Cupido's pijl heeft je hart geraakt! Je bent ontzettend verliefd op {0}! Als je geliefde sterft, dan sterf jij ook. Als een van jullie wint, dan winnen jullie beiden. Als jullie samen overblijven, dan zegeviert de liefde!</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>De inwoners van Wakkerdam hebben besloten jou op te hangen! Dit is je laatste kans, schiet iemand nu je nog kan!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} probeert een pistool te pakken terwijl de strop strakker word, maar het lukt niet optijd. {0} valt naar de dood met een luide knak van z'n brekende nek...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} pakt nog net het verstopte pistool en kijkt naar het dorp... maar kan niet beslissen wie te schieten. {0} valt naar de dood en accepteert het lot...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
<!-- 0 - hunter's name -->
<!-- 1 - target's name -->
<!-- 2 - target's role -->
<!-- 0 - hunter's name -->
<!-- 1 - target's name -->
<!-- 2 - target's role -->
    <value>Terwijl de strop strakker word grijpt {0} nog net het verstopte pistool, richt en schiet {1} tussen de ogen. Net voor de vloer onder de voeten van {0} verdwijnt! {1} valt om, dood. {2}.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Je bent vermoord! In je laatste momenten heb je de kans om iemand dood te schieten... Snel, kies!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 0 - target's name -->
    <value>De klap was te veel voor {0}, zo veel te veel dat deze niet eens het verstopte pistool kon pakken. De poel van bloed om het lichaam van {0} groeit nog steeds...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
<!-- 0 - hunter's name -->
<!-- 0 - hunter's name -->
    <value>{0} ligt op de grond, happend naar adem, daardoor zit kiezen wie te schieten er niet meer in... {0} accepteert het lot.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
<!-- 0 - hunter -->
<!-- 1 - target's name -->
<!-- 2 - target's role -->
<!-- 0 - hunter -->
<!-- 1 - target's name -->
<!-- 2 - target's role -->
    <value>Stervende valt {0} naar de grond.... maar niet voor {0} {1} dood schiet met het verstopte pistool. De kogel tussen de ogen verbergt niet dat {2}.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 0 - target's name -->
    <value>De Wolven hebben vannacht geprobeerd de Jager aan te vallen, maar de Jager was in staat om een Wolf met zich mee te nemen! De Wolf {0} is gestorven. De Wolven in de bossen huilen van verdriet.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 0 - target's name -->
    <value>De Wolf heeft geprobeerd om de Jager aan te vallen vannacht, maar de Jager was in staat om de wolf {0} neer te schieten met zijn/haar jachtgeweer!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>De Wolven hadden zin in een late snack, maar in plaats daarvan werden ze begroet door de Seriemoordenaar! De Wolf {0} stierf in het gevecht!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - target's role -->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - target's role -->
    <value>Het leek een rustige nacht voor {0}, maar oh wat was dat een leugen... De inwoners van Wakkerdam verzamelen zich in de morgen en vinden {0} opengesneden van top tot teen, maar vreemd genoeg is de lever verdwenen... {1}, maar niet meer, want de Seriemoordenaar heeft toegeslagen!</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 0 - target's name -->
    <value>Je probeerde een orgaan van {0} te bemachtigen voor je collectie, maar je werd bevochten door de Beschermengel en je verloor! Geen orgaan voor jouw collectie vannacht...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
<!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
<!-- 1 - target's name -->
<!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
<!-- 1 - target's name -->
    <value>De Sekte stuurt {0} om {1} te bekeren, maar in plaats daarvan hoort iedereen een schot en vliegt het lichaam van {0} uit het raam van {1}! {0} is dood...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
<!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
<!-- 1 - target's name -->
<!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
<!-- 1 - target's name -->
    <value>De Sekte stuurt {0} naar het huis van {1} om deze te bekeren, maar in plaats daarvan komt het lichaam van {0} naar buiten vliegen, met over het hele lichaam verspreid allerlei messen! WAT IS {1} EEN PSYCHOPAAT! Maar {0} is dood....</value>
    <value>Zachtjes en voorzichtig probeert {0} het huis van {1} binnen te glippen, maar zo gauw de deur opent word {0} begroet door een gestoorde maniak met een mes!!! {1} steekt het mes diep in de organen van {0}, op alfabetische volgorde, schaterlachend de hele tijd! Het moge duidelijk zijn dat {0} dood is D,:</value>
    <value>De Sekte stuurt {0} naar het huis van {1} om deze te bekeren, maar in plaats daarvan zien ze het angstige hoofd op het raamkozijn gelegd worden. Met een glimmende flits komt er een bijl neer en rolt het hoofd van {0} naar buiten! WAT IS {1} EEN PSYCHOPAAT! Maar {0} is dood....</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Je hebt geprobeerd de Seriemoordenaar te beschermen, maar deze heeft je verrast en wel 684 keer gestoken met een vlijmscherp mes! Je bent dood...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 0 - target's name -->
    <value>Je glipt het huis van {0} binnen, klaar om samen lol te hebben. Het gaat echt geweldig, tot {0} een mes tevoorschijn tovert en je ermee begint steken, ondertussen lachend als een maniak. Je bent gestorven...</value>
    <value>{0} houdt wel van een beetje BDSM, maar jullie zijn vergeten een stopwoord af te spreken. "Dit was geen goed idee," denk je nog, terwijl {0} het touw om je nek steeds strakker trekt... :O R.I.P.</value>
    <value>{0} houdt wel van een beetje BDSM, dus toen je in een schavot geplaatst werd was je nieuwsgierig naar het speeltje dat gebruikt ging worden. Wanneer {0} echter een grote glimmende bijl te voorschijn haalt, begin je te twijfelen. "Dit is niet ons standaard spelletje," denk je nog, terwijl {0} de bijl zwaait en neer laat komen... :O R.I.P.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>De inwoners van Wakkerdam zien het lichaam van {0}, midden op het stadhuisplein, met ontelbare steekwonden. {0} is dood.</value>
    <value>De inwoners van Wakkerdam zien het lichaam van {0}, midden in het stadhuisplein, met het hoofd afgehakt. Het moordwapen is echter nergens te vinden...</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 0 - target's name -->
    <value>De Doppelgänger {0} is nu een Vrijmetselaar, net als jij!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
<!-- 0 - dead mason's name -->
<!-- 1 - mason collegues's name -->
<!-- 0 - dead mason's name -->
<!-- 1 - mason collegues's name -->
    <value>{0} is gestorven en jij bent daardoor getransformeerd naar een Vrijmetselaar. Je mede-Vrijmetselaars, als ze er zijn, zijn: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
<!-- 0 - new cultist's name -->
<!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>De Doppelgänger {0} is nu een Sektelid, net als jij!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
<!-- 0 - role's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
<!-- 0 - role's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} is gestorven en jij bent daardoor getransformeerd naar een Sektelid. Je mede Sekteleden, als ze er zijn, zijn: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
<!-- 0 - DG's name -->
<!-- 0 - DG's name -->
    <value>De Doppelgänger {0} is nu een Wolf, net als jij!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} is gestorven en jij bent daardoor getransformeerd in een Wolf. Je mede Wolven, als ze er zijn, zijn: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>De Seriemoordenaar is de enige die over is en lacht luid, genietend van de overwinning!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Wie wil jij vannacht vermoorden?</value>
    <value>Wie wil jij vannacht neersteken?</value>
    <value>Wiens organen wil jij vannacht aan je collectie toevoegen?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
<!-- 0 - dead's name -->
<!-- 1 - lover's name -->
<!-- 2 - roles -->
<!-- 0 - dead's name -->
<!-- 1 - lover's name -->
<!-- 2 - roles -->
    <value>Tijdens {0}'s laatste ademzucht, stort {1} in bij {0}'s lichaam, ontroostbaar huilend. In onvermogen om met het verlies om te gaan, wordt het besluit genomen om zich bij diens geliefde te voegen en wel met het dichtsbij zijnde pistool. {1} is... nee, {2}.
</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Wie wil jij worden? Onthoud, dit gebeurt pas wanneer deze inwoner sterft.</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Wie wil jij dat de geliefden zijn? Kies de eerste inwoner.</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Wie wil jij dat de geliefden zijn? Kies de tweede inwoner.</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>de Jager 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Cupido 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>de Seriemoordenaar 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>de Doppelgänger 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 0 - target's name -->
    <value>Je bent het Wilde Kind geworden! Je rolmodel is {0}. Als deze sterft, word jij dus Wolf.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Ware liefde overwint alles! De Geliefden hebben gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - role -->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - role -->
    <value>In het midden van het stadhuisplein, kan iedereen het lichaam van {0} zien, met meerdere schoten in het lichaam. Het ziet er naar uit dat {0}, {1}, geprobeert heeft de Jager te besluipen!</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Een figuur met een kap heeft geprobeerd je te bekeren tot zijn geloof, maar je trapte er niet in!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 0 - target's name -->
    <value>Je staat al op de wachtlijst voor het inwonerschap van {0}.</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 0 - target's name -->
    <value>Je bent toegevoegd aan de wachtlijst voor het inwonerschap van Wakkerdam in de groep {0}. Ik stuur je een bericht wanneer de inschrijvingen daadwerkelijk geopend zijn.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 0 - target's name -->
    <value>Je kunt je nu inschrijven voor een woning in {0}.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
<!-- 0 - SK's name -->
<!-- 1 - target's name -->
<!-- 0 - SK's name -->
<!-- 1 - target's name -->
    <value>De ochtend komt, en de twee overgebleven inwoners van Wakkerdam lopen naar het stadhuisplein. {0} kijkt eens goed naar {1}, krijgt een grote grijns op zijn/haar gezicht, trekt ergens een mes vandaan en steekt {1} neer.</value>
    <value>De ochtend komt en {1} is opzoek naar {0}, deze besluipt {1} en met een mooie boog laat {0} de vlijmscherpe bijl midden op het hoofd van {1} neer komen. Met een grote grijns trekt {0} de bijl uit het hoofd van {1} en kijkt om zich heen, maar realiseert zich dat er niemand meer is om te vermoorden. Dan maar verhuizen :D</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Iedereen in Wakkerdam is dood... Er zijn alleen nog maar lijken. Niemand wint, alleen de aasgieren...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
<!-- 0 - SK's name -->
<!-- 1 - Hunter's name -->
<!-- 0 - SK's name -->
<!-- 1 - Hunter's name -->
    <value>Wanneer de zon op komt, lopen {0} en {1} naar het stadhuisplein. {0} trekt ergens een mes vandaan en bespringt {1}. Die, echter, trekt zijn/haar pistool en schiet twee kogels in {0} zijn/haar gezicht en wel precies op het moment dat {0} land. Het mes gaat hierdoor helaas diep in {1}. Beiden zijn dood, Wakkerdam is leeg en verlaten, er is geen winnaar...</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 0 - target's name -->
    <value>Je wist niet wie je moest kiezen, dus deed je iene miene mutte en daardoor viel je keuze op: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Gewonnen</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Verloren</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
<!-- 0 - player's name -->
<!-- 1 - idle count -->
<!--New strings 7th of July-->
<!--If you are translating werewolf in a non-standard mode (eg. Mafia, Pokémon and similar) please put the role and the emoji in front of the string.
  For example in Mafia, AboutMason would be:
  Caporegime 👷\nYou are a caporegime blah blah
  -->
<!-- 0 - player's name -->
<!-- 1 - idle count -->
<!--New strings 7th of July-->
<!--If you are translating werewolf in a non-standard mode (eg. Mafia, Pokémon and similar) please put the role and the emoji in front of the string.
  For example in Mafia, AboutMason would be:
  Caporegime 👷\nYou are a caporegime blah blah
  -->
    <value>{0} is uit Wakkerdam gezet voor 2 keer niet deelnemen aan het ophangen van verdachte inwoners. Dit heeft {0} wel {1} keer gedaan in de afgelopen 24 uur.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Het beroep van een Burger is simpel, proberen te overleven. Oh en als het lukt, de kans pakken om een Wolf of Seriemoordenaar op te hangen aan het einde van de dag.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>De Ziener kijkt iedere nacht in zijn/haar kristallen bol en gebruik de tarot kaarten om van 1 van de inwoners te zien welk beroep deze heeft. Als Ziener moet je voorzichtig met je beroep omgaan, want als de Wolven of Seriemoordenaar weten wie de Ziener is, zullen ze deze waarschijnlijk proberen te vermoorden!</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>De Wolf moet iedere dag zijn/haar best doen om de inwoners van Wakkerdam te misleiden. 's Nachts echter, kiest deze een inwoner om op te peuzelen!\nNote: Als de Wolf de Vervloekte aanvalt, zal deze ook een Wolf worden!\nAls de Wolf de Dronkenman/vrouw aanvalt, word deze zelf dronken en kan hij/zij de volgende nacht niemand aanvallen. Let op, als het Welpje gestorven is en de eerste keuze van de Wolf was de Dronkenman/vrouw, dan verdwijnt de tweede keuze, maar kun deze de volgende nacht gewoon weer aanvallen!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>De Hoer, een echte slet, krijgt iedere nacht de kans om een andere inwoner van Wakkerdam te 'bezoeken'. Als deze andere inwoner niet de Wolf of Seriemoordenaar is, dan blijft de Hoer leven, een duidelijk teken dat deze inwoner niet slecht kan zijn, anders zal de Hoer sterven. Als de Hoer een inwoner kiest die ook door de Wolf of Seriemoordenaar bezocht word, dan al hij/zij helaas ook sterven. Als de Wolven besluiten de Hoer te willen oppeuzelen, en deze is niet thuis, hebben ze helaas pech. De Seriemoordenaar is echter slimmer en wacht zijn/haar slachtoffer op, daar kan de Hoer niet aan ontsnappen.</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>De Zuiplap is een gewone Burger, inwoner van Wakkerdam. Echter, opgegeten door de wolven, zijn deze de nacht erna niet in staat om iemand anders aan te vallen en op te peuzelen, want ze werden dronken van het hoge bloed alcohol gehalte van de Dronkenman/vrouw.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>De Vervloekte is een normale Burger en inwoner van Wakkerdam, tot hij/zij bijna gedood word door de Wolven. Op dat moment treed de vloek in werking en word deze ook een Wolf! Vrij om iedere nacht iemand op te peuzelen...</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>De Verrader heeft als klein kind geleerd iedere avond een drankje van monikskap wortel te drinken, alleen weet hij/zij niet dat dit de Wolf kant onderdrukt. Wanneer de laatste Wolf sterft, valt het kwartje en gooit de verader dit drankje aan de kant! Als nieuwe Weerwolf staat deze dan ook direct klaar om mensen op te peuzelen en zijn/haar gestorven mede Wolven te wraken!</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>De Beschermengel mag iedere nacht een inwoner van Wakkerdam kiezen om te beschermen. Als deze echter een Wolf of Seriemoordenaar kiest is er een kans van 50% dat de Beschermengel zelf sterft. Is de inwoner waar de Beschermengel over waakt niet aangevallen? Dan is deze helaas moe voor niets...</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>De Rechercheur mag iedere dag een andere inwoner van Wakkerdam onderzoeken om te ontdekken wat zijn/haar beroep is. Helaas is er ook 40% kans dat de Wolven zijn/haar spoor volgen en ontdenkken dat deze de Rechercheur is!</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>De Konstabel, een beetje trigger happy, maar met het hart op de goede plaats. Helaas heeft de Konstabel maar 2 zilveren kogels. Zo gauw deze geschoten heeft is zijn/haar beroep duidelijk voor alle inwoners van Wakkerdam en dus is hij/zij dan doelwit voor de Seriemoordenaar en Wolven. Toch probeert deze inwoner een verschil te maken in het gevecht met de Looier, Seriemoordenaar en Wolven, met gevaar voor eigen leven.</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>De levenslange droom van de Looier is om opgehangen te worden. Als dit lukt, wint hij/zij, en verliezen alle andere inwoners van Wakkerdam, tot hun grote verbazing.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>De Dwaas denkt dat hij/zij de Ziener is... en kiest dan ook net als de Ziener iedere nacht een inwoner van Wakkerdam om zijn/haar beroep te ontcijferen. Hoewel het geziene beroep wel in Wakkerdam aanwezig is, hoeft deze niet bij de bekeken inwoner te horen.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Sekteleden hebben als doel alle andere inwoners van Wakkerdam bekeren tot hun geloof. Een aantal beroepen zijn hier bestendiger tegen dan anderen. Het spel eindigd wanneer alle levende inwoners van Wakkerdam bekeerd zijn tot het geloof, dan wint dus de Sekte.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>De SekteJager zijn/haar doel is alle gestoorde Sekteleden uitroeien. Iedere nacht bejaagt deze dan ook een inwoner van Wakkerdam om er achter te komen of deze lid is van de Sekte en indien dit het geval is, deze inwoner te vermoorden. Als de Sekte probeert de SekteJager te bekeren, vermoord deze hun nieuwste, nog levende Sektelid.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Het Wilde Kind kiest aan het begin van het spel zijn/haar rolmodel. Zolang deze leeft is het Wilde Kind een bijna schattige Burger en inwoner van Wakkerdam. Als het gekozen rolmodel echter sterft, zal het Wilde Kind veranderen in een Wolf!</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>De Leerling Ziener is hard aan het werk om zijn/haar vaardigheden te perfectioneren, want wanneer de Ziener sterft, zal deze de zware taak over moeten nemen.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>De Aanschouwer neemt het leven in Wakkerdam waar. Als enige bonus naast zijn gewone Burgerschap weet deze wie de echte Ziener is. Mocht de Ziener sterven en de Doppelgänger of Leerling Ziener de zware taak overnemen? Dan word de Aanschouwer hierover ingelicht.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>De taak van de Vrijmetselaar is simpel. Huisjes bouwen en ontwerpen, daardoor kennen ze elkaar goed en weten ze dus meteen wie de andere Vrijmetselaars zijn!</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Volgens de legendes waren de voorouders van de Doppelgänger gedaanteverwisselaars, daardoor konden ze iedere vorm kiezen die ze wilden. De Doppelgänger heeft hier wel wat van mee gekregen, maar helaas niet alles. Dus deze kiest een inwoner van Wakkerdam en als deze sterft, transformeert de Doppelgänger in deze inwoner en krijgt daarbij zijn/haar beroep. De Doppelgänger kan pas winnen als deze een beroep heeft overgenomen! Tenzij hij/zij in de liefde gekoppeld is aan iemand wiens team wint.</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Love is in the air. Cupido kiest twee inwoners van Wakkerdam tijdens de eerste nacht, deze twee inwoners worden ongeloofelijk verliefd, waardoor als de ene sterft, de andere zal sterven van verdriet. De verliefden weten dat ze verliefd op elkaar zijn, maar kennen niet direct elkaars beroep. Als de geliefden de enige twee overgebleven inwoners van Wakkerdam zijn, winnen ze samen, zonder hun teams. Als de geliefden bij verschillende teams horen en 1 van de teams wint, winnen beiden geliefden met het winnende team mee.</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>De Jager, schietgraag en houd van wraak. De Jager probeert zichzelf veilig te houden, wanneer andere dan ook op bezoek komen, kan het zijn dat de Jager iets te paranoide is en de bezoeker neerschiet. Als de Wolven aanvallen is er een kans dat de Jager de Wolf mee neemt in zijn/haar graf. Als de Jager op een andere manier sterft is er een kans dat deze mag kiezen wie hij/zij schiet. Als de Sekte hem/haar probeert te bekeren is er niet alleen een kans van 50% dat het niet lukt, maar ook nog eens 50% kans dat de Jager hun nieuwste Sektelid naar zijn/haar graf stuurd!

Notitie: Als de Wolven aanvallen heb de Jager bij 1 Wolf 30% kans dat hij/zij deze neerknalt, bij iedere extra wolf komt hier 20% bij. Dus voor 2 wolven is er 50% kans, bij 3 wolven is er 70% kans, etc.</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Het gekkenhuis was grappig, een grote grap, voor de Seriemoordenaar dan, maar nu is hij/zij vrij, bezich met waar het hart ligt - moorden! De Seriemoordenaar is de enige in zijn/haar team en kan alleen winnen als laatst levende inwoner of als onderdeel van een verliefd koppe. De Seriemoordenaar is zo goed in moorden dat hij/zij IEDEREEN kan vermoorden! Genieten.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para is een onnozele ontwikkelaar die graag mensen afblaft. Misschien heeft hij te lang geintjes uitgehaald met Weerwolven... Geintjes uithalen met Weerwolven is een slecht idee.</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
<!--New strings, July the 8th -->
<!--New strings, July the 8th -->
    <value>Wakkerdam bestond voor {0}.</value>
  </string>
  <string key="Day">
<!--0 - Day -->
<!--0 - Day -->
    <value>Dag {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Er ging iets fout en deze node is ermee gestopt :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Ik heb je een prive bericht gestuurd.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Wat zou je willen doen?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Je kunt je alleen voor een woning inschrijven vanuit de Wakkerdam groepschat!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Je kunt de registratie alleen openen vanuit de Wakkerdam groepschat!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tijd om een bericht te ontvangen: {0}\nBerichten per seconde: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Welke taal?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Welke Variant?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Taal ingesteld op {0}.</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Welk taalbestand moet ik ophalen?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Er zijn geen nodes online op dit moment, probeer het over een paar seconden nog eens. ;)</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Dit commando werkt alleen in een groep.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Jij bent geen god(in)! (Global Admin)</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Jij bent Para niet!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Ja</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Nee</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Toestaan</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Niet toestaan</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Laten zien</value>
  </string>
  <string key="Hide">
<!-- Game Mode Choices-->
<!-- Game Mode Choices-->
    <value>Verbergen</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Alleen normaal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Alleen Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
<!-- Show Roles on End Game -->
<!-- Show Roles on End Game -->
    <value>Spelers keuze</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Niet laten zien</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Laat alleen de levende spelers zien</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Laat alle spelers zien</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Annuleren</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Wil je vluchten toestaan wanneer het spel gestart is?\nNote: spelers kunnen nog steeds vluchten tijdens de inschrijf fase\nHuidig: {0} vluchten</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>{0} vluchten nadat iedereen ingetrokken is in Wakkerdam en een baan heeft.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Hoe veel spelers wil je als maximum instellen?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Maximaal aantal spelers ingesteld op {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Rollen laten zien of verbergen bij het sterven?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Rollen zullen {0} worden na het sterven.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>In welke spel modus wil je dat de groep is?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Spel modus staat op {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Hoe wil je dat de rollen zichtbaar zijn aan het eind?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Rollen aan het einde laten zien staat ingesteld op: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Kies de basistijd (in seconden) voor de lengte van de dag. Dit word aangepast aan de hand van de hoeveelheid spelers.\nStandaard instelling: {0}\nHuidig: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Basis lengte van de dag gezet op {0} seconden.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Kies de tijd (in seconden) voor de lengte van de nacht. Standaard instelling: {0}\nHuidig:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Basis lengte van de nacht gezet op {0} seconden.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Kies de tijd (in seconden) die de inwoners hebben om te stemmen. Standaard instelling: {0}\nHuidig:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>De stemtijd is ingesteld op {0} seconden.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>De Dwaas als rol optie toestaan?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Dwaas als rol optie ingesteld op: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>De Looier als rol optie toestaan?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Looier als rol optie ingesteld op: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Sekte als rol optie toestaan?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Sekte als rol optie ingesteld op: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Geheime lynch instellen?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Geheime lynch ingesteld op: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Dankjewel, fijne dag verder :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Voor welke speeltaal zoek je een groep om in spelen?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Hier zijn de groepen voor {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Leden</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Klik alsjeblieft op start mij zodat ik je een prive bericht kan sturen.</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} is het mislukt om de bot te starten, en is daarom verwijderd uit het dorp Wakkerdam!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Hier is de laatste inschrijflijst</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Het is me mislukt om de laatste inschrijflijst te halen voor je.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
<!-- 0 - Group Name -->
<!-- 0 - Group Name -->
    <value>Je hebt je succesvol ingeschreven voor een woning in {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
<!-- Update 4.0-->
<!-- Update 4.0-->
    <value>Tijd benodigd om een ping bericht te sturen: {0}</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Jij bent de Burgemeester. Zo gauw jij je bekend hebt gemaakt telt jouw stem dubbel! Natuurlijk ben jij team Burger!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Stiekem ben jij de Prins(es), maar je wilde je leven ontvluchten, het was zoooo saai, je had alles al! Je wil leren hoe het gepeupel leeft, hoe jij het daar kunt overleven. Als ze je echter de eerste keer proberen op te hangen, realiseren ze zich wie je bent en wordt niemand opgehangen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Jij bent de Kluns van het dorp: Je gaat proberen te stemmen, maar je hebt 50% kans dat je voor iemand anders stemt dan je bedoeld had. Je bent een gewone burger en inwoner van Wakkerdam ;)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Jij bent de Tovenaar, jij prefereert de nachtelijke wezens boven dorpelingen als bondgenoten. 's Nachts gebruik jij je krachten om de Wolven of Ziener te vinden, maar pas op want een Weermens is voor jou niet duidelijk. Jij wint, wanneer de wolven winnen. Geniet van het verdelgen van de miserabele burgers.</value>
    <value>Jij bent de Tovenaar en doet dansjes in de bossen rondom vuurtjes! Je huilt met Wolven, lacht met vampieren, spreekt orks en elfs en verzamelt draken eieren. Maar vergis je niet, naast al dit genot speel jij een belangrijke rol voor de Wolven! 's Nachts kijk jij van een dorpsgenoot of deze Ziener of Wolf is, om zo de Wolven te helpen winnen. Pas op! Een Weermens komt in je glazen bol niet naar boven als Wolf!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Jij bent de Smid: de metaalwerker van het dorp. Je hebt een heel klein beetje zilver, genoeg om 1 nacht te voorkomen dat de Wolven aanvallen. Gedurende de dag, kan jij kiezen of je die nacht het dorp wil beschermen. Als je daarvoor kiest, ziet iedereen dat jij jouw laatste zilver rond het dorp strooit. Verder ben je slechts een inwoner, een burger van Wakkerdam.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Jij bent de Alfa Wolf; de bron van al het kwaad. Jouw bijt is de vloek die mensen in Weerwolven veranderen kan. Iedere nacht kies jij een burger om aan te vallen. Je hebt echter 20% kans dat inplaats van een dodende beet, de vloek in werking treed.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Jij bent het Welpje; geadoreerd door de hele roedel. Net als andere Wolven, kies jij iedere nacht een burger om aan te vallen. Mocht jij onverhoopt sterven, dan zal je roedel stevig wraak nemen door niet 1 maar 2 burgers aan te vallen de volgende nacht. Je bent dan wel nog steeds dood.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Wanneer de inwoners van Wakkerdam de strop om de nek van {0} willen knopen, zegt deze: “Wacht! Ik ben de Prins(es). Deze ring met het koninklijk zegel bewijst het. Dus ik kan niet slecht zijn.” Ze voelen zich een beetje dwaas, de inwoners van Wakkerdam, maar ze gaan toch braaf naar huis zonder iemand op te knopen.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Je probeert het beroep van {0} te bekijken, maar het is te troebel om te zien wat deze is. De levenskrachten van Wolven en Zieners zijn sterker en duidelijker, dus dat zal {0} niet zijn...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} stapt naar voren en presenteert de officiele Burgemeesterszegel, nu weet iedereen weer wat het beroep van {0} is. Want ja, de inwoners van Wakkerdam waren vergeten voor wie ze gestemd hadden... Maar nu weten ze het weer, dus vanaf nu zal de stem van {0} dan ook dubbel tellen!</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Klik op "Bekendmaken" wanneer je klaar bent om de inwoners van Wakkerdam eraan te herinneren voor wie ze ook alweer gestemd hebben.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Bekend maken</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Wil je vandaag je laatste beetje zilver verspreiden zodat de Wolven de inwoners van Wakkerdam vannacht niet kunnen opeten?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Terwijl de rest heftig in discussie is over de voorgevallen tragedie(s), merken ze ineens {0} op, druk bezig met het verspreiden van zilver over de grond, door het hele dorp. "Zo, nu kunnen de wolven vanacht in ieder geval niet aanvallen," zegt {0}.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>de Burgemeester 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>de Prins(es) 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>de Tovenaar 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>de Kluns 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>de Smid ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>de Alfa Wolf ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>het Welpje 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Wanneer de Wolven {0} willen gaan aanvallen, stopt {1} iedereen als Alfa Wolf. {1} vertelt de roedel dat {0} het nieuwste lid van de roedel moet worden en dus niet opgepeuzeld mag worden. Dus de roedel laat {0} achter met de Alfa beet, vervloekt met de Weerwolf vloek, om de volgende nacht hopelijk hun nieuwste roedelgenootje te kunnen verwelkomen.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Je werd bijna aangevallen door de roedel, maar de Alfa Wolf ziet potentie in jou. Dus in plaats van opgepeuzeld te worden, heeft deze de vloek met je gedeeld... De beet doet wat pijn, maar de komende nacht zal je eerste nacht als Weerwolf zijn! Als je de dag overleefd...</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Wanneer de nacht valt, voel je een vreemd gevoel, je lichaam doet pijn en je botten kraken wanneer je transformeert... Je bent nu een Weerwolf!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>De Burgemeester is eigenlijk een gewone inwoner van Wakkerdam. Deze had de meeste stemmen bij de verkiezingen en wanneer iedereen hieraan herinnert is, telt de stem van de Burgemeester dan ook dubbel. Deze dient dit voorrecht met alle wijsheid die deze bezit te gebruiken om de inwoners van het mooie Wakkerdam te beschermen tegen het kwaad.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>De Prins(es) is een belangrijk beroep in de strategie van de Burgers. Wanneer de Prins(es) gelyncht word, zal zijn/haar beroep bekend gemaakt worden, en dus zal deze overleven. Deze bescherming bestaat echter slechts voor de eerste lynch, als de inwoners van Wakkerdam erop staan om het een tweede keer te proberen, zal de Prins(es) sterven.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>De Tovenaar is de Ziener van de wolven. Hij/zij houd van duistere dingen, met de wolven optrekken en van paars... De Tovenaar is alleen wat minder sterk dan de Ziener, deze kan namelijk alleen zien of iemand Wolf, Ziener of 'een ander' beroep heeft. Zijn/haar ultieme doelstelling is de wolven laten winnen, want dan wint de Tovenaar ook. Maar pas op, want een Weermens is voor de Tovenaar niet zichtbaar als Wolf!</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>De Kluns heeft allerlei redenen waarom het niet zo goed gaat met coordinatie. Dikke vingers, te veel gedronken bij het ontbijt of gewoon een aangeboren onhandigheid. Stemmen voor wie de Kluns wil hangen lukt hem/haar maar 50% van de tijd, de andere 50% zal hij/zij willekeurig op een andere inwoner stemmen dan de Kluns eigenlijk wilde.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>De Smid van Wakkerdam, deze heeft intrek genomen in een oude smidse die aan de rand van Wakkerdam stond. In alle veilig opgeborgen materialen vond hij/zij een klein potje met zilverpoeder, het enige zilver wat over blijkt te zijn. Hiermee kan de Smid de inwoners van Wakkerdam voor 1 nacht beschermen tegen de Wolven, dus hij/zij kan het maar beter goed gebruiken...</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>De Alfa Wolf, de bron van de vloek, de vloek der vloeken. Iedere nacht heeft deze 20% kans dat hij/zij bijt in plaats van peuzelt en daarmee een nieuw roedellid kan verwelkomen de nacht erna.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
<!-- new strings 06 nov-->
<!-- new strings 06 nov-->
    <value>Wat een schattig klein Wolfje is het Welpje toch. Het Welpje mag iedere nacht iemand op peuzelen. Als het Welpje echter opgegeten word, word er een woede ontketend in de andere Wolven die ervoor zorgt dat ze twee slachtoffers mogen oppeuzelen de nacht erna...</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} is gestorven en jij bent in de Alfa Wolf getransformeerd. Je mede Wolven, als ze er zijn, zijn: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} is gestorven en jij bent in het Welpje getransformeerd. Je mede Wolven, als ze er zijn, zijn: {1}</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="VillageTeam">
    <value>Team Burgers van Wakkerdam</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NeutralTeam">
    <value>Team Neutraal</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="SerialKillerTeam">
    <value>Team Seriemoordenaar</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="TannerTeam">
    <value>Team Looier</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Burgers van Wakkerdam</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Team Neutraal</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Weerwolf</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Seriemoorenaar</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Sekte</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Looier</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>De Sekte stuurde {0} om te proberen om {1} te bekeren, maar in plaats daarvan komt het hoofd van {0} het raam uit vliegen... Waarom zou {1} het hoofd van {0} toch oneetbaar gevonden hebben? Het moge in ieder geval duidelijk zijn dat {0} dood is...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
<!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
<!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
<!--New Death Strings 05 DEC-->
<!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
<!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
<!--New Death Strings 05 DEC-->
    <value>{0} glipt het huis van {1} binnen, klaar voor een nacht vol passie. Helaas vind {0} echter een mysterieuze vreemdeling die chirurgisch de ingewanden van {1} aan het verwijderen is! De Seriemoordenaar besluit om het sletterige hart van {0} te bevredigen alvorens het aan zijn/haar collectie toe te voegen!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>De inwoners van Wakkerdam worden wakker en vinden {0} voorovergebogen oven een tweedehands Ouijabord. {0} was duidelijk bezig met het oefenen van Ziener vaardigheden. De Wolven vonden het hoofd blijkbaar het lekkerst, want dat is verdwenen. De Leerling Ziener is dood</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Het lijkt erop dat {0}, de Smid van Wakkerdam, extreem veel ongeluk had. Vijf messen, wel vijf gloednieuwe messen uit de wapenkamer van {0}, steken uit het lichaam. Zijn/haar handen, voeten en hoofd zijn doorboord en daarmee is het lichaam van {0} vastgepind aan de werkbank. Misschien wilde de Seriemoordenaar zijn/haar wapencollectie ook uitbreiden, naast de al bestaande orgaancollectie...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} is doodgestoken, met een kaars... bij zijn/haar altaar. De Seriemoordenaar heeft weer toegeslagen en hield daarbij geen rekening met ras, taal of religie! {0} was duidelijk een Sektelid.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>De volgende morgen treurden de dorpelingen tot diep in hun hart toen ze {0} vonden, {0} was beter bekend als Cupido. Helaas was Cupido opengespleten van hoofd tot tenen. Vreemd genoeg was het hart verdwenen... Het lijkt wel chirurgisch verwijderd.</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>De dorpelingen hadden gehoopt om {0} te kunnen begroeten, om zijn/haar Remy Martin te complimenteren, maar in  het huis van {0} vonden ze alleen een gebroken mes en een lever. Al die jaren waarin {0} gedronken had, hadden geleid to een lever zo hard dat zelfs de Seriemoordenaar hem niet meer hoefde... Het was ook een echte Zuiplap.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} zou normaal gesproken zonder enige moeite de seriemoordenaar van zich af gevochten hebben, maar ironisch genoeg is de Beschermengel zijn/haar aureool gedoofd. {0} is helaas gestorven.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Het ziet er naar uit dat {0} vannacht betrapt is tijdens een dutje! Er klonk een geweerschot, maar het enige wat de inwoners van Wakkerdam de volgende ochtend vinden is het lichaam van de Konstabel. Het lichaam van {0} heeft een kogelgat in het hoofd en een steekwond in de romp. De Seriemoordenaar heeft duidelijk gewonnen.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Moordaanslag! {0} de Burgemeester van Wakkerdam is gevonden in het Burgemeesterskantoor, waar hij/zij overuren maakte en nu met een mes aan de tafel vastgepint ligt. Het is duidelijk wraak van de Seriemoordenaar voor de jaren die hij/zij verloren is in het gekkenhuis!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>In Wakkerdam worden alle alarm klokken voor dag en dauw geluid, terwijl gewapende wachten, lopend door de straten de verdwijning van Prins(es) {0} onderzoeken. Er worden geen aanwijzingen gevonden, maar de verdenking bestaat dat er een Seriemoordenaar op vrije voeten is...</value>
    <value>De wachten van Prins(es) {0} werden betrapt op een dutje tijdens hun shift. Het koninklijke lijk van {0} werd gevonden in de grote dorpswoning die de Prins(es) betrokken had als 'nederige Burger'. Geen enkele hoeveelheid blauw bloed kon de Seriemoordenaar afschrikken om diens messen en bijl in {0} te zetten.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>De inwoners van Wakkerdam worden wakker en vinden het rottende lijk van {0}, open gespleten van hoofd tot tenen, met messteken over het hele lichaam. Vreemd genoeg was het brein voorzichtig verwijderd, bijna chirurgisch, alsof het een visioen was dat het dorp hun top brein verloren is. {0} was de Ziener.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Het geluid van rouwend gejank wordt gehoord door de hele stad. De Wolven hebben een fout gemaakt. Ze hebben perongeluk een bondgenoot opgegeten! {0} de Tovenaar is dood.</value>
    <value>De kreten "ik ben je bondgenoot," en "waarom ik, ik probeer alleen te maar te helpen" werden vannacht gehoord. Alles wat de inwoners van Wakkerdam de volgende ochtend vinden, is een aangevreten lichaam en een gebroken kristallenbol. Deze behoorde toe aan {0} de Tovenaar. Een gevulde maag is blijkbaar belangrijker dan vriendschap...</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>NOMNOMNOMNOM! De Wolven hadden zin in een heerlijk mals stukje vlees en kozen het Wilde Kind, {0}, uit als hapje. Het enige wat overbleef was een mini-geraamte. De inwoners van Wakkerdam vragen zich af of de Wolven enige vorm van een schuldgevoel hebben na het eten van het weerloze kind.</value>
    <value>OMNOMNOMNOM! De Wolven zijn vannacht gehoord, terwijl ze het Wilde Kind, {0}, op aten. Het enige wat ze achter lieten was zijn/haar skelet. De inwoners van Wakkerdam vragen zich af of de wolven enige schuld voelen voor het verscheuren van het kind.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
<!--used when CH visits SK-->
<!--used when CH visits SK-->
    <value>De inwoners van Wakkerdam worden 's ochtends wakker en vinden verschillende losse lichaamsdelen van {0}, de SekteJager, in een winkelwagentje, geplaatst in vol zicht buiten het stadhuis. Les geleerd: Ga niet op bezoek bij de Seriemoordenaar!</value>
    <value>Het lichaam van {0}, de Sektejager, werd in het midden van Wakkerdam gevonden, in precies honderd stukjes gesneden. Controleren of de Seriemoordenaar een Sektelid was, bleek geen goed idee...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
<!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
<!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Terwijl de Wolven voor de verandering braaf thuis bleven, straften ze {0}. Hij/zij was een Sektelid die het te moeilijk vond om de verleiding te weerstaan om de Wolven lastig te vallen. {0} zijn/haar hoofd werd een fijnproevers diner, bij de Wolven thuisbezorgd!</value>
    <value>De Sekte kreeg afgelopen nacht, onverwachte problemen. Hun nieuwste Sektelid had de onfortuinlijke eer om de Wolven te bezoeken, net op de nacht waarop de Wolven niet gingen jagen. De Wolven vonden {0} echter erg lekker! Maar helaas was het offer van {0} voor niets, de Wolven hadden geen interesse om zich te bekeren en zich tot het geloof van de Sekte.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
<!--used when Cultists convert the SK-->
<!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>De Sekte dacht dat ze een nieuw lid konden inwijden, maar oh wat zaten ze daar fout! {0}, een Sektelid, is in kleine stukjes gesneden en 's ochtends te vinden in het midden van het stadhuisplein! Vreemd genoeg stak er een mes uit hun 'heilig' boek, als een statement om te laten zien wiens 'religie' overwon.</value>
    <value>Afgelopen nacht probeerde de Sekte de enige persoon in Wakkerdam te bekeren die gekker is dan hunzelf. Hun nieuwse Sektelid probeerde de Seriemoordenaar te bekeren en de Seriemoordenaar heeft een nieuw kunstwerk gemaakt... in het midden van het stadhuisplein... van de organen van {0}.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
<!-- used when GA guards SK -->
<!-- used when GA guards SK -->
    <value>Het hoorde een nacht te zijn waarbij {0} de inwoners van Wakkerdam zou redden van moordenaars, maar in plaats daarvan is de aureool van {0} gedoofd en zijn de vleugels door de Seriemoordenaar zorgvuldig verwijderd! Wat overbleef was een briefje: "Ik kan mezelf beter beschermen dan dat jij dat ooit zou kunnen."</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
<!-- used when GA guards a wolf -->
<!--1vs1 finales-->
<!-- used when GA guards a wolf -->
<!--1vs1 finales-->
    <value>{0} heeft afgelopen nacht geprobeerd een Wolf te beschermen. De inwoners van Wakkerdam worden dan ook wakker met het aanzicht van de vleugels van {0} bungelend van het kruis bovenop de kerk. De Wolven hebben duidelijk een extra maal van god gehad... helemaal gratis... en thuisgestuurd...</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>1 van de 2 overgebleven inwoners van Wakkerdam is {0}, {1} als enige Wolf probeert dan ook {0} op te peuzelen, maar de militaire training en paranoide houding van {0} bleek te veel voor {1}! Het enige wat er over is, is een lijk met twee schoten in het lichaam. De laatst overgebleven inwoner van Wakkerdam en de overwinning voor het dorp, gebracht door de Jager! Nu kan hij/zij eindelijk de rest van de dag in rust doorbrengen.</value>
    <value>Wetende dat {0} de enige andere overlevende inwoner van Wakkerdam is, besluit {1} om {0} op te peuzelen. Maar {0} zijn/haar rigide militaire achtergrond en PTSS paranoide blijkt te veel voor {1} . Alles wat er over is, is een rokend karkas met 2 kogels recht in het ♥️. De Jager is de laatst staande en kraait nu: 'VICTORIE!' Jammer dat er niemand is om dat verder mee te delen...</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Wetend dat {0} de enige andere overgebleven inwoner van Wakkerdam is, zoekt {1} het tijdstip uit waarbij {0} bijna in dommelt. Het vermoorden van de laatste burger is appeltje, eitje voor {1}. Het enige wat er overblijft van {0} is een gemutileerd lichaam met mooie parallelle krassen over het gezicht.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
<!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
<!-- Extend time -->
<!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
<!-- Extend time -->
    <value>{0} en {1} komen naar buiten in het ochtendlicht. {1} ziet de schittering van een kruisje om de nek van {0}, de rechtschapen {1} trekt zijn zwaard om voor de laatste keer af te rekenen met de verdraaide denkbeelden van de Sekte die het dorp vervuilden. Jammer dat {1} nu als enige inwoner van Wakkerdam over is.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
<!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
<!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Inschrijftijd verlengd met {0} seconden!\n{1} over gebleven om je in te schrijven voor een woning in Wakkerdam.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
<!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
<!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Inschrijftijd verkort met {0} seconden!\n{1} left to Join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Alleen admins kunnen de inschrijftijd voor een woning in Wakkerdam meer dan 1 keer verlengen!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Inwoners toe staan de inschrijftijd te verlengen?\nHuidig: {0} verlengen\nNote: Admins mogen altijd verlengen.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Inwoners {0} om de inschrijftijd te verlengen.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Kies het maximale aantal seconden die per enkel /extend commando toegevoegd kunnen worden aan de inschrijftijd. \nStandaard instelling: {0}\nHuidig:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>De maximale inschrijf tijd is gezet op {0} seconden.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oh nee! {0} was een Zuiplap! Nu ben jij dronken, en kun je {1} niet aanvallen...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Inschrijven</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Je kan je niet inschrijven voor een woning in Wakkerdam omdat je blijkbaar geen lid bent van de groep {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Gebruik alsjeblieft geen commando's om je in te schrijven, gebruik in plaats daarvan deze knop.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} inwoners hebben gestemd, {1} totaal.</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, denk er alsjeblieft aan dat je ook op de inschrijf knop moet duwen.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
<!--This string might need rewording from some native speaker-->
<!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Ik kon de groep niet vinden. Probeer dit commando in de groep waar je niet langer op wil wachten, of voeg een link, id of username toe naast het commando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Je bent verwijderd van de wachtlijst voor {0}.</value>
    <value>Je bent verwijderd van de inschrijflijst voor {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
<!-- {0} = list of people who have joined -->
<!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
<!-- {0} = list of people who have joined -->
<!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
    <value>De laatste 30 seconden ingeschreven voor een woning in Wakkerdam: {0}</value>
    <value>De laatste 30 seconden besloten het niet erg te vinden om vermoord te worden: {0}</value>
    <value>De laatste 30 seconden ingeschreven voor een woning in Wakkerdam en daarmee alle risico's die hierbij komen kijken geaccepteerd: {0}</value>
    <value>De laatste 30 seconden ingeschreven voor een woning in Wakkerdam en besloten het risico te accepteren om vermoord te worden: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Sekte toestaan</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Looier toestaan</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Dwaas toestaan</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Geheim ophangen aanzetten</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Random modus aanzetten</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Verlengen inschrijftijd toestaan</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Rollen laten zien bij sterven</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Vluchten toestaan</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>ID laten zien bij het inschrijven in Wakkerdam</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>ID van spelers laten zien wanneer ze zich inschrijven voor een woning in Wakkerdam?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  <string key="All">
<!-- used when searching for groups in all the variants -->
<!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Allen</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Random modus aanzetten?\nWanneer random modus aan staat zullen Chaos, Geheim ophangen, Rollen laten zien bij sterven en Sekte/Dwaas/Looier toestaan willekeurig worden toegepast iedere keer dat een speler een spel start.\nHuidig:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Random modus staat op: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>NSFW gif packs toestaan</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Spelers toestaan om NSFW gif packs te gebruiken?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} NSFW Gifs</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
<!-- 0 - Tanner name -->
<!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Wanneer de zon begint te schijnen in Wakkerdam, word {0} wakker met het geluid van stilte. Zich realiserend dat er niemand over is. {0} loopt en loopt, tot dat hij/zij alleen stil staat in het midden van het dorp. Kijkend naar de lijken die door het dorp verspreid liggen, zucht {0}. De levenslange droom om gekozen te worden om gelyncht te worden door de inwoners van Wakkerdam is net zo dood als zij zijn. Door een uitgestrekte arm raakt {0} het touw aan, het touw dat al zo veel levens genomen heeft, liefkozend, voor {0} het om zijn/haar nek doet en zich vervolgens vrij laat hangen, met een sippe glimlach op het gezicht.</value>
    <value>{0} word wakker bij zonsopgang, alleen. {0} ziet wat voor zielige mislukkeling hij/zij is, niet in staat om de inwoners van Wakkerdam zo ver te krijgen om zijn/haar masochistische wensen te bevredigen door hem/haar te lynchen. {0} pakt een touw en hangt zichzelf, zich realiserend dat niemand zijn/haar droom kan realiseren, omdat er niemand over is...</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
<!-- 0 - Sorcerer name -->
<!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} opent zijn/haar ogen, maar in plaats van het normale geluid van het drukke dorpsleven van Wakkerdam, is er alleen maar stilte. Starend naar het droevige plafond, zinkt langzaam de realiteit in. Iedereen is dood. De Wolven zijn dood... Met een steek in het hart staat {0} op, pakt zijn/haar dingen en loopt naar de rand van het dorp. Een traan valt van zijn/haar oog wanneer {0} zich herinnert hoe dicht de Wolven bij de victorie waren. Maar helaas, het is tijd om een nieuw leven te beginnen, met een nieuw pack. {0} glipt weg in de donkerte van het bos, weg van het te stille en te lege dorp Wakkerdam.</value>
    <value>Voor alle moeite die {0} gedaan heeft geen dankjewel, al {0}'s Wolf vrienden liggen bewegingsloos en levenloos voor het stadhuis. Zelfs al zouden de Wolven gewonnen hebben, er is niemand meer die van het succes genieten kan, noch burgers die uitgelachen kunnen worden. {0} kijkt in zijn/haar kristallen bal, en verdwijnt in stilte, in een wolk van mist, op zoek naar nieuwe Wolven, nieuwe bondgenoten, en nieuwe veraderlijke plannen om nieuwe misdaden tegen de mensheid te begaan.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Welke variant?\nHuidig: {0}\nSinds je al meer dan 500 spellen gespeeld hebt kun je de volgende gamegroep ook joinen: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
<!-- New Roles, April 2018 -->
<!-- New Roles, April 2018 -->
    <value>Overslaan</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycan">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} is gestorven en jij transformeert in een Weermens. Je teamgenoten, als ze er zijn, zijn: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - role that they are not -->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Je ziet dat {0} NIET {1} is!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Wil je vannacht alle inwoners van Wakkerdam laten slapen met je slaapzand?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Wanneer de inwoners van Wakkerdam praten, gaat {0} terug naar huis en begint zacht een slaapliedje te hummen. Vanacht zal iedereen slapen, heel diep. Het slaapzand van Klaas Vaak kan niemand uit zijn ogen wrijven en dus zal niemand ook maar enige nacht taak of actie uit kunnen voeren.</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Wanneer iedereen naar huis gaat, redden ze het nauwelijks tot hun bed van vermoeidheid. Ze vallen zo diep in slaap, dat ze zich niet eens herinneren dat ze naar bed gingen, maar waar dat zand wat ze 's ochtends in hun bed vinden toch vandaan komt? Misschien heeft het iets met het gehum van Klaas Vaak te maken...</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Dief toestaan?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Dief toestaan staat op: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Kan de Dief iedere nacht stelen?\nHuidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>De Dief kan wel/niet iedere nacht stelen: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Dief toestaan</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Dief kan het hele spel stelen</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Jij bent de WolfMan, je houd ervan om in het bos rond te dwalen en te ontdekken. Kamperen en vuurtje stoken draai jij je hand ook niet voor om. Maar omdat de wolven ook in het bos te vinden zijn raakt de Ziener in de war en zal deze denken dat je een Wolf bent! Oh nee... Wat nu?</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>de WolfMan 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>De WolfMan houd ervan om in het bos rond te dwalen en te ontdekken. Kamperen en vuurtje stoken draait deze hand ook niet voor om. Maar omdat de wolven ook in het bos te vinden zijn raakt de Ziener in de war en zal deze denken dat de WolfMan een Wolf is in plaats van een burger!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Jij bent een Weermens! In tegenstelling tot een Weerwolf, een mens die 's nachts in een Wolf veranderd, heb jij niet de maan, maar de zon nodig om te veranderen. Jij bent namelijk een Wolf die overdag in een mens veranderd. Hierdoor zal de Ziener je dan ook als Burger zien, jij mazzelaar :) Maar helaas ziet de Tovenaar je niet als Wolf.</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>een Weermens 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>Een Weermens is een Wolf! Maar in plaats van de maan, heeft deze de zon nodig om te veranderen. Want een Weermens is een Wolf die overdag in een mens veranderd. Hierdoor zal de Ziener deze dan ook als Burger zien, de mazzelaar :) Maar de Tovenaar ziet deze niet als Wolf ;)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Jij bent het Orakel. Iedere nacht kies jij een inwoner van Wakkerdam om te zien welk beroep deze NIET uitvoert. In plaats daarvan krijg je een beroep te zien van iemand die nog leeft! Dus let op welk beroep je gegeven word en gebruik dit wijs!</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>het Orakel 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>Het Orakel krijgt te lezen welk beroep een bepaalde inwoner van Wakkerdam NIET is, dit beroep is echter wel nog levend in het spel.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Jij bent Klaas Vaak. Je hebt nog maar voor 1 nacht slaapzand over, dus je kunt voor 1 nacht alle inwoners van Wakkerdam zo diep in slaap brengen dat niemand 's nachts iets kan uitvreten.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>Klaas Vaak 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
<!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
<!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
    <value> 1 nacht in het spel kan Klaas Vaak met zijn zand de inwoners van Wakkerdam zo diep laten slapen dat niemand 's nachts iets kan uitvreten.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>Wat ben jij een Hippie ☮️! Jij hebt de keuze om de inwoners van Wakkerdam te overtuigen om niemand te lynchen. Zo heerlijk vredelievend lekker te gaan slapen zonder dode. Dit kan je echter maar 1 keer! Dus kies het juiste moment!</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>de Hippie ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>De Hippie ☮️ is een echt menslievend mensen mens. Oorlog, dood en verderf zorgen er dan ook voor dat de Hippie zich erg ongemakkelijk voelt. Om dit gevoel wat te verlichten krijgt de Hippie iedere dag de kans om de inwoners van Wakkerdam te overtuigen om niemand op te hangen, dit lukt echter slechts 1 keer.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Jij bent de Wijze Dorpsoudste 📚. Jij kan door al je ervaring de eerste aanval van de Wolven overleven. Ze leren echter snel van je trucjes, dus de tweede keer dat ze je proberen op te eten word je een smakelijk hapje. Wanneer de Konstabel of Jager je met hun schiet skills doden, worden ze te bang om te schieten en zullen ze de rest van hun leven als suffe, saaie en gewone Burgers door het leven gaan.</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>de Wijze Dorpsoudste 📚</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>De Wijze Dorpsoudste 📚 kan door de vele jaren ervaring in vergelijkbare dorpen de Wolven te slim af zijn. Mochten de Wolven echter besluiten de Wijze Dorpsoudste nogmaals aan te vallen, houden ze rekening met de eerder mee gemaakte trucjes en lukt het ze wel om een lekker maaltje naar binnen te werken. Wanneer de Wijze Dorpsoudste neergeschoten word door de Konstabel of Jager schrikken deze zo van hun daad, dat ze geen geweer meer durven aanraken. Ze zullen dan de rest van hun leven als suffe, saaie en gewone Burgers doorbrengen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Jij Dief 😈! Jij kan de eerste nacht het beroep van een andere speler stelen. Deze word dan een suffe, saaie en gewone Burger!</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>de Dief 😈</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Het beroep van de Dief 😈 kent twee instellingen. Alleen de eerste nacht en gedurende het hele spel. Bij alleen de eerste nacht kan de Dief dus ook alleen de eerste nacht een beroep stelen. De inwoner van Wakkerdam waar het beroep van gestolen word verandert dan in een suffe, saaie en gewone Burger. Wanneer de Dief ingesteld staat voor het hele spel heeft de Dief iedere nacht 50% kans om een beroep te stelen. Lukt dit, dan word de inwoner van Wakkerdam waar het beroep van gestolen is de nieuwe Dief. Lukt het de Dief niet om het beroep te stelen, dan blijft hij die dag dief. Let bij deze laatste variant op dat wanneer de Dief sterft of wanneer de Dief het spel overleeft als Dief, deze niet kan winnen. Mocht je niet weten hoe de Dief ingesteld staat kun je dit vanzelfsprekend aan je admins vragen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Jij Dief 😈! Jij mazzelaar, je kan van dit beroep afkomen door het beroep van een andere inwoner van Wakkerdam te stelen. Je hebt 50% kans dat het je lukt om het beroep te stelen. Lukt het je? Dan word de speler wiens beroep je gestolen hebt de nieuwe Dief!</value>
  </string>
  <string key="AskPacifist">
    <value>Wil je er voor zorgen dat er vanavond niemand opgehangen word?</value>
    <value>Wil je de speech die je al jaren klaar hebt liggen vandaag gepassioneerd voordragen zodat men vanavond niemand ophangt?</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
<!-- {0} - Pacifist's name -->
    <value>De Hippie ☮️, {0}, maakt een gepassioneerde speech over vriendschap en vertrouwen. Alle inwoners van Wakkerdam staan te luisteren en hier en daar valt een traan. Vandaag word er dan ook niemand gehangen!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>Door de gepassioneerde speech van de Hippie ☮️ zal vandaag de lynchfase vervallen!</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
<!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>Je probeerde het huis van {0} binnen te komen, maar helaas heeft deze Wijze Dorpsoudste 📚 te veel trucjes geleerd! {0} grijpt je bij je nekvel en gooit je met verbazingwekkende kracht weer de deur uit. Geen eten voor jou en je moet je eens goed bedenken of je dat nog eens wil proberen. Je bent al lang blij dat je Wolven uiterlijk niet in de buurt komt van je dag look, anders was je nog herkent ook!</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>De Wolven hebben geprobeert je te eten, maar jij werdt niet de Wijze Dorpsoudste 📚 door op je kont te blijven zitten! De Wolven dachten de overhand te hebben, maar maakten te veel geluid. Daardoor had jij je goed voorbereid en de eerste beste Wolf die een poot over de drempel durft te zetten grijp je in het nekvel en gooi je de deur weer uit. Door dit onverwachtse machtsvertoon druipt de roedel af. Helaas had deze Wolf nou niet echt karakteristieken waaraan je deze overdag zou kunnen herkennen, dus behalve het redden van je leven ben je helaas als Burger geen stap verder.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
<!-- {0} - Hunter's Name -->
<!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>De Jager 🎯, {0}, heeft de Wijze Dorpsoudste 📚, {1}, geschoten. {0} schokt van het huilen, door de ongelofelijke spijt over deze vergissing zweert {0} het gebruik van wapens af. Hij sterft als een suffe, saaie en gewone Burger 👱.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
<!-- {0} - Gunner's Name -->
<!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>De Konstabel 🔫, {0}, schoot de Wijze Dorpsoudste 📚, {1}. {0} zakt in elkaar en begint oncontroleerbaar te huilen. Zo veel spijt voelt {0} dat deze wapens afzweert. Hierdoor word {0} een simpele, suffe en gewone Burger 👱 met een ploeg...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealFailed">
<!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Je probeerde het beroep van {0} te stelen, maar helaas is dat je niet gelukt... Wat ben jij een slechte dief, een slechte, maar wel echt een Dief!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
<!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Je hebt geprobeerd het beroep van {0} te stelen, maar {0} is dood...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
<!-- {0} - The name of the thief's target -->
<!-- {1} - The new role -->
    <value>Je hebt succesvol het beroep van {0} gestolen!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
<!-- 0 - old mason's name -->
<!-- 1 - new mason's name -->
    <value>{0} is niet langer een Vrijmetselaar, in plaats daarvan is {1} nu een Vrijmetselaar geworden!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
<!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>Je mede Vrijmetselaars, als ze er zijn, zijn: {0}
</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
<!-- 0 - old cultist's name -->
<!-- 1 - new cultist's name -->
    <value>{0} is niet langer lid van de Sekte en {1} is zonder enige inzet van jullie bekeerd!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
<!-- 0 - old wolf's name -->
<!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>{0} is niet langer lid van de roedel, of uberhaupt wolf, maar {1} is vreemd genoeg wel ineens een Wolf!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformNewTeammates">
<!-- 0 - teammates's name -->
    <value>Je teamgenoten, als ze er zijn, zijn: {0}
</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
<!-- 0 - Thief's name -->
    <value>{0} slentert door Wakkerdam, maar vindt geen beroepen meer om te stelen. Snel verlaat {0} dit armoedige dorpje, opzoek naar een nieuw dorp om diens kleurrijke cariere voort te zetten.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
<!-- 0 - target's name -->
    <value>Je doelwit is {0}.
</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>Van wie wil je het beroep stelen?
</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultEach">
<!-- 0 - Number of votes -->
<!-- 1 - Player got lynched -->
<!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} stemmen gingen naar {1}: {2}
</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Geheim: Getelde stemmen</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>Wanneer de geheime lynch modus aan staat, wil je dan dat de stemmen telling aan het einde van de lynch zichtbaar is?\nHuidig: {0}
</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>Wanneer de geheime lynch modus aan staat, zal de stemmen telling aan het einde van het lynchen: {0}
</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Geheim: Stemmers</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>Wanneer de geheime lynch modus aan staat en de stemmen telling zichtbaar is, wil je dan dat ook zichtbaar is wie op wie gestemd heeft?\nHuidig: {0}
</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>Wanneer de geheime lynch modus aan staat en de stemmen telling zichtbaar is, wie op wie gestemd heeft is dan: {0}
</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
<!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>Het lynch resultaat voor vandaag:\n{0}
</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
<!-- 0 - Number of votes -->
<!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{0} stemmen gingen naar {1}.
</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">
    <value>Vreemd... Bij de nachtelijke Sekte bijeenkomst, waar besloten word wie jullie gaan bekeren, komt {0} niet opdagen! Wat zou er gebeurd zijn??</value>
  </string>
  <string key="Peace">
    <value>Vrede!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
    <value>Vandaag word er niet gelynch in Wakkerdam! De liefdevolle speech van de Hippie heeft iedereen in het hart geraakt!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>Je beroep is gestolen! Nu ben jij de nieuwe Dief 😈 en kan jij proberen een beroep te stelen de volgende nacht!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>Je beroep werd gestolen! Nu ben je een suffe, saaie burger 👱, een die iedere dag ploegt.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledYou">
    <value>OMG jaaaa, euh, neeeeee, je bent bezocht door de plaatselijke Seriemoordenaar! Je geest registreert de vele messteken en het mes wat uit je borstholte steekt terwijl het langzaam naar boven zweeft.</value>
    <value>De Seriemoordenaar heeft je overvallen, vastgebonden en in het hart gestoken! Je bent dood....</value>
  </string>
  <string key="ThiefTeamEnd">
    <value>Team Dief</value>
  </string>
  <string key="StealKiller">
    <value>Je hebt het geprobeerd, een beroep stelen... maar je doelwit was de Seriemoordenaar! Deze zag je rond het huis sluipen en nog geen minuut later staken er enkele messen uit je lichaam....</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">
    <value>De Dief, {0}, probeerde het beroep van de Seriemoordenaar te stelen! De uitgebreidde planning mocht echter niet baten: {0} is meerdere keren gestoken en nu mist zijn linker hand, het hart lijkt nooit aanwezig te zijn geweest...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRole">
    <value>Je beroep is gestolen! Nu ben je {0}.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeerStolen">
    <value>De Dief heeft het beroep van de Ziener gestolen! {0} heeft ineens de magische krachten van {1} overgenomen! {1} probeert niet eens meer het beroep van mensen te ontrafelen.</value>
  </string>
  <string key="Troublemaker">
    <value>de Herrieschopper 🤯</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
    <value>De Herrieschopper is de rebellerende, rellende tiener van Wakkerdam. Wanneer deze begint te schreeuwen, raakt het hele dorp van de wap. Om de gemoederen te sussen en de tiener op te laten houden met tegen alles aan te schoppen, eist de Herrieschopper dat er die dag twee keer gelyncht word! Dit kan de Herrieschopper echter maar eens in het bestaan van Wakkerdam eissen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
    <value>Jij bent de Herrieschopper 🤯. Als de tiener van het dorp, zit jij vol in je puberteit. Alles is verkeerd, niemand snapt je en als je iets wil zeggen word je mening afgedaan als die van een klein kind. Wanneer alles je een keer te veel word, je omgeving je extra gefrustreerd laat voelen, ga jij helemaal uit je plaat. Je schopt overal tegen aan en het dorp lyncht die dag twee keer. Je hebt dat als eis gesteld voor je je weer rustig gaat gedragen. Zelfs je ouders zullen toe geven!</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
    <value>Wil je vandaag herrieschoppen?</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
    <value>{0}, de Herrieschopper 🤯 word helemaal gek! Schreeuwen, rennen, schoppen. Jullie verstaan maar flarden van wat er geschreeuwt wordt: 'Geloven me ook nooit!' en 'Ik ben wel volwassen!' Wat iedereen wel duidelijk hoort is: 'Als we twee mensen ophangen beloof ik me vanaf nu rustig te gedragen!' Het lijkt helaas de enige optie om de hoofdpijn die op komt zetten te stoppen...</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
    <value>Om de Herrieschopper te vreden te houden, word er vandaag twee keer gelyncht! Hopelijk word morgen een rustigere dag.</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
    <value>de Apotheker 👨‍🔬</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
    <value>De Apotheker is een behoorlijk gestoord persoon die houdt van het experimenteren met alle chemicalien tot diens beschikking. De ene avond mixt de Apotheker twee drankjes met verschillende chemicalien en een nacht daarna dwingt de Apotheker iemand om te kiezen welke deze wil drinken, terwijl de Apotheker de andere drinkt. De door de Apotheker gemixte drankjes bestaan uit een goede oplossing, welke smaakt als het lekkerste wat je ooit geproeft hebt, en een slechte oplossing, welke je per direct dood. Succes met het kiezen van de juiste wanneer hij je bezoekt!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
    <value>Jij bent de Apotheker 👨‍🔬! Je liefde voor giftige chemicalien is overweldigend en ontzettend passend bij je andere hobby, gokken met je eigen leven... De ene dag mix jij twee drankjes met chemicalien, de ene giftig en de andere neutraal, beide zien ze er natuurlijk exact het zelfde uit. De nacht erna mag jij met deze twee drankjes bij een andere inwoner van Wakkerdam langs gaan. Als je dit doet, dwing je ze te kiezen welk drankje ze willen drinken. Als ze de verkeerde kiezen, sterven ze. Kiezen ze de goede, dan sterf jij, want het zou niet gokken met je eigen leven zijn als jij het andere drankje niet dronk. Succes!</value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
    <value>Terwijl de andere inwoners van Wakkerdam naar bed gaan, ben jij nog wakker in de geheime kamer achter in de Apotheek. Je bent de drankjes aan het mixen voor de volgende nacht. Pas op dat de wolven niet komen snuffelen! Dus zorg ervoor dat die deur naar de winkel goed dicht zit en er geen licht door de kieren komen.</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
    <value>Wie denk je dat vanavond een goede gastheer of gastvrouw en daarmee gokpartner zal zijn?</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
    <value>Je ging naar het huis van {0} om beiden een drankje te drinken, maar wanneer je aan komt in het huis van {0}, blijkt deze al dood te zijn!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
    <value>Je bent bezocht door de Apotheker 👨‍🔬 {0}! Deze haalde een mes te voorschijn om je te dwingen een drankje te kiezen en drinken... In plaats van braaf een van de drankjes aan te pakken, haal jij casual het ene mes uit je mouw en de andere uit je broekspijp. Jij laat je niet dwingen om wat dan ook te doen!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
    <value>Je gaat naar {0} en probeert deze te dwingen om een drankje te kiezen. Helaas bleek {0} de Seriemoordenaar 🔪 te zijn... Een die liever niet gedwongen word om iets te doen. Dus nu ben je dood...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
    <value>De Apotheker 👨‍🔬 {0} heeft geprobeerd de Seriemoordenaar te dwingen een drankje te kiezen. Helaas voor {0} had de Seriemoordenaar geen zin om gedwongen te worden te kiezen! De Apotheker ligt neergestoken aan de rand van het bos, de twee drankjes nog in flesjes in het koffer!!</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
    <value>Je bent bezocht door de Apotheker 👨‍🔬, deze dwong je een drankje te kiezen en helaas... Jij koos de giftige. Je was opslag dood en kijkt naar je levenloze lichaam en de lachende Apotheker, terwijl je geest langzaam steeds verder weg drijft...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
    <value>Je hebt {0} bezocht en deze een drankje laten kiezen! Natuurlijk koos {0} het giftige drankje, dus jij gaat tevreden naar huis. Het was ook geen gok, dit is geen kansspel!</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
    <value>De voordeur van het huis van {0} staat open, dat kan niets goeds betekenen. Het lichaam van {0} hangt dan ook levenloos in de stoel met twee lege bekers op de salontafel. De Apotheker 👨‍🔬 heeft {0} vannacht bezocht! Helaas koos {0} het giftige drankje en is dus dood. {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
    <value>Je bent bezocht door de Apotheker 👨‍🔬 {0}, deze dwong je een drankje te kiezen. Wetende dat de ene giftig was twijfelde je even, maar gelukkig koos je goed! Heuy, leven! Helaas ligt de Apotheker {0} nu dood in je woonkamer. Wat is het nummer van de politie ook alweer?</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
    <value>Je hebt {0} bezocht en liet deze een drankje kiezen! Nu je beide het drankje op hebt, lijkt niet {0} maar jij zelf dood te gaan! Helaas koos {0} de goede... Je vraagt je af hoe dit mogelijk, is terwijl je brein stopt met functioneren...</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
    <value>De Politie kondigt aan dat de Apotheker 👨‍🔬 {0} geen gevaar meer is voor de gemeenschap wonende in Wakkerdam. {0} is dood gevonden in het huis van een inwoner van Wakkerdam welke voor diens bescherming niet genoemd word. Blijkbaar had {0} pech en het giftige drankje gedronken. Nu bekend is dat de Apotheker van Wakkerdam de slechterik was, moeten we allemaal onze medicijnen laten controleren...</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
    <value>{0} was niet thuis! Je sleept je koffer terug naar huis... Wat een pech.</value>
  </string>
  <string key="CultistsList">
    <value>De huidige sekteleden zijn: {0}</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
    <value>De Sneeuw Wolf 🐺☃️</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Jij bent de Sneeuw Wolf 🐺☃️. Iedere nacht word jij net als je roedelgenoten Wolf, maar in plaats van met hun mee op jacht te gaan, ga jij opzoek naar je eigen slachtoffer. Wanneer jij deze gekozen hebt, bevries jij deze inwoner van Wakkerdam. De bevroren inwoner kan deze nacht geen acties uitvoeren, mocht deze persoon dat normaal gesproken wel kunnen. Let er alleen op dat je de volgende nacht niet dezelfde persoon kiest, want de bevroren inwoner is alleen de volgende nacht imuun voor je krachten. Daarna niet meer :D</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>De Sneeuw wolf 🐺☃️ is een wolf die in de bergen in de buurt van Wakkerdam gewoond heeft. Door hier zo lang te wonen, is de Sneeuw Wolf in contact gekomen met oerkrachten waardoor deze sneeuw en ijs kan oproepen wanneer het wil. Echter heeft de Sneeuw Wolf zo lang alleen door gebracht dat deze liever alleen werkt in plaats van met de Roedel. De Sneeuw Wolf bevriest iedere nacht een slachtoffer, deze kan dan geen acties uitvoeren. De Roedel laat als bedankje steeds wat vlees over. De Wolf kan echter niet tweemaal achter elkaar dezelfde persoon aanvallen, het residu van de oerkracht vormt voor 1 nacht een blokkade. Mochten onverhoopt alle Wolven behalve de Sneeuw Wolf dood zijn, dan laat deze bevriezen links liggen en gaat deze over op moorden!</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
    <value>Wie wil je vannacht bevriezen?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>De Roedel bestaat uit: {0}</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>De Roedel bestaat uit {0} en de Sneeuw Wolf {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>{0} is gestorven en jij transformeert in de Alpha Wolf. Je Roedelgenoten, als ze er zijn, zijn {1} en de Sneeuw Wolf is {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>{0} is gestorven en jij transformeert in het Welpje. Je Roedelgenoten, als ze er zijn, zijn {1} en de Sneeuw Wolf is {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>{0} is gestorven en jij transformeert in een Weerwolf. Je Roedelgenoten, als ze er zijn, zijn {1} en de Sneeuw Wolf is {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>{0} is gestorven en jij transformeert in het Weermens. Je Roedelgenoten, als ze er zijn, zijn {1} en de Sneeuw Wolf is {2}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} is gestorven en jij transformeert in de Sneeuw Wolf. Je Roedelgenoten, als ze er zijn, zijn: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>De Doppelganger {0} is de nieuwe Sneeuw Wolf!</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>{0} is gestorven! In je woede ben je een Weerwolf geworden! Je nieuwe Roedelgenoten, als ze er zijn, zijn: {1} en de Sneeuw Wolf {2}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>{0} is niet langer je Roedelgenoot en {1} is de nieuwe Sneeuw Wolf!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Je opent de deur om bij een klant op bezoek te gaan. Je voelt ijzige kou in je kleren kruipen, vervolgens in je vlees en daarna in je botten. Je beseft je dat jij je niet meer kan bewegen, de Sneeuw Wolf 🐺☃️ heeft je bevroren. Je staat in je deur openening, iedereen kan je sletterige outfit zien. Stil vervloek je deze vreemde vorm van bondage, dat worden geen inkomsten vannacht...</value>
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Je draait je om en denkt: 'Nog vijf minuten!' terwijl je langzaam wakker word om je drankjes te mixen. Ineens slaan de ramen open en zit je recht op in bed. De ijskoude wind lijkt je wel te bevriezen. Het is pas wanneer je vanuit je ooghoeken ziet dat je basisdrankje bevriest in de fles, dat je je realiseert dat jij je niet meer kan bewegen. De Sneeuw Wolf 🐺☃️ heeft besloten dat jij vannacht beter kon 'slapen' dan mixen. Hier ben je niet blij mee... Nu moet je je plannen een nacht uitstellen en kun je morgen pas je drankjes mixen :(</value>
  </string>
  <string key="CultistFrozen">
    <value>Wanneer je je mantel aan doet en op het punt staat om de deur open te doen, waait deze plots open. Eerst denk je dat je Godheid je uitnodigd om de volgende persoon te bekeren tot je Sekte. Echter wanneer blijkt dat je niet kunt bewegen, realiseer jij je dat de koude wind je bevroren heeft en dat de Sneeuw Wolf 🐺☃️ je bezocht heeft. Je mede sekteleden vragen zich af waar je blijft en komen bezorgt kijken. Maar wanneer ze je bevroren zien staan, lachen ze je alleen maar uit en beloven ze hard te werken vanavond. Wanneer ze weg zijn en je eindelijk ontdooit bent, begint het al licht te worden, tijd om naar bed te gaan en nog een uurtje of twee slaap te pakken. Je laatste gedachte is hoop dat het de Sekte gelukt is om iemand te bekeren.</value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Wanneer je je zwaard pakt, blaast er een ijskoude wind door je openstaande raam. Hierdoor bevries je in de meest onhandige pose die iemand had kunnen bedenken. De Sneeuw Wolf 🐺☃️ houd gewoon niet van Jagers, denk je. Mentaal baal je, die Sekte moet uitgeroeid, maar voor nu is je grootste zorg ontdooien en fit worden om morgen weer op jacht te kunnen.</value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
    <value>Terwijl je aan je tafel zit, je tarothkaarten voor je op een stapeltje en klaar om de geesten op te roepen ter ondersteuning, waait er een ijskoude wind door de kamer. 'Oma! Niet zo kou...' je probeert te praten, maar het gaat niet meer. De Sneeuw Wolf 🐺☃️ heeft je bevroren. Echt bezorgt ben je niet, door de opkomende zon smelt je vanzelf vrij. De burgers vertellen wat je gezien hebt kan wel, maar ze geloven je toch nooit...</value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Je wil je vleugels spreiden, maar ze bewegen niet. Ze lijken wel... bevroren? Maar, hoe dan? De koude wind doet je normaal gesproken niets. Helaas kwam deze van de Sneeuw Wolf 🐺☃️... Je ziet jezelf al voor je als een kerst ornament in een kerstboom, gelukkig komt de zon op en ontdooi je weer :D</value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Je bewondert je lever verzameling nog een laatste keer terwijl je het huis uit loopt. De wind die binnen komt wanneer je de voordeur open doet is echter kouder dan je gewend bent. Het lijkt wel de wind van de Sneeuw Wolf 🐺☃️! Oh wacht.... Je kunt je inderdaad niet meer bewegen... Morgen, denk je, morgen ga ik op jacht en pak ik de lever van de Sneeuw Wolf 🐺☃️!</value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Je hebt je slachtoffer gekozen, je trekt zwarte kleren aan en doet de voordeur zachtjes dicht. Je sluipt langs de slager, bakker, apotheek, je weet precies hoe je bij het huis van je doel moet komen. Maar je beweegt steeds langzamer, het lijkt wel of iemand slowmotion heeft aangezet, je blaast luchtwolkjes en je kunt je niet meer verder bewegen. Stomme Sneeuw Wolf 🐺☃️! Gelukkig sta je in de schaduw van het stadhuis, dus je valt niet op als iemand uit een raam zou kijken. Wanneer je ontdooit bent, vlucht je snel naar huis, gelukkig heeft niemand je betrapt!</value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
    <value>Terwijl jij vannacht lekker in je warme bed lag is de Sneeuw Wolf 🐺☃️ langs geweest. Je word wakker van de kou en beseft je dat bewegen tijdelijk geen optie is. Ach, denk je, morgen ochtend kan ik me weer bewegen. Dus zonder je om te draaien doezel jij weer in slaap.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>Je gaat naar het huis van {0} om deze te bevriezen, maar je wordt tegen gehouden door een groot donker figuur, bewapend van top tot teen. De Beschermengel bevecht je en wint, dus jij trekt je terug en denkt, ik bevries morgen wel weer iemand...</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
    <value>De Sneeuw Wolf {0} 🐺☃️ heeft geprobeerd om de Seriemoordenaar te bevriezen! Deze heeft echter de Wolf betrapt. Het mes steekt nog uit de buik van de levenloze witte wolf, met een briefje, gericht aan de slager: Iedereen lust hier vast een biefstukje van.</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
    <value>Alle andere Wolven zijn dood. Awoooooooo! De laatste van je Roedel... Had je niet gedacht... Maar de tijd is nu gekomen om in plaats van te bevriezen, te eten! De andere wolven kunnen je nachtelijke maal niet meer voor je vangen...</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeHunter">
    <value>De Sneeuw Wolf {0} 🐺☃️ heeft geprobeerd de Jager te bevriezen, maar die schoot uit reflex toen die een Wolf zag! De Roedel is in rouw, maar mag het niet laten merken... Anders lopen ze risico op het zelfde lot.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>I can't find a player by that name! Depreciated. When deleted, gives notice, missing string
</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Je hebt besloten {0} te willen bevriezen en dat is gelukt! Whooop, feestje! Iemand een bevroren shotje?</value>
  </string>
  <string key="Lang">
    <value>Taal veranderen</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Speelstijl veranderen</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Maximaal spelersaantal instellen</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Bij speleinde rollen bekendmaken</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Maximale extendtijd instellen</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Daglengte instellen</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Nachtlengte instellen</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Beschikbare tijd om te lynchen instellen</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
    <value>Rol configuratie</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
    <value>Spelwerking</value>
  </string>
  <string key="GroupSettings">
    <value>Groepsinstellingen</value>
  </string>
  <string key="Timers">
    <value>Tijdsinstellingen</value>
  </string>
  <string key="Done">
    <value>Klaar!</value>
  </string>
  <string key="Back">
    <value>Terug</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Spelerslijst husselen</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Spelerslijst iedere keer husselen? Huidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>De spelerslijst word iedere keer gehusselt: {0}</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
    <value>De Grafdelver ☠️. Iedere nacht graaft deze graven voor alle mensen die gestorven zijn, want ja, ook Wolven verdienen een nette begraafplaats... Maar omdat de Grafdelver de hele nacht bezig is, kunnen de Wolven en Sekte deze niet pakken. Tenzij er geen doden waren, dan blijft de Grafdelver gewoon thuis. Iedere bezoeker heeft een kans om in een open graf te vallen, de kans hangt af van hoeveel graven er die nacht gegraven worden. Deze kans word gehalveerd voor mensen die goede bedoelingen hebben met de Grafdelver. Daar staat tegenover dat je de hele nacht buiten loopt, waardoor de Wolven en Seriemoordenaar je kunnen zien en vermoorden. Hoe meer graven gegraven moeten, hoe groter de kans is dat ze de Grafdelver zien! Oh, niet te vergeten, de Seriemoordenaar kan de Grafdelver overal vinden, maar als deze in een graf valt bezeert de Seriemoordenaar diens been. Met dit bezeerde been is er een kans dat de Seriemoordenaar de volgende nacht geen controle heeft over wie diens slachtoffer word...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
    <value>Jij ben de Grafdelver ☠️. Het is jouw verantwoordelijkheid om de dode inwoners van Wakkerdam een waardige begraafplaats en laatste rustplaats te geven. Je graaft een graf voor iedereen die gestorven is sinds de laatste nacht. Daarnaast graaf je hier en daar beveiligingsgraven, met vallen ernaast en speren met zilveren punten erin. Gevaarlijk als iemand 's nachts over de begraafplaats loopt, maarja, wie zou dat dan ook doen...</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
    <value>de Grafdelver ☠️</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
<!--{0}: list of people who died since last grave-->
    <value>De doden zijn begraven en de levende niet, zoals het hoort. Je loopt in de schemer nog snel een rondje om je vallen te controlleren en duikt dan lekker vroeg het bed in, komt ja niet vaak voor dat je een goede nachtrust kunt pakken...</value>
  </string>
  <string key="DigGraves">
    <value>Tot laat in de nacht graaf je graven, vannacht voor {0}. Dan de zielen van de doden hun laatste rustplek mogen vinden in de door jou gegraven graven.</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
<!--{0}: grave digger-->
    <value>Wanneer je je huis verlaat om de gestorvene te begraven voel je een koude wind vanuit de schaduw, je bevriest ter plekke... Het enige wat je kunt doen is wachten tot de zon op komt en je wat ontdooit. De doden zullen nog een nacht op hun eeuwige rust moeten wachten.</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerNotHome">
<!--{0}: grave digger, {1}: wolf who fell into the grave-->
    <value>De roedel gaat naar het huis van {0}, maar deze is niet thuis... Wat wel te zien is een een enkele kaars op een graf...</value>
  </string>
  <string key="WolfFellWolves">
<!--{0}: the wolf who fell into the grave-->
    <value>De roedel gaat naar het huis van {0}, maar {1} weet een kortere weg! Via de begraafplaats... {1} stapt dan ook in een val en valt in een open graf. De zilveren speren doorboren het lichaam van {1}, deze is dan ook dood.</value>
  </string>
  <string key="WolfFell">
<!--{0}: grave digger-->
    <value>Je bent klaar voor de nacht en het enige wat je wil is naar huis en met een glaasje whisky even bij het vuur gaan zitten voor je gaat slapen. Maar helaas, onderweg naar huis ruik je een vreselijke stank, anders dan die van ontbindende lichamen... De Wolf {0} is in een open graf gevallen en gestorven! Meteen maar even dichtmaken dan maar...</value>
  </string>
  <string key="KillerStumbled">
<!--{0}: intended victim, {1}: actual victim-->
    <value>Je snijdt de lever uit het lichaam van {0}, maar onderweg naar huis leun je iets te ver over een open graf waardoor je erin valt... Nu doet je been echt heel veel pijn.</value>
  </string>
  <string key="KillerRandomKill">
<!--{0}: victim-->
    <value>Onderweg naar het huis van {0} schiet er een scherpe pijn door je been. Je bedenkt je dat het huis van {0} wel heel verweg is, dan maar het dichtstbijzijnde huis proberen. Het huis van {1}, blijkbaar... Je pleegt snel je geplande daad en haast je naar huis.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
<!--{0}: grave digger-->
    <value>Je arriveert bij het huis van {0}, maar daar staat de Beschermengel, pontificaal voor het huis. Je probeert nog te vechten, maar je maakt geen schijn van kans! Man man, wat een slechte nacht...</value>
  </string>
  <string key="HunterFell">
<!--{0}: cult hunter-->
    <value>Alweer een nacht waarbij je die vervloekte Sekte niet te pakken krijgt! Gefrustreerd loop je over de begraafplaats, waardoor je die ene val mist. Je voelt hem om je enkel en schreeuwt, je probeert los te komen waardoor je met val en al in het opgen graf van {0} valt. Het laatste wat je hoort is het breken van je nek, dan word alles zwart.</value>
  </string>
  <string key="HunterFellDigger">
<!--{0}: cultist-->
    <value>Na alweer een lange en vermoeiende nacht loop je terug naar huis, terwijl de zon zelfs al op komt. Echter loop je langs een van je open graven en zie je een zwaard op de grond liggen, met in het graf het lichaam van {0}... Tjah, had de Sektejager je maar moeten vertrouwen...</value>
  </string>
  <string key="CultFell">
<!--{0}: cultist who fell, {1}: grave digger-->
    <value>Je bent net binnen, na het graven van de graven van vannacht, wanneer je een ijzingwekkende schreeuw hoort van een van je open graven. Je haast je en vind {0}, dood. Najaaa, wat zand eroverheen en dit Sektelid is begraven op heilige grond. Nu snel slapen hoor, gaaaaap.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertGraveDigger">
<!--{0}: grave digger-->
    <value>Onderweg naar {1} om deze te bekeren, bedenkt {0} zich ineens dat het een goed idee is om de kerk in de fik te zetten! {0} rent door de begraafplaats en de rest van de sekte volgt, tot deze uitglijd en in een graf valt! Het ijzige gekrijs van {0} is zo eng dat iedereen vlucht!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFell">
<!--{0}: chemist-->
    <value>Terwijl je onderweg bent naar het huis van {0} ben je afgeleid, want welk gif is je volgende project? Ineens glij je uit en val je. Terwijl je geest weg glijd naar boven, merk je op dat je flessen en glaasjes nog heel zijn, win!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFellDigger">
<!--{0}: grave digger-->
    <value>'Ik zou nu echt een glas wijn kunnen gebruiken,' denk je bij jezelf. Om de een of andere reden denk je: 'laat ik in het graf hiernaast kijken.' Meteen heb je spijt, want hoewel er een fles ligt die op wijn lijkt, met twee glaasjes en een kleinere fles, ligt ook {0} in dat graf, dood... Ineens heb je geen behoefte meer aan wijn.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFell">
<!--{0}: harlot-->
    <value>Je pakt je favoriete lippenstift en geurtje, stopt ze in je handtasje. Je hebt vandaag een afspraak met {0}, maar helaas kun je deze niet nakomen, want je stapt in een val en valt in een graf... Nu ben je dood, maar ruik je wel lekker!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFellDigger">
<!--{0}: grave digger-->
    <value>Blijkbaar wil het lot geen lol hebben... Niet alleen moet je de hele nacht graven graven, je vind ook {0}, de Hoer, dood in een van je graven. Je baalt dat je de afspraak gemist hebt.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitDigger">
<!--{0}: grave digger-->
    <value>Je wandelt het huis van {0} binnen, maar het huis is leeg... Je dacht dat je een afspraak had staan, maar gaat maar weer naar huis... Blijkbaar is {0} de hele nacht bezig met het graven van al die graven!</value>
  </string>
  <string key="GAFell">
<!--{0}: guardian angel-->
    <value>Je wilde vannacht {0} redden, als dat nodig was, maar inplaats daarvan viel je in een open graf! Waarom moet de Grafdelver de graven al graven en dan ook nog beveiligen...</value>
  </string>
  <string key="GAFellDigger">
<!--{0}: grave digger-->
    <value>Onderweg naar huis zie je een prachtige witte veer op de grond liggen, hij lijkt een gloed af te geven... Op onderzoek uit vind je {0}, de Beschermengel, dood, in een van je graven. Je zou willen dat je de veiligheidsmaatregelen kon instellen op wie wel en wie niet te pakken...</value>
  </string>
  <string key="ThiefFell">
<!--{0}: thief-->
    <value>Je sluipt door de begraafplaats onderweg naar de Grafdelver, je wil heel graag het beroep van {0} stelen! Maar je focus is toch niet helemaal waar deze hoort te zijn, want je voet komt vast te zitten in een van de vele vallen. Niet alleen dat , je valt in het graaf, een leeg graf en sterft daar zonder al je mooie troffeen die je thuis hebt staan om je heen.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFellDigger">
<!--{0}: grave digger-->
    <value>Maar goed at je die veiligheidsmaatregelen genomen hebt! De Dief {0} probeerde afgelopen nacht je rol te stelen, maar in plaats daarvan stierf deze in een van je gegraven graven... Misschien willen je mededorpelingen nu geloven in het nut van al je vallen...</value>
  </string>
  <string key="ArsonistFell">
<!--{0}: arsonist-->
    <value>Je had echt beter moeten uitkijken toen je het huis van de Grafdelver wilde ondergooien... Nu lig je in een graf met een speer door je hart! Ach, ergens had je dat wel verdient, jij Pyromaan.</value>
  </string>
  <string key="ArsonistFellDigger">
<!--{0}: person that died, {1}: "(person) was (role)"-->
    <value>Is dat nou... Kerosine? Je volgt de geur met spoed en vind... De Pyromaan {0} dood in een graf. Gelukkig is je huis veilig!</value>
  </string>
  <string key="DefaultFellPublic">
<!--{0}: harlot-->
    <value>De Grafdelver meld 's ochtends dat deze {0} in een open graf gevonden heeft. Hoe {0} daar komt heeft de Grafdelver geen idee van. Verdacht of niet? {1}</value>
  </string>
  <string key="HarlotFellPublic">
<!--{0}: cultist who died-->
    <value>Wanneer de Hoer van Wakkerdam, overdag beter bekend als {0}, naar huis gaat na een nacht vol plezier, neemt deze een kortere weg door de begraafplaats. Echter vermoed de lijkschouwer dat {0} wat duizelig is geweest van alle vreemde wensen van diens klant, waarom zou {0} anders in een open graf beland zijn?</value>
  </string>
  <string key="CultistFellPublic">
<!--{0}: thief-->
    <value>De Sekteleden probeerden de kerk van Wakkerdam in brand te zetten, maar toen {0} de groep over de begraafplaats leidde, struikelde deze en viel in een van de open graf met speren! De rest van de laffe Sekteleden vluchtte snel en lieten {0} achter in het graf... Toch begraven op heilige grond.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFellPublic">
<!--{0}: wolf who died, {1}: "(person) was (role)" to specify what kind of wolf-->
    <value>Misschien was {0} wel een poging aan het doen om te stelen van de doden, misschien was het gewoon karma, krijg je als je een Dief bent. Het enige wat we echt weten is dat {0} rond sloop op de begraafplaats van Wakkerdam wanneer diens been in een val vast kwam te zitten. Terwijl {0} in een graf viel bedacht deze zich dat er eerder een partner in crime gekozen had moeten worden. Gelukkig voor Wakkerdam zal {0} nooit meer iets stelen!</value>
  </string>
  <string key="WolfFellPublic">
    <value>De roedel is druk bezig met hun jacht wanneer {0} een potentiele prooi ruikt en van de koers van de groep afveert. Helaas merkt {0} niet dat er vallen op de grond liggen, waar diens poot word gevangen waardoor {0} een open graf met speren in valt. Een van de zilveren speerpunten gaat recht door het hoofd van {0}. Gelukkig beschermt de Grafdelver de graven! {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou">
<!--{0}: grave digger-->
    <value>Jij bent de nacht keihard aan het zwoegen en veegt het zweet van je voorhoofd af, terwijl je rust op je schop en kijkt naar het versgegraven graf. Ineens kijk je vanaf boven neer op je eigen lichaam in het graf, terwijl je ziet dat de Seriemoordenaar vies naar diens mes kijkt. 'Nou hoeven die ondankbare dorpelingen niet eens een graf voor je te graven...' is je allerlaatste gedachte.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpotted">
    <value>Terwijl je langs de begraafplaats loopt, met het bloed nog op je mes, zie je {0}, de Grafdelver. Je sluipt richting {0} en na een gerichte steek zie je {0} het vers gegraven graf in vallen met een wond ter hoogte van diens hart. Je ruikt aan het mes en besluit dat de twee bloedsoorten niet mixen, dus snel naar huis en je mes schoonmaken.</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou">
<!--{0}: grave digger-->
    <value>Je was zo goed bezig, de benodigde graven al klaar, wanneer je ineens vanachter door een Wolf word besprongen. Natuurlijk overleef je dat niet, je bent dood.</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpotted">
<!--{0}: grave digger-->
    <value>De roedel rent voorbij het kerkhof waar {0}, de Grafdelver, de doden van afgelopen nacht en dag begraaft. Als een groepsinstinct draait de hele roedel ineens bij en voor {0} zich beseft wat er gebeurt word deze aan duizenden stukken gereten.</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
<!--{0}: grave digger-->
    <value>{0} is niet aanwezig bij het dorpsontbijt. Zou {0} zich weer verslapen hebben? De inwoners van Wakkerdam vinden echter een gruwelijk tafereel op de begraafplaats. Blijkbaar is hij vannacht tijdens het begraven van de overledenen aangevallen door de Wolven!</value>
  </string>
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
    <value>Vandaag lijkt {0} te missen... Misschien heeft deze zich verslapen? Wanneer het dorp {0} gaat zoeken vinden ze een open graf. Voorzichtig word er over de rand gekeken en daar ligt {0}, met schop nog in de hand. Overal messteken over het lichaam doen vermoeden dat de Seriemoordenaar hier een hand in had...</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
<!--{0}: Allow/Disallow-->
    <value>Pyromaan</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonistQ">
<!--{0}: Allow/Disallow-->
    <value>Pyromaan toestaan? Huidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonistA">
    <value>Pyromaan is nu ingesteld op {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
<!--{0}: Allow/Disallow-->
    <value>Brandende Overkill</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkillQ">
<!--{0}: Allow/Disallow-->
    <value>Wil je toestaan dat de Pyromaan en de Seriemoordenaar in de zelfde spel kunnen zitten? Zou zomaar dodelijk kunnen zijn! 😈 Huidig: {0}</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkillA">
    <value>Pyromaan en Seriemoordenaar in het zelfde spel is nu ingesteld op {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
    <value>De Pyromaan is net als de Seriemoordenaar de enige in diens team. Maar in tegenstelling tot messen is vuur de obsessie van deze burger. Iedere nacht krijgt deze de keuze, kerosine sprenkelen of met een vonk besprenkelde huizen aansteken. Wanneer een huis brand kan het vuur slechts door de Beschermengel gedoofd worden. Ook zal niet alleen de bewoner, maar eventuele andere inwoners die zich perongeluk of express in het huis bevinden sterven. De Pyromaan wint wanneer hij de enige overlevende inwoner van Wakkerdam is!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
    <value>Jij bent de Pyromaan 🔥. Iedere nacht mag jij of kerosine over een huis gooien of een vonkje laten ontstaan en daarmee alle huizen met kerosine in de fik zetten. Jij kan alleen winnen als je de enige overlevende bent ;) Veel plezier!</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
    <value>de Pyromaan 🔥</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
<!--{0}: arsonist-->
    <value>Wil je vanavond kerosine over een huis heen gooien of wil je de huizen waar al kerosine op ligt zien branden?</value>
  </string>
  <string key="ArsonistVisitKiller">
    <value>De Pyromaan {0} probeerde het huis van de Seriemoordenaar klaar te maken voor zijn vuurtje... Maar dat overleefde de Pyromaan niet.</value>
  </string>
  <string key="Spark">
<!--{0}: person whose house was doused-->
    <value>Vonkje</value>
  </string>
  <string key="Doused">
    <value>Je hebt succesvol het huis van {0} met Kerosine besprenkeld. Najaa, besprenkeld...</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
<!--{0}: saved person-->
    <value>Wanneer je wakker word en met je kop koffie in de hand nog eens goed om je heen kijkt zie je overal dingen zwartgeblakerd. Met een briefje: 'De brandschade kon ik niet voorkomen, je leven redden kon ik gelukkig wel! -Beschermengel' Wie je precies moet bedanken weet je niet, maar dankbaar dat je bent!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedFromFire">
<!--{0}: person whose house was cleaned-->
    <value>Je had niet bepaald verwacht dat het huis van {0} ineens in brand zou vliegen wanneer je langs zou komen, maar gelukkig ben jij er om met je vleugels zo hard de wapperen dat in plaats van meer er geen luch bij de flammen komen en ze uit gaan. Niemand die jouw een slechte Beschermengel kan noemen...</value>
  </string>
  <string key="CleanDoused">
<!--{0}: list of people who died in the flames-->
    <value>Geen vijanden vannacht bij het huis van {0}, omdat je geen zin had om meteen naar huis te gaan keek je wat rond en vond je overal kerosine! Omdat je toch niets beters te doen had, heb je het huis van {0} maar schoon gemaakt...</value>
  </string>
  <string key="Burning">
    <value>De inwoners van Wakkerdam worden wakker met de geur van vuur... 'Er staat een huis in brand!' hoor je iemand schreeuwen. De brandweer is het vuur aan het blussen, helaas geven ze aan dat het slechts nablussen is. Het huis zat vreemd genoeg onder de Kerosine, waardoor de brand zich snel verspreidde en extreem heet brandde. Vandaag rouwen we dan ook om de dood van de volgende inwoners van Wakkerdam:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
    <value>Alleen de Pyromaan leeft nog! Deze staat op een bult as om zich heen te kijken. De Pyromaan wint... Jeeeey.... Waar kan deze nog meer vuurtje stoken nu Wakkerdam afgebrand is?</value>
  </string>
  <string key="Burn">
    <value>Oh nee!!!  Had je nou maar een brandblusser gekocht! Nu is je huis tot de grond afgebrand en zie je je hond blaffend om het huis heen rennen, terwijl je geest weg zweeft...</value>
  </string>
  <string key="Augur">
<!--{0}: role that is not part of the village-->
    <value>de Vogelwichelaar 🦅</value>
  </string>
  <string key="AugurSees">
    <value>Wanneer je naar de hemel kijkt zie je dat de vogels vandaag een vreemd patroon vormen. Dat kan alleen maar betekenen dat het beroep {0} niet in Wakkerdam word beoefend.</value>
    <value>De vogels vertellen je dat het beroep {0} op dit moment niet beoefend word in Wakkerdam.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
    <value>De Vogelwichelaar 🦅. Net als in het oude Rome ziet de Vogelwichelaar iedere ochtend in een vogel een beroep welke niet beoefend word in Wakkerdam. Het mooie hieraan is dat ze de Vogelwichelaar zelfs nooit twee keer hetzelfde vertellen! Dus maak goed gebruik van deze informatie!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
    <value>Jij bent de Vogelwichelaar 🦅. Net als in het oude rome kan jij accurate voorspellingen doen aan de hand van een vogel. Je voorspellingen zijn echter radicaal anders dan die van de Ziener of het Orakel. Jij ziet namelijk alleen beroepen die niet in Wakkerdam beoefend worden.</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
<!--{0}: chosen victim, {1}: wolf who died in flames-->
    <value>Je kijkt naar de lucht, zoekt in de bomen, tussen struikjes, je legt zelfs wat voer neer en verstopt je achter de boom, maar geen vogels vandaag. Waarschijnlijk heb je alle rollen gezien die niet in dit spel aanwezig zijn...</value>
  </string>
  <string key="WolvesVisitBurn">
<!--{0}: person who died because they visited a burning house, {1}: "(person) was (role)"-->
    <value>De roedel stormt het huis van {0} binnen, maar door de rook kan niemand iets zien. De roedel probeert te ontsnappen, maar eenmaal buiten missen jullie {1}. Helaas staan de vlammen te hoog om {1} te redden en de roedel gaat al jouwend van rouw naar huis.</value>
  </string>
  <string key="DefaultVisitBurn">
<!--{0}: wolf who died, {1}: "(wolf) was (role)" to specify what kind of wolf it is-->
    <value>{0} had vannacht beter thuis kunnen blijven... Het huis bezocht door {0} vloog onverwachts in brand, met een vlammende dood als gevolg! {1}</value>
  </string>
  <string key="WolfVisitBurn">
    <value>De Wolven hebben geprobeerd om vannacht iemand te eten, maar de Pyromaan was sneller! {0} kon het brandende huis niet optijd ontsnappen... {1}</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
    <value>Ookal heeft niemand een idee wie de Apotheker was, jullie zijn zeker dat hij of zij nooit meer zo'n verschrikkelijke fout zal maken. De Apotheker geeft diens nachtelijke praktijken op en word een normale, simpele, suffe, Burger, met een apotheek!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
    <value>{0} en {1} zijn de enige overgebleven inwoners... Plots lacht {0}, pakt een lucifer, ontsteekt deze en gooit deze in de plas bij de voeten van {1}. De plas blijkt benzine te zijn en {1} gaat in vlammen op!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistTeamEnd">
    <value>Team Pyromaan</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNotHome">
    <value>Je keek uit naar een leuke nacht met {0}, maar helaas vind je een leeg huis!</value>
  </string>
  <string key="Validate">
<!-- Used for the button in the role selection menu -->
    <value>‼ Controleren ‼</value>
  </string>
  <string key="Valid">
<!-- Used for the button in the role selection menu -->
    <value>✅ Goed bevonden ✅</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigValid">
    <value>De beroepsconfiguratie is gebalanceerd, ingeschakeld en zal nu gebruikt worden!</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInvalid">
    <value>De beroepsconfiguratie is ongebalanceerd! Probeer alsjeblieft om meer beroepen in te schakelen zodat de bot een kans krijgt om gebalanceerde spellen te creëren!</value>
  </string>
</strings>