<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<strings>
  <language name="PersianHP" base="فارسی" variant="هری پاتر" owner="HOGWARTZ.IR,@ashna_cade,@Elnaz_tjk,@Stardust_sky"/> 
  <string key="NotInGame" deprecated="true">
    <value>به نظر میاد سوار قطار نشده باشی</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>توی یه شب معمولی ، {0} قطاری رو به ایستگاه فراخونده
\n مقصد قطار :
\n hogwartz
 </value>
    <value> بازی به زودی شروع میشه . {0} قطاری رو به ایستگاه فراخونده
\n مقصد قطار :
\n hogwartz
 </value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>توی یه شب خیلی خاص ، {0} قطاری رو به ایستگاه فراخونده
\n مقصد قطار :
\n hogwartz
 </value>
    <value> یه بازی متفاوت به زودی شروع میشه . {0} قطاری رو به ایستگاه فراخونده
\n مقصد قطار :
\n hogwartz
 </value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning" deprecated="true">
    <value>فعلا باید منتظر قطار بعدی باشی چون این یکی حرکت کرده</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined" deprecated="true">
    <value>نیازی نیست دوباره بزنی . تو توی قطاری</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>یک دقیقه مونده تا حرکت قطار </value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <!-- 0 - remaining seconds (number) -->
    <value>فقط {0} ثانیه مونده تا حرکت قطار</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>تعداد مسافران کافی نیست ؛ قطار حرکت نکرد</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>قطار داره راه میافته . منتظر باشید تا نقشا بهتون اعلام بشن</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit" deprecated="true">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>هيچ اسمي نبايد با / شروع شود. {0} زنداني شده</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>هي {0}! اسمتو عوض کن تا بتونی وارد قطار بشی</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>تمام کوپه های قطار پر شدن . باید منتظر قطار بعدی وایسی</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - current players -->
    <!-- 2 - Minimum players -->
    <!-- 3 - Maximum players -->
    <value>جادوگری به نام {0} سوار قطار شد . {1} کوپه از {3} کوپه پر شده. قطار وقتي حركت ميكنه كه حداقل {2} كوپه پر شده باشه</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - bot username -->
    <value> ! درود {0} عزیز 
\n لطفا به ربات {1} برو و اون رو استارت کن و یا روی عبارت زیر بزن  
</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>خیلی وقته دیگه تو قطار نیستی میدونستی!؟مردی ... مرده</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>خب ... {0} از ترسش از قطار پرید بیرون</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - Player role -->
    <value>نقش {0} درواقع {1} بود</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <!-- 0 - Number of players -->
    <value>در حال حاضر {0} تا از مسافرا باقی موندن</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk" deprecated="true">
    <value>من که هنوز چیزی ازت نپرسیدم:|</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>به نظر نمیاد که سوار شده باشی</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>نمیتونم بازیکنی با این اسم پیدا کنم</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid" deprecated="true">
    <value>وردی که بکار بردی بی معنیه</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <!-- 0 - wolf teammate name -->
    <!-- 1 - Victim name -->
    <value>نظر {0} ، اينه كه {1} رو بكشيد</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <!-- 0 - Voter name -->
    <!-- 1 - Target name -->
    <value>نظر {0} اینه که باید {1} رو از قطار بندازین بیرون</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>در دو روز گذشته {0} حضور نداشته. چرا ؟ خوب احتمالا وقتی داشته از بین دو واگن قطار رد میشده افتاده پایین.  {1} مرده</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>بالاخره زمان موعود فرا رسید . تنها بازمانده ی لرد سیاه تو هستی . همه ی مسافرا رو باید از بین ببری</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>انتخابت پذیرفته شد</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>\nبالاخره پیداش کردی . {0} هری پاترهستش</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>هری پاتر ، یعنی {0} کشته شده و حالا تو باید بری به کوپه ی اون و به کمک آینه از نقش مسافرا باخبر بشی</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <!-- 0 - apprentice name -->
    <!-- 1 - seer name -->
    <value>هری کشته شد ... اشکال نداره شماها باید به مسیر ادامه بدید ، حالا رون ، یعنی {0} میاد و جای {1} رو میگیره</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>هویت واقعی {0} رو توی آینه دیدی . اون در واقع {1} هستش</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>به نظرت کیو بايد از قطار بندازیم بیرون؟</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>وقت تغییر شکل رسیده . وارد کوپه ی چه کسی میخوای بشی؟</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <!-- 0 - bullet count -->
    <value>چه کسی رو میخوای از بین ببری ؟ خیلی مراقب باش چون {0} تا فرصت دیگه بیشتر نداری</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>به کدوم یکی از تابلوهات میخوای سر بزنی؟</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>از هویت چه کسی میخوای باخبر بشی؟</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>دابی همیشه از هرییی پاتر مراقبت میکنه . ولی خب الان از کی میخوای محافظت کنی؟</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>به کوپه ی کی میخوای حمله کنی؟</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>به کی میخوای حمله کنی؟</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>باز هنوز از راه نرسیده عاشق کی شدی؟</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>چه کسی رو میخوای تبدیل و وارد دسته ی گرگینه های خودتون کنی</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>مطمئن شو که با {0} مشورت کرده باشی</value>
  </string>
  <string key="And">
    <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> و </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>دراکو مالفوی .. جادوگری با نسب بلند و اصیل .  تو در میان کش و قوسهای جنگی بزرگ گیر افتاده ای که شاید منجر به فروپاشی زندگی خودت و خانواده ات شود . تو میتوانی همراه با باقی دانش آموزان به هاگوارتز برسی ولی حقیقت یک روی تلخی نیز دارد و آن این است که لرد سیاه پدر و مادر تو را در اختیار خود دارد . اگر مرگرخواران به کوپه ی تو بیایند دیگر راهی به جز ملحق شدن به آنها نخواهی داشت و از آن به بعد باید با همکلاسی های خود بجنگی . پس روی تک تک حرکات خود فکر کن زیرا احتمال تغییر کردن جبهه برای تو وجود دارد</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>نیمفدورا تانکس .. ریموس در آخرین لحظات قبل از شروع مامورت خود ، پیغامی رساند که خبر از برنامه ی مرگخواران برای ورود به قطار هاگوارتز را دربرداشت . تو باید از قدرتهای دگرگون نمایی خود بهره ی لازم را ببری و هر روز ، با تغییر شکل به یک شخص دیگر یا به هرگونه تغییر ظاهری ، وارد کوپه ی مسافران شوی و از هویت واقعی آنان مطلع گردی . ولی در این راه خیلی باید مراقب باشی زیرا احتمال اینکه مرگخواران به تو شک کنند وجود دارد . پس با احتیاط ، برای تحقیقات از کوپه ی خود خارج شو و با دقت اطلاعات کسب شده ی خود را بازگو کن زیرا دشمنان در کمینت هستند</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>هوریس اسلاگهورن .. بالاخره اصرارهای دامبلدور کار خودشان را کردند و تو دوباره برای تدریس به هاگوارتز بازخواهی گشت اما به نظر میرسد جنگی که بی وقفه در تلاش بودی از آن فرار کنی تا درون قطار هم به دنبالت آمده است . مرگخواران به شکل ناشناس درون قطار هستند و در حال از بین بردن تک تک دانش آموزان . چه وضعیتی ... . درون کیف وسایلت مقداری از معجون سرگیجه را همراه خود آورده ای . حداقل کاری که از دستت بر میاید این است که در صورتی که مرگخواران به کوپه ات حمله کنند میتوانی جلویشان مقاومت کنی و شاید بتوانی از آن معجون به خوردشان دهی . درست است که توان غلبه بر آنان را نداری و جان خود را از دست میدهی ، ولی لااقل آنان روز بعد قادر نخواهد بود به مسافر دیگری حمله کنند</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>دابی .. دابی ، یک جن خانگی آزاد . تو میتوانی هر روز به کوپه ی یکی از مسافرین بروی و از وی در برابر حملات محافظت کنی ولی فراموش نکن که وظیفه ی اصلی تو مثل همیشه ؛ مراقبت از پسر برگزیده میباشد . با دقت به صحبتهای هرمیون گوش بده تا هر چه سریعتر هری را پیدا کنی و به کوپه ی وی بروی . مراقب باش تا به اشتباه وارد کوپه ی مرگخواران نشوی زیرا احتمال کشته شدنت وجود خواهد داشت</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>سوروس اسنیپ .. برای همیشه ... هری و تمام دانش آموزان در چند قدمی مرگ قرار گرفته اند . لرد همچنان فکر میکند تو وفادارترین خادمش هستی و به تو دستور داده است تا در قطار اقدامی نکنی ولی اکنون زمان تصمیم گیری فرا رسیده . تو میتوانی دوبار به کوپه ی مسافران بروی و آنان را نابود کنی ولی به محض اولین حرکتت همه متوجه شخصیتت میشوند . با دقت هدف و زمان حرکت خود را انتخاب کن تا بتوانی بیشترین ضربه را به مرگخواران بزنی ؛ زیرا به محض آشکار شدن خیانتت به لرد ، مرگخواران تو را هدف قرار خواهند داد</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>تصویر اتلاین گمبل .. تو تمام عمرت را صرف ساخت راه آهن هاگوارتز اکسپرس کردی و حال تابلوهای عکس تو در تمام کوپه هاست و تابلوی اصلیت در یک کوپه ی مخصوص قرار دارد . به نظر میرسد جنگی در قطار در حال آغاز است و شاید بتوانی باز هم به دانش آموزان کمک کنی . تو هر روز میتوانی به یکی از تابلوهای خود در دیگر کوپه ها بروی . اگر به کوپه ی یکی از مرگخواران یا کوپه ی هدف مرگخواران وارد شوی ، تابلو را آتش خواهند زد و تو از بین میروی . پس مقصد خود را با دقت انتخاب کن و اگر زنده ماندی یعنی به احتمال زیاد کوپه متعلق به فرد شروری نیست </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>دلفی .. هیسسس . هیچکس خبر ندارد که تو زمان برگردان را از وزارت خانه برداشته ای ، به گذشته سفر کردی و وارد قطار هاگوارتز شدی تا آخرین تکه از گذشته ی نامعلوم را کامل کنی . پدرت ، لرد سیاه و تمامی یارانش درگیر جنگی بزرگ هستند ولی تو با اینکه از آینده برای دیدن وی آمده ای ، از اتفاقاتی که در قطار رخ خواهند داد اطلاعی نداری . کسی به تو شکی ندارد ولی اگر پدرت و باقی مرگخواران کشته شوند ، برای تکمیل کردن راه لرد سیاه وارد بازی میشوی و به عنوان آخرین بازمانده از مرگخواران ، دشمنان لرد را نابود میکنی</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>مرگخوار .. گرمای علامت شوم شروع شده است ؛ وقت موعود فرا رسیده . لرد ، تمام مرگخواران را احضار کرده است . تو وارد قطار هاگوارتز شده ای و هر روز میتوانی به تنهایی یا به کمک باقی مرگخواران به یکی از کوپه ها بروی و یکی پس از دیگری دشمنان لرد سیاه را نابود کنی . دشمن اصلی ، پسر برگزیده است و باید هر چه زودتر کشته شود ولی فراموش نکن که مسافران نباید از هویت اصلی تو باخبر شوند . پس از هر طریقی که میتوانی گمراهشان کن </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >پسر برگزیده .. لرد سیاه دوباره بازگشته است . هیچکس به نشانه ها توجه نکرد . تریلانی جوان سالها پیش یک پیشگویی بزرگی انجام داد : " پسر برگزیده ای با توان غلبه بر لرد سیاه ، در زمانی که هفتمین ماه به انتها برسد بدنیا میاید . زمانی فرا خواهد رسید که وی در کوپه ی خود آینه ی نفاق انگیزی را که دامبلدور به شکل خاصی طراحی کرده می یابد و از طریق آن قادر خواهد بود تا از هویت واقعی مسافران آگاه شود . " آینه در کوپه ی تو قرار دارد . تو پسر برگزیده هستی پس از آینه استفاده کن و تلاش کن تا هویت اصلی دشمنان را برای دیگران آشکار کنی و نوری باش برای جادوگران در زمان تاریکی . ولی آگاه باش که نقش خود را خیلی زود برملا نکنی زیرا مرگخواران در انتظار کشتن پسر برگزیده هستند</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >دانش آموز .. تو یکی از جادوگران جوانی هستی که برای تعلیم به سمت هاگوارتز روانه شدی ولی ناخواسته وارد جنگ بزرگی گشته ای و هرچه پیش آید تو کنار نخواهی ایستاد . از نقش مهم خود به خوبی بهره ببر و به پسر برگزیده کمک کن تا در کنار دیگر دانش آموزان و گروه خود به سلامت به مقصد برسی </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >کریدنس بربون .. ماری دوباره شلاق را بلند خواهد کرد . مادستی تنهای تنها در زجر خواهد مرد . پرسیویل همچنان تو را بازیچه ی خود نگه میدارد و روزها یکی پس از دیگری چیزی به غیر از درد و سیاهی برایت در پی نخواهند داشت . باید تیره گون درونت را رها کنی تا دنیا هم از طعم تلخ این دردها بچشد . فقط کافیست کاری کنی تا مسافران از قطار بیرونت کنند . آنها متحد میشوند تا تو را دور بیاندازند مثل همه ی کسانی که تاکنون ازت استفاده کرده اند ؛ ولی نمیدانند که اینبار این تو هستی که دنیا را به آتش خواهی کشید . پس تلاش کن تا در سالن غذاخوری به تو رای دهند تا برنده ی بازی شوی و همه چیز را تمام کنی . آتش و خون جواب همه ی آنهاست</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >لاوندر براون .. عشق در نگاه اول ؛ تو در همان لحظات ابتدایی ورود به قطار هاگوارتز اکسپرس عشق زندگی خود را ملاقات خواهی کرد و در حدی پیش خواهی رفت که زندگی بدون آن شخص برایت بی معنی میشود . اگر او در هر شرایطی از قطار بیرون انداخته شود یا کشته شود ، تو به مرز جنون میرسی و به مرگخواران میپیوندی . پس عشق زندگی خود را با دقت از میان افرادی که احتمال مرگشان کمتر است انتخاب کن تا بتوانی در جبهه ی پسر برگزیده ، به سلامت به مقصد برسی وگرنه باید در جبهه ی مرگخواران با وی بجنگی </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >هرمین گرنجر .. تو همیشه به حرفهای هری و دامبلدور ایمان داشتی . حال جنگ آغاز شده و باز هم مثل همیشه هری در میان ماجرایی خطرناک گیر افتاده است . قطار پر از مرگخواران و دشمنانیست که میخواهند همه ی دانش آموزان را از بین ببرند و هری ، یکه و تنها در حال شناسایی و مقابله با آنان است . نه ... نویل هم به نظر آینه ای در کوپه اش پیدا کرده و فکر میکند که پیشگویی قدیمی شاید در مورد وی بوده . تو هر چقدر به دنبال نویل گشتی تا از حقیقت آگاهش کنی ، او را نیافتی ؛ ولی در مقابل ، هری را تک و تنها پیدا کردی و اکنون میتوانی به او اطمینان دهی که پسر برگزیده ی واقعی اوست . حال باید به پسر برگزیده کمک کنی تا همین طور ناشناس باقی بماند و به روند شناسایی مرگخواران ادامه دهد . متقاعد کردن باقی مسافران به تصمیمات هری را ادامه بده تا قطار را از وجود دشمنان پاک کنید</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >رون ویزلی .. باز هم هنوز به مدرسه نرسیده ، دردسر ها آغاز شده . هری قطعا درون کوپه ی خود آینه ای را که دامبلدور برایش گذاشته پیدا میکند ، بالاخره پیشگویی اتفاق افتاد . هرمیون هم در حال کمک به اوست ولی تو هنوز باید صبر کنی . فکر تلخیست ولی شاید دشمنان ، هری را از بین ببرند . آن زمان چه ؟ شاید تو باید آخرین سنگر و اخرین امید باشی . اگر به هر دلیلی هری کشته شد تو باید وارد عمل شوی . در آن صورت به کوپه ی وی برو و به کمک همان آینه ، شروع به پیدا کردن و از بین بردن مرگخواران کن </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >گرگینه .. لرد سیاه وارد عمل شده است و قرارست هاگوارتز به آتش کشیده شود . ولی حال چرا باید از لرد پیروی کنید ؟ شاید بهتر باشد شما هم تا همه چیز در آشوب است ، به فکر نژاد خود باشید . اکنون جدا از مرگخواران وارد قطار شده اید و میتوانید هر تعداد از دانش آموزان را که بخواهید گاز گرفته و تبدیل کنید . تعداد اعضای خود را به راحتی افزایش دهید . کاری به کار مرگخواران نباید داشته باشید زیرا خشم لرد سیاه چیزی نیست که دنبالش باشید ولی اگر در انتهای مسیر ، فقط نژاد شما یعنی دسته ی گرگینه ها زنده مانده باشند ، پیروزی برای شما خواهد بود </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >ریموس لوپین .. مرگخواران به قطار حمله کرده اند ولی این تمام خطری نیست که دانش آموزان را تهدید میکند . گرگینه ها هم سوار قطار شده اند و تلاش میکنند تا مسافران را تبدیل کنند . هیچکس به اندازه ی تو با گرگینه ها آشنایی ندارد . برای همین از طرف محفل ماموریت ویژه ای برای تو در نظر گرفته شده ، تا در قطار به دنبال اعضای دسته ی گرگینه ها بگردی و آنان را از بین ببری . هر شب به کوپه ی یکی از مسافران برو و اگر گرگینه بود او را شکار کن . اگر هم گرگینه ها به خیال تبدیل تو به کوپه ات آمدند میتوانی حداقل یکی از آنان را از بین ببری</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>
     هنگام غروب همه تو کوپه ی رستوران قطار جمع شدن تا تصمیم بگیرن کی رو  از قطار بیرون کنن. 
      همه {0}ثانیه وقت دارن تا رای بدن.!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value >الان صبحه. {0} ثانیه وقت دارین تا صحبت کنین</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value >شب فرا رسیده . وقتشه که همه به کوپه هاشون برن و بخوابن . البته اونایی که یه کاری دارن ، {0} ثانیه زمان براشون مونده</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value >مسافرای قطار رای های خودشون رو دادن و {0} رو انتخاب كردن . {1} از قطار بیرون انداخته شد</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value >مسافرای قطار نتونستن تصمیم بگیرن که چه کسی رو بندازن بیرون و همه به کوپه هاشون برگشتن</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value >انگار همه سِحر شدن :| هیچ کس برای رای گیری به سالن غذاخوری قطار نیومد. چه افتضاحی ؟! چه دلیلی میتونه داشته باشه !؟ کسی از قطار بیرون انداخته نشد</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >دیشب نیمفدورا بدشانسی آورد و توسط مرگخوارا کشته شد . {0} مرده</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >مرگخوارا دابی رو دوره کردن و کشتنش . محافظ همیشگی هری پاتر یعنی {0} مرده</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >برای همیشه ... سوروس اسنیپ تمام تلاش خودشو کرد ولی نتونست دووم بیاره . {0} کشته شد</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >پسر برگزیده کشته شد . علامت شوم روی در کوپه ی {0} نقش بسته تا مرگخوارا به همه نشون بده که پسر برگزیده مرده</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >دیشب مرگخوارا به هوریس اسلاگهورن حمله کردن و اونو کشتن . ولی اون هم مبارزه ی جانانه ای کرد و بیشتر مرگخوارا رو با معجون سرگیجه مسموم کرد . {0} جون خودشو داد تا ، امروز مرگخوارا نتونن به کسی حمله کنن</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >نویل دوست داشتنی کشته شده . دیشب مرگخوارا به کوپه ی {0} حمله کردن و پسری که فکر میکرد پسر برگزیده ست رو کشتن</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <!-- 1 - victim role -->
    <value>جسد {0} زیر میز های سالن غذا خوری پیدا شده . {1} مرده</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>دیشب ریموس لوپین یکی از گرگینه ها رو پیدا کرد و اونو از بین برد . {0} مرده</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >به نظر ميرسه ديشب اتفاقي نيفتاده . همه سالمن و كسي كشته نشده . عجيبه</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >مرگخوارا وارد کوپه ت شدن . خودت معنی اینو میدونی ؛ دیگه راهی به غیر از پیوستن بهشون نداری . از الان به بعد تو هم یه مرگخوار هستی</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>بقیه مرگخوار ها عبارت اند از: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >وارد کوپه ی {0} شدین و فهمیدین که اون دراکو مالفوی هستش . همونطور که لرد دستور داده بود ، خانواده شو تهدید کردید و اونو وارد جمع مرگخوارای خودتون کردید</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" isgif="true" >
    <value >وایییی نه ! مرگخوار ها حمله کردن و ریز ریزت کردن</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >دیشب با {0} هوریس اسلاگهورن درگیر شدید و اونو کشتید ولی اونم یه سری معجون به خوردتون داد که باعث شد امروز نتونین به کوپه ی دیگه ای حمله کنید</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >ای دابی بیچاره ... دیشب اشتباهی رفتی تا از یه مرگخوار محافظت کنی ولی کشته شدی</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <!-- 0 - saved player name -->
    <value >دابی ، بهترین جن خونگی . تو زندگی {0} رو نجات دادی</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >به {0} حمله ای نشد ، برای همین کمکت فایده ای نداشت</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>رفتی تا از {0} محافظت کنی ولی اون توی کوپه اش نبود</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >دیشب دابی به کوپه ی تو اومد و ازت در مقابل حملات محافظت کرد</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >تصویر تابلوی آتلاین گمبل تصمیم گرفت جایی نره و مرگخوار ها بهش حمله کردن و از بین بردنش.  {0} ریز ریز شد</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >كوپه ي {0} خالي بود . نتونستي بكشيش</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >رفتی به تابلوت تو کوپه ی {0} ولی اون یه مرگخوار بود و تو رو از بین برد</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >تصویر تابلوی اتلاین گمبل يعني {0} دیشب به تابلوش تو کوپه ی مرگخوار ها رفت و اونا ریز ریزش کردن . تصویر تابلو از بین رفت</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <!-- 0 - harlot name -->
    <!-- 1 - victim name -->
    <value >تصویر تابلوی آتلاین گمبل يعني {0}به تابلوش تو کوپه ی {1} رفت و همون موقع مرگخوار ها داشتن {1} رو شکنجه میکردن وقتی  متوجه حضورش شدن تابلوی اون رو هم آتیش زدن و اونو کشتن</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <!-- 0 - target name -->
    <value >تو به کوپه ی {0} سر زدی. همه چیز آروم بود و کسی سعی نکرد از بین ببردت  از اونجایی که هنوز سالمی  پس {0} مرگخوار نیست</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >توي كوپت نشسته بودي که تابلوی آتلاین گمبل درخشید و آتالین گمبل توش ظاهر شد تا صبح برات از قطار و خاطراتش گفت</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <!-- 0 - detective name -->
    <value >نیمفدورا تانکس با تغییر شکل وارد کوپه ی تو شد تا از هویت اصلیت باخبر بشه ولی تو متوجه حضورش شدی و الان دیگه میدونی {0} در واقع نیمفدوراست</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <!-- 0 - target name -->
    <!-- 1 - target role -->
    <value >تونستی بفهمی که {0} در حقيقت {1} هستش</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <!-- 0 - gunner's name -->
    <!-- 1 - Harlot's name -->
    <value >دیشب سوروس اسنیپ ، یعنی {0} مجبور شد برای اهداف بالاتری ، اتلاین گمبل ، یعنی {1} رو از بین ببره</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <!-- 0 - Gunner's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <!-- 2 - Target's revealed name ( Target was a role) -->
    <value >سوروس اسنیپ ، یعنی {0} بالاخره تصمیم خودش رو گرفت و به {1} حمله کرد و اونو از بین برد . {2} مرده</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" isgif="true" >
    <value >وعده های لرد سیاه همه شون درست بودن . مرگخوار پیروز شده</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" isgif="true" >
    <value >وعده های لرد سیاه همه شون درست بودن . مرگخوارا پیروز شدن</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" isgif="true" >
    <value >اعتماد به دامبلدور بالاخره جواب داد . مرگخوارا از بین رفتن و هاگوارتزیا به مقصد رسیدن</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" isgif="true" >
    <value >کریدنس بربون رو از قطار بیرون انداختید ... تیره گون آزاد خواهد شد و دنیا رو به آتیش خواهد کشید . همه تون باختید</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>افراد زنده ،نقش و تیم شون:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <!-- 0 - Voter's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value >نظر {0} اینه که {1} رو تبدیل کنید تا وارد دسته ی گرگینه تون بشه</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <!-- 0 - Yougest Cultist (killed)'s name' -->
    <!-- 1 - CultHunter's name -->
    <value>جدید ترین عضو دسته ی گرگینه ها يعني {0} رفت تا {1} را بکشه اما اون ریموس لوپین بود و كشتش . {0} مرده</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - Number of cultists left -->
    <value>دیشب {0} به کوپه ی تو اومد تا تو رو تبدیل به گرگینه کنه ... زهی خیال باطل . تو اونو از بین بردی ولی قبلش اطلاعاتی تونستی ازش بگیری . تعداد گرگینه های باقی مونده {1} هستش . ولی مشکلی که پیش اومد اینه که گرگینه ها الان دیگه هویت اصلی تو رو میدونن</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>گرگینه ها به تو حمله کردن و تو رو تبدیل کردن . حالا تو هم وارد دسته ی اونا شدی</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <!-- 0 - Number of cultists -->
    <value>تعداد گرگینه های توی قطار {0} تا هستش</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>خب ، {0} تبدیل شد و به دسته ی گرگینه ها پیوست</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <!-- 0 - Newest cultist's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>جدیدترین گرگینه یعنی {0} به کوپه ی {1} رفت تا اونو به عنوان اولین ماموریتش تبدیل کنه ولی اون توی کوپه ش نبود</value>
  </string>
  <string key="CultWins" isgif="true">
    <value >گرگینه ها غیر ممکن رو به واقعیت تبدیل کردن . مرگخوارا کشته شدن و تعداد گرگینه ها از همه بیشتر شده . اونا پیروز شدن</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>تو رفتی تا {0} رو از بین ببری ولی با جسدش روبرو شدی</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>گرگینه های لعنتی ... دیشب وارد کوپه ی {0} شدی و بعد از دیدن دسته ی گرگینه ها به اونا حمله کردی . صاحب کوپه رو از بین بردی و باعث شدی باقی اونا متفرق بشن</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>به کوپه ی {0} رفتی ولی کسی از دسته ی گرگینه ها اونجا نبود</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <!-- 0 - Werechild's name -->
    <value>نهههه . عشق لاوندر براون ، {0} کشته شد و لاوندر کاملا دیوانه شد . اون دیگه الان رفته تا به مرگخوارا بپیونده</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 0 - teamate's names -->
    <value>نهههه . عشق زندگی تو ، {0} کشته شده . زندگی بدون اون دیگه معنایی نداره . حالا تو به مرگخوارا پیوستی و با اونا آشنا شدی . مرگخوارا {1} هستن</value>
  </string>
  <!--  دانش آموز, هوریس اسلاگهورن, تصویر اتلاین گمبل, هری پاتر, دلفی, دابی, نیمفدورا تانکس, مرگخوار, دراکو مالفوی, سوروس اسنیپ, کریدنس بربون, نویل لانگباتم, لاوندر براون, هرمیون گرنجر, رون ویزلی, گرگینه, ریموس لوپین-->
  <!-- Do NOT change the emoji's, even if you are translating werewolf in a non-standard mode! -->
  <string key="Villager">
    <value>دانش آموز 💁🏼‍♂️ (👱) </value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>هوریس اسلاگهورن 💼 (🍻)</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>تصویر اتلاین گمبل 🖼 (💋)</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>پسر برگزیده  ⚡️ (👳)</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>دلفی ⏱ (🖕)</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>دابی 🎂 (👼)</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>نیمفدورا تانکس 🐽 (🕵)</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>مرگخوار ☠️ (🐺)</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>دراکو مالفوی 🍏 (😾)</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>سوروس اسنیپ 🕴🏻 (🔫)</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>کریدنس بربون 🌪 (👺)</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>نویل لانگباتم 🐸 (🃏)</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>لاوندر براون 💔 (👶)</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>هرمیون گرنجر 📚 (👁)</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>رون ویزلی 🍽 (🙇)</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>عضو دسته ی گرگینه ها 🐾 (👤)</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>ریموس لوپین 🌒 (💂)</value>
  </string>
  <!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
    <value>قطار رو ترك كرده</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>👎 مرده (💀)</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>👍 زنده (🙂)</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>مسافرای زنده ی توی قطار</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>ارشد 🙋🏼‍♂️ (👷)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>ارشد .. تو یکی از دانش آموزان ارشد هاگوارتز هستی . نقش خود را دست کم نگیر و برای غلبه بر دشمنانت تا آخرین نفس بجنگ . تو از هویت دیگر ارشدهای حاضر در قطار مطلع خواهی شد و به کمک همین امر ، میتوانی با دقت بیشتری مرگخواران را شناسایی کنی</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <!-- 0 - dead man's name -->
    <value>وقتی همه بیدار شدن دیدن که بدن {0} بیجان از در کوپه ش آویزونه. ارشد  پیش از رسیدن به هاگوارتز مرد</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>ارشدهای توی قطار {0} هستن</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <!-- 0 - Youngest cultists name -->
    <value>جدیدترین عضو دسته تون یعنی {0} وارد یکی از کوپه ها شد ولی با زمینی که به خون آغشته شده بود مواجه شد . فرد مورد نظر مرده بوده</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>به کوپه ی {0} رفتید ولی دابی تونست از اون در برابر حمله ی شما محافظت کنه</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <!-- 0 - newest  -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>شما {0} رو فرستادید تا {1} رو تبدیل کنه و به دسته ی گرگینه ها وارد کنه ولی {0} موفق نشد </value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - name -->
    <value>هي! @{1} ؟ شخص دیگری با نام {0} قبلا سوار قطار شده . لطفا نام خودت رو تغییر بده تا بتونی سوار بشی</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>تو وارد تابلوی خودت تو کوپه ی {0} شدی و متوجه شدی که اون یه گرگینه س</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>،</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <!-- 0 - Dead's name -->
    <value>صبح همه متوجه غيبت {0} شدند.به نظر ميرسه اون كشته شده</value>
    <value>صبح با صداي جيغ مسافران از خواب بيدار شديد . جسد بیجان {0} از در کوپه اش اویزان شده بود</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <!-- 0 - mason's name -->
    <value>امروز که ارشد ها جمع شدند تا راجب این ترم حرف بزنند ارشد {0} نیومد . مثل اينكه عضو يك دسته ي ديگه شده</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>قطار قبل از رسيدن به هاگوارتز توقفي نخواهد داشت، براي همين امكان پیاده شدن در طول مسير وجود نداره</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>مرد</value>
  </string>

  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>خب {0} به لیست مدیران اضافه شد از گزینه زیر استفاده کن تا تنظیمات را تغییر بدی /config</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>توی قطار ایستگاه {0} نشستی به همین دلیل نمیتونی تو یه سکوی دیگه همزمان بری</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames" deprecated="true">
    <value>گروه چند تا بازی را با هم شروع کرده ، ضعیف ها کشته میشن</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>گروه شما در لیست قرار گرفته است . رتبه ی شما {0} \ {1} است</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value> ببخشید من باید یکم استراحت کنم . زود برمیگردم. \nمنتظر {0} بازی هستم تا تموم بشن...\nبرای اطلاعات بیشتر به  @greywolfdev مراجعه کنید </value>
  </string>
  <string key="MaxGames" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>اوه ببخشيد {0} عزيز. همه ريل ها پر شده  \nPosition : {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>گروه {0} یه گروه ويژه است. از صف خارج شد</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>هنوز قطاری به ایستگاه نیومده برای خرید بلیط روی يكي از دو گزینه ی زیر کلیک کنید /startgame /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>فقط مدیرا میتونن این ورد رو اجرا کنن</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown" deprecated="true">
    <value>بعد از رسیدن قطار من برای ویرایش و تمیزکردن قطار خاموش میشوم</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate" deprecated="true">
    <value>بعد از رسیدن قطار من چند لحظه برای اپدیت خاموش میشوم (اتومات)</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin" deprecated="true">
    <value>این آیدی وجود نداشت مطمعنی درست ریپلای کردی؟</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>بايد عرض كنم كه {0} خیلی وقته که یه مدیره</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>نع! {0} مدیر نیست</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved" deprecated="true">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>خب {0} از لیست مدیریت حذف شد</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet" deprecated="true">
    <!-- 0 - language's name -->
    <value>زبان روی {0} تنظیم شد</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>هری پاتر توی قطار نیست</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>زمان به پایان رسید</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>فرد ویزلی .. سفر به هاگوارتز بدون کمی نمک که هیچ مزه ای ندارد ! ولی اینبار به نظر در قطار جنگی در حال وقوع است . در ابتدای مسیر معجون عشقی را که همراه خود آورده ای ، برای دو نفر از مسافران آماده کن و بخوردشان بده . شاید با همین کار ساده اتفاقات جالبی که هیچکس انتطارشان را ندارد رخ دهند . اگر یکی از آن دو بمیرد ، دیگری هم تاب نخواهد آورد و اگر یکی از آنان جزو گروه برنده باشد ، دیگری هم برنده میشود ( هویت آن دو را نباید آشکار کنی ) </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>بارتی کراوچ پسر .. فرار از آزکابان و همچنین یک سال حضور مخفیانه در هاگوارتز به تو آموخت تغییر شکل بهترین راه پیروزیست . تو باید در همان ابتدای ورود به قطار ، شخصی را برای تغییر شکل خود انتخاب کنی و موی وی را برداری . هر زمان که آن فرد کشته شود ، تو تغییر شکل خود را آغاز میکنی . هدف تو کمک به پیروزی مرگخواران یا از بین بردن پسر برگزیده نیست ، بلکه فقط باید به هر طریقی به هاگوارتز برسی ؛ لرد برنامه های بزرگی برای تو در نظر دارد . گرگینه ها قدرت تبدیل تو را ندارند ولی اگر فردی که موی وی را برداشته ای گرگینه شود ، تو کار تغییر شکل خود را آغاز میکنی و شخصیت اولیه ی آن فرد را به خود میگیری . پس فراموش نکن که اگر آن شخص هدفت از بین نرود و تو تغییر شکل ندهی در واقع از هدف خود باز مانده ای </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>الستور مودی .. سالهای سال جنگیدن در مقابل جادوگران سیاه تجربه و قدرت بالایی برای تو داشته ولی از زمانی که چشم خود را از دست دادی ، خیلی چیزها تغییر کردند . همه تو را به شکاکی میشناختند ولی خیانتهای پی در پی ، باعث شده این حس در تو چندین برابر شود تا جایی که دیگر دوست را از دشمن نمیشناسی . اگر مرگخواران به تو حمله کنند میتوانی یکی از آنان را از بین ببری و شانسی برای زنده ماندن هم داشته باشی . اگر گرگینه ها به کوپه ی تو بیایند باز هم میتوانی یکی از آنان را بکشی و تبدیل نشوی . ولی همین قدرت زیاد باعث بیشتر شدن پارانویای تو شده و احتمال دارد افراد دیگری که به کوپه ی تو میایند را هم به اشتباه از بین ببری</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>گلرت گریندلوالد .. چگونگی فرار تو از مرگ ، بر همگان پوشیده است . تو حتی توانستی لرد سیاه را با یک مرگ ظاهری فریب دهی و اکنون بازگشته ای تا انتقام خود را از همه ی دشمنانت بگیری . دشمنانی که خانه ی اصلیشان هاگوارتز میباشد و چه بهتر که کار خود را از کمی جلوتر آغاز کنی . برای تو دانش آموز ، مرگخوار و گرگینه تفاوتی ندارد ؛ همه ی آنان باید بمیرند . این بدان معناست که فقط در صورتی برنده خواهی شد که تنها بازمانده در قطار باشی . اگر مرگخواران به تو حمله کنند ، زنده میمانی و یکی از آنها را به کام مرگ خواهی فرستاد . جنگ پسر برگزیده و لرد ولدمورت هیچ معنایی ندارد ؛ تو باید همه را از بین ببری </value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>عشق دیوانه وار {0} در قلب تو شعله ور شده . اگر یکی از شما کشته بشه اون یکی هم دووم نمیاره ، اگه یکی از شما برنده بشه اون یکی هم برنده میشه</value>
    <value>عشق تو نسبت به {0} دیگه هیچ حد و مرزی نمیشناسه . اگه اون بمیره تو هم میمیری و اگه اون برنده شه تو هم برنده شدی</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>دانش آموزا تصمیم گرفتن که تو رو از قطار بیرون کمم . اشکالی نداره ، این پارانویای تو آخر کار دستت داد . ولی میتونی قبل از رفتن یکیو از بین ببری</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>الستور مودی یعنی {0} چشم خودشو گم کرد و نتونست برای بار آخر به کسی حمله کنه و بدون اینکه به کسی صدمه ای بزنه از قطار بیرون شد</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>الستور مودی یعنی {0} بدون اینکه به کسی صدمه ای بزنه از قطار بیرون شد</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>الستور مودی یعنی {0} ، قبل از اینکه از قطار بیرون بشه ؛ چوبدستی خودشو درآورد و {1} ، یعنی {2} رو کشت</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>دارن از قطار بیرونت میکنن ولی میتونی قبل از مرگ به یکی از کسایی که بهشون مشکوکی حمله کنی</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>الستور مودی به سمت {0} حمله ور شد و اونو قبل از اینکه حتی بتونه چوبدستی خودشو دربیاره نابود کرد</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <value>الستور مودی تصمیم گرفت که کسی رو نکشه ، شایدم از روی دلرحمی {0} باشه</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <!-- 0 - hunter -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>الستور مودی ، یعنی {0} چوبدستی خودشو بیرون کشید و به سمت {1} نشونه رفت . حالا {2} هم مرده</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>مرگخوارا سعی کردن الستور مودی رو بکشن ولی اون {0} رو کشت ... البته خودش هم کشته شد</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>مرگخواري به اسم {0} به کوپه ی الستور مودی حمله کرد ولی اون تونست بكشدش</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>گلرت گریندلوالد یکی از مرگخوار ها رو پیدا کرد و کشت . {0} مرده</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>گلرت گریندلوالد به {0} حمله کرد و اونو کشت . {1} مرده</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>رفتی تا {0} رو بکشی ولی یه جن خونگی مزاحم اونجا بود و از اون محافظت کرد </value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>جدیدترین عضو دسته ی گرگینه ها ، {0} ، به کوپه ی الستور مودی رفت تا اونو تبدیل کنه ولی مودی {1} رو کشت</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>گرگینه ها {0} رو فرستادن تا یکی دیگه رو تبدیل کنه ولی هیچ خبر نداشتن که اون به کوپه ی گلرت گریندلوالد رفته . {1} هم بدون ذره ای رحم اونو کشت</value>
    <value>دیشب {0} وارد کوپه ی گلرت گریندلوالد شد تا اونو تبدیل کنه ولی {1} بدون کوچکترین احساسی {0} رو تیکه تیکه کرد</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>دابی بیچاره . تو اشتباهی وارد کوپه ی گلرت گریندلوالد شدی تا ازش محافظت کنی ولی اون تورو کشت</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>به تابلوت تو کوپه ی {0} رفتی تا بفهمی داره چیکار میکنه و اون تو رو دید ، يه طلسم شوم به طرفت فرستاد . تو مردی</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>هنگامی که مسافران از خواب بیدار شدند تمام تابلو های قطار خالی از تصویر شده بودند، {0} یعنی تصویر اتلاین گمبل  از بین رفته</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>انگار {0} کلی به مدير اصرار کرده تا این ترم ارشد جايگزين بشه و مدير هم قبول کرده</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <!-- 0 - dead mason's name -->
    <!-- 1 - mason collegues's name -->
    <value>ارشد {0} مرده حالا تو دیگه میتونی جاشو بگیری .. از الان به بعد تو یه ارشدی . ارشد های دیگه : {1} هستن</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>بارتی کراوچ پسر ، یعنی {0} حالا دیگه یکی از گرگینه هاست</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>کسی که تار موش رو برداشته بودی یعنی {0} حالا دیگه مرده و تو میتونی به یه گرگینه تبدیل بشی . بقیه ی اعضای دسته ی گرگینه ها {1} هستن</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <!-- 0 - DG's name -->
    <value>بارتی کراوچ پسر یعنی {0} تصمیم گرفت تا برای ادامه ی مسیر به شما مرگخوارا بپیونده</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>مرگخواری که تار موی اونو برداشته بودی یعنی {0} مرده و حالا میتونی به اونا ملحق بشی . باقی مرگخوارا {1} هستن </value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>تنها کسی که زنده مونده گلرت گریندلوالد هستش . اون پیروز شده</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>امشب کیو میخوای بکشی؟</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <!-- 0 - dead's name -->
    <!-- 1 - lover's name -->
    <!-- 2 - roles -->
    <value>از اونجایی که {0} مرد ، {1} هم چون دیوانه وار عاشقش بود نتونست دووم بیاره و مرد . پس {2} هم مرده</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>موی چه کسیو میخوای برداری؟</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>معجون عشق رو به خورد کیا میخوای بدی؟</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>چه کسایی رو میخوای عاشق هم بکنی ؟ نفر دوم کیه؟</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>الستور مودی 👁 (🎯)</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>فرد ویزلی 🥂 (🏹)</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>گلرت گریندلوالد 💥 (🔪)</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>بارتی کراوچ پسر 🍾 (🎭)</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>تو تبدیل به لاوندر براون شدی . عشق جاودان تو {0} هستش {0}.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>فرد ویزلی آخر کار خودشو کرد . کسایی رو که بهشون معجون عشق داده بود تا آخر دووم آوردن و با هم پیروز شدن </value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role -->
    <value>دیشب {1} به کوپه ی الستور مودی رفت ولی پارانویای مودی زده بود بالا و قبل از اینکه اونو درست حسابی ببینه کشتش . {0} مرده</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>گرگینه ها وارد کوپه ت شدن تا تو رو تبدیل کنن ولی تو تونستی قایم بشی . خطر از بیخ گوشت گذشت</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>نام شما {0} توی لیست انتظار مسافرای قطار بعدی قرار گرفته ، موقع اومدن قطار به ایستگاه برای خرید بلیط بهت اطلاع میدیم</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>اسم شما {0} توی لیست انتظار قرار گرفت . زمان رسیدن قطار به شما پیام میدیم</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>یک قطار به ایستگاه {0} آمده</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>صدای قدمهای گریندلوالد توی راهرو های قطار میپیچه . پشت سرش جسد {1} روی زمین غرق در خون افتاده . حالا گریندلوالد یعنی {0} تنها پیروز بازی هستش</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>همه مردن :| قطار به مقصد رسید ولی هیچ فردی چه زنده چه مرده ! از ان خارج نشد</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - Hunter's name -->
    <value>الستور مودی  یک طرف راهروی قطار ایستاده بود و گریندلوالد در سوی دیگر از هم به اندازه ی کافی دور شده بودند تا دوعل رسمی باشه ! و همزمان با هم ورد خودشون رو گفتن ...  {0} و {1} مردند .قطار بی مسافر به هاگوارتز رسید ...برنده ای نداریم</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>عشق زندیگت رو نتونستی پیدا کنی ، پس من برات پیداش کردم: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>پیروز شد</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>به مقصد نرسید</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>اخطار از فواصل بین واگن ها با احتیاط رد شوید!  به دلیل بی توجهی به این اخطار {0} تا الان {1} بار در ساعات گذشته به سالن غذاخوری نیومده و نتونسته رای بده عبرت بگيريد</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <!--If you are translating werewolf in a non-standard mode (eg. Mafia, Pokémon and similar) please put the role and the emoji in front of the string.
  For example in Mafia, AboutMason would be:
  Caporegime 👷\nYou are a caporegime blah blah
  -->
  <string key="AboutVG">
    <value>دانش آموز .. تو یکی از جادوگران جوانی هستی که برای تعلیم به سمت هاگوارتز روانه شدی ولی ناخواسته وارد جنگ بزرگی گشته ای و هرچه پیش آید تو کنار نخواهی ایستاد . از نقش مهم خود به خوبی بهره ببر و به پسر برگزیده کمک کن تا در کنار دیگر دانش آموزان و گروه خود به سلامت به مقصد برسی </value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>هری پاتر .. لرد سیاه دوباره بازگشته است . هیچکس به نشانه ها توجه نکرد . تریلانی جوان سالها پیش یک پیشگویی بزرگی انجام داد : " پسر برگزیده ای با توان غلبه بر لرد سیاه ، در زمانی که هفتمین ماه به انتها برسد بدنیا میاید . زمانی فرا خواهد رسید که وی در کوپه ی خود آینه ی نفاق انگیزی را که دامبلدور به شکل خاصی طراحی کرده می یابد و از طریق آن قادر خواهد بود تا از هویت واقعی مسافران آگاه شود . " آینه در کوپه ی تو قرار دارد . تو پسر برگزیده هستی پس از آینه استفاده کن و تلاش کن تا هویت اصلی دشمنان را برای دیگران آشکار کنی و نوری باش برای جادوگران در زمان تاریکی . ولی آگاه باش که نقش خود را خیلی زود برملا نکنی زیرا مرگخواران در انتظار کشتن پسر برگزیده هستند</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>مرگخوار .. گرمای علامت شوم شروع شده است ؛ وقت موعود فرا رسیده . لرد ، تمام مرگخواران را احضار کرده است . تو وارد قطار هاگوارتز شده ای و هر روز میتوانی به تنهایی یا به کمک باقی مرگخواران به یکی از کوپه ها بروی و یکی پس از دیگری دشمنان لرد سیاه را نابود کنی . دشمن اصلی ، پسر برگزیده است و باید هر چه زودتر کشته شود ولی فراموش نکن که مسافران نباید از هویت اصلی تو باخبر شوند . پس از هر طریقی که میتوانی گمراهشان کن </value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>تصویر اتلاین گمبل .. تو تمام عمرت را صرف ساخت راه آهن هاگوارتز اکسپرس کردی و حال تابلوهای عکس تو در تمام کوپه هاست و تابلوی اصلیت در یک کوپه ی مخصوص قرار دارد . به نظر میرسد جنگی در قطار در حال آغاز است و شاید بتوانی باز هم به دانش آموزان کمک کنی . تو هر روز میتوانی به یکی از تابلوهای خود در دیگر کوپه ها بروی . اگر به کوپه ی یکی از مرگخواران یا کوپه ی هدف مرگخواران وارد شوی ، تابلو را آتش خواهند زد و تو از بین میروی . پس مقصد خود را با دقت انتخاب کن و اگر زنده ماندی یعنی به احتمال زیاد کوپه متعلق به فرد شروری نیست</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>هوریس اسلاگهورن .. بالاخره اصرارهای دامبلدور کار خودشان را کردند و تو دوباره برای تدریس به هاگوارتز بازخواهی گشت اما به نظر میرسد جنگی که بی وقفه در تلاش بودی از آن فرار کنی تا درون قطار هم به دنبالت آمده است . مرگخواران به شکل ناشناس درون قطار هستند و در حال از بین بردن تک تک دانش آموزان . چه وضعیتی ... . درون کیف وسایلت مقداری از معجون سرگیجه را همراه خود آورده ای . حداقل کاری که از دستت بر میاید این است که در صورتی که مرگخواران به کوپه ات حمله کنند میتوانی جلویشان مقاومت کنی و شاید بتوانی از آن معجون به خوردشان دهی . درست است که توان غلبه به آنان را نداری و جان خود را از دست میدهی ، ولی لااقل آنان روز بعد قادر نخواهد بود به مسافر دیگری حمله کنند</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>دراکو مالفوی .. جادوگری با نسب بلند و اصیل .  تو در میان کش و قوسهای جنگی بزرگ گیر افتاده ای که شاید منجر به فروپاشی زندگی خودت و خانواده ات شود . تو میتوانی همراه با باقی دانش آموزان به هاگوارتز برسی ولی حقیقت یک روی تلخی نیز دارد و آن این است که لرد سیاه پدر و مادر تو را در اختیار خود دارد . اگر مرگرخواران به کوپه ی تو بیایند دیگر راهی به جز ملحق شدن به آنها نخواهی داشت و از آن به بعد باید با همکلاسی های خود بجنگی . پس روی تک تک حرکات خود فکر کن زیرا احتمال تغییر کردن جبهه برای تو وجود دارد </value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>دلفی .. هیسسس . هیچکس خبر ندارد که تو زمان برگردان را از وزارت خانه برداشته ای ، به گذشته سفر کردی و وارد قطار هاگوارتز شدی تا آخرین تکه از گذشته ی نامعلوم را کامل کنی . پدرت ، لرد سیاه و تمامی یارانش درگیر جنگی بزرگ هستند ولی تو با اینکه از آینده برای دیدن وی آمده ای ، از اتفاقاتی که در قطار رخ خواهند داد اطلاعی نداری . کسی به تو شکی ندارد ولی اگر پدرت و باقی مرگخواران کشته شوند ، برای تکمیل کردن راه لرد سیاه وارد بازی میشوی و به عنوان آخرین بازمانده از مرگخواران ، دشمنان لرد را نابود میکنی</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>دابی .. دابی ، یک جن خانگی آزاد . تو میتوانی هر روز به کوپه ی یکی از مسافرین بروی و از وی در برابر حملات محافظت کنی ولی فراموش نکن که وظیفه ی اصلی تو مثل همیشه ؛ مراقبت از پسر برگزیده میباشد . با دقت به صحبتهای هرمیون گوش بده تا هر چه سریعتر هری را پیدا کنی و به کوپه ی وی بروی . مراقب باش تا به اشتباه وارد کوپه ی مرگخواران نشوی زیرا احتمال کشته شدنت وجود خواهد داشت </value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>نیمفدورا تانکس .. ریموس در آخرین لحظات قبل از شروع مامورت خود ، پیغامی رساند که خبر از برنامه ی مرگخواران برای ورود به قطار هاگوارتز را دربرداشت . تو باید از قدرتهای دگرگون نمایی خود بهره ی لازم را ببری و هر روز ، با تغییر شکل به یک شخص دیگر یا به هرگونه تغییر ظاهری ، وارد کوپه ی مسافران شوی و از هویت واقعی آنان مطلع گردی . ولی در این راه خیلی باید مراقب باشی زیرا احتمال اینکه مرگخواران به تو شک کنند وجود دارد . پس با احتیاط ، برای تحقیقات از کوپه ی خود خارج شو و با دقت اطلاعات کسب شده ی خود را بازگو کن زیرا دشمنان در کمینت هستند</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>سوروس اسنیپ .. برای همیشه ... هری و تمام دانش آموزان در چند قدمی مرگ قرار گرفته اند . لرد همچنان فکر میکند تو وفادارترین خادمش هستی و به تو دستور داده است تا در قطار اقدامی نکنی ولی اکنون زمان تصمیم گیری فرا رسیده . تو میتوانی دوبار به کوپه ی مسافران بروی و آنان را نابود کنی ولی به محض اولین حرکتت همه متوجه شخصیتت میشوند . با دقت هدف و زمان حرکت خود را انتخاب کن تا بتوانی بیشترین ضربه را به مرگخواران بزنی ؛ زیرا به محض آشکار شدن خیانتت به لرد ، مرگخواران تو را هدف قرار خواهند داد</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>کریدنس بربون .. ماری دوباره شلاق را بلند خواهد کرد . مادستی تنهای تنها در زجر خواهد مرد . پرسیویل همچنان تو را بازیچه ی خود نگه میدارد و روزها یکی پس از دیگری چیزی به غیر از درد و سیاهی برایت در پی نخواهند داشت . باید تیره گون درونت را رها کنی تا دنیا هم از طعم تلخ این دردها بچشد . فقط کافیست کاری کنی تا مسافران از قطار بیرونت کنند . آنها متحد میشوند تا تو را دور بیاندازند مثل همه ی کسانی که تاکنون ازت استفاده کرده اند ؛ ولی نمیدانند که اینبار این تو هستی که دنیا را به آتش خواهی کشید . پس تلاش کن تا در سالن غذاخوری به تو رای دهند تا برنده ی بازی شوی و همه چیز را تمام کنی . آتش و خون جواب همه ی آنهاست</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>نویل لانگباتم .. لرد سیاه دوباره بازگشته است . هیچکس به نشانه ها توجه نکرد . تریلانی جوان سالها پیش یک پیشگویی بزرگی انجام داد : " پسر برگزیده ای با توان غلبه بر لرد سیاه ، در زمانی که هفتمین ماه به انتها برسد بدنیا میاید . زمانی فرا خواهد رسید که وی در کوپه ی خود آینه ی نفاق انگیزی را که دامبلدور به شکل خاصی طراحی کرده می یابد و از طریق آن قادر خواهد بود تا از هویت واقعی مسافران آگاه شود . " آینه در کوپه ی تو قرار دارد . تو پسر برگزیده هستی پس از آینه استفاده کن و تلاش کن تا هویت اصلی دشمنان را برای دیگران آشکار کنی و نوری باش برای جادوگران در زمان تاریکی . ولی آگاه باش که نقش خود را خیلی زود برملا نکنی زیرا مرگخواران در انتظار کشتن پسر برگزیده هستند ( در واقع تو نویل هستی ولی زمانی که وارد کوپه ی خودت میشوی ، آینه ای در آن پیدا میکنی و با خودت میگویی که شاید پیشگویی در مورد تو بوده باشد ) </value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>گرگینه .. لرد سیاه وارد عمل شده است و قرارست هاگوارتز به آتش کشیده شود . ولی حال چرا باید از لرد پیروی کنید ؟ شاید بهتر باشد شما هم تا همه چیز در آشوب است ، به فکر نژاد خود باشید . اکنون جدا از مرگخواران وارد قطار شده اید و میتوانید هر تعداد از دانش آموزان را که بخواهید گاز گرفته و تبدیل کنید . تعداد اعضای خود را به راحتی افزایش دهید . کاری به کار مرگخواران نباید داشته باشید زیرا خشم لرد سیاه چیزی نیست که دنبالش باشید ولی اگر در انتهای مسیر ، فقط نژاد شما یعنی دسته ی گرگینه ها زنده مانده باشند ، پیروزی برای شما خواهد بود</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>ریموس لوپین .. مرگخواران به قطار حمله کرده اند ولی این تمام خطری نیست که دانش آموزان را تهدید میکند . گرگینه ها هم سوار قطار شده اند و تلاش میکنند تا مسافران را تبدیل کنند . هیچکس به اندازه ی تو با گرگینه ها آشنایی ندارد . برای همین از طرف محفل ماموریت ویژه ای برای تو در نظر گرفته شده ، تا در قطار به دنبال اعضای دسته ی گرگینه ها بگردی و آنان را از بین ببری . هر شب به کوپه ی یکی از مسافران برو و اگر گرگینه بود او را شکار کن . اگر هم گرگینه ها به خیال تبدیل تو به کوپه ات آمدند میتوانی حداقل یکی از آنان را از بین ببری</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>لاوندر براون .. عشق در نگاه اول ؛ تو در همان لحظات ابتدایی ورود به قطار هاگوارتز اکسپرس عشق زندگی خود را ملاقات خواهی کرد و در حدی پیش خواهی رفت که زندگی بدون آن شخص برایت بی معنی میشود . اگر او در هر شرایطی از قطار بیرون انداخته شود یا کشته شود ، تو به مرز جنون میرسی و به مرگخواران میپیوندی . پس عشق زندگی خود را با دقت از میان افرادی که احتمال مرگشان کمتر است انتخاب کن تا بتوانی در جبهه ی پسر برگزیده ، به سلامت به مقصد برسی وگرنه باید در جبهه ی مرگخواران با وی بجنگی </value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>رون ویزلی .. باز هم هنوز به مدرسه نرسیده ، دردسر ها آغاز شده . هری قطعا درون کوپه ی خود آینه ای را که دامبلدور برایش گذاشته پیدا میکند ، بالاخره پیشگویی اتفاق افتاد . هرمیون هم در حال کمک به اوست ولی تو هنوز باید صبر کنی . فکر تلخیست ولی شاید دشمنان ، هری را از بین ببرند . آن زمان چه ؟ شاید تو باید آخرین سنگر و اخرین امید باشی . اگر به هر دلیلی هری کشته شد تو باید وارد عمل شوی . در آن صورت به کوپه ی وی برو و به کمک همان آینه ، شروع به پیدا کردن و از بین بردن مرگخواران کن </value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>هرمین گرنجر .. تو همیشه به حرفهای هری و دامبلدور ایمان داشتی . حال جنگ آغاز شده و باز هم مثل همیشه هری در میان ماجرایی خطرناک گیر افتاده است . قطار پر از مرگخواران و دشمنانیست که میخواهند همه ی دانش آموزان را از بین ببرند و هری ، یکه و تنها در حال شناسایی و مقابله با آنان است . نه ... نویل هم به نظر آینه ای در کوپه اش پیدا کرده و فکر میکند که پیشگویی قدیمی شاید در مورد وی بوده . تو هر چقدر به دنبال نویل گشتی تا از حقیقت آگاهش کنی ، او را نیافتی ؛ ولی در مقابل ، هری را تک و تنها پیدا کردی و اکنون میتوانی به او اطمینان دهی که پسر برگزیده ی واقعی اوست . حال باید به پسر برگزیده کمک کنی تا همین طور ناشناس باقی بماند و به روند شناسایی مرگخواران ادامه دهد . متقاعد کردن باقی مسافران به تصمیمات هری را ادامه بده تا قطار را از وجود دشمنان پاک کنید</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>ارشد .. تو یکی از دانش آموزان ارشد هاگوارتز هستی . نقش خود را دست کم نگیر و برای غلبه بر دشمنانت تا آخرین نفس بجنگ . تو از هویت دیگر ارشدهای حاضر در قطار مطلع خواهی شد و به کمک همین امر ، میتوانی با دقت بیشتری مرگخواران را شناسایی کنی </value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>
     بارتی کراوچ پسر .. فرار از آزکابان و همچنین یک سال حضور مخفیانه در هاگوارتز به تو آموخت تغییر شکل بهترین راه پیروزیست . تو باید در همان ابتدای ورود به قطار ، شخصی را برای تغییر شکل خود انتخاب کنی و موی وی را برداری . هر زمان که آن فرد کشته شود ، تو تغییر شکل خود را آغاز میکنی . هدف تو کمک به پیروزی مرگخواران یا از بین بردن پسر برگزیده نیست ، بلکه فقط باید به هر طریقی به هاگوارتز برسی ؛ لرد برنامه های بزرگی برای تو در نظر دارد . گرگینه ها قدرت تبدیل تو را ندارند ولی اگر فردی که موی وی را برداشته ای گرگینه شود ، تو کار تغییر شکل خود را آغاز میکنی و شخصیت اولیه ی آن فرد را به خود میگیری . پس فراموش نکن که اگر آن شخص هدفت از بین نرود و تو تغییر شکل ندهی در واقع از هدف خود باز مانده ای 
    </value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>
     فرد ویزلی .. سفر به هاگوارتز بدون کمی نمک که هیچ مزه ای ندارد ! ولی اینبار به نظر در قطار جنگی در حال وقوع است . در ابتدای مسیر معجون عشقی را که همراه خود آورده ای ، برای دو نفر از مسافران آماده کن و بخوردشان بده . شاید با همین کار ساده اتفاقات جالبی که هیچکس انتطارشان را ندارد رخ دهند . اگر یکی از آن دو بمیرد ، دیگری هم تاب نخواهد آورد و اگر یکی از آنان جزو گروه برنده باشد ، دیگری هم برنده میشود ( هویت آن دو را نباید آشکار کنی ) 
    </value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>
    الستور مودی .. سالهای سال جنگیدن در مقابل جادوگران سیاه تجربه و قدرت بالایی برای تو داشته ولی از زمانی که چشم خود را از دست دادی ، خیلی چیزها تغییر کردند . همه تو را به شکاکی میشناختند ولی خیانتهای پی در پی ، باعث شده این حس در تو چندین برابر شود تا جایی که دیگر دوست را از دشمن نمیشناسی . اگر مرگخواران به تو حمله کنند میتوانی یکی از آنان را از بین ببری و شانسی برای زنده ماندن هم داشته باشی . اگر گرگینه ها به کوپه ی تو بیایند باز هم میتوانی یکی از آنان را بکشی و تبدیل نشوی . ولی همین قدرت زیاد باعث بیشتر شدن پارانویای تو شده و احتمال دارد افراد دیگری که به کوپه ی تو میایند را هم به اشتباه از بین ببری 
    </value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>گلرت گریندلوالد .. چگونگی فرار تو از مرگ ، بر همگان پوشیده است . تو حتی توانستی لرد سیاه را با یک مرگ ظاهری فریب دهی و اکنون بازگشته ای تا انتقام خود را از همه ی دشمنانت بگیری . دشمنانی که خانه ی اصلیشان هاگوارتز میباشد و چه بهتر که کار خود را از کمی جلوتر آغاز کنی . برای تو دانش آموز ، مرگخوار و گرگینه تفاوتی ندارد ؛ همه ی آنان باید بمیرند . این بدان معناست که فقط در صورتی برنده خواهی شد که تنها بازمانده در قطار باشی . اگر مرگخواران به تو حمله کنند ، زنده میمانی و یکی از آنها را به کام مرگ خواهی فرستاد . جنگ پسر برگزیده و لرد ولدمورت هیچ معنایی ندارد ؛ تو باید همه را از بین ببری </value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>the EYE is watching you</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>مدت زمان بازی: {0}</value>
  </string>
  <!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>روز {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>یه مشکل پیش اومد :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>من برات یه پیام خصوصی فرستادم</value>
  </string>
  <string key="StartPM" deprecated="true">
    <value>لطفا بهم يه پيام بده تا بتونم نقش ات رو برات بفرستم : @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue" deprecated="true">
    <value>ممنون . از الان به بعد میتونم بهت پیام بدم</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite" deprecated="true">
    <value>فردی که میخوای دیگه توی قطار نباشه رو ریپلای کن</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>چیکار میخوای بکنی؟</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>باید یکی از گروه ها رو از بین گروه های لیست انتخاب کنی</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>این رو فقط توی قطار (گروه) میتونی انتخاب کنی</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>زمان براي دريافت پيغام پينگ: {0}\nتعداد پيام در هرثانيه: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value> کدوم زبان ؟ \nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>كدام حالت؟\nفعلي: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>زبان به {0} تغییر کرد</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>کدوم فایل زبان را میخواهی؟</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>درحال حاضر اين امكان وجود نداره لطفا بعدا امتحان کن</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>این دستور را باید در گروه بدی</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>شما ادمین جهانی نیستید</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>شما پارا نیستید</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>بله</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>خیر</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>اجازه بده</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>اجازه نده</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>نشان بده</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>پنهان کن</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>فقط عادی</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>فقط بازی خاص</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>انتخاب بازیکن</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>چيزي نشان ندهد</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>فقط لیست افراد زنده را نشان دهد</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>لیست نقش های همه ی مسافران را نشان دهد</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>انصراف</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>آیا میخواهید بعد از شروع بازی، اجازه ی انصراف از آن را بدهید؟\nNote: مسافران همچنان میتوانند در مدت عضوگیری بازی، انصراف دهند.\nCurrent: {0}انصراف داد</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>{0}انصراف از بازی بعد از شروع آن</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>چند نفر حداکثر میتونن در بازی شرکت کنند !؟\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>بیشترین تعداد شرکت کنندگان : {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>نقش هارا پس از مرگ نشان بدهد یا نه؟\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>نقش ها در زمان مرگ {0} خواهند بود.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>قطار این سکو از چه نوعی باشد؟\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value> قطار {0} انتخاب شد </value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>میخواهید در پایان نقش ها چگونه نمایش داده شوند؟\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>حالت نمایش نقش ها در پایان روی حالت {0} تنظیم شد </value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value> طول روز چند ثانیه باشد؟ .  این به تعداد مسافران هم بستگی خواهد داشت..\nMinimum time added based on players is 60 seconds.  Default setting: {0}\nCurrent: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>مدت طول روز {0} ثانیه انتخاب شد . </value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value> شب چند ثانیه طول بکشد؟. Default setting: {0}\nCurrent:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value> شب {0} ثانیه طول خواهد کشید </value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>چه مدت زمانی به مسافران اجازه میدهید تا فرد مورد نظر را  برای بیرون انداختن از قطار انتخاب کنند ؟ : {0}\nCurrent:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>  مدت زمان انتخاب فرد {0}  </value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value> اجازه بدیم نویل لانگباتم سوار قطار بشه؟\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>نویل لانگباتم: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value> اجازه بدیم کریدنس بربون سوار قطار بشه؟ \nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>کریدنس بربون: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value> اجازه بدیم که گرگینه سوار قطار بشه !؟ option?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>گرگینه ها : {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>اورکیدیس ! خیلی ممنون  :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>چه زبانی را میخوای انتخاب کنی که با ان در بازی شرکت کنی!؟</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>اینم لیست {0} همشون</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>مسافران</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>لطفا من رو استارت کن تا وارد قطار بشی</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>مسافر{0} بلیطش را نشون نداد برای همین قطار بدون ان به راه افتاد</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>این لیست جادوگراست</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>نتونستیم لیست رو پیدا کنیم</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>با موفقیت وارد قطار {0} شدید</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>زمان فرستادن پینگ: {0}</value>
  </string>
  
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>جرج ویزلی .. مرگخواران هیچ ایده ای ندارند به جنگ چه کسانی آمده اند . هری کار خود را میکند ولی تو و فرد مثل همیشه باید از راه های ابداعی خود وارد جنگ شوید . همه در تعجب هستند که این چگونه امکان دارد ولی تو راهی پیدا کردی تا رای هایت دوبار شمرده شوند . پس رای تو اهمیت بالایی دارد و میتوانی با کمک هرمیون به راحتی دشمنان را از بین ببری ( تو هر زمانی که خودت بخواهی میتوانی کلک خود را آغاز کنی و رای خود را دو برابر کنی ولی به محض انجام این کار هویتت برای همه آشکار میشود ) </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>فلور دلاکور .. آه ... تو فقط میخواستی که دوباقه با هقی و قون ملاقات کنی ولی حالا دق قطا دقگیق یک جنگ شده ای . تو خیلی دوست داقی تا به هقی کمک کنی ولی کاق خاصی از دستت بق نمی آید . ولی صبق کن ... قدوت نیمه پقی ( پری ) بودن خودت قا فقاموش نکن . اگق دق کوپه ی غذاخوقی ، مسافقان به تو وای دادند ، میتوانی قدقتهای پقی زادی خود قا آشکاق کنی تا همه جذب زیبایی تو بشوند و از بیقون انداختنت جلوگیوی کنی</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>تو باتیلدا بگشات 📚 هستی ، تاریخ نویس پیر. شاید یکی از دردناک ترین بلاهایی که میتونه سر یک تاریخ نویس بیاد ، فراموش کردن تاریخ باشه و تو به آلزایمر دچار شدی. زمان هایی که قراره رای خودت رو ثبت کنی ، با مشکل بزرگی روبرو هستی . اسم هیچ کس رو درست یادت نمیاد . هرچقدر فکر میکنی نمیتونی اسم فرد مورد نظرت رو به یاد بیاری . برای همین اولین اسمی که ازافراد داخل قطار به یادت میاد رو مینویسی. خودت هم خوب میدونی که نمیشه زیاد به رای هات اعتماد کرد</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>پیتر پتی گرو .. لرد سیاه ماموریت ویژه ای برای تو دارد . هر روز به دم باریک تغییر شکل بده و وارد کوپه های مسافران شو . تو باید به هر طریقی که شده ، پسر برگزیده را پیدا کنی و به مرگخواران اطلاع دهی . ولی خیلی مراقب باش زیرا امکان اشتباه گرفته شدن تو با نیمفدورا ، جانور نمای محفلی ها وجود دارد و امکان دارد که توسط مرگخواران کشته شوی</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>لونا لاوگود .. چه جالب ... جلبکهای سرگردان قطار را پر کرده اند . ولی مرگخواران حمله کرده اند ، جلبکها دیگر اهمیتی ندارند . هری  به کمک نیاز دارد . کار زیادی از دستت برنمی آید ، ولی صبر کن . شاید بشود مرگخواران را گول زد . هر زمان که احساس کردی بهترین موقع است یک اعلامیه ی جعلی درست میکنی و در قطار پخش میکنی ، با این موضوع که فردا اعضای ارتش دامبلدور به سکه های جادویی خود نگاه کنند تا محل گردهمایی بهشان گفته شود . کسی سکه ها را همراه خود ندارد ولی با این کلک مرگخواران جرات نمیکنند فردا به کوپه ای حمله کنند </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>لرد ولدمورت .. بالاخره زمان موعود فرا رسید . سالهای سال انتظار و انتظار ولی دیگر شعله های جنگ در حال زبانه کشیدن است و تو ، لرد سیاه ، همه ی دشمنان را در تاریکی مطلق فرو خواهی برد . هاگوارتز ... همه چیز از آنجا شروع شد و همانجا باید تمام شود . شروع کار از قطار ، نقشه ی جسورانه ایست ولی دیگر هیچ قدرتی تاب مقاومت در برابر تو را ندارد . با علامت شوم ، مرگخواران را فرا خوانده ای و اکنون مخفیانه وارد قطار شده اید تا تک تک دشمنانت را از بین ببرید . اما لرد سیاه خیلی بخشنده است ؛ حتی به دشمنان خود هم فرصتی برای پشیمانی و ملحق شدن به مرگخوارانش را میدهد . هر روزی که به یکی از کوپه ها حمله میکنی ؛ شانسی وجود دارد تا داغ علامت شوم را بر دست آن شخص بزنی و به گروه مرگخواران خود واردش کنی . زمان تاریکی بزرگ فرا رسیده است</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>بلاتریکس لسترنج .. هاهااااا ... لرد ولدومورت بازگشته و بالاخره عشق بدون حد و مرز تو را خواهد دید . بلی ... در آخر لرد برای توست ، تنها تو ... حال دیگر این فقط یک عشق یک طرفه نیست . در قطار تو هم به همراه مرگخواران برای پیروزی لرد میجنگی ولی اگر به هر دلیلی کشته شوی ، مرگخواران حمام خون به راه میاندازند . باید هم اینگونه شود ، تو دیگر بانوی آنان به حساب می آیی . آنان در روز بعد به دو کوپه حمله خواهند کرد</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>مسافرای قطار میخواستن فلور دلاکور رو از قطار بیرون کنن ولی اون یه چشمه از قدرتهای پریزادی خودش رو به نمایش گذاشت و همه مجذوب زیبایی اون شدن و از بیرون کردنش منصرف شدن . {0} توی قطار باقی موند</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>خوب {0} مرگ خوار نیست . پسر برگزیده هم نیست ... پس چی میتونه باشه !؟هممم</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>جرج بازم یه شوخی جدید درست کرده ولی این یکی یخورده فرق داره . {0} یه کاری کرده که از این به بعد رای هاش دو تا حساب بشن</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>هر موقع که احساس کردی وقتش رسیده تا از اختراع جدیدت رونمایی کنی ، روی گزینه ی "اختراع جدید ویزلی" کلیک کن</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>اختراع جدید ویزلی</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>میخوای امروز اعلامیه های جعلیت رو پخش کنی تا فردا مرگخوارا نتونن به کسی صدمه نزنن؟</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>دیشب لونا لاوگود ، یعنی {0} یه سری اعلامیه توی قطار پخش کرد و باعث ترس مرگخوارا شد و اونا هم از ترس لو رفتن ، به کسی حمله نکردن (Wolves are disabled tonight.)</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>جرج 📄 (🎖)</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>فلور دلاکور 🙍🏼 (👑)</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>پیتر پتی گرو 🐀 (🔮)</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value> باتیلدا بگشات 📚 (🤕)</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>لونا لاوگود 🦋 (⚒)</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>لرد ولدمورت 👽 (⚡️)</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>بلاتریکس لسترنج ⛓ (🐶)</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>مرگخوار ها به {0} حمله کردند ولی ولدمورت {1} اونارو متوقف کرد، {1} نشان مرگخوار هارو روي ساعد دست اون ثبت كرد. از فردا {0} هم توي حملات همراهيشون ميكنه</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>دیشب به دیدار با لرد سیاه مشرف شدی و از ترس و یا اجبار مرگخوار شدی</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>مرگخوار ها به کوپت حمله کردن و تو تصمیم گرفتی به اون ها بپیوندی تا نکشنت ... شایدم میخوای بعدا از پشت بهشون خنجر بزنی !!! معلوم نیست</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>جرج ویزلی .. مرگخواران هیچ ایده ای ندارند به جنگ چه کسانی آمده اند . هری کار خود را میکند ولی تو و فرد مثل همیشه باید از راه های ابداعی خود وارد جنگ شوید . همه در تعجب هستند که این چگونه امکان دارد ولی تو راهی پیدا کردی تا رای هایت دوبار شمرده شوند . پس رای تو اهمیت بالایی دارد و میتوانی با کمک هرمیون به راحتی دشمنان را از بین ببری ( تو هر زمانی که خودت بخواهی میتوانی کلک خود را آغاز کنی و رای خود را دو برابر کنی ولی به محض انجام این کار هویتت برای همه آشکار میشود )</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>فلور دلاکور .. آه ... تو فقط میخواستی که دوباقه با هقی و قون ملاقات کنی ولی حالا دق قطا دقگیق یک جنگ شده ای . تو خیلی دوست داقی تا به هقی کمک کنی ولی کاق خاصی از دستت بق نمی آید . ولی صبق کن ... قدوت نیمه پقی ( پری ) بودن خودت قا فقاموش نکن . اگق دق کوپه ی غذاخوقی ، مسافقان به تو وای دادند ، میتوانی قدقتهای پقی زادی خود قا آشکاق کنی تا همه جذب زیبایی تو بشوند و از بیقون انداختنت جلوگیوی کنی</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>پیتر پتی گرو .. لرد سیاه ماموریت ویژه ای برای تو دارد . هر روز به دم باریک تغییر شکل بده و وارد کوپه های مسافران شو . تو باید به هر طریقی که شده ، پسر برگزیده را پیدا کنی و به مرگخواران اطلاع دهی . ولی خیلی مراقب باش زیرا امکان اشتباه گرفته شدن تو با نیمفدورا ، جانور نمای محفلی ها وجود دارد و امکان دارد که توسط مرگخواران کشته شوی</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>تو باتیلدا بگشات 📚 هستی ، تاریخ نویس پیر. شاید یکی از دردناک ترین بلاهایی که میتونه سر یک تاریخ نویس بیاد ، فراموش کردن تاریخ باشه و تو به آلزایمر دچار شدی. زمان هایی که قراره رای خودت رو ثبت کنی ، با مشکل بزرگی روبرو هستی . اسم هیچ کس رو درست یادت نمیاد . هرچقدر فکر میکنی نمیتونی اسم فرد مورد نظرت رو به یاد بیاری . برای همین اولین اسمی که از افراد داخل قطار به یادت میاد رو مینویسی. خودت هم خوب میدونی که نمیشه زیاد به رای هات اعتماد کرد</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>لونا لاوگود .. چه جالب ... جلبکهای سرگردان قطار را پر کرده اند . ولی مرگخواران حمله کرده اند ، جلبکها دیگر اهمیتی ندارند . هری  به کمک نیاز دارد . کار زیادی از دستت برنمی آید ، ولی صبر کن . شاید بشود مرگخواران را گول زد . هر زمان که احساس کردی بهترین موقع است یک اعلامیه ی جعلی درست میکنی و در قطار پخش میکنی ، با این موضوع که فردا اعضای ارتش دامبلدور به سکه های جادویی خود نگاه کنند تا محل گردهمایی بهشان گفته شود . کسی سکه ها را همراه خود ندارد ولی با این کلک مرگخواران جرات نمیکنند فردا به کوپه ای حمله کنند 
    </value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>لرد ولدمورت .. بالاخره زمان موعود فرا رسید . سالهای سال انتظار و انتظار ولی دیگر شعله های جنگ در حال زبانه کشیدن است و تو ، لرد سیاه ، همه ی دشمنان را در تاریکی مطلق فرو خواهی برد . هاگوارتز ... همه چیز از آنجا شروع شد و همانجا باید تمام شود . شروع کار از قطار ، نقشه ی جسورانه ایست ولی دیگر هیچ قدرتی تاب مقاومت در برابر تو را ندارد . با علامت شوم ، مرگخواران را فرا خوانده ای و اکنون مخفیانه وارد قطار شده اید تا تک تک دشمنانت را از بین ببرید . اما لرد سیاه خیلی بخشنده است ؛ حتی به دشمنان خود هم فرصتی برای پشیمانی و ملحق شدن به مرگخوارانش را میدهد . هر روزی که به یکی از کوپه ها حمله میکنی ؛ شانسی وجود دارد تا داغ علامت شوم را بر دست آن شخص بزنی و به گروه مرگخواران خود واردش کنی . زمان تاریکی بزرگ فرا رسیده است 
    </value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>بلاتریکس لسترنج .. هاهااااا ... لرد ولدومورت بازگشته و بالاخره عشق بدون حد و مرز تو را خواهد دید . بلی ... در آخر لرد برای توست ، تنها تو ... حال دیگر این فقط یک عشق یک طرفه نیست . در قطار تو هم به همراه مرگخواران برای پیروزی لرد میجنگی ولی اگر به هر دلیلی کشته شوی ، مرگخواران حمام خون به راه میاندازند . باید هم اینگونه شود ، تو دیگر بانوی آنان به حساب می آیی . آنان در روز بعد به دو کوپه حمله خواهند کرد</value>
  </string>

  <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>خوب {0} مرده ولی تو خودت رو شبیه لرد ولدمورت میکنی و مرگخوار ها رو رهبری میکنی ! مرگخوار ها {1} هستن</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>دیشب {0} کشته شد . پس حالا تو میتونی به شکل بلاتریکس دربیای . مرگخواری دیگه {1} هستن</value>
  </string>
  
  <string key="VillageTeam" deprecated="true">
    <value>دانش آموزان</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam" deprecated="true">
    <value>گروه بی طرف</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam" deprecated="true">
    <value>گریندلوالد</value>
  </string>
  <string key="CultTeam" deprecated="true">
    <value>دسته ی گرگینه ها</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam" deprecated="true">
    <value>بربون</value>
  </string>
  
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>گروه دانش آموزان</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>گروه بی طرف</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>مرگخواران</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>گریندلوالد</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>دسته ی گرگینه ها</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>کریدنس بربون</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>جديدترين عضو گرگینه ها يعني {0} رفت تا {1} رو تبدیل کنه ولی انتخابش واقعا اشتباه بود اون مرگخوار بود</value>
  </string>

  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>تصویر تابلوی اتلاین گمبل يعني {0} رفت به تابلوش تو کوپه ی {1} متاسفانه گریندلوالد همون موقع رسید و هردوتاشون رو کشت... البته تصویر آتلاین گمبل را ریز ریز کرد و بعد سوزوند و خاکسترش رو ریخت بیرون قطار</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>موقعی که مسافرا بیدار شدن ، جسد یار دیرینه ی هری پاتر ، {0} رو روی زمین پیدا کردن . رون ویزلی کشته شده</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>هوش سرشار لونا بالاخره کار دستش داد . دیشب {0} کشته شد</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>گریندلوالد یکی از گرگینه ها ، یعنی {0} رو کشت</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>فرد ویزلی نتونست از خودش دفاع کنه . {0} مرده</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>هوریس اسلاگهورن بیچاره قبل از رسیدن به مدرسه کشته شد . {0} مرده</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>دابی همیشه یه قهرمان باقی میمونه . {0} کشته شد</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>سوروس اسنیپ یعنی {0} در حالی که قطره اشکی از گوشه ی چشمش سرازیر شده بود ، به آغوش مرگ رفت</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>جرج ویزلی مرده . شوخی های {0} بالاخره کار دستش داد و باعث شد کشته بشه</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>فلور دلاکور ، این پریزاد زیبا ، دیشب به بدترین شکل کشته شده . همه احتمال میدن کار گریندلوالد باشه . {0} دیگه مرده</value>
    <value>فلور دلاکور ، یعنی {0} کشته شده</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>هری پاتر ، پسر برگزیده کشته شد . آخرین امید جادوگران برای مقابله با تاریکی ، {0} مرده</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>لرد سیاه به نظر میرسه که از دست پتی گرو عصبانی بوده و دستور داده که اونو ریز ریز کنن . شایدم با نیمفدورا اشتباه گرفتنش . {0} مرده</value>
    <value>پیتر پتی گرو توسط خود مرگخواران کشته شده . به نظر لرد سیاه از دستش عصبانی بوده ؛ شایدم با نیمفدورا اشتباه گرفتنش . {0} مرده</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>لاوندر براون ، یعنی {0} توسط مرگخواران کشته شد</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>دیشب که ریموس لوپین برای گشتن دنبال گرگینه ها توی کوپه ها سرک میکشید ، با گریندلوالد روبرو شد و گریندلوالد اونو کشت . {0} مرده</value>
    <value>بدن بی جون ریموس لوپین توی راهروی قطار افتاده . دیشب گریندلوالد {0} ، استاد سابق دفاع در برابر جادوی سیاه رو کشت</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>دیشب گرگینه ها به طور اشتباه وارد کوپه ی یکی از مرگخوارا شدن . با هم درگیر شدن و مرگخوار ، زد {0} رو کشت</value>
    <value>گرگینه ها فکر نمیکردن که این کوپه ای که دارن واردش میشن برای یکی از مرگخواراست . مرگخوار هم عصبانی شد و {0} ، جدیدترین عضو دسته ی گرگینه ها رو کشت</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>گرگینه ها وارد کوپه ی گریندلوالد شدن . بیچاره ها ... گریندلوالد هم زد {0} رو کشت</value>
    <value>دیشب گرگینه ها ندونسته وارد کوپه ی گریندلوالد شدن تا اونو تبدیل کنن ولی اون به راحتی زد جدیدترین عضو دسته ی اونا یعنی {0} رو کشت</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>دابی بیچاره . {0} اشتباهی وارد کوپه ی گریندلوالد شد و اون  هم با بی رحمی تمام {0} رو کشت</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>دابی دیشب وارد کوپه ی یکی از مرگخوارا شد و اون هم جن خونگی دوست داشتنی رو کشت . {0} مرده</value>
  </string>

  <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>فقط مرگخوار و الستور مودی توی قطار مونده بودن که مرگخوار یعنی {1} تصمیم گرفت شب حمله کنه و حریفش رو بکشه ولی مودی یعنی {0} حواسش جمع بود و با یه حرکت چوبدستی اونو از زندگی ساقط کرد
    </value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>فقط مرگخوار و الستور مودی توی قطار مونده بودن که مرگخوار زرنگ یعنی {1} شب وقتی مودی یعنی {0} چوبدستی عزیزش رو کنار گذاشته بود بهش حمله کرد و بدون اینکه بذاره به سمت چوبش یک قدم برداره کشتش</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>ریموس لوپین یعنی {1} چند وقت بود که {0} رو زیر نظر داشت و وقتی مطمئن شد که اون عضو دسته ی گرگینه هاست . بهش حمله کرد و اونو کشت</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>زمان وارد شدن ، {0} ثانیه اضافه شد . فقط {1} ثانیه مونده</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>زمان وارد شدن ، {0} ثانیه کم شد . فقط {1} ثانیه مونده</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>تنها ادمین ها میتونن این ورد را اجرا کنن</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>به بازیکنان اجازه بدم تا زمان را گسترش بدن !؟?\nCurrent: {0} extending\nNote: Admins will always be able to extend</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} players to extend join time</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Choose maximum number of seconds which can be added to joining timer by a single /extend command.\nDefault setting: {0}\nCurrent:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>بیشترین زمان برای خریدن بلیط {0} ثانیه</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>لعنتی ... {0} هوریس اسلاگهورن بود و تونست مصمومتون کنه . برای همین نتونستید {1} رو بکشید</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Join</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>You can't join this game because you don't seem to be a member of {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>سوار شو</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>خب . {0} بازیکن رای دادن . تعداد کل بازیکنا {1} هستش</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>مخفیانه بشه کسیو از قطار پرت کرد بیرون؟\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>بیرون پرت کردن مخفیانه : {0}</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>هی {0} ، یادت باشه که برای شروع تو باید گزینه جوین رو هم انتخاب کنی</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound"> <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>گروه رو نتونستم پیدا کنم . لطفا این دستور رو توی گروهی که میخوای از لیستش خارج بشی ، وارد کن . یا یه لینک بذار ، آی دی ، یا یوزرنیمت رو بعد از دستور بنویس</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>شما از لیست انتظار {0} خارج شدید</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
    <value>کسایی که توی 30 ثانیه ی گذشته به بازی اضافه شدن : {0} </value>
  </string>
   <string key="AllowCult">
    <value>اجازه ورود به گرگینه</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>اجازه ورود به کریدنس بربون</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>اجازه ورود به نویل لانگباتم</value>
  </string>>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>فعال کردن انداختن بیرون مخفیانه</value>
  </string>  
  <string key="RandomMode">
    <value>فعال کردن رندوم مود</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>اجازه دادن افزایش زمان</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>نمایش دادن نقش ها پس از مرگ</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>اجازه دادن انصراف</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>نشان دادن ایدی افراد هنگام ورود</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>نشان دادن ایدی افراد هنگام ورود به بازی?\n وضعیت حال: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} ایدی ها</value>
  </string>
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>همه</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>فعال سازی رندوم مود?\nبا فعال سازی رندوم مود , حال خاص و مخفیانه بیرون انداختن و نمایش نقش ها پس از مراجعه و اجازه ورود به گرگینه و نویل و کریدنس بربون به صورت رندوم خواهد بود\nوضعیت حاضر:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>فعال کردن رندوم مود: {0}</value>
  </string> 

  <string key="AllowNSFW">
    <value>اجازه استفاده از گیف</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>به بازیکن ها اجازه استفاده از گیف بده?\nوضعیت حال: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} گیف ها</value>
  </string>

  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>با فرا رسیدن صبح ،{0} با ورود به سالن غذاخوری متوجه شد که کسی باقی نمانده تا تیرهگون درون او را برانگیزد . پس کریدنس با لخندی تلخ خود را از قطار به بیرون انداخت</value>
    <value>دیگر کسی باقی نمانده تا تیرهگون کریدنس بربون را برانگیزد ،پس هیچ راه موفقیتی برای او باقی نمانده و تنها راه چاره خودکشی است.{0} خود را از قطار به بیرون انداخت</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>با طلوع خورشید و ورود به سالن غذاخوری {0}،پتیگرو دریافت که دیگر هیچ کس در قطار باقی نمانده . فرصت از دست رفته پس از قطار پیدا شد و پیاده به سمت ایستگاه به راه افتاد.</value>
    <value>بعد از تلاش های بسیار {0}،تمام مرگخوارها مرده اند .حتی اگر مرگخوارها موفق به شکست بقیه شده باشند دیگر کسی باقی نمانده تا پتیگرو با او جشن بگیرد.پس از قطار پیاده شد تا به دنبال متحدی جدید بگردد</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>چه تنوعی؟\nحال حاضر: {0}\nاز انجایی که بیش از 500 دست بازی کرده اید میتوانید ملحق شوید: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>پریدن</value>
  </string>
  <!-- New Roles, April 2018 -->
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value> شخص {0} مرده است, پس شما تبدیل به گرگینه میشوید. هم تیمی های شما اگر موجود باشند {1} هستند</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role that they are not -->
    <value>!همون طور که مشاهده کردی {0}،{1} نیست</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>آیا دوست دارید که تمام بازیکن ها رو امشب به خواب فرو ببرید؟</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>وقتی همه در سالن در حال صحبت بودند{0} به کوپه خود رفت و با صدای فوپر خود همه رو به خواب عمیقی فرو برد.امشب هیچ کس توانایی استفاده از نقش خود را ندارد</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>وقتی مسافرین به کوپه های خود وارد شدند صدایی شنیدند که آن ها را به خواب شیرینی فرو برد جوری که هیچ کس به خاطر نداشت چگونه خوابیده</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefQ">
    <value>اجازه حضور گیلدروی لاکهارت به عنوان نقش?\ corrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>گیلدروی لاکهارت به عنوان نقش قرار داده شد به: {0}است</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>گیلدروی لاکهارت هر شب اجازه فعالیت داشته باشد?\corrent : {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>گیلدروی لاکهارت هر شب حضور دارد: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>اجازه حضور به گیلدروی لاکهارت</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>گیلدروی لاکهارت در کل بازی</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>تو ریگولس بلک هستی. مدت هاست که دیگه به لرد سیاه وفادار نیستی. بلکه علیهشی و برای نابودیش تلاش میکنی .ولی پسر برگزیده،نشان سیاه روی دستت رو میبینه و تو رو مرگخوار اعلام میکنه </value>
  </string>
   <string key="WolfMan">
    <value>ریگولس بلک ✉️ (👱🌚) </value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>تو ریگولس بلک هستی. مدت هاست که دیگه به لرد سیاه وفادار نیستی. بلکه علیهشی و برای نابودیش تلاش میکنی .ولی پسر برگزیده،نشان سیاه روی دستت رو میبینه و تو رو مرگخوار اعلام میکنه </value>
  </string>

  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>کویرینوس کوییرل مظلوم...؟ تو در جبهه ی مرگخوارانی، از یاران وفادار لرد سیاه. کسی که وقتی لرد بیشتر از همه بهش نیاز داشت ،کنارش بود . ولی خوب تونستی ظاهر مظلوم خودت رو حفظ کنی.پسر برگزیده هرگز به تو شک نمیکنه و تصور میکنه تو جبهه آدم خوبایی</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value> کویرینوس کوییرل 👳🏻‍♀️ (🐺🌝)</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>کویرینوس کوییرل مظلوم...؟ تو در جبهه ی مرگخوارانی، از یاران وفادار لرد سیاه. کسی که وقتی لرد بیشتر از همه بهش نیاز داشت ،کنارش بود . ولی خوب تونستی ظاهر مظلوم خودت رو حفظ کنی.پسر برگزیده هرگز به تو شک نمیکنه و تصور میکنه تو جبهه آدم خوبایی</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>تو سیبل تریلانی هستی. هر شب وقتی گوی پیشگویی رو جلوی خودت میذاری تا بتونی نقش افراد رو متوجه بشی، گوی به تو نشون میده که فرد مورد نظرت چه نقشی نداره! این از معایب گوی پیشگوییته که نمیتونه نقش دقیق فرد رو بهت بگه. ولی حد اقل میتونی مطمئن که نقشی که بهت اعلام شده ، توی بازی وجود داره. در واقع اون نقش، از بین لیست نقش های افراد زنده انتخاب میشه</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>سیبل تریلانی 🔮 (🌀)</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>تو سیبل تریلانی هستی. هر شب وقتی گوی پیشگویی رو جلوی خودت میذاری تا بتونی نقش افراد رو متوجه بشی، گوی به تو نشون میده که فرد مورد نظرت چه نقشی نداره! این از معایب گوی پیشگوییته که نمیتونه نقش دقیق فرد رو بهت بگه. ولی حد اقل میتونی مطمئن که نقشی که بهت اعلام شده ، توی بازی وجود داره. در واقع اون نقش، از بین لیست نقش های افراد زنده انتخاب میشه</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>تو نیوت اسکمندری و یک فوپر همراه خودت داری. یه پرنده رنگارنگ و خوش صدا، ولی صدای خوش این پرنده وقتی زیاد شنیده بشه، موجب جنون میشه. تو این رو میدونی برای همین روی پرنده افسون خاموشی اجرا کردی. ولی اگر بخوای، میتونی این افسون رو از روی پرنده برداری تا مدتی همه ی قطار صداشو بشنون و از حال برن. شبی که پرنده بخونه، هیچ کس نمیتونه کاری انجام بده. ولی حواست باشه که، فردای اون شب پرنده رو از قطار بیرون میندازن تا دوباره کارشو تکرار نکنه. پس فقط یکبار میتونی این کارو بکنی</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>نیوت اسکمندر🧳 (💤)</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value>تو نیوت اسکمندری و یک فوپر همراه خودت داری. یه پرنده رنگارنگ و خوش صدا، ولی صدای خوش این پرنده وقتی زیاد شنیده بشه، موجب جنون میشه. تو این رو میدونی برای همین روی پرنده افسون خاموشی اجرا کردی. ولی اگر بخوای، میتونی این افسون رو از روی پرنده برداری تا مدتی همه ی قطار صداشو بشنون و از حال برن. شبی که پرنده بخونه، هیچ کس نمیتونه کاری انجام بده. ولی حواست باشه که، فردای اون شب پرنده رو از قطار بیرون میندازن تا دوباره کارشو تکرار نکنه. پس فقط یکبار میتونی این کارو بکنی</value>
  </string>

  <!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>تو ریتا اسکیتر 🖋 هستی. قدرت جهت داد افکار مردم، تو خونته. هر روزی که به نظرت لازمه افراد رای ندن و کسی اعدام نشه، کافیه قلم پر تند نویست رو برداری و یه متن خوب سرهم کنی. مطمئن باش همه به حرفت گوش میدن. ولی فقط یکبار میتونی این کار رو انجام بدی. چون اگه بخوای زیادهروی کنی دیگه کسی بهت اعتماد نمیکنه</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>ریتا اسکیتر 🖋 (☮️)</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>تو ریتا اسکیتر 🖋 هستی. قدرت جهت داد افکار مردم، تو خونته. هر روزی که به نظرت لازمه افراد رای ندن و کسی اعدام نشه، کافیه قلم پر تند نویست رو برداری و یه متن خوب سرهم کنی. مطمئن باش همه به حرفت گوش میدن. ولی فقط یکبار میتونی این کار رو انجام بدی. چون اگه بخوای زیادهروی کنی دیگه کسی بهت اعتماد نمیکنه</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>تو نیکلاس فلامل هستی. یک جادوگر و کیمیاگر قدرتمند. جادوگری که برای کل جامعه قابل احترامه. قدرت تو در حدی هست که اگر مرگخوار ها بهت حمله کنند بتونی به راحتی شکستشون بدی و نذاری آسیبی بهت بزنن. ولی تا وقتی میتونی این کار رو بکنی که مرگخوار ها جوانمردانه مبارزه کنند. بار اولی که مرگخوار ها بهت حمله کنند، شکست میخورن و این باعث میشه دفعه دوم با برنامه ریزی وارد بشن و غافلگیرت کنند. در اون صورت حتی کاری از جادوگری به بزرگی تو هم بر نمیاد و کشته میشی. همچنین اگر مودی چشم باباقوری یا سوروس اسنیپ اشتباهی به تو شک کنند و بکشنت، ماجرا براشون به این سادگی ها تموم نمیشه. وقتی بعد از مرگت از هویتت باخبر بشن، عذاب جدان میگیرند و دیگه هرگز نمیتونن از توانایی هاشون استفاده کنند و دیگه فرقی با دانش آموز های ساده ی توی قطار نخواهند داشت</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>نیکلاس فلامل 🧙🏻‍♂️ (📚)</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>تو نیکلاس فلامل هستی. یک جادوگر و کیمیاگر قدرتمند. جادوگری که برای کل جامعه قابل احترامه. قدرت تو در حدی هست که اگر مرگخوار ها بهت حمله کنند بتونی به راحتی شکستشون بدی و نذاری آسیبی بهت بزنن. ولی تا وقتی میتونی این کار رو بکنی که مرگخوار ها جوانمردانه مبارزه کنند. بار اولی که مرگخوار ها بهت حمله کنند، شکست میخورن و این باعث میشه دفعه دوم با برنامه ریزی وارد بشن و غافلگیرت کنند. در اون صورت حتی کاری از جادوگری به بزرگی تو هم بر نمیاد و کشته میشی. همچنین اگر مودی چشم باباقوری یا سوروس اسنیپ اشتباهی به تو شک کنند و بکشنت، ماجرا براشون به این سادگی ها تموم نمیشه. وقتی بعد از مرگت از هویتت باخبر بشن، عذاب جدان میگیرند و دیگه هرگز نمیتونن از توانایی هاشون استفاده کنند و دیگه فرقی با دانش آموز های ساده ی توی قطار نخواهند داشت</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoThief">
    <value>تو گیلدوری لاکهارت 🕺🏼 هستی، دزد هویت افراد. شب اول در قطار میتونی به کوپه ی هر فردی که میخوای بری، باهاش حسابی صحبت کنی و هرچی که میدونه رو ازش بپرسی و همه ی توانایی هاش رو یاد بگیری. بعد از این کار، حافظه ی شخص رو پاک میکنی، و تادا!!! هویتش رو میدزدی. نقش اون فرد مال تو میشه و اون تبدیل میشه به یک دانش آموز ساده</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>تو گیلدوری لاکهارت 🕺🏼 هستی، دزد هویت افراد. شب اول در قطار میتونی به کوپه ی هر فردی که میخوای بری، باهاش حسابی صحبت کنی و هرچی که میدونه رو ازش بپرسی و همه ی توانایی هاش رو یاد بگیری. بعد از این کار، حافظه ی شخص رو پاک میکنی، و تادا!!! هویتش رو میدزدی. نقش اون فرد مال تو میشه و اون تبدیل میشه به یک دانش آموز ساده ، ازاونجایی که مود دزدی فعاله، 50% شانس وجود داره که خاطره ی این شب در ذهن طرف مقابلت باقی بمونه. اون فرد نمیتونه خاطرات گذشته ی خودش یا جایگاهش رو پس بگیره. ولی میتونه از کاری که باهاش کردی تقلید کنه و تبدیل بشه به گیلدوری لاکهارت جدیدو به دزدی هویت دیگران ادامه بده</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>گیلدوری لاکهارت 🕺🏼 (😈)</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>تو گیلدوری لاکهارت 🕺🏼 هستی، دزد هویت افراد. شب اول در قطار میتونی به کوپه ی هر فردی که میخوای بری، باهاش حسابی صحبت کنی و هرچی که میدونه رو ازش بپرسی و همه ی توانایی هاش رو یاد بگیری. بعد از این کار، حافظه ی شخص رو پاک میکنی، و تادا!!! هویتش رو میدزدی. نقش اون فرد مال تو میشه و اون تبدیل میشه به یک دانش آموز ساده ، اگر مود دزدی فعال باشهه، 50% شانس وجود داره که خاطره ی این شب در ذهن طرف مقابلت باقی بمونه. اون فرد نمیتونه خاطرات گذشته ی خودش یا جایگاهش رو پس بگیره. ولی میتونه از کاری که باهاش کردی تقلید کنه و تبدیل بشه به گیلدوری لاکهارت جدیدو به دزدی هویت دیگران ادامه بده</value>
  </string>

  <string key="AskPacifist">
    <value>این دکمه رو فشار بده هر وقت که خواستی اعلامیت رو پخش کنی و مردم رای ندن</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
  <!-- {0} - Pacifist's name -->
    <value>ریتا اسکیتر ، {0} امروز اعلامیه ای پخش کرد و باعث شد که مردم امروز نخوان که رای بگیرن</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>به خاطر اعلامیه ریتا اسکیتر امروز کسی از قطار بیرون انداخته نمیشه</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
  <!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>شما سعی کردید تا به {0} حمله کنید ولی اون نیکلاس فلامل بود و به خوبی از خودش دفاع کرد ، خوشبختانه اون شما رو نشناخت</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>مرگ خوار ها سعی کردن تو رو بکشن ولی تو نیکلاس فلامل قدرت مند هستی و به این راحتی ها نمیمیری ، متاسقانه هیچ کدوم از مرگخوار ها رو نشناختی</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
  <!-- {0} - Hunter's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>الستور مودی {0} ، به نیکلاس فلامل {1} حمله کرد ، {0} بعد از مرگ نیکلاس فلامل عذاب وجدان گرفت و استفاده از قدرت هاش رو کنار گذاشت</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
  <!-- {0} - Gunner's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>سوروس اسنیپ {0} ، به نیکلاس فلامل {1} حمله کرد ، {0} بعد از مرگ نیکلاس فلامل عذاب وجدان گرفت و استفاده از قدرت هاش رو کنار گذاشت</value>
  </string>

  <string key="ThiefStealFailed">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>تو تلاش کردی تا نقش {0} رو بدزدی ولی شکست خوردی</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>تو تلاش کردی تا نقش {0} رو بدزدی ولی مرگ خوار ها اون رو کشتن</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRole" deprecated="true">
  <!-- {0} - The new role -->
    <value>نقش تو رو دزدیدن حالا تو {0} هستی.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>تو با موفقیت نقش {0} رو دزدیدی</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
    <!-- 0 - old mason's name -->
    <!-- 1 - new mason's name -->
    <value>شخص {0} دیگه ارشد نیست و {1} مثل تو تبدیل به ارشد شد </value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>اسم بقیه ارشد ها: {0} هست</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
    <!-- 0 - old cultist's name -->
    <!-- 1 - new cultist's name -->
    <value>شخص {0} دیگه هم تیمی شما نیست و {1} مثل تو گرگینه شد</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
    <!-- 0 - old wolf's name -->
    <!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>شخص {0} دیگه هم تیمی شما نیست و {1} مثل تو مرگخوار شد</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformNewTeammates" deprecated="true">
    <!-- 0 - teammates's name -->
    <value>هم تیمی های تو در صورت وجود: {0} هستند</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
  <!-- 0 - Thief's name -->
    <value>وقتی {0} توی قطار چرخ میزد فهمید که دیگه نقش جذابی برای دزدیدن وجود نداره پس از قطار پیاده شد تا به قطار های دیگه بره</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
  <!-- 0 - target's name -->
    <value>هدف دزدی تو الان {0} هست</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>نشق چه کسی رو دوست داری بدزدی</value>
  </string>

  <string key="SecretLynchResultEach">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
  <!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>کسانی که میخواهد {1} بیزون انداخته شوند {0} هستند ، لیست افراد : {2} است</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
  <!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>مسافران تصمیم گرفتند امروز {0} را بیرون بیندازند</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>تعداد {0} خواستند تا {1} را بیرون بیندازند</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>تعداد رای های مخفیانه</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>وقتی رای گیری مخفیانه فعال باشه ، تعداد ارا تا اخر رای گیری نشان داده شود؟ : وضعیت : {0} می باشد</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>رای گیری مخفیانه فهال است ، تعداد ارا در پایان رای گری : {0} می باشد</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>رای دهندگان مخفیانه</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>اگر رای گیری مخفیانه فعال باید ، اسم رای دهندگان تا پایان رای گیری نمایش داده شود ؟ ، وضعیت : {0} می باشد </value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>وقتی رای گیری مخفیانه روشن باشد ، و تعداد ارا به نمایش گذاشته شود اسم رای دهندگان : {0} می باشد</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">
  <!-- {0} - Cultist that was bitten by the Alpha Wolf -->
	<value> عجیب است از زمانی که تصمیم گرفته اید به کسی حمله کنید {0} اینجا حضور نداد  ، چه اتفاقی برای او افتاده </value>
  </string>

  <string key="Peace">
  <!-- Used for Pacifist's button -->
	<value>پخش اعلامیه</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
  <!-- Used in PM if the pacifist uses his ability during lynch phase -->
	<value>رای گیری امروز به خاطر اعلامیه ریتا اسکیتر انجام نمی شود </value>
  </string>

  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>رول شما دزدیده شد ، حالا شما گیلدوری لاکهارت هستید و می توانید شب بعدی رول کسی را بدزدید</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>رول شما دزدیه شد حالا شما دانش آموز هستید</value>
  </string>

  <string key="SerialKillerKilledYou" isgif="true">
    <value>تق تق ، گلرت گریندلوالد به کوپه شما امده است</value>
	<value>گلرت گریندلوالد به شما حمله کرد و شما رو پودر کرد!</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefTeamEnd">
	<value>تیم دزد</value>
  </string>

  <string key="StealKiller">
    <value>تو سعی کردی تا نقش گریندلوالد رو بدزدی ، وقتی به کوپه اش رفتی تا با او صحبت کنی متوجه شد و تورو ریز ریز کرد</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">
    <!-- used when Thief steals SK -->
    <value>دزد {0} سعی کرد تا نقش گریندلوالد رو بدزده ولی گریندلوالد اون رو پودر کرد </value>
  </string>
  <string key="BeholderSeerStolen">
	<value>گیلدوری لاکهارت نقش پسر برگزیده رو دزدید . {0} حالا پسر برگزیده است و {1} دیگه پسر برگزیده نیست</value>
  </string>

  <!-- New roles 28.12.2018 -->
  <string key="Troublemaker">
	<value>بدعنق 👻 (🤯)</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
	<value>تو بدعنق 👻 هستی ، روح مزاحم و خرابکار. کافیه تصمیم به آزار و اذیت بگیری ، اونوقت دیگه هیچ کس نمیتونه جلوتو بگیره و روزی که تصمیم بگیری مسافرا رو اذیت کنی اونا حسابی شاکی میشن در حدی که توی اون روز دوبار رای گیری میکنند تا دو نفر از قطار بیرون انداخته بشن</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
	<value>تو بدعنق 👻 هستی ، روح مزاحم و خرابکار. کافیه تصمیم به آزار و اذیت بگیری ، اونوقت دیگه هیچ کس نمیتونه جلوتو بگیره و روزی که تصمیم بگیری مسافرا رو اذیت کنی اونا حسابی شاکی میشن در حدی که توی اون روز دوبار رای گیری میکنند تا دو نفر از قطار بیرون انداخته بشن</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
	<value>میخواهید امروز دردسر ایجاد کنید </value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
	<value>بدعنق {0} امروز کلی دردسر درست کرد و باعث عصبانی شدن مسافر ها شد امروز دو بار رای گیری انجام میشود </value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
	<value>به خاطر بدعنق امروز دو بار رای گیری انجام میشود</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
	<value>جیکوب کوالسکی 👨🏻‍🍳 (👨‍🔬)</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
	<value>تو جیکوب کوالسکی هستی. یک شیرینی پز ماگل، و مظلوم و دوست داشتی که پاش به دنیای جادوگری باز شد. همه چیز داشت خوب پیش می رفت، تا جایی که جادوگر های قدرت طلب عشقت رو ازت گرفتن. کویینی ترکت کرد تا به اون ها بپیونده. و حالا تو حسابی به سرت زده و دنبال انتقامی. دیگه چیزی برای از دست دادن نداری...تو ظاهر مظلوم خودت رو حفظ کردی و شب ها به دنبال انتقامت میری. هر شب دوتا شیرینی می پزی که از لحاظ ظاهری هیچ فرقی با هم ندارن. به کوپه ی یکی از افرادی میری که فکر میکنی تواز دست رفتن عشقت مقصر بودن و موضوع رو باهاشون مطرح میکنی. یک شیرین سمیه و اون یکی سالم و خوشمزه و اون فرد یکی از شیرینی هارو بر میداره و اون یکیش رو خودت میخوری . اینطوری 50% احتمال داره اون فرد رو بکشی و 50% هم احتمال داره خودت بمیری و ازن زندگی رقت بار خلاص بشی </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
	<value>تو جیکوب کوالسکی هستی. یک شیرینی پز ماگل، و مظلوم و دوست داشتی که پاش به دنیای جادوگری باز شد. همه چیز داشت خوب پیش می رفت، تا جایی که جادوگر های قدرت طلب عشقت رو ازت گرفتن. کویینی ترکت کرد تا به اون ها بپیونده. و حالا تو حسابی به سرت زده و دنبال انتقامی. دیگه چیزی برای از دست دادن نداری...تو ظاهر مظلوم خودت رو حفظ کردی و شب ها به دنبال انتقامت میری. هر شب دوتا شیرینی می پزی که از لحاظ ظاهری هیچ فرقی با هم ندارن. به کوپه ی یکی از افرادی میری که فکر میکنی تواز دست رفتن عشقت مقصر بودن و موضوع رو باهاشون مطرح میکنی. یک شیرین سمیه و اون یکی سالم و خوشمزه و اون فرد یکی از شیرینی هارو بر میداره و اون یکیش رو خودت میخوری . اینطوری 50% احتمال داره اون فرد رو بکشی و 50% هم احتمال داره خودت بمیری و ازن زندگی رقت بار خلاص بشی </value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
	<value>وقتی بقیه تو کوپه هاشون خوابن تو در حال پختن شیرینی هستی مواظب باش گیر مرگخوار ها نیفتی</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
	<value>امشب به کوپه چه کسی خواهی رفت</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
	<value>تو به کوپه {0} رفتی تا به اون شیرینی بدی ولی قبلا مرده بود</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
	<value>جیکوب کوالسکی {0} اومد تا به تو شرینی سمی بده ولی تو اون رو پودر کردی</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
	<value>به کوپه {0} رفتی تا به اون شیرینی بدی ولی گریندلوالد بود و تورو پودر کرد</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
	<value>جیکوب کوالسکی {0} سعی کرد تا به گریندلوالد شرینی بده ولی گریندلوالد پودرش کرد</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
	<value>جیکوب کوالسکی به کوپه ات اومد و مجبورت کرد تا شیرینی انتخاب کنی ، و تو شیرینی سمی رو انتخاب کردی و مردی </value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
	<value>به کوپه {0} رفتی و بهش شیرینی دادی ، شیرینی سمی رو انتخاب کرد و مرد تو امشب هم خوشانس بودی و سالم موندی</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
  <!-- {0} - Chemist's victim -->
  <!-- {1} - Will be replaced by "(victim) was (role)" -->
	<value>جیکوب کوالسکی به کوپه {0} رفت و اون رو مجبور کرد تا شرینی انتخاب کنه ، و {0} ، {1} شرینی سمی انتخواب کرد و مرد در حالی که جیکوب هنوز زنده است </value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
	<value>جیکوب کوالسکی {0} به دیدنت اومد و تورو مجبور کرد تا شرینی انتخاب کنی و تو شرینی سالم رو انتخاب کردی خوش به حالت</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
	<value>تو به دیدن {0} رفتی و مجبورش کردی تا شرینی انتخاب کنه و اون شرینی سالم رو انتخاب کرد و شرینی سمی برای تو باقی ماند تا از این زندگی رقت بار خلاص بشی</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
	<value>جسد جیکوب کوالسکی {0} پیدا شد ظاهرا اون شرینی مسموم را خورده و از زندگی رقت بارش خلاص شده</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
	<value>شخص {0} در کوپه اش نبود و نتونستی اونو مجبور به انتخاب شیرینی کنی</value>
  </string>
  <string key="CultistsList">
	<value>گرگینه ها در حال حاضر : {0} هستند</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
	<value>کوربن یکسلی 👨🏻‍🦳 (🐺☃️)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>تو یکسلی هستی. یکی از مرگخوار های با نفوذ. تو توی حمله ها با بقیه ی مرگخوارها شرکت نمیکنی. بلکه سعی میکنی بی سر و صدا جلوی کار دشمنات رو بگیری. هر شب به کوپه ی یکی از مسافرا میری و بیشهوشش میکنی تا نتونه اون شب کاری انجام بده . ولی هرگز دو شب پشت سر هم به یک کوپه ی ثابت نمیری، چون ریسک کارت رو بالا میبره</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>تو یکسلی هستی. یکی از مرگخوار های با نفوذ. تو توی حمله ها با بقیه ی مرگخوارها شرکت نمیکنی. بلکه سعی میکنی بی سر و صدا جلوی کار دشمنات رو بگیری. هر شب به کوپه ی یکی از مسافرا میری و بیشهوشش میکنی تا نتونه اون شب کاری انجام بده . ولی هرگز دو شب پشت سر هم به یک کوپه ی ثابت نمیری، چون ریسک کارت رو بالا میبره</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
	<value>امشب چه کسی رو میخوای بیهوش نی</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value> گروه مرگخوارها شامل {0} است</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>گروه مرگخوارها شامل {0} و کوربن یکسلی {1} است</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>لرد ولدمورت {0} مرد و تو تبدیل به لرد ولدمورت شدی، هم تیمی های تو:{1} و یکسلی {2} هستند</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>بلاتریکس لسترنج {0} مرد و تو تبدیل به بلاتریکس لسترنج شدی، هم تیمی های تو:{1} و یکسلی {2} هستند</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value> مرگخوار {0} مرد و تو تبدیل به مرگخوار شدی، هم تیمی های تو:{1} و یکسلی {2} هستند</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value> کویرینوس کوییرل {0} مرد و تو تبدیل به کویرینوس کوییرل شدی،هم تیمی های تو:{1} و یکسلی {2} هستند</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>یکسلی {0} مرد و تو تبدیل به یکسلی شدی ، هم تیمی های تو در صورت وجود {1} می باشند</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>بارتی کراچ پسر {0} تبدیل به یکسلی شد</value>
  </string>
   <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>عشقت {0} مرد و تو دیونه شدی و به مرگخوار ها پیوستی، هم تیمی های تو:{1} و یکسلی {2} هستند</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>یکسلی دیگر {0} نیست و {1} تبدیل به یکسلی شده است</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>زمانی که میخواستی کوپه ات را ترک کنی یکسلی به کوپه تو اومد و تورو  بیهوش کرد ،خب خداروشکر حالا تو به آرومی به هوش اومدی</value>
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>وقتی میخواستی شرینی هات را برداری یکسلی به کوپه تو اومد و تورو  بیهوش کرد ،خب خداروشکر حالا تو به آرومی به هوش اومدی</value>
  </string>
  <string key="CultistFrozen">
    <value>وقتی خواستی کوپه ات را ترک کنی یکسلی به کوپه تو اومد و تورو  بیهوش کرد ،خب خداروشکر حالا تو به آرومی به هوش اومدی</value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>یکسلی به کوپه تو اومد و تورو  بیهوش کرد ،خب خداروشکر حالا تو به آرومی به هوش اومدی</value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
  <!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>زمانی که میخواستی اینه ات را نگاه کنی یکسلی به کوپه تو اومد و تورو  بیهوش کرد ،خب خداروشکر حالا تو به آرومی به هوش اومدی</value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
   <value>زمانی که میخواستی کوپه ات را ترک کنی یکسلی به کوپه تو اومد و تورو  بیهوش کرد ،خب خداروشکر حالا تو به آرومی به هوش اومدی</value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>زمانی که میخواستی کوپه ات را ترک کنی یکسلی به کوپه تو اومد و تورو  بیهوش کرد ،خب خداروشکر حالا تو به آرومی به هوش اومدی</value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>زماین که میخواستی به کوپه دیگری بری یکسلی به کوپه تو اومد و تورو  بیهوش کرد ،خب خداروشکر حالا تو به آرومی به هوش اومدی</value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
  <!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>یکسلی به کوپه تو اومد و تورو  بیهوش کرد ،خب خداروشکر حالا تو به آرومی به هوش اومدی</value>
  </string>
   <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>دیشب به کوپه {0} رفتی تا اون رو بیهوش کنی ولی دابی اونجا بود و مانع از این کار شد</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>تو به کوپه {0} و اون رو بیهوش کردی، امشب نمیتونه کاری انجام بده</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
	<value>یکسلی {0} به کوپه گلرت گریندلوالد رفت تا اون رو بیهوش کنه ولی گریندلوالد اونو پودر کرد </value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
	<value>از اونجایی که بقیه مرگخوار ها مردن، تصمیم گرفتی تا به جای بیهوش کردن بقیه بکشیشون</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeHunter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>یکسلی {0} سعی کرد ریموس لوپین رو بیهوش کنه ولی لوپین اون رو پودر کرد </value>
  </string>
  <string key="Lang">
    <value>تغییر زبان</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>تغییر گیم مود</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>تایین ماکسیموم پلیر</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>نشان دادن رول در پایان بازی</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>تایین ماکسیموم اکستند زمان</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>تایین زمان روز</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>تایین زمان شب</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>تایین زمان رای گیری</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
	<value>کانفیگ رول ها</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
	<value>مکانیک گیم</value>
  </string>
  <string key="GroupSettings">
	<value>تنظیمات گروه</value>
  </string>
  <string key="Timers">
	<value>تایم بازی</value>
  </string>
  <string key="Done">
	<value>انجام شد!</value>
  </string>
  <string key="Back">
	<value>بازگشت</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>جابجایی لیست بازیکن ها</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>جابجایی همیشگلی یست بازیکن ها. حال حاضر:{0} است</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>لیست بازیکن ها هر دفعه جا به جا میشود. {0} ا</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
	<value>تو زینوفیلیوس لاوگود هستی. خیلی ها اعتقاد دارن خل و چل یا خرافاتی هستی. ولی اونا همشون انسان های کوته فکری هستند. تو با زیر و بم این دنیا آشنایی و آماده ای تا کار درست رو انجام بدی حتی اگر به نظر بقیه درست نباشه. توی این قطار لعنتی هرروز شاهد مرگ یا بیرون افتادن افراد مختلف هستی . هر فردی که میمیره، این قاتلین رو یک قدم به تو نزدیک تر میکنه. برای همین تصمیم داری به ازای هر یک نفر که از مسافران قطار کم میشه، اقدامات امنیتی خودت رو شدیدتر کنی.. شب ها از کوپت خارج میشی و شروع به ایجاد تله های مختلف اطراف کوپت میکنی. و از اونجایی که شب ها توی کوپت نیستی، مرگخوار ها و اعضای دسته ی گرگینه ها نمیتونن توی کوپه پیدات کنند، مگر اینکه هیچ تله ای نخوای درست کنی ( کسی نمرده باشه)، در این صورت توی کوپت میمونی. بسته به تعداد تله هایی که درست کردی، هرکسی که به کوپه تو بیاد ممکنه پاش روی یکی از تله هات بره و بوم! البته احتمال این اتفاق برای افرادی که مثل خودت توی جبهه ی آدم خوب ها هستن ، نصف میشه. البته این که مدام بیرون از کوپت هستی، خطراتی هم داره. ممکنه مرگخوار ها یا گلرت گریندلوالد ، اون بیرون ببیننت و دخلت رو بیارن ، هرچند گریندلوالد اون قدر توی کارش ماهر هست که حتی اگر توی کوپت نباشی هم بتونه پیدات کنه. ولی اگر اون بیرون پیدات کنه براش خطر کمتری داره چون پاش توی تله هات نمیره . البته تله های تو به قدری قوی نیستن که بتونن گلرت گریندلوالد بزرگ رو بکشن. ولی حد اقل میتونی مطمئن باشی وقتی پاش روی تلت میره ، اون قدر گیج و سر به هوا میشه که نتونه فردا شبش درست وارد همون کوپه ای بشه که می خواد.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
	<value>تو زینوفیلیوس لاوگود هستی. خیلی ها اعتقاد دارن خل و چل یا خرافاتی هستی. ولی اونا همشون انسان های کوته فکری هستند. تو با زیر و بم این دنیا آشنایی و آماده ای تا کار درست رو انجام بدی حتی اگر به نظر بقیه درست نباشه. توی این قطار لعنتی هرروز شاهد مرگ یا بیرون افتادن افراد مختلف هستی . هر فردی که میمیره، این قاتلین رو یک قدم به تو نزدیک تر میکنه. برای همین تصمیم داری به ازای هر یک نفر که از مسافران قطار کم میشه، اقدامات امنیتی خودت رو شدیدتر کنی.. شب ها از کوپت خارج میشی و شروع به ایجاد تله های مختلف اطراف کوپت میکنی. و از اونجایی که شب ها توی کوپت نیستی، مرگخوار ها و اعضای دسته ی گرگینه ها نمیتونن توی کوپه پیدات کنند، مگر اینکه هیچ تله ای نخوای درست کنی ( کسی نمرده باشه)، در این صورت توی کوپت میمونی. بسته به تعداد تله هایی که درست کردی، هرکسی که به کوپه تو بیاد ممکنه پاش روی یکی از تله هات بره و بوم! البته احتمال این اتفاق برای افرادی که مثل خودت توی جبهه ی آدم خوب ها هستن ، نصف میشه. البته این که مدام بیرون از کوپت هستی، خطراتی هم داره. ممکنه مرگخوار ها یا گلرت گریندلوالد ، اون بیرون ببیننت و دخلت رو بیارن ، هرچند گریندلوالد اون قدر توی کارش ماهر هست که حتی اگر توی کوپت نباشی هم بتونه پیدات کنه. ولی اگر اون بیرون پیدات کنه براش خطر کمتری داره چون پاش توی تله هات نمیره . البته تله های تو به قدری قوی نیستن که بتونن گلرت گریندلوالد بزرگ رو بکشن. ولی حد اقل میتونی مطمئن باشی وقتی پاش روی تلت میره ، اون قدر گیج و سر به هوا میشه که نتونه فردا شبش درست وارد همون کوپه ای بشه که می خواد.</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
	<value>زینوفیلیوس لاوگود 🧝🏻‍♂️ (☠️)</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>کسی نمرده پس نیاز نیست نگران چیزی باشی و بخوای تله های جدید ایجاد کنی</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died since last grave-->
  <string key="DigGraves">
	<value>به دلیل مردن {0} از کوپه ات بیرون رفتی تا تله های جدید درست کنی</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
	<value>زمانی که میخواستی بری تا تله های جدید درست کنی، یکسلی تورو بیهوش کرد و نتونستی کارت رو انجام بدی</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GraveDiggerNotHome">
	<value>شما به کوپه {0} زینوفیلیوس لاوگود حمله کردید ولی او در کوپه حضور نداشت </value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger, {1}: wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFellWolves">
	<value>گروه مرگخوار ها به کوپه {0} حمله کردند ولی {1} روی یکی از تله ها رفت و نفله شد</value>
  </string>
  <!--{0}: the wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFell">
	<value>وقتی میخواستید تله ها را بررسی کنید ،با جسد یکی از مرگ خوار ها {0} رو به رو شدید که روی یکی از تله ها رفته و مرده بود</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerStumbled">
	<value>تو {0} رو کشتی ولی توی تله افتادی و حالا خیلی گیج و سر به هوا شدی </value>
  </string>
  <!--{0}: intended victim, {1}: actual victim-->
  <string key="KillerRandomKill">
	<value>می خواستی به کوپه {0} حمله کنی ولی به خاطر سردرگمی های ناشی از تله ها اشتباهی به کوپه {1} رفتی و اون رو کشتی</value>
  </string>
  <!--{0}: victim-->
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
	<value>به کوپه {0} رفتی تا اون رو بکشی ولی دابی از کوپه حفاظت میکرد و موفق نشدی </value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HunterFell">
	<value>نتونستی گرگینه ها رو پیدا کنی پس به کوپه {0} رفتی و گرفتار یکی از تله هاش شدی قبل از اینکه چیزی بفهمی مرده بودی</value>
  </string>
  <!--{0}: cult hunter-->
  <string key="HunterFellDigger">
	<value>وقتی از کوپه ات خارج شدی فهمیدی که ریموس لوپین {0} اشتباهی به کوپه تو اومده و روی یکی از تله هات رفته و مرده</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist-->
  <string key="CultFell">
	<value>وقتی از کوپه ات خارج شدی متوجه شدی {0} یکی از گرگینه ها روی تله ات رفته و مرده</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who fell, {1}: grave digger-->
  <string key="CultConvertGraveDigger">
	<value>وقتی میخواستی به کوپه زینوفیلیوس لاوگود {1} بری، {0} تصمیم گرفت تا به این کوپه حمله کنه ولی گرفتار یکی از تله ها شد و تو موفق به فرار شدی</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ChemistFell">
	<value>وقتی میخواستی به کوپه {0} ّبری تا اون رو مجبور به خوردن شرینی کنی در یکی از تله هاش گرفتار شدی و به سرعت مردی</value>
  </string>
  <!--{0}: chemist-->
  <string key="ChemistFellDigger">
	<value>وقتی از کوپه ات خارج شدی تا تله هات رو بررسی کنی جسد {0} ، جیکوب کوالسکی رو همراه با شیرینی هاش پیدا کردی</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotFell">
	<value>وقتی سعی کردی تا به تابلوی توی کوپه {0} حتی روی تابلو هم تله گذاشته بود و تابلوت همراه با خودت از بین رفت</value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellDigger">
	<value>حتی تصویر اتلاین گمبل {0} هم قربانی یکی از تله هات شد و از بین رفت </value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotVisitDigger">
	<value>به کوپه زینوفیلیوس لاوگود {0} رفتی و با دقت کافی از همه تله ها رد شدی ولی اون توی کوپش نبود ظاهرا داره تله های جدید درست می کنه</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GAFell">
	<value>برای مراقبت از کوپه {0} رفتی ولی درگیر تله هاش شدی و مردی</value>
  </string>
  <!--{0}: guardian angel-->
  <string key="GAFellDigger">
	<value>وقتی داشتی برای چک کردن تله هات میرفتی بدن بی جون دابی {0} رو پیدا کردی که اشتباهی گرفتار یکی از تله هات شده بود</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ThiefFell">
	<value>برای دزدیدن نقش زینوفیلیوس لاوگود {0} به کوپه اش رفتی ولی متاسفانه یکی از تله هاش باعث مرگت شد</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellDigger">
	<value>لاکهارت {0} سعی کرد تا نقشت رو بدزده ولی توی راه گیر یکی از تله هات افتاده و مرد </value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ArsonistFell">
	<value>وتی برای پیدا کردن کوپه زینوفیلیوس لاوگود رفتی درگیر یکی از تله هاش شدی و به سرعت جان باختی</value>
  </string>
  <!--{0}: arsonist-->
  <string key="ArsonistFellDigger">
	<value>آمبریج {0} برای پیدا کردن کوپه ات دنبالت کرده بود ولی روی یکی از تله هات رفت و بوم</value>
  </string>
  <!--{0}: person that died, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultFellPublic">
	<value>ظاهرا دیشب {0}، {1} سعی کرد تا به کوپه زینوفیلیوس لاوگود بره ولی گیر تله هاش افتاد و مرد </value>
  </string>
  <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellPublic">
	<value>تصویر اتلاین گمبل {0} از تابلوی توی کوپه زینوفیلیوس لاوگود دیدن کرد و گیر یکی از تله ها افتاد، متاسفانه همراه با تابلو از بین رفت</value>
  </string>
  <!--{0}: cultist who died-->
  <string key="CultistFellPublic">
	<value>گرگینه ها به کوپه زینوفیلیوس لاوگود حمله کردند ولی {0} گیر یکی از تله ها افتاد و مرد، بقیه گروه فرار کردند</value>
  </string>
  <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellPublic">
	<value>لاکهارت {0} برای دزدیدن نقش زینوفیلیوس لاوگود به کوپه اش رفت ولی گیر تله ها افتاد و مرد خوشبختانه دیگه از کسی نقشی دزدیده نمی شود</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(person) was (role)" to specify what kind of wolf-->
  <string key="WolfFellPublic">
	<value>مرگ خوار ها برای شکار بیرون رفته بودند ولی {0} ، {1} درگیر یکی از تله ها شد و مرد </value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
	<value>برای افزایشتله هات از کوپه ات خارج شدی ولی گلرت گریندلوالد تورو دید و کشت</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="SerialKillerSpotted">
	<value>وقتی برای حمله به کوپه ای بیرون رفته بودی در مسیر برگشت {0} رو دیدی و تصمیم گرفتی اون رو هم قربانی کنی</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
	<value>در حال افزایش تله هات بودی که یکی از مرگ خوار ها بهت حمله کرد و کشتت</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpotted">
	<value>گروه مرگخوار ها از کنار کوپه {0} رد میشدند که او را در حال ساختن تله جدید دیدید یکی از شما چوب دستی خود را بلند کرد و او را کشت</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
	<value>زینوفیلیوس لاوگود {0} وقتی برای افزایش تله هایش رفته بود توسط مرگخوار ها پیدا شد و اون رو کشتند</value>
  </string>
  <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
	<value>جسد زینوفیلیوس لاوگود {0} پیدا شد در حالی که هنوز چوب دستی خود را در دست داشت ظاهرا دیشب وقتی داشته تله جدیدی درست میکرده گلرت گریندلوالد اونو دیده و کشته</value>
  </string>
   <string key="AllowArsonist">
	<value>اجازه حضور به دلورس آمبریج</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistQ">
	<value> اجازه بدیم دلورس آمبریج سوار قطار بشه؟ \nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistA">
	<value>حضور دلورس آمبریج به {0} قرار داده شد</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
	<value>Burning Overkill</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillQ">
	<value>اجازه حضور به دلورس آمبریج و گلرت گریندلوالد در بازی؟ وضعیت حال: {0} است</value>
  </string>
  <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillA">
	<value>حضور دلورس آمبریج همراه با گلرت گریندلوالد در حال حاضر {0} است</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
	<value>تو دلورس آمبریج  هستی. نه مرگخواران برات اهمیتی دارند، نه پسر برگزیده و نه هیچ کس دیگه ای. تنها کسی که اهمیت داره، خودتی. تو برای پیروزی راه و روش خودت رو داری، دمنتورها. کاری که باید انجام بدی اینه، هر شب میتونی یک نفر رو انتخاب کنی، و به همراه یکی از دمنتور های تحت فرمانت، یواشکی تعقیبش کنی تا بفهمی توی کدوم کوپه ساکنه. هر شب یک نفر. و اما هر وقت که بخوای، میتونی زمان شبت رو به کار دیگه ای اختصاص بدی.(از بین بردن اون افراد) دمنتور هات رو به سراغ هر چند کوپه ای که نشونه گذاری کردی میفرستی و دخلشون رو میاری. تو فقط زمانی میتونی برنده ی این بازی باشی که فقط خودت زنده مونده باشی</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
	<value>تو دلورس آمبریج  هستی. نه مرگخواران برات اهمیتی دارند، نه پسر برگزیده و نه هیچ کس دیگه ای. تنها کسی که اهمیت داره، خودتی. تو برای پیروزی راه و روش خودت رو داری، دمنتورها. کاری که باید انجام بدی اینه، هر شب میتونی یک نفر رو انتخاب کنی، و به همراه یکی از دمنتور های تحت فرمانت، یواشکی تعقیبش کنی تا بفهمی توی کدوم کوپه ساکنه. هر شب یک نفر. و اما هر وقت که بخوای، میتونی زمان شبت رو به کار دیگه ای اختصاص بدی.(از بین بردن اون افراد) دمنتور هات رو به سراغ هر چند کوپه ای که نشونه گذاری کردی میفرستی و دخلشون رو میاری. تو فقط زمانی میتونی برنده ی این بازی باشی که فقط خودت زنده مونده باشی</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
	<value>دلورس آمبریج 👛 (🔥)</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
	<value>آیا میخواهی تا کوپه شخصی را پیدا کنی یا دمنتور هارو به کوپه های پیدا شده بفرستی</value>
  </string>
  <!--{0}: arsonist-->
  <string key ="ArsonistVisitKiller">
	<value>دلورس آمبریج {0} سعی کرد تا گلرت گریندلوالد رو تعقیب کنه ولی جان سالم بدر نبرد</value>
  </string>
  <string key="Spark">
	<value>فرستادن دمنتور ها</value>
  </string>
  <!--{0}: person whose house was doused-->
  <string key="Doused">
	<value>تو با موفقیت کوپه {0} رو نشانه گذاری کردی</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
	<value>دمنتور ها به کوپه ات حمله کردن ولی دابی برای نجات تو ضاحر بود و اون ها رو فراری داد</value>
  </string>
  <!--{0}: saved person-->
  <string key="GuardSavedFromFire">
	<value>وقتی برای سر زدن به {0} انتظار حمله دمتور هارو نداشتی ولی به خوبی اون هارو فراری دادی</value>
  </string>
  <!--{0}: person whose house was cleaned-->
  <string key="CleanDoused">
	<value>هیچ کس به کوپه {0} حمله نکرد ولی متوجه شدیکه امبریج اون رو علامت گذاری کرده پس علامت رو از روی کوپه برداشتی</value>
  </string>
  <!--{0}: list of people who died in the flames-->
  <string key="Burning">
	<value>شما متوجه حمله دمنتور ها شدید و سعی کردید اون هارو فراری بدید ولی متاسفانه هیچ کس نجات پیدا نکرد . {0} مرده بودند</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
	<value>تنها شخص باقی مونده دلورس آمبریج است که در کنار دمنتور هایش ایستاده، آمبریج برنده شد</value>
  </string>
  <string key="Burn" isgif="true">
	<value>باید مراقب دمنتور ها میبودی ، اون ها حمله کردن و با بوسه ای طولانی روحت را برای همیشه گرفتند</value>
  </string>
  <string key="Augur">
	<value>فایرنز ✨ (🦅)</value>
  </string>
  <!--{0}: role that is not part of the village-->
  <string key="AugurSees">
	<value>وقتی به اسمون نگاه میکنی شکل سیارات و ستارگان بهت میگن که قطعا {0} توی قطار حضور نداره</value>
	<value>ستارگان بهت میگن که {0} توی قطار حضور نداره</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
	<value>تو فایرنز  هستی. یک سانتور که وقتی قبول کرد استاد درس پیشگویی هاگوارتز بشه، توسط قبیلش طرد شد. شما سانتورها همیشه به خوبی می تونستید با نگاه به آسمون و صور فلکی پیشگویی کنید. کاری که تو توی این قطار میکنی، اینه که هر روز صبح با نگاه به آسمون تشخیص میدی چه کسی قطعا توی قطار حضور نداره. سیارات و ستارگان هرگز یک نقش رو دوبار به نمیگن، پس سعی کن از اطلاعاتت به خوبی استفاده کنی</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
	<value>تو فایرنز  هستی. یک سانتور که وقتی قبول کرد استاد درس پیشگویی هاگوارتز بشه، توسط قبیلش طرد شد. شما سانتورها همیشه به خوبی می تونستید با نگاه به آسمون و صور فلکی پیشگویی کنید. کاری که تو توی این قطار میکنی، اینه که هر روز صبح با نگاه به آسمون تشخیص میدی چه کسی قطعا توی قطار حضور نداره. سیارات و ستارگان هرگز یک نقش رو دوبار به نمیگن، پس سعی کن از اطلاعاتت به خوبی استفاده کنی</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
	<value>امروز سیارات و ستارگان قابل دیدن نیستن پس حتما دیگه رولی باقی نمونده که توی قطار نباشه</value>
  </string>
  <!--{0}: chosen victim, {1}: wolf who died in flames-->
  <string key="WolvesVisitBurn">
	<value>مرگخوار هاب ه کوپه ی {0} حمله کردند ولی بحمله دمنتور ها باعث شد {1} جان خود را از دست بدهد</value>	  
  </string>
  <!--{0}: person who died because they visited a burning house, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultVisitBurn">
	<value>شخص {0} ، {1} باید امشب توی کوپه اش میموند ولی به کوپه ای سر زد که مورد حمله دمنتور ها قرار گرفته بود و جان خود را از دست داد</value>
  </string>
  <!--{0}: wolf who died, {1}: "(wolf) was (role)" to specify what kind of wolf it is-->
  <string key="WolfVisitBurn">
	<value>مرگخوار ها سعی کرند تا قربانی خود را بکشند ولی دلورس آمبریج از آنها سریع تر بود، {0} ، {1} اسیر دمنتورها شد</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
	<value>شما هیچ وقت نمیفهمید که جیکوب کوالسکی چه کسی بود ولی اون تصمیم گرفت تا شرینی پختن خودش رو کنار بگذاره</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
	<value>فقط {0} و {1} باقی ماندند ، که {0} با لبخندی سرشار از رضایت دمنتور های خود را به سمت {1} فرستاد تا با بوسه ای روح او را جذب کنند</value>
  </string>
  <string key="ArsonistTeamEnd">
    <value>تیم دلورس آمبریج</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNotHome">
	<value>برای سر زدن به کوپه {0} رفتی ولی خالی بود</value>
  </string>

  <string key="Validate">
  <!-- Used for the button in the role selection menu -->
	<value>‼ تصدیق کردن ‼</value>
  </string>
  <string key="Valid">
  <!-- Used for the button in the role selection menu -->
	<value>✅ معتبر ✅</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigValid">
	<value>کانفیگ نقش معتبر است! نقش فعال شده است و از هم اکنون مورد استفاده قرار خواهد گرفت</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInvalid">
	<value>کانقیگ نقش نامعتبر است! لطفا نقش های بیشتری را فعال کنید تا ربات بتواند بازی متعادلی را ایجاد کند</value>
  </string>
  
  <string key="GroupIdleCount">
  <!-- {0} - Idle count in the last 24 hours in the current group -->
  <!-- This string is appended to the "IdleCount" string, make sure this string fits as next sentence after "IdleCount" -->
	<value>تعداد {0} از این کشتار ها در این گروه بود</value>
  </string>
</strings>