<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!--
   Created by / Criado por:
       Lucas Mansoldo (@MansoldOS) - Ajuda por: Eduardo Brasil (@Eduardo_bra)
	   (Última edição: 17/11/2016 por @MansoldOS)
-->
<strings>
  <language name="Português (Star Wars)" base="Português" variant="StarWars"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>A Força não é intensa nesse momento...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <value>Houve um despertar na Força. {0} ouviu o chamado! Use /join e que a Força esteja com você.</value>
    <value>Um sussurro? Há um chamado de {0}! Use /join e que a Força esteja com você!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <value>A Força é intensa em {0}, porém seus caminhos são tortuosos. Use /join e que a Força esteja com você.</value>
    <value>{0} diz: É como se milhares de vozes gritassem em desespero... Use /join e que a Força esteja com você!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>É assim que a liberdade morre... Com um estrondoso aplauso! A guerra já começou e não há o que fazer. Use /nextgame para receber uma mensagem no privado quando uma nova guerra for iniciada!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>"Concentre-se! Você está em batalha no momento!"</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>1 minuto restando para enviar o /join</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>{0} segundos restando para enviar o /join</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Quantidade mínima de usuários da Força não foi atingida, cancelando a partida! A burocracia do Senado os deixa completamente cegos.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Há um disturbio na Força... Preste atenção a todos os movimentos e cuidado para não morrer! Boa sorte. Que a Força esteja com você.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>Parece que {0} está banido(a) por tentar explorar um erro (não são permitidos nomes iniciados por /)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, mudar seu nome você deve para na partida poder entrar. .</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Sinto muito, o número máximo de jogadores foi atingido!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} se uniu à guerra. {1} jogadores, {2} mínimo, {3} máximo</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\nAgir com cautela você deve, {0}! Clicar no botão abaixo ou aqui: ({1}), e em Start você fará.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Você não pode fugir! VOCÊ ESTÁ MORTO(A) e já se uniu à Força.</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>Parece que {0} foi tomado pelo medo e fugiu!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>{0} jogadores restantes.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Ei, não te perguntei nada ainda!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Você não parece estar jogando...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Eu não consegui encontrar um(a) jogador(a) com esse nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Essa resposta não é válida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} votou para assassinar {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} votou para punir {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>Parece que {0} não votou por duas noites seguidas! O Conselho Jedi achou que ele era um infiltrado e mandou matá-lo. Em um embate rápido contra os Jedi, {0} é atingido por um corte de Sabre de Luz. \n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Você deveria destruír os Sith, não se unir a eles! Trazer equilíbrio para à Força, não joga-la nas Trevas! Você se apegou à paixão por poder. Agora você é um Lord Sith!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Opção aceita</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nO Dróide é {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} era a unidade R2 Principal. Como a unidade reserva, você se conecta ao painel e assume o posto.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} era uma unidade R2 Reserva e agora tomou o lugar de {1} como a R2 Principal.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>PPPIWI! Após se conectar ao painel da base e analisar hologramas de segurança, você descobre que {0} é {1}! Alerte ao dróide de protocolo imediatamente!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Quem você gostaria de executar?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Quem você gostaria de investigar?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Quem será o alvo do seu sabre? {0} tentativa(s) restante(s)</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value> Agora seria uma boa hora para discutir sobre novas medidas no Senado sem chateações, não? Quem receberá sua ilustre visita?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>De quem a unidade R2 suspeita? Deveria checar o painel da base...</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Quem você gostaria de proteger?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Quem você gostaria de assassinar?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Quem você gostaria de caçar?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Quem será seu Mestre?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Quem você gostaria de converter para o Lado Sombrio?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Lembre-se de discutir com {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Você é um Jedi Corrompido! Seduzido pelo Lado Sombrio, se um Sith lhe atacar ele sentirá todo o seu ódio te transformando assim em um novo Sith. Mais um Darth nascerá...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Você é o Chefe de Inteligência da República. Durante a batalha, você faz contato com outros Jedi para investigarem determinado membro, mas se o fizer de forma despreocupada os Sith podem ir atrás de você.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Você é o Estudioso da Força. Caso os Siths venham atrás de ti, antes de morrer, tentarás trazê-los de volta à luz. Os Siths não atacarão por enquanto, pois estão com a fé no Lado Sombrio abalada.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>WWWWARRRRRGH! Você é um Wookiee, e como prova de lealdade ao Mestre Yoda você protegerá os membros da República. Tome cuidado para não proteger algum Sith, pois o Lado Sombrio permanece nas sombras do Senado...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Você é o Cavaleiro Jedi! Durante as batalhas você julgará e abaterá um inimigo da República! Devido ao calor da batalha você não pode se descuidar e só poderá entrar em combate com dois inimigos. Quando o fizer, todos vão escutar o rugido de seu Sabre de Luz!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Você é o Embaixador de Coruscant! Preocupado com a política do Senado diante da guerra contra os separatistas você está aberto a discutir novas saídas e ideias, mas cuidado! Se você não for precavido, os Sith saberão de você!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Os Sith te entregaram um amuleto obscuro. Ele será ativado se houver um desequilibrio no Lado Sombrio e te transformará em um Sith! Tamanha traição para a República será imperdoável. Traidor!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Você é um Lord Sith! Sua missão é derrubar o Conselho Jedi, anular a Velha República e aos Separatistas! </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Você é a unidade R2! Durante a batalha, você se infiltra em naves e bases para obter acesso a registros e gravações a fim de descobrir os inimigos. Tome cuidado para não ser visto pelos Sith!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Você é um simples cidadão de Coruscant, vivendo no meio da disputa travada entre a República e os Separatistas. Você não tem poderes, mas pode participar dos julgamentos, votando em quem você considera suspeito.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Você é o Dróide Explosivo! Criado por mecânicos em Tatooine, seu objetivo é explodir e levar a todos consigo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Você é um Padawan Rebelde! Escolha o seu Mestre - se ele(a) morrer, você será tomado pelo Ódio e se transformará em um Lord Sith, como forma de vingança.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Você é o Engenheiro de Dróides, você saberá qual unidade R2 está 100% funcional.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Você é a unidade R2 Reserva. Caso o dróide seja destruído, você tomará seu lugar como R2. PIPIPI WAAAAAAAAAAAAAAAAA </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoZombie" >
    <value >Você é um membro dos Jedi "Renegados". Sensitivos à Força, frequentemente ex-Jedi, que optaram por negar o lado luminoso da Força e seguir o lado sombrio, vocês acreditam que os Jedi desequilibram a Força. Entre as batalhas, você poderá escolher alguém para converter aos Renegados. Se todos os jogadores restantes ao final do jogo forem Jedi Negros, eles vencem!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoZombieHunter" >
    <value >O Lado Sombrio está infiltrado na República atraindo assim cada vez mais pessoas, e você foi incumbido de proteger o Lado Luminoso. Após a batalha você poderá escolher um(a) jogador(a).  Se ele(a) for um Jedi Sombrio, ele(a) morre.  Caso o Lado Sombrio tente te converter, o membro mais recente morre. Você é o Jedi Inquisidor.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value >
      Após a batalha, A Corte Suprema de Coruscant vota a execução de um de seus membros devido a suspeitas de envolvimento com o Lado Sombrio. Todos tem {0} segundos para votar.
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <value >Sons de caça, alarmes e explosões! Foi dado o início de mais uma batalha! Você tem {0} segundos para apresentar suas queixas, fazer suas defesas ou se pronunciar sobre algo.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <value >É o fim de uma batalha. Houveram muitas baixas! Vocês tem {0} segundos para usar suas ações.</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <value >Os membros votaram e o Conselho contabilizou os votos. O Chanceler então anuncia um nome. "{0}, se levante!". Após isso, dróides se aproximam para levá-lo para longe dali. Ele reage, investe para cima dos dróides e tenta escapar. Então um tiro de blaster é ouvido e... {0} cai morto(a). {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value >Sem uma decisão em mãos, o Senado volta a discutir soluções. Alguns murmuram palavrões. Outros, apenas ficam calados.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value >Há algo estranho no ar da República, ninguém votou! Ninguém será morto hoje.....</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <value >Após o calor da batalha, todos sentem a falta do Chefe de Inteligência. Após algumas horas de busca, encontram o corpo dele... completamente carbonizado. {0} era o Chefe de Inteligência.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value >Após o calor da batalha, todos sentem a falta do Wookiee Leal. Após algumas horas de busca, encontram o corpo dele... completamente destroçado. {0} era o Wookiee Leal.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value >Após o calor da batalha, todos sentem a falta de um dos Cavaleiros Jedi. Após algumas horas de busca, encontram o corpo dele... com uma marca de ferimento por Sabre de Luz. {0} era o Cavaleiro Jedi.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >Após o calor da batalha, todos sentem a falta de um dos dróides. Um dos dróides de protocolo informa que a unidade R2 não responde aos sinais. Algum tempo depois, encontram a unidade R2 plugada a um dos painéis principais e cortada ao meio, provavelmente por um Sabre de Luz. {0} era o dróide R2.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value >De volta à Academia Jedi, os membros sentem falta de um dos padawans. Após vasculharem os arquivos de segurança, constatam que o padawan foi eletrocutado brutalmente por um Sith, mas que antes parecia conversar com ele. {0} era o Estudioso da Força. Agora o Lord Sith deverá questionar o Lado Sombrio...</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <value >Após o calor da batalha, todos sentem a falta de um dos dróides. Um dos dróides de protocolo informa que a unidade R2 não responde aos sinais. Algum tempo depois, encontram a unidade R2 plugada a um... painel de controle sanitário! Ela foi cortada ao meio, provavelmente por um Sabre de Luz. {0} era o dróide R2 Corrompido.</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value>Após o calor da batalha, todos haviam ficado satisfeitos com o resultado positivo para a República. {0} comemorava com felicidade quando um Sabre de Luz lhe atravessou o peito com crueldade. O Sith responsável estava encapuzado e fugiu rapidamente. {0} cai de joelhos, sem vida. {1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledZombie">
    <value>Durante uma batalha feroz entre dróides e clones, um Jedi desfere um golpe contra um indivíduo. Este, se esquiva, apanha um blaster do chão e dispara contra o Jedi. Este, sendo mais rápido, reflete o tiro de blaster que volta para o atirador, o atingindo na cabeça e o deixando sem vida no chão. {0} era um Jedi Sombrio, e agora está morto.</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >É chegado o fim de mais uma batalha, mas sem surpresas!</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Você foi atacado por um Sith. Durante o ataque, seu ódio é sentido e manipulado por ele. O Lado Sombrio se torna atraente e rompe com a sua Luz. Você agora é um Lord Sith.</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Seu(s) companheiro(s) Sith: {0}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Seu(s) companheiro(s</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Seu(s) companheiro(s)</value>
  </string>
   <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Seu(s) companheiro(s)</value>
  </string>
   <string key="TannerTeam">
    <value>Seu(s) companheiro(s)</value>
  </string>  
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >Após atacar {0} você sente uma enorme quantidade de ódio. Utilizando-se dos conhecimentos passado pelo seu Mestre, você o converte ao Lado Sombrio! Um novo Darth nasce...</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" isgif="true" >
    <value >UOOOON! Você foi degolado pelo sabre vermelho de um Sith! </value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Ao atacar {0}, ele tenta argumentar contra você. "Eu sinto a luz em você! O Lado Sombrio não é o mais poderoso!". Você o mata usando descargas elétricas do Lado Sombrio, mas sua fé está abalada...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >RAAAAAAAAAAWRGH! Você tentou proteger um Lord Sith. Por causa de sua tolice, você foi decaptado por um sabre de luz!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >WRRRRRAAAAARGH! Você salvou a vida de {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >RAAAAAAAAAARGH! Você tentou proteger a vida de {0}, mas ele não foi atacado.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>WRAAAAAAAARGH??? Você foi proteger {0}, mas quando foi o visitar, ele não estava em seu dormitório!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >O Wookiee Leal te protegeu de um possível ataque Separatista. Os Sith estão por trás disso...</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <value >O Embaixador foi discutir política com a pessoa errada. {0} foi encontrado morto na porta de um bar.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Estranho... {0} não estava em casa! Parece ele ganhou mais um dia no Senado</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Você decidiu abordar {0} para discutir soluções para guerra contra os Separatistas mas logo percebe que ele era um Sith. Enquanto tenta fugir, uma força invisível te agarra pelo pescoço e começa a te sufocar. Sinta o terror do Lado Sombrio! </value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0} decidiu conversar com a pessoa errada. Ele está morto. {0} era o Embaixador de Coruscant.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >O(a) Embaixador {0} estava conversando com {1} mas foi completamente tolo e desprecavido. {0} está morto.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>O(a) corpo do Embaixador {0} é encontrado no chão, com um ferimento de blaster na cabeça. Ele está morto. </value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Após uma longa conversa sobre soluções para a guerra você percebe que {0} não é um Sith.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >Após a batalha, na calmaria de um banquete, o Embaixador de Coruscant vem até você para conversar sobre política. </value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Você estava explorando a Força quando percebe a presença de {0}. {0} é o Chefe de Inteligência da República.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Seus contatos de investigação provaram que {0} é {1}</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >Parece que {0} não gostou da conversa que teve com {1}. {0} acerta um tiro de blaster no Embaixador, que cai de joelhos, morto.</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >De repente, todos observam o uivo de um Sabre de Luz. Empolgados com a batalha entre o Cavaleiro Jedi e uma figura misteriosa, todos observam atentamente {0} rebatendo um tiro de blaster em {1}. {2}.</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" isgif="true" >
    <value >Os Sith venceram!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" isgif="true" >
    <value >Os Sith venceram!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" isgif="true" >
    <value >A República venceu!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" isgif="true" >
    <value >Vocês decidiram executar o dróide-bomba. Após a aproximação de todos, ele se explode.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Jogadores restantes, papéis e lado:</value>
  </string>
  <string key="ZombieVotedConvert" >
    <value >{0} votou para converter {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertZombieHunter">
    <value>{0} foi enviado(a) para converter {1}... entretanto, ele(a) era o Jedi Inquisidor! {0} está morto(a)!</value>
  </string>
  <string key="ZombieHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} foi em seus domínios, pronto(a) para te converter....  mas você o(a) atravessou com seu Sabre de Luz.  Um Jedi Negro está morto... {1} restante(s)!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Você foi convertido(a) e agora é um Jedi Negro.  Após a batalha, você poderá tentar converter outros jogadores.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Membros dos Jedi Negros: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} se juntou os Jedi Negros!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} foi enviado(a) para converter {1}... mas ninguém estava no local!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" isgif="true">
    <value >Todos os Jedi e Sith morreram e as únicas pessoas sobreviventes pertencem os Jedi Renegados...  Contemplem o poder do Lado Sombrio. A dogmatização religiosa dos Sith era atraso. Rompa as correntes!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Você foi averiguar {0}, mas ele(a) já estava morto(a)!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindZombie">
    <value>O corpo de {0} aparece caído pela manhã nos corredores da cidade de Coruscant. Parece que o Jedi Inquisidor encontrou um Jedi Negro!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Você manipula a Força e invade a mente de {0} mas não há nenhum sinal do Lado Sombrio.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>O Mestre de {0} acabou de morrer!  Tomado pélo ódio e por desejo de vingança, ele(a) se tornou um Lord Sith!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0}, seu Mestre foi assassinado(a)! Tomado pélo ódio e por desejo de vingança, você se torna um Lord Sith! Seus novos companheiros são: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Zombie, ZombieHunter-->
  <string key="Villager">
    <value>um Cidadão de Coruscant 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>o Estudante da Força 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>o Embaixador do Senado 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>a Unidade R2 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>o Traidor da República 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>o Wookiee Leal 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>o Chefe de Inteligência da República 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>um Lord Sith 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>o Jedi Corrompido  😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>o Cavaleiro Jedi 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>o Dróide Bomba 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>a unidade R2 Corrompida 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>o Padawan Rebelde 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>o Engenheiro de Dróides 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>a unidade R2 Reserva 🙇</value>
  </string>
  <string key="Zombie">
    <value>um Jedi Negro 👤</value>
  </string>
  <string key="ZombieHunter">
    <value>o Jedi Inquisidor 💂</value>
  </string>
  <!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
    <value>Fugiu</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 MORTO(A)</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Vivo(a)</value>
  </string>
   <string key="PlayersAlive">
    <value>Membros vivos</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>um Senador da República 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Você é um Senador da República. Burocrata, ouve logo falar de outros Senadores com os mesmos interesses. Caso entre um você saberá. Caso contrário, você é o único com desejo de parar esta guerra.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Após o calor da batalha, todos sentem a falta de um dos Senadores. O Conselho envia alguns Jedi para uma busca. Algum tempo depois, encontram o Senador da República morto por um Sabre de Luz. {0} era o Senador da República.</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Os Senadores são: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Um dos Jedi Renegados foi até {0} para convertê-lo ao Lado Sombrio, mas encontra um corpo no chão com um buraco de blaster no peito... o alvo morreu!</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Um dos Sith se dirige até {0} com um Sabre de Luz vermelho em punho, mas quando se aproxima é recebido por um tiro de uma besta Wookiee bem no joelho, arremessando-o para trás e fazendo-o cair em um lago. WRAAAAAAARGH.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>{0} foi enviado(a) para converter {1} para o Lado Sombrio, mas a Força era intensa nele.</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, um(a) jogador(a) com nome {0} já se juntou à partida.  Por favor mude seu nome para poder entrar no jogo.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Você estava indo ao encontro de {0} mas percebe que o mesmo possuia um Sabre de Luz na cintura. Ele não é um Cavaleiro Jedi...</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Após uma intensa batalha a presença de {0} não foi notada. O Conselho Jedi inicia as buscas por {0} e após uma vasculhada nos registros o notam através de filmagens holográficas... O corpo dele encontra-se no chão. Não parece obra dos Sith...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Estranho...  {0} não apareceu no Senado.</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Você tenta fugir, mas uma parede invisível não deixa!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>está morto(a)</value>
  </string>
    <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} foi adicionado(a) na lista de admins. Você pode agora usar /config para alterar as configurações do jogo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Você já está em uma partida! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Múltiplos jogos foram iniciados ao mesmo tempo. Fechando os extras.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Seu grupo está na fila.  Posição: {0} de {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Desculpe, estou prestes a iniciar uma pequena pausa para manutenção, você não pode iniciar um jogo agora.\nEsperando {0} jogos terminarem...\nVá em @greywolfdev para mais informações (em inglês)</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Desculpe, o número máximo de jogos simultâneos foi atingido ({0}).  \nPosição na fila: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} é um grupo preferencial e pulou a fila!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Partida ativa, no momento, não há. Iniciar uma com /startgame ou caótica com /startchaos você deve</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Somente um administrador(a) pode usar este comando.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Após este jogo, estarei desligando o bot brevemente para manutenção.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Após este jogo, estarei desligando o bot brevemente para uma atualização (automatizada).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>ID do usuário não encontrado.  Verifique se você enviou o comando como resposta.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} já é um(a) administrador(a)!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} não é um(a) administrador(a)!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} foi removido da lista de administradores.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Idioma alterado para {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Não tem unidades R2!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>Tempo esgotado!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Você é um Atendente de bar em Coruscant. Em sua última viagem à orla exterior, você comprou o Elixir do Amor de um mercador suspeito que aparentava ter asas e carregava um arco. Espalhe o amor, batize a bebida de duas pessoas. A quem você entregará um drink?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Os Kaminoanos receberam ordens de clonar membros de Coruscant em caso de o pior acontecer. Você pode escolher se tornar o clone de um dos membros, e, quando morrer, você assumirá seu papel na Capital da República.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Você é o Jedi Furtivo! Caso os Siths te ataquem, há uma chance de você pegá-los de surpresa, ou você pode levar um membro da Capital para a cova antes de morrer.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Você é o Caçador de Recompensas. Criado como um clone por Jango Fett, você não possui lados nesta guerra a não ser o seu BOLSO. Escolha com cautela as suas vítimas e não se esqueça de recolher a recompensa mais tarde.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Parece que o atendente do bar batizou sua bebida com o Elixir do Amor. Você está profundamente apaixonado por {0} e não conseguirá mais viver sem ele. Caso {0} morra, você não terá reação e acabará morto em combate, mas não faz mal. Irá se juntar a ele na Força.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>O Senado e o Conselho ordenaram a sua execução. Seja rápido, antes que os dróides lhe algemem e te carreguem para onde não pode ser visto.</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} tenta alcançar seu blaster enquanto os dróides se aproximam, mas seus dedos estão cansados e antes de alcançar o coldre um tiro de blaster o atinge em cheio no peito...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} saca seu blaster, e aponta para a multidão... Utilizando a Força tenta sentir quem possui más intenções. Mas ele aceita seu fim, sozinho...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Com os dróides apontando blasters para ele, {0} saca seu blaster e, imbuído da Força, atira em {1}! "O Lado Sombrio nos cegou por muito tempo... Até agora." diz o Jedi para {1}, que cai duro no chão. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Você foi ferido mortalmente! Com seu último suspiro, você pode levar alguém com você... Sejá rápido!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} recebeu um ferimento profundo, tanto que ele não conseguiu nem mesmo sacar seu blaster, caindo de joelhos no chão...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0}, calmo como se o buraco causado por um tiro de blaster não fosse nada, decide não dar seu último tiro, aceitando seu destino...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} cai no chão, ferido mortalmente... Mas antes de morrer, ele puxa sua arma e dá um tiro certeiro em {1}, que cai duro no chão, tentando respirar sem sucesso. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} se aproxima arrogantemente de {1}. Assim que se aproxima, {1} aperta alguns botões em seu pulso e cordas prendem {0} no ar. Mais alguns botões e uma explosão muito forte ocorre no local. Vestindo seu capacete, {1} diz a {0} "Ritualistas da Força não valem nada no mercado. É um desperdício dos meus equipamentos...". {0} está morto(a)</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Aquilo é uma luta de sabres??? A Cidade logo observa dois homens em um embate formidável de Sabres de Luz! O Lord Sith atacou a pessoa errada, o Jedi Furtivo lutou bravamente, mas antes de morrer devido ao seu ferimento no peito, desfere um golpe mortal contra {0} (um Sith).</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>O Lord Sith tentou atacar a pessoa errada! O Jedi Furtivo sabe se proteger muito bem e deixou um presentinho para os Separatistas, a cabeça de {0}!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>O Lord Sith tentou atacar a pessoa errada! {0} é econtrado morto e carbonizado! "Isso deve ser obra de um dos Fett" disse Obi-wan.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Após o calor da batalha, todos sentem falta de {0}. Após algumas horas de busca, encontram o corpo de {0}, sem sua cabeça. Parece que o Caçador de Recompensas encherá os bolsos desta vez. {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Você tentou assassinar {0}. Mas chegando lá recebeu um tiro de um Wookiee segurando uma besta enorme. O impacto arranca uma de suas pernas... Aos poucos você se tornará mais máquina e menos humano.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Os Jedi Negros ordenaram que {0} seduzisse {1} para o Lado Sombrio. Chegando lá {0} é recebido com um tiro de blaster no peito! {0} está morto...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Os Jedi Negros ordenaram que {0} seduzisse {1}. Chegando até ele, {0} descobre que era melhor ter ignorado esta ordem. Seu corpo é encontrado carbonizado na rua. {0} está morto...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Você tentou proteger a pessoa errada. O Caçador de Recompensas ganhará bastante dinheiro com pele de Wookiee...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Você vai até {0}, mas sente que há algo errado... {0} lhe acerta um tiro de blaster no peito... Os Separatistas pagarão bem por um Embaixador morto...</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>O Clone {0} agora se tornou um Senador, assim como você!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} morreu, e você foi chamado para assumir o papel de {0} como Senador, para que não haja um colapso na República.  Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>O Clone {0} se transformou em um membro dos Jedi Renegados.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} morreu, e você teve que substituir seu papel como um agente dos Jedi Negros. Seus novos companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>O Substituto {0} se tornou um Lord Sith! Seu nome? Darth Laggius.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} morreu, e você foi seduzido ao Lado Sombrio. Agora és um Lord Sith! Seus companheiros são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <value>{0} morreu, e você foi seduzido ao Lado Sombrio. Agora és um Mestre Sith! Seus companheiros são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <value>{0} morreu, e você foi seduzido ao Lado Sombrio. Agora és um Aprendiz Sith! Seus companheiros são: {1}</value>
  </string> 
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>O único sobrevivente foi o Caçador de Recompensas! Irá encher os bolsos ao entregar tantos corpos ao Vice Rei na Orla Exterior.</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Quem você quer matar essa noite?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>{0} foi morto durante a guerra e {1}, ficou pasmo. Paralizado pela morte de seu grande amor, grita em protesto, e recebe um tiro de um dróide em uma das pernas. Caído no chão, {1} é cercado por Super dróides de batalha, que o executam com uma salva de tiros de blaster. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value> Quem você escolherá para substituir?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Quem serão as vítimas de seu drink?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Agora, escolha o segundo.</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>o Jedi Furtivo 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>o Atendente de Bar 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>o Caçador de Recompensas 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>o Clone 🎭</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Durante uma comemoração em um bar você bebe uma bebida estranha, e {0} se parece cada vez mais atraente! Caso sua paixão sofra um ataque, você não terá reação. Se no final vocês forem os unicos vivos, vocês vencem.</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Você se tornou o Padawan Rebelde. Seu Mestre é {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Quem disse que não há amor na galáxia? Serão felizes e abandonarão suas causas na guerra para viverem esse romance.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Após a batalha, vocês encontram {0} caído morto em uma nave em chamas. Parece que alguém investiu contra o Jedi Furtivo e se deu mal! {1}</value>
  </string>

  <string key="CultAttempt">
    <value>Uma figura encapuzada lhe aborda. Ao falar com ele, a mão dele se estente sobre sua cabeça e alguma coisa misteriosa acontece. "Posso sentir o Lado Sombrio em você. Venha, os Jedi Renegados possuem o conhecimento dos caminhos da Força!" Você o golpeia com sua mão e saca seu blaster, mas a figura desaparece...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Você já está na lista de espera para {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Você foi adicionado à lista de espera para {0}. Mandarei uma mensagem para você quando o próximo jogo começar.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Um novo jogo vai começar em {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>A batalha finalmente termina, e somente uma pessoa está viva. Atordoada pela batalha, {1} sobe em sua nave e configura o computador para entrar em outro sistema. Ao longe, {0} observa em sua nave. Não houve como {1} escapar. Um tiro é suficiente para explodir a outra nave. O Caçador de Recompensas é implacável!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Um raio verde misterioso atinge o campo de batalha, aniquilando a todos e também o planeta. Esta foi uma batalha perdida...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Após a batalha, {0} e {1} continuam em batalha em suas respectivas naves.  {0} dispara dois mísseis contra {1}.  {1} rápido e sensitivo à Força, traça uma rota em espiral e anula os mísseis de seu ofensor. Sua unidade R4 dispara um tiro de laser contra {0}. {0}, incrédulo, tenta ativar os escudos mas dispara outro míssil contra {1}. Ambos morreram.</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Você não decidiu a tempo, então o bot escolheu por você: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">

    <value>Ganhou</value>
  </string>
  <string key="Lost">

    <value>Perdeu</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>O membro {0} não votou e foi executado por isso {1} vezes nas últimas 24 horas.</value>
   o err</string>
	
<!--Novas Strings, feitas dia 07/06/2016. Traduzidas dia 09/06/2016-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Você é um simples cidadão de Coruscant, vivendo no meio da disputa travada entre a República e os Separatistas. Você não tem poderes, mas pode participar dos julgamentos, votando em quem você considera suspeito.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Você é a unidade R2! Durante a batalha, você se infiltra em naves e bases para obter acesso a registros e gravações a fim de descobrir os inimigos. Tome cuidado para não ser visto pelos Sith!</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Você é um Lord Sith! Sua missão é derrubar o Conselho Jedi, anular a Velha República e os Separatistas!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Você é o Embaixador de Coruscant! Preocupado com a política do Senado diante da guerra contra os separatistas você está aberto a discutir novas saídas e ideias, mas cuidado! Se você não for precavido, os Sith saberão de você!</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>VVocê é o Estudioso da Força. Caso os Siths venham atrás de ti, antes de morrer, tentarás trazê-los de volta à luz. Os Siths não atacarão por enquanto, pois estarão com a fé no Lado Sombrio abalada.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Você é um Jedi Corrompido! Seduzido pelo Lado Sombrio, se um Sith lhe atacar ele sentirá todo o seu ódio te transformando assim em um novo Sith. Mais um Darth nascerá...</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Os Sith te entregaram um amuleto obscuro. Ele será ativado se houver um desequilibrio no Lado Sombrio e te transformará em um Sith!</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>WWWWARRRRRGH! Você é um Wookiee, e como prova de lealdade ao Mestre Yoda você protegerá os membros da República. Tome cuidado para não proteger algum Sith, pois o Lado Sombrio permanece nas sombras do Senado...</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Você é o Chefe de Inteligência da República. Durante a batalha, você faz contato com outros Jedi para investigarem determinado membro, mas se o fizer de forma despreocupada os Sith podem ir atrás de você.</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Você é o Cavaleiro Jedi! Durante as batalhas você julgará e abaterá um inimigo da República! Devido ao calor da batalha você não pode se descuidar e só poderá entrar em combate com dois inimigos. Quando o fizer, todos vão escutar o rugido de seu Sabre de Luz!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Você é o Dróide explosivo! Criado por mecânicos em Tatooine, seu objetivo é explodir e levar a todos consigo.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Você é a unidade R2! Durante a batalha, você se infiltra em naves e bases para obter acesso a registros e gravações a fim de descobrir os inimigos. Tome cuidado para não ser visto pelos Sith!</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Você é um membro dos Jedi "Renegados". Sensitivos à Força, frequentemente ex-Jedi, que optaram por negar o lado luminoso da Força e seguir o lado sombrio, vocês acreditam que os Jedi desequilibram a Força. Entre as batalhas, você poderá escolher alguém para converter aos Renegados. Se todos os jogadores restantes ao final do jogo forem Jedi Negros, eles vencem!</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>O Lado Sombrio está infiltrado na República atraindo assim cada vez mais pessoas, e você foi incumbido de proteger o Lado Luminoso.  Após a batalha você poderá escolher um(a) jogador(a).  Se ele(a) for um Jedi Sombrio, ele(a) morre.  Caso o Lado Sombrio tente te converter, o membro mais recente morre. Você é o Jedi Inquisidor.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Você é um Padawan Rebelde! Escolha o seu Mestre - se ele(a) morrer, você será tomado pelo Ódio e se transformará em um Lord Sith, como forma de vingança.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Você é a unidade R2 Reserva. Caso o dróide seja destruído, você tomará seu lugar como R2. PIPIPI WAAAAAAAAAAAAAAAAA</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Você é o Engenheiro de Dróides, você saberá qual unidade R2 está 100% funcional.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Você é um Senador da República. Burocrata, ouve logo falar de outros Senadores com os mesmos interesses. Caso entre um você saberá. Caso contrário, você é o único com desejo de parar esta guerra.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Os Kaminoanos receberam ordens de clonar membros de Coruscant em caso de o pior acontecer. Você pode escolher se tornar o clone de um dos membros, e, quando morrer, você assumirá seu papel na Capital da República.</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Você é um Atendente de bar em Coruscant. Em sua última viagem à orla exterior, você comprou o Elixir do Amor de um mercador suspeito que aparentava ter asas e carregava um arco. Espalhe o amor, batize a bebida de duas pessoas.</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Você é o Jedi Furtivo! Caso os Sith te ataquem, há uma chance de você pegá-los de surpresa, ou você pode levar um membro da Capital para a cova antes de morrer.</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Você é o Caçador de Recompensas. Criado como um clone por Jango Fett, você não possui lados nesta guerra a não ser o seu BOLSO. Escolha com cautela as suas vítimas e não se esqueça de recolher a recompensa mais tarde.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para é o desenvolvedor desse jogo, e ele gosta de latir pras pessoas. Não sei se ele gosta de Star Wars mas a Força é intensa nele.</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Duração do jogo: {0}</value>
  </string>
 
 
    <!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>{0}º dia</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Alguma coisa deu errado, e esse nodo desligou :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Eu te enviei uma mensagem no privado</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Por favor me envie uma mensagem no privado para eu conseguir te enviar mensagens: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Obrigado por me ativar! Agora eu posso te enviar mensagens privadas.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Você precisa usar o comando smite como resposta ao usuário que quer aniquilar</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>O que você quer fazer?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Você precisa estar em um grupo para se juntar a uma partida nele!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Você precisa começar uma partida dentro de um grupo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo de processamento da mensagem: {0}\nUso de CPU atual: {1}%\nMensagens por segundo: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Que língua?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Que variante?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Idioma definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Pegar que arquivo de idioma?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Não há nodos ligados no momento, por favor tente novamente dentro de alguns segundos</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Você precisa acionar esse comando em um grupo</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Você não é um administrador global...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Você não é o Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sim</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Não</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Permitir</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Não permitir</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostrar</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Não mostrar</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Apenas Normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Apenas Caos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Escolha do jogador</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Não mostrar nenhum</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostrar apenas os de jogadores vivos</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostrar os de todos os jogadores</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Cancelar</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose # editem isso quando der pra traduzir o "not"# -->
    <value>Você quer permitir fugas após o início de uma partida?\nLembre-se que jogadores sempre poderão fugir antes do início da partida!\nAtual: Jogadores {0} podem fugir.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose  # editem isso quando der pra traduzir o "not" # -->
    <value>{0} não estão permitidos a sair após a guerra começar.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Que quantidade de jogadores você gostaria de definir como a máxima?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Número máximo de jogadores definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrar ou não os papéis dos jogadores quando morrerem?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <!-- # editem isso quando der pra traduzir o shown/hidden # -->
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Papéis dos jogadores serão {0} quando morrerem.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Qual modo de jogo estará ativo no grupo?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modo de jogo definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Como você quer que os papéis de jogadores sejam revelados ao fim do jogo?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Revelação dos papéis definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Escolha a duração base (em segundos) do dia.   Ela ainda será modificada de acordo com o número de jogadores.\nO tempo mínimo adicionado de acordo com os jogadores é de 60 segundos.  Configuração padrão: {0}\nAtual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Duração base do dia definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Escolha a duração (em segundos) da noite. Configuração Padrão: {0}\nAtual:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Duração da noite definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Escolha a duração (em segundos) da votação para matar. Configuração padrão: {0}\nAtual:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Duração da votação para matar definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Permitir a Unidade R2 Corrompida como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Existência da Unidade R2 Corrompida definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Permitir o Dróide Explosivo como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Existência do Dróide Explosivo definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Permitir os Jedi Negros como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Existência dos Jedi Negros definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Obrigado e tenha um bom jogo!</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Você quer procurar um grupo jogando em que idioma?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Aqui estão os grupos jogando em {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membros</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Por favor me mande start no privado para eu poder te enviar mensagens.</value>
  </string>
  
  <!--New strings updated 21/08/16 -->

  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} não iniciou o bot, e foi removido(a) do jogo!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Aqui está a lista mais recente de membros</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Não fui capaz de obter a lista de jogadores, você tem certeza de que a guerra já começou?</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Você se juntou à guerra em {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Tempo até o envio da mensagem de ping: {0}</value>
  </string>
  
  <!-- Atualização 4.0 -->
  
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Você é o Chanceler. Seu voto durante as Assembléias contará duas vezes, uma vez que você se revelou. Você faz parte da República.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Você é o Prícipe Disfarçado. Faz parte da República, mas possui um sósia em seu lugar. Se ele for executado pelo conselho, você se revelará e assumirá seu papel na República.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Você é o Jar Jar Binks. Não há nada de especial, você é atrapalhado e há 50% de chance de você votar na pessoa errada.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Você é a unidade R2 Espiã. Seu único papel é descobrir quais são os Sith para ajudá-los e onde está a unidade R2 da República. Você ganha somente se os Sith ganharem.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Você é o Criador de Ysalamiri. Por séculos, o planeta Myrkr foi ocultado dos registros da República e do Império devido a sua fauna... Peculiar. Os Ysalamiri, animais locais, possuem a habilidade de criar um campo de isolamento onde a Força não existe. Agora, um dos donos de seus criadouros foi convocado a Coruscant para tentar conter a ameaça Sith. Quando liberados, os Ysalamiri não permitem que os Sith ataquem, mas eles não vivem soltos por mais de uma noite.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Você é o Mestre Sith. Com um vasto conhecimento do Lado Sombrio, sempre que tentar matar alguém, você vai avaliar se a Força é intensa na sua vítima e se seu coração possui ódio, medo e cobiça. Há uma chance de 20% de conseguir seduzí-lo.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Você é o Aprendiz de Sith. Por ser muito novo e extremamente talentoso, o Mestre Sith tem um certo apreço por você. Se você morrer, os Sith vão se enfurecer e haverá dois ataques de uma só vez.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Os membros votaram e o Conselho contabilizou os votos. O Chanceler então anuncia um nome. "{0}, se levante!". Antes que pudessem reagir, {0} removeu o capuz e saiu do lado de seus guardas, ordenando que seu sósia se sentasse. Um dos Senadores reconhece {0} anulando a votação.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Você acessa uma base de dados para ver o que {0} é, mas lá não consta nada sobre {0}. Ele provavelmente não é um Sith ou R2.</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>Todo o Senado estava em berros, quando de repente o Chanceler se levanta e vai até o púlpito para discursar. {0} inicia suas falas e o silêncio se instaura. Então, ele pede por poderes emergenciais, e declara "De agora em diante, esta República dará início a um Império Galático!". Os votos de {0} valerão por dois.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clique em "Discursar" quando estiver pronto para proclamar o Império.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Discursar</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Deseja retirar os Ysalamiri do seu módulo de contenção e espalhá-los por Coruscant?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Enquanto o Senado debate sobre o que está acontecendo, {0} anda por aí liberando os Ysalamiri. Pelo menos por enquanto, a República estará segura de ataques dos Sith.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>o Chanceler 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>o Príncipe Disfarçado 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>a unidade R2 Espiã 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Jar Jar Binks 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>o Criador de Ysalamiri ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>o Mestre Sith ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>o Aprendiz de Sith 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Os Sith começaram a se aproximar de {0} até que pararam. {1}, o Mestre Sith diz em voz grossa e mortal: "Você possui ódio. E medo... Junte-se a nós, eu lhe ensinarei os caminhos do Lado Sombrio, e nunca mais irá se sentir tão impotente.". Então {0} aceita. {0} vai se juntar aos Sith na próxima batalha.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Os Sith começaram a se aproximar de você até que pararam. Então o Mestre Sith diz em voz grossa "Você possui ódio. E medo... Junte-se a nós, eu lhe ensinarei os caminhos do Lado Sombrio, e nunca mais irá se sentir tão impotente.". Você, seduzido pelo Lado Sombrio, aceita. Você vai se tornar um Lord Sith na próxima batalha.</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>A batalha termina, e você escapa silenciosamente da República para se juntar aos Sith.</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Você é o Chanceler. Seu voto durante as Assembléias contará duas vezes, uma vez que você se revelou. Você faz parte da República.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Você é o Prícipe Disfarçado. Faz parte da República, mas possui um sósia em seu lugar. Se ele for executado pelo conselho, você se revelará e assumirá seu papel na República.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Você é a unidade R2 Espiã. Seu único papel é descobrir quais são os Sith para ajudá-los e onde está a unidade R2 da República. Você ganha somente se os Sith ganharem.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Você é o Jar Jar Binks. Não há nada de especial, você é atrapalhado e há 50% de chance de você votar na pessoa errada.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Você é o Criador de Ysalamiri. Por séculos, o planeta Myrkr foi ocultado dos registros da República e do Império devido a sua fauna... Peculiar. Os Ysalamiri, animais locais, possuem a habilidade de criar um campo de isolamento onde a Força não existe. Agora, um dos donos de seus criadouros foi convocado a Coruscant para tentar conter a ameaça Sith. Quando liberados, os Ysalamiri não permitem que os Sith ataquem, mas eles não vivem soltos por mais de uma noite.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Você é o Mestre Sith. Com um vasto conhecimento do Lado Sombrio, sempre que tentar matar alguém, você vai avaliar se a Força é intensa na sua vítima e se seu coração possui ódio, medo e cobiça. Há uma chance de 20% de conseguir seduzí-lo.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Você é o Aprendiz de Sith. Por ser muito novo e extremamente talentoso, o Mestre Sith tem um certo apreço por você. Se você morrer, os Sith vão se enfurecer e haverá dois ataques de uma só vez.</value>
  </string>
</strings>