<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!--
       Traduzido por:
       Lucas Montuano (@montuano) e Guto Cristino (@guto_xtino)

       BETA V1.7
       
       Equipe de Tradução:
       Wandson (@Wandson13), João Pedro (@JoaoPedro3), Nicolas Borges (@NickSombra) e Sherlyson (@MeNoteSenpai)
       Grupo:
             https://telegram.me/WereMEME      

	   (Última edição: 05/01/2017, por @Wandson13, @JoaoPedro3, @NickSombra e @MeNoteSenpai)
-->
<strings>
  <language name="PTMeme" base="Português" variant="Meme"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>Você não parece estar em um jogo agora...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <value>{0} iniciou uma nova partida! Use /join para entrar no mundo dos memes, mas.... CUIDADO, você pode se viciar.</value>
    <value>Uma nova partida foi iniciada por {0}! Use /join para ser desconectado(a)!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <value>{0} deu a loka e iniciou um jogo mais maluco que o normal. Use /join para entrar no mundo dos memes... e trazer o caos a ele.</value>
    <value>Um novo jogo maluco foi iniciado por {0}! Use /join para ser desconectado!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Demorou de mais. Use /nextgame para receber uma mensagem no privado quando começar outra partida.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Você já está logado no mundo dos memes!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>1 minuto faltando pra entrar no mundo dos mêmes, /join</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>{0} segundos faltando pra entrar no mundo dos mêmes, /join</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Quantidade mínima de jogadores não foi atingida, deligando a net e cancelando a partida!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>A entrada pro mundo dos memes está fechando, espera aí que já digo o que cada um vai fazer.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} está banido(a) por tentar explorar um erro (não são permitidos nomes iniciados por /)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, por favor mude seu nome para entrar nessa zoeira.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Foi mal, o número máximo de pessoas que podem ir ao mundo dos memes já foi antigido! Se entrar mais alguém a net vai cair.</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} se juntou ao mundo dos memes. {1} jogadores, {2} mínimo, {3} máximo</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0} você tem que me enviar uma mensagem no privado ({1}) e clicar start, pois você ainda não está acostumado com o mundo dos memes.  Para que eu possa te enviar mensagens privadas, você deve me enviar uma mensagem primeiro MORÔ.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Você não pode fugir do mundo dos memes! Uma vez que você se envolve com memes não há volta! Volte com esse seu osso roído e o rabo entre as patas agora pro mundo dos memes.</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} não aguentou a zoeira.</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>{0} jogadores restantes.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Ei, não te perguntei nada ainda!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Você não parece estar jogando...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Eu não consegui encontrar um(a) jogador(a) com esse nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Essa resposta não é válida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} votou para devorar {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} votou para desligar {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>O {0} não votou por 2 noites seguidas, que mancada em...  Forças da zuera julgaram isso como um crime terrível e então {0} cai de repente, desligado(a) do mundo dos memes.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Traidor!!! Todos os bichos piruletas estão desconectados e agora você aceitou uma proposta da globo podendo desconectar os outros.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Opção aceita</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nA Cartomante é {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} era a Cartomante. Como medium você vê o espirito da última Cartomante que lhe dá o seu baralho transformando você na nova Cartomante.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} era um Mediúm e agora tomou o lugar de {1} como a nova Cartomante.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Você vê em sua magnifica bola de cristal que {0} é {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Quem você gostaria de desconectar?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Quem você gostaria de referenciar?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Em quem você gostaria de atirar? {0} bala(s) restantes</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>A quem você gostaria de oferecer seu suco de laranja?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Quem você gostaria de ver?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Quem você gostaria de instalar o antivírus?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Quem você gostaria de devorar?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Quem você gostaria de melhorar os memes?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Quem será seu grande exemplo?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Quem você gostaria de converter em um português?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Lembre-se de discutir com {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Você é o Morre Diabo, normalmente você é do lado bom dos memes, mas se você for desconectado por alguém da carreta, você volta e se torna um bicho piruleta</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Você é o Capitão América, você é o mestre entendedor das referências. Uma vez por dia você pode procurar a referência por trás de cada pessoa e descobri o que elas são. Mas cuidado, os bichos piruleta vão saber quando você estiver buscando referências.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Você é o Zeca pagodinho, um astro do pagode que só quer beber e deixar a vida te levar. Se um bicho piruleta tirar você do mundo dos memes você deixa ele bêbado sem atacar na próxima noite.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Você é o Pedro Bial, quando chegar a noite você pode escolher instalar um anti vírus no computador de uma pessoa, assim ela não poderá ser descontada.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Você é o seu buceta e acabou por roubar um revólver. Você pode atirar duas vezes e depois tentar vender seu revólver por 500 conto.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Você é o Jaílson Mendes, pela noite você pode visitar alguém e oferecer seu suco de laranja.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Você é o Tiago Abravanel, neto do Silvio Santos. Se todos bichos piruletas acabam por morrer você é contratado pela globo e se revolta contra todos.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Você é um Bicho Piruleta, um astro do mundo dos memes mas que deixou a fama subir a cabeça. Agora você e seu bando querem desconectar todos e reinar nesse mundo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Você é a Cartomante, pela noite você pode invadir sorrateiramente o computador de seus colegas da web, assim, descobrindo o que eles são. Você é do time dos memes.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Você é só um inútil que fica curtindo o que os outros fazem. A única coisa que pode fazer é escolher alguém pra tirar do mundo dos mêmes.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Você é o viciado em memes e possui uma doença rara. Se você for o escolhido a ser desligado do mundo dos memes você morre na vida real e todo mundo é preso na operação LavaMeme.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Você é o Dioguinho, o moleque capeta do colégio. Se seu grande exemplo for desligado do mundo dos memes você se descontrola e se torna do lado piruleta da força.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Você é a vizinha bisbilhoteira. Se um dos seus vizinhos for o cartomante você descobrirá. Se algum dos vizinhos quiser dá uma de cartomante depois que ela morrer você também descobrirá.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Você é a Médium, você no momento é só um aprendiz no jogo das cartas. Porém se a Cartomante morrer, você assume o lugar dela e vira a nova Cartomante. Você é do time dos memes.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Você é um membro da turpe dos portugueses. Como não fazem mêmes bons, vocês tentam converter os outros pra eles pararem de fazer mêmes bons.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Você é o Carlos Alberto de Nóbrega e odeia os portugueses por eles criarem piadas piores que as sua. Toda noite você pode visitar um jogador, se ele for um português, você desliga ele do mundo do memes.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value >
      A noite se aproxima e a população do mundo dos memes se reúne para decidir quem desligar hoje...
      Todo mundo tem agora {0} segundos para votar!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <value >Amanheceu no Mundo dos Memes.  Vocês têm agora {0} segundos para fazer suas acusações / memes .</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <value >Caiu a noite.  Todos vão dormir bastante cansados após mais um dia de memes bem estressante.  Jogadores: vocês têm {0} segundos para usar suas ações!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <value >O mundo dos memes decidiu, em meio a piadas e gifs. {0} está desconectado(a). {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value >Putos porque não desconectaram ninguém, os habitantes do mundo dos memes voltam para seus Facebooks em busca de memes.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value >Vish, parece que tudo virou paz e amor. Ninguém será desconectado hoje....</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <value >A galera acorda e não encontra o {0}. Logo eles vaculham a net em busca de {0} e descobrem que ele teve uma overdose de referencia... e morreu. {0} Era o Capitão America!</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value >Geral tava vendo a net e de repente vê a notícia de que o "protetor dos navegantes" morreu. Pelo jeito {0} não vai mais instalar nenhum antivírus...</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value >Parece que alguém vendeu seu revólver na hora errada, maldito 500 conto. Pelo jeito mais um foi retirado a força dos memes, dessa vez foi {0}. Seu Buceta faliceu.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >O solzinho aparece nos galaxys da galera e eles se deparam com algo chocante. {0} foi descontado(a) bruscamente do mundo dos memes. Pelo jeito {0} era a Cartomante.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value >O dia amanhece no mundo dos memes com um forte cheiro de álcool e madeira em chamas...  O boteco está pegando fogo!!!!  Após apagar o incêndio, os restos de {0} são encontrados, tostadinhos...Ele deixou a vida levar ele pra fora do mundo dos memes.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <value >A medida que o pessoal prepara seus memes, a comunidade encontra o perfil de {0} desconectado. Pelo que divulgaram, {0} tava tentando descobrir o que os seus colegas da rede são. Porém ele só acertava contas de matemática... O Mizeravi morreu.</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value>À medida que mais um dia se inicia no mundo dos memes, eles acabam por notar a falta de alguém.  Eles olham o histórico para encontrar {0} desligado(a) a noite pelo bando dos Bichos Piruleta.  PIRUUUUULLLETA {1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Parece que {0} foi desligado... Os membros do mundo dos memes decidem então entrar no seu histórico e encontram várias piadas da praça é nossa e um bilhete de ódio a Portugal deixando bem claro o que houve... Um português foi desconectado pelo Carlos Alberto de Nóbrega!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Geral entra no Face e se comunica, parece que ninguém foi desconectado.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Os Bichos Piruletas fizeram acrobacias em ti, mas você estava com o espírito do Morre Diabo e retornou como um Bicho Piruleta.</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Seu(s) amigo(s) Bichos Piruleta são: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >{0} foi quase desconectado(a), mas ele estava com o espírito do Morre Diabo e agora faz parte dos Bichos Piruleta.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" isgif="true" >
    <value >Que merda hein!  Os Bichos Piruleta te desligaram. PIRRRRUUULLEEETAAA.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Que merda ein! {0} era o Zeca Pagodinho e como de costume estava bêbado(a)!  Agora você está bêbado(a) e não poderá tentar desligar alguém na próxima noite...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Você quis ajudar um Bicho Piruleta! Mas pelo visto ele meteu o foda-se e resolveu te desconectar.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Você salvou a vida de {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >Você botou um antivírus no computador de {0}. Pelo jeito você foi inútil hoje.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Chegando ao território de {0}, você não o encontra, que estranho...</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Parece que o Bial ficou com pena de você e colocou um antivírus justamente quando você seria atacado, que cagaço hein...</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value >O Jailson Mendes escolheu um péssimo dia para tirar folga e se deliciar em casa.  {0} foi desligado(a) pelo bando dos Bichos Piruleta! PIRRUUUULEEEETAAAA.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >ERROW, parece que você tentou desconectar o(a) {0} que não estava em casa...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Você foi oferecer o seu suco de laranja a {0} para se deliciar pouco mas descobriu tarde demais que ele(a) era um Bicho Piruleta.  Você está desligado(a).</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0} acabou por oferecer seu suco de laranja a pessoa errada na noite passada! Seu corpo delicioso, teve sua net desligada cruelmente na entrada de um site evangélico...  que triste :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >{0} foi oferecer seu suco de laranja para {1}, pronto(a) para se deliciar.  Entretanto, ele(a) encontrou um Bicho Piruleta desligando {1}!  O Bicho Piruleta dá uma Piruleta rapidamente em direção a {0} e....  {0} está desligado. PIRUUULLEEETAAA</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Você percebe que {0} não é um bicho piruleta, já que vocês dividiram o suco de laranja e se deliciaram a noite toda!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >No meio da noite alguém entra no banco de dados do seu PC e oferece um pouco de suco de laranja. Estava muito escuro para você ver quem era, mas você estava com sede de delícia e não dispensaria tal suco. Assim, você topou, e no fim a pessoa acabou saindo de fininho enquanto você arrumava o banco de dados.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Você viu pela Deep Web que {0} estava tentando descobrir o que algumas pessoas são com ajuda de referências. Ele é o Capitão América!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Sua busca pelas referências provou que {0} é {1}</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >Parece que {0} não gostou do suco de laranja do Jailson Mendes! O Seu Buceta ficou louco e se vingou com seu revólver de 500 conto. {1} está morto(a).</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >De repente o Seu Buceta pega seu revólver e descarrega uma bala. {0} meteu o pipoco no {1}. {2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" isgif="true" >
    <value >O bando dos Bichos Piruleta venceu! PIRUUUUULLEEETAAAAA</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" isgif="true" >
    <value >Os Bichos Piruleta triunfaram!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" isgif="true" >
    <value >O lado do bem dos memes venceu! Todos os Bichos Piruleta foram desconectados....</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" isgif="true" >
    <value >Ihhh deu merda! Vocês desligaram o Viciado em Memes e já saiu no jornal que ele se suicidou na vida real! A polícia vai prender todo mundo na operação LavaMeme, se lascaram!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Jogadores restantes, papéis e lado:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} quer colocar {1} no lado ruim das piadas.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} foi enviado(a) para fazer o trabalho sujo e trazer {1} para o lado negro das piadas... Entretanto, ele era o Carlos Alberto de Nóbrega, SURPRISE, ele tinha um interceptor que desconectou o Português do mundo dos memes! {0} está desligado(a)!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} foi ao seu banco de dados na noite passada, pronto(a) para trazer você ao lado negro das piadas....  Mas você tinha um interceptor especial só pra desligar esse tipo de gente. Um português está desligado... {1} restante(s)!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Eles te escolheram e agora você é um membro da trupe dos portugueses.  Durante a noite, você poderá tentar trazer outros jogadores para o lado negro das piadas.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Os Portugueses: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} entrou para a trupe dos portugueses!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} tentou trazer {1} pro lado ruim das piadas, mas ninguém estava online...</value>
  </string>
  <string key="CultWins" isgif="true">
    <value >Todos os Bichos Piruleta foram desligados e as únicas pessoas que restaram no mundo dos memes são portugueses..  Os portugueses venceram! VOCÊS VÃO TER QUE ENGOLIR ESSES MEMES RUINS AGORA!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Você tentou punir {0} por ter suspeitas de que ele era um Português. Porém ao chegar no perfil dessa pessoa ela estava desconectada.</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Você chega ao banco de dados e percebe que lá ha vários memes e piadas ruins no perfil de {0}. Logo você descobre que {0} é um Português e deve ser desconectado.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Você visita o perfil de {0}, mas não há indícios de que ele(a) é um Português... Ainda...</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>O grande exemplo de memes de {0} acabou de ser desconectado! Em seu ataque de fúria, ele(a) se tornou um Bicho Piruleta!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>É {0}, parece que teu exemplo foi desconectado e agora é você quem toma conta dos Bicho Piruleta, afinal, você pertence a eles agora. Seu bando é: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
  <string key="Villager">
    <value>um Curtidor 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>o Zeca Pagodinho 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>o Jailson Mendes 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>a Cartomante 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>o Tiago Abravanel 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>o Pedro Bial 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>o Capitão América 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>um Bicho Piruleta 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>o Morre Diabo 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>o Seu Buceta 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>o Viciado em Memes 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>o(a) Mizeravi 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>o Dioguinho Capeta 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>a Vizinha da cartomante 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>um Médium 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>um Português 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>o Carlos Alberto de Nobrega 💂</value>
  </string>
  <!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
    <value>Fugiu</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto(a)</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Vivo(a)</value>
  </string>
   <string key="PlayersAlive">
    <value>Jogadores vivos</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>um Criador de Memes 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Você faz parte de uma sociedade importantíssima, Os Criadores de Meme, se houver outros criadores você saberá.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>À medida que todos se levantam e olham o Twitter durante a manhã, descobrem que {0} foi desligado(a) enquanto editava imagens para produzir memes, com um Photoshop. Um dos Criadores de Memes está desligado.</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Os Criadores de Meme são: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>O membro mais recente da trupe dos Portugueses corre para o banco de dados de {0} para fazer o trabalho sujo e trazê-lo(a) para o lado negro das piadas, mas encontra uma bagunça com muitas marcas de piruletas... Seu alvo foi desligado!</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>O bando dos Bichos Piruleta se dirige ao pc de {0}, para desliga-lo(a), mas lá dá de cara com um programa estranho, muito bem programado, pronto para expulsar qualquer Bicho Piruleta dali. O Pedro Bial foi inteligente e usou seu antivírus em defesa do alvo e, após um escaneamento profundo do sistema, ao som dos mais variados hits do Safadão, o lado dos Bichos Piruleta acabam por ter que voltar para seu recinto.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>{0} foi enviado(a) para fazer o trabalho sujo, mas a experiência em memes bem feitos de {1} era grande de mais para ser corrompida ao ponto de virar nada. :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, um(a) jogador(a) com nome {0} já se juntou à partida. Por favor mude seu nome para poder entrar no jogo.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Você dividiu seu suco de laranja com {0} para se deliciar um pouco, mas enquanto saia você notou através de uma pasta aberta uma estranha coleção de memes ruins....</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>À medida que todos se levantam e checam o Facebook durante a manhã, percebem a ausência de {0}... Quando checam seu perfil, descobrem que ele foi desligado do mundo dos memes.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Estranho.... {0} não editou ou postou qualquer meme no Facebook esta manhã.... O.o</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Você tenta se desconectar mas os rumores de que o provedor irá cortar a internet para sempre se alguém sair do mundo dos memes fizeram com que administradores fechassem as saídas! Boa sorte com isso!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>Está morto(a)!</value>
  </string>
    <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} foi adicionado(a) na lista de admins. Você pode agora usar /config para alterar as configurações do jogo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Você já está em uma partida! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Múltiplos jogos foram iniciados ao mesmo tempo. Fechando os extras.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Seu grupo está na fila.  Posição: {0} de {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Desculpe, estou prestes a iniciar uma pequena pausa para manutenção, você não pode iniciar um jogo agora.\nEsperando {0} jogos terminarem...\nVá em @werewolfdev para mais informações (em inglês)</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Desculpe, o número máximo de jogos simultâneos foi atingido ({0}).  \nPosição na fila: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} é um grupo preferencial e pulou a fila!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>No momento nenhuma viajem ao mundo dos memes foi iniciada. Se quiser ver ótimas piadas e memes inicie um jogo normal /startgame ou então seja levado ao máximo com /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Somente um administrador(a) pode usar este comando.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Após este jogo, estarei desligando o bot brevemente para manutenção.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Após este jogo, estarei desligando o bot brevemente para uma atualização (automatizada).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>ID do usuário não encontrado.  Verifique se você enviou o comando como resposta.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} já é um(a) adminsitrador(a)!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} não é um(a) administrador(a)!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} foi removido da lista de administradores.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Idioma alterado para {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Não tem Cartomante</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>Tempo esgotado!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Você é o Roberto Carlos, um astro do mundo do memes. Todo início de partida você pode fazer um show especial que irá fazer dois jogadores se apaixonarem.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Você é o Zé pequeno, de acordo com as lendas, você tem o pode de se transformar em quem você escolher, mas primeiro essa pessoa tem que ser descontada.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Você é o Vegeta, você odeia os bichos piruletas e anda por aí esperando o momento certo de elevar seu poder a mais de 8000 e acerta-los com seu galick-ho, levando um desses malditos vermes.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Você é o Hater, você é um egoísta que não gosta de ninguém e de nenhum meme que você não tenha feito. O seu objetivo é desconectar todos e reinar sobre o mundo dos memes.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Você agora tá de casinho virtual com {0} após ser atingido por uma crise de amores causada por uma música do Roberto Carlos. Se um dos dois for desconectado o outro também será, afinal, você não vivem sem o outro.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>A população do mundo dos memes resolveu desligar você! Você fica puto de raiva e seu poder sobe pra mais de 8 mil dando a você o poder de desligar alguém!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} tenta elevar o seu poder para mais de 8 mil enquanto ele está sendo desligado, mas ele acaba por ouvir a Bulma gritando pra pegar as roupas no varal fazendo com que ele desistisse, anunciando seu desligamento...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} consegue elevar o seu poder para mais de 8 mil, ele prepara o seu Galick Ho ... Seus olhos de Sayajin tentam decidir quem ele vai levar com ele. Mas ele lembra das várias mortes que ele já realizou e assim aceita seu desligamento, sozinho...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Sendo o escolhido para ser desligado, {0} eleva seu poder para mais de 8 mil, rápido como o bote de uma cobra, ele atira seu galick ho em {1}! "Venha comigo, seu verme imundo..." diz Vegeta para {1} que também é desligado. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Você está sendo desligado! Como seus últimos segundos no mundo dos memes você pode elevar seu poder para mais de 8 mil e desligar alguém também... Corre!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} estava com muitos virus no pc, tanto que ele não conseguiu elevar seu poder para mais de 8 mil enquanto estava sendo desligado...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0} consegue elevar o seu poder para mais de 8 mil, ele prepara o seu Galick Ho ... Seus olhos de Sayajin tentam decidir quem ele vai levar com ele. Mas ele lembra das várias mortes que ele já realizou e assim aceita seu desligamento, sozinho...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} cai no chão quase desconectado, de novo... Mas antes ele consegue concentrar seu ki o suficiente para dar uma galick-ho em {1}, que cai no chão, com um enorme buraco na barriga. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} entra no banco de dados de {1}. Assim que entra, vê várias mensagens de repúdio a memes! {1} aparece de repente e percebe que {0} também faz memes, como um bom Hater ele não deixa assim. {0} está desligado. Que Peninha!</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>GALICK HO! O mundo dos memes ouve uma explosão a noite! Os Bichos Piruleta tentaram desligar a pessoa errada, o Vegeta não iria embora sozinho, Desligou {0} (um Bicho Piruleta) junto com ele.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>O último bicho piruleta errow o alvo. Vegeta sabe lutar muito bem e evaporou o corpo de {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Os Bichos Piruleta tentaram desligar a pessoa errada noite passada! {0} foi desligado. O Hater conseguiu denovo.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Parecia uma noite normal, mas porque {0} não fica online? A comunidade procuram o perfil de {0}, mas não o encontram... O Hater conseguiu irritar alguém. {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Você foi tentar desconectar {0}. Porém o Bial resolveu acabar com sua diversão! Sem desconect hoje...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Os Portugueses mandam {0} tentar trazer para o lado negro dos memes o(a) {1}. Mas o Vegeta se nega ao Babidi, e desconecta {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Você instalou o Antivírus no PC errado. O Hater retirou o Antivírus e ainda te desconectou de uma forma desconhecida...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Você foi dividir seu suco de laranja com {0} para se deliciar um pouco. Mas essa noite só {0} vai se deliciar, com você, enquanto ele te desliga bebendo o seu suco de laranja. Você foi desligado, mas se te serve de consolo, ele pareceu se deliciar muito essa noite...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>{0} don't worry about this string for now!</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>O Zé Pequeno {0} agora se tornou um Criador de Memes, assim como você!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} morreu, e você agora é um Criador de Memes.  Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>O Zé pequeno {0} se transformou em um membro da trupe dos Portugueses. Mais um com piadas ruins!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} foi desligado, IIIH parece que sua experiência com memes desapareceu, e agora você só produz memes ruins pois entrou pra trupe dos Portugueses. Seus novos companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>O Zé Pequeno {0} se tornou um Bicho Piruleta, mais um para o bando! PIRUUULLEEETAA!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} foi desligado, e você se transformou em um Bicho Piruleta, PIRUUULLEEETAAAA!!!  Seu novo bando é: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>O único sobrevivente foi o Hater! Ele concretizou o seu objetivo de acabar com todos os memes que não sejam os feitos por ele e... O MUNDO DOS MEMES AGORA É DELE!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Quem você quer desconectar essa noite?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>{0} faz sua última postagem olhando no fundo dos olhos de seu amado(a), {1}, que acompanha todo o processo de desligamento. {1} não aguenta a dor, e, com um programa especializado, ele se desliga o mundo dos memes... Eles ficarão juntos, mesmo no mundo real. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value> Quem você escolherá para se transformar?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Quem você quer levar pro camarote do seu show? Escolha o primeiro que irá se apaixonar ao som de sua música.</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Quem você quer levar pro camarote do seu show? Escolha o segundo que irá se apaixonar ao som de sua música.</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>o Vegeta 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Roberto Carlos 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>o Hater 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>o Zé Pequeno 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Você se tornou o Dioguinho Capeta.  Seu modelo exemplar é {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Os namorados venceram! Parece que Roberto Carlos acertou no casal.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Quando acordam, todos vêem a notícia que {0} foi morto de forma brutal. Parece que alguém tentou atacar o Vegeta e não conseguiu. {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Alguém veio conversar com você no privado lhe convidando para aderir a causa dos portugueses. Você fecha a janela imediatamente mas esquece de olhar o nome dele.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Você já está na lista de espera para {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Tu tá na espera da zueira, no {0}, fica esperando um pouquinho aí que eu te aviso quando começar.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Ei, as memes vão começar em {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>A manhã chega ao mundo dos memes, e somente duas pessoas restaram. {0} olha para o perfil de {1}, um sorriso sinistro abre em sua face, ele usa o seu programa especial em {1}, que agora está desligado.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Todos foram desligados do mundo dos memes... Ninguém venceu essa partida... Oh não espere, quem é aquele? OH MAY GOD É ELE, RUBINHO BARRICHELLO DO BRASIL.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>O sol nasce no mundo dos memes, {0} e {1} são os únicos sobreviventes.  {0} se aproxima sorridente do perfil de {1}, e o convida para uma brincadeira.  {1} rápido como o trovão eleva o seu poder para mais de 8 mil e atira seu Galick Ho em {0}. {0}, com seu último suspiro, joga um vírus tremendo no pc de {1}. Ambos foram desligados, o dia acaba e não houve nenhum vencedor para contar história...</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Você não decidiu a tempo, então o bot escolheu por você: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">

    <value>Ganhou</value>
  </string>
  <string key="Lost">

    <value>Perdeu</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>O usuário {0} não votou e foi desconectado por isso {1} vezes nas últimas 24 horas.</value>
	</string>
<!--Novas Strings, feitas dia 07/06/2016. Traduzidas dia 09/06/2016-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Você é só um inútil que fica curtindo o que os outros fazem. A única coisa que pode fazer é escolher alguém pra tirar do mundo dos mêmes!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Você é a Cartomante, pela noite você pode invadir sorrateiramente o computador de seus colegas da web, assim, descobrindo o que eles são. Você é do time dos memes.</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Você é um Bicho Piruleta, um astro do mundo dos memes mas que deixou a fama subir a cabeça. Agora você e seu bando querem desconectar todos e reinar nesse mundo.</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Você é o Jaílson Mendes, pela noite você pode visitar alguém e oferecer seu suco de laranja.</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Você é o Zeca pagodinho, um astro do pagode que só quer beber e deixar a vida te levar. Se um bicho piruleta tirar você do mundo dos memes você deixa ele bêbado sem atacar na próxima noite.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Você é o Morre Diabo, normalmente você é do lado bom dos memes, mas se você for desconectado por alguém da carreta, você volta e se torna um bicho piruleta.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Você é o Tiago Abravanel, neto do Silvio Santos. Se todos bichos piruletas acabam por morrer você é contratado pela globo e se revolta contra todos.</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Você é o Pedro Bial, quando chegar a noite você pode escolher instalar um anti vírus no computador de uma pessoa, assim ela não poderá ser descontada.</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Você é o Capitão América, você é o mestre entendedor das referências. Uma vez por dia você pode procurar a referência por trás de cada pessoa e descobri o que elas são. Mas cuidado, os bichos piruleta vão saber quando você estiver buscando referências.</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Você é o seu buceta e acabou por roubar um revólver. Você pode atirar duas vezes e depois tentar vender seu revólver por 500 conto.</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Você é o viciado em memes e possui uma doença rara. Se você for o escolhido a ser desligado do mundo dos memes você morre na vida real e todo mundo é preso na operação LavaMeme.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>he fool is told they are the seer.... when they choose to see someone's role at night, they are told a random role.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Você é um membro da turpe dos portugueses. Como não fazem mêmes bons, vocês tentam converter os outros pra eles pararem de fazer mêmes bons.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Você é o Carlos Alberto de Nóbrega e odeia os portugueses por eles criarem piadas piores que as sua. Toda noite você pode visitar um jogador, se ele for um português, você desliga ele do mundo do memes.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Você é o Dioguinho, o moleque capeta do colégio. Se seu grande exemplo for desligado do mundo dos memes você se descontrola e se torna do lado piruleta da força.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Você é a Médium, você no momento é só um aprendiz no jogo das cartas. Porém se a Cartomante morrer, você assume o lugar dela e vira a nova Cartomante. Você é do time dos memes.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Você é a vizinha bisbilhoteira. Se um dos seus vizinhos for o cartomante você descobrirá. Se algum dos vizinhos quiser dá uma de cartomante depois que ele morrer você tb descobrirá;</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Você faz parte de uma sociedade importantíssima, Os Criadores de Meme, se houver outros criadores você saberá.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>
     Você é o Zé pequeno, de acordo com as lendas, você tem o pode de se transformar em quem você escolher, mas primeiro essa pessoa tem que ser descontada.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>
      Você é o Roberto Carlos, um astro do mundo do memes. Todo início de partida você pode fazer um show especial que irá fazer dois jogadores se apaixonarem.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>
      Você é o Vegeta, você odeia os bichos piruletas e anda por aí esperando o momento certo de elevar seu poder a mais de 8000 e acerta-los com seu galick-ho, levando um desses malditos vermes.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Você é o Hater, você é um egoísta que não gosta de ninguém e de nenhum Meme que você não tenha feito. O seu objetivo é desconectar todos e reinar sobre o mundo dos Memes.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para é o desenvolvedor desse jogo, e ele gosta de latir pras pessoas. Talvez ele tenha ficado muito tempo com os Lobos... Mexer com os lobos não é uma idéia muito boa, né?</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Duração do jogo: {0}</value>
  </string>
 
 
    <!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>{0}º dia</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Alguma coisa deu errado, e esse nodo desligou :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Eu te enviei uma mensagem no privado</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Por favor me envie uma mensagem no privado para eu conseguir te enviar mensagens: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Obrigado por me ativar! Agora eu posso te enviar mensagens privadas.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Você precisa usar o comando smite como resposta ao usuário que quer aniquilar</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>O que você quer fazer?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Você precisa estar em um grupo para se juntar a uma partida nele!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Você precisa começar uma partida dentro de um grupo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo de processamento da mensagem: {0}\nUso de CPU atual: {1}%\nMensagens por segundo: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Que língua?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Que variante?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Idioma definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Pegar que arquivo de idioma?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Não há nodos ligados no momento, por favor tente novamente dentro de alguns segundos</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Você precisa acionar esse comando em um grupo</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Você não é um administrador global...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Você não é o Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sim</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Não</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Permitir</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Não permitir</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostrar</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Não mostrar</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Apenas Normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Apenas Caos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Escolha do jogador</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Não mostrar nenhum</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostrar apenas os de jogadores vivos</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostrar os de todos os jogadores</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Cancelar</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose # editem isso quando der pra traduzir o "not"# -->
    <value>Você quer permitir fugas após o início de uma partida?\nLembre-se que jogadores sempre poderão fugir antes do início da partida!\nAtual: Players can {0}flee</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose  # editem isso quando der pra traduzir o "not" # -->
    <value>Players will {0}be allowed to flee after game start</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Que quantidade de jogadores você gostaria de definir como a máxima?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Número máximo de jogadores definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrar ou não os papéis dos jogadores quando morrerem?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <!-- # editem isso quando der pra traduzir o shown/hidden # -->
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Papéis dos jogadores serão {0} quando morrerem.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Qual modo de jogo estará ativo no grupo?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modo de jogo definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Como você quer que os papéis de jogadores sejam revelados ao fim do jogo?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Revelação dos papéis definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Escolha a duração base (em segundos) do dia.   Ela ainda será modificada de acordo com o número de jogadores.\nO tempo mínimo adicionado de acordo com os jogadores é de 60 segundos.  Configuração padrão: {0}\nAtual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Duração base do dia definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Escolha a duração (em segundos) da noite. Configuração Padrão: {0}\nAtual:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Duração da noite definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Escolha a duração (em segundos) da votação do enforcamento. Configuração padrão: {0}\nAtual:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Duração da votação do enforcamento definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Permitir o Trouxa como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Existência do Trouxa definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Permitir o Suicida como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Existência do Suicida definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Permitir a Seita como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Existência da Seita definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Obrigado e tenha um bom jogo!</value>
  </string>
   <string key="WhatLangGroup">
    <value>Você quer procurar um grupo jogando em que idioma?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Aqui estão os grupos jogando em {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membros</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Por favor me mande start no privado para eu poder te enviar mensagens.</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} não iniciou o bot, e foi removido(a) do jogo!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Aqui está a lista de memes mais recente</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Não fui capaz de obter a lista de jogadores, você tem certeza de que o jogo já começou?</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Você entrou em uma tremenda zueira, lá no {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Tempo até o envio da mensagem de ping: {0}</value>
  </string>
  
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Se alguém perguntar se você é o Pelé, você pode revelar que você é o Pelé sim safadinha e seu voto valerá por dois.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Você é o tiririca, quando todos tentarem te matar, você pode se revelar pra esse bando de abestado.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Você é o Neymar, sempre teve fama de várias coisas, mas pelo jeito sua fama de "cai cai" te atrapalha, sempre que você vai votar você cai da cadeira, dessa forma, seu voto tem 50% de chance de ser aleatório.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Você é uma Deusa e uma Louca, você joga no time da Carreta Furacão, quando chega a noite você pode dar uma de cartomante e ver alguém. Obs: Você só consegue ver membros da Carreta e a Cartomante.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Você é o Trump. Se algum bicho piruleta latino tentar te atacar ele não vai conseguir passar pela sua segurança. Você pode escolher uma noite pra fazer o muro e impedir os bicho piruleta de atacar.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Você é o MC Brinquedo e não é um bicho piruleta normal por possuir um cabelo bicolor. Você pode transformar os jogadores em seus parças, claro se eles medirem suas palavras.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Você é o bichinho de estimação dos bichos piruleta. Você pode atacar junto com eles. Mas se você for desconectado eles ficam putos e matam duas pessoas pra equilibrar.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>A aldeia se prepara pra desligar {0}, mas antes ele diz: "sou eeeuuu, o Tiririca. Eu peguei vocês, enganei vocês, vocês pensavam que era outra pessoooaaaa. Todos se sentem trolados e vão dormir irritados...</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Você tenta ver o perfil de {0} na Deep Web, mas não acha o link. Tudo o que sabe é que ele não é Cartomante nem Bicho Piruleta...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} vai em casa e pega seus troféus de copa do mundo, provando que ele é o rei, Pelé. Agora os votos dele valem por dois.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clique em "Revelar" quando estiver pronto para se revelar como o Pelé</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Revelar</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Você quer construir um muro virtual hoje, impedindo os Bichos Piruleta de desligar alguém essa noite?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Enquanto o resto da população do mundo dos memes debate sobre o que está acontecendo, {0} construiu um muro. Pelo menos por enquanto, o mundo dos memes estará seguro de ataques de Bichos Piruleta.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>o Pelé 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>o Tiririca 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>a Deusa, uma Louca... 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>o Neymar 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>o Trump ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>o MC Brinquedo ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>o Fofão 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Os Bichos Piruleta começaram a atacar {0}, mas, de repente, {1}, o MC Brinquedo, manda todos pararem. Ele diz ao bando  que {0} parece ser bem confiável e que ele mede bem as palavras então logo ele tem que se tornar parça dele ao invés de ser desligado, então todos voltam, deixando sua vítima com vídeos ensinando a dar piruleta. {0} vai virar um Bicho Piruleta amanhã de noite.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Você foi atacado pelo bando dos Bichos Piruleta, mas você mediu bem as palavras e o MC Brinquedo te escolheu. Ao invés de ser desligado, você foi infectado... e vai virar um Bicho Piruleta amanhã de noite!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>O sol se põe, e você começa a sentir algo diferente, que logo dá espaço à dor enquanto seu corpo se transforma... Agora você é um Bicho Piruleta!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Se alguém perguntar se você é o Pelé, você pode revelar que você é o Pelé sim safadinha e seu voto valerá por dois.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Você é o tiririca, quando todos tentarem te matar, você pode se revelar pra esse bando de abestado.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Você é uma Deusa e uma Louca, você joga no time da Carreta Furacão, quando chega a noite você pode dar uma de cartomante e ver alguém. Obs: Você só consegue ver membros da Carreta e a Cartomante.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Você é o Neymar, sempre teve fama de várias coisas, mas pelo jeito sua fama de "cai cai" te atrapalha, sempre que você vai votar você cai da cadeira, dessa forma, seu voto tem 50% de chance de ser aleatório.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Você é o Trump. Se algum bicho piruleta latino tentar te atacar ele não vai conseguir passar pela sua segurança. Você pode escolher uma noite pra fazer o muro e impedir os bicho piruleta de atacar. 🤔
    </value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Você é o MC Brinquedo e não é um bicho piruleta normal por possuir um cabelo bicolor. Você pode transformar os jogadores em seus parças, claro se eles medirem suas palavras.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Você é o bichinho de estimação dos bichos piruleta. Você pode atacar junto com eles. Mas se você for desconectado eles ficam putos e matam duas pessoas pra equilibrar.</value>
  </string>

 <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} foi desligado, e você se transformou no MC Brinquedo.  Os seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} foi desligado, e você se transformou no Fofão.  Os seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Time dos Memes</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Time Neutro</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Time Piruleta</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Time Hater</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Time Português</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Time Viciado em Memes</value>
  </string>
  - <string key="VillageTeamEnd">
  <value>Time dos Memes</value> 
  </string>
- <string key="NeutralTeamEnd">
  <value>Time Neutro</value> 
  </string>
- <string key="WolfTeamEnd">
  <value>Time Piruleta</value> 
  </string>
- <string key="SerialKillerTeamEnd">
  <value>Time Hater</value> 
  </string>
- <string key="CultTeamEnd">
  <value>Time Português</value> 
  </string>
- <string key="TannerTeamEnd">
  <value>Time Viciado em Memes</value> 
  </string>
  - <string key="CultConvertWolf">
  <value>A trupe dos Portugueses envia {0} para tentar trazer {1} ao lado negro das piadas, mas em vez disso, um vírus entrou em todo o seu sistema. {0} está desligado...</value> 
  </string>
 <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <value>{0} vai até a casa de {1}, pronta para se deliciar, somente para encontrar um estranho desligando o sistema de {1}! O Hater decidiu obrigar {0} a se juntar ao processo, mas não foi nada delicioso...</value>
  </string>
  
  <!--New Death Strings 05 Nov-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Amanhece no mundo dos memes e a população não encontra o perfil do Médium, seu mestre sentirá sua falta. {0} foi desligado!</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Parece que {0}, o Trump, é bem azarado. Vários vírus foram encontrados no seu sistema. O Hater conseguiu de novo!</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>De manhã todos encontram o perfil de {0} exterminado nas redes sociais. O Hater conseguiu de novo! A trupe dos Portugueses vai sentir falta de {0}...</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>A população do mundo dos memes fica de coração partido ao encontrar {0}, o Roberto Carlos, desligado. Estranho o fato de todos os seus cd's terem sido excluídos, obviamente obra do Hater.</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>{0}, o Zeca Pagodinho teve o seus cd's ridicularizados na net e colocados em uma garrafa de pinga. Obviamente mais uma brincadeira do Hater que deve ter adorado.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} é encontrado com grandes insultos no seu perfil no lugar das frases motivadoras. {0}, o Pedro Bial, está desligado.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Na calada da noite vocês ouvem um tiro no pc de {0}, O Seu Buceta! Seus sonhos de vender o revólver por 500 conto não se realizarão. O Hater conseguiu de novo.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Houve um terrível desligamento! {0}, o Pelé foi desligado! O Hater acabou por destruir todos os arquivos de gol dele. É o Hater conseguiu de novo.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>QUE PIADA. Todos acordam com anúncio no perfil de {0}, o Tiririca, que ele foi desligado. Todos acharam que foi brincadeira, mas logo descobriram que era verdade ao ver que na foto de perfil estava o Didi. O Hater conseguiu de novo!</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>A população do mundo dos memes acorda para ver o perfil desligado de {0}, a Cartomante. No lugar de suas várias frases espíritas, um grande desenho de uma bosta de cavalo. O Hater é assustador!</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>O som de piruletas tristes podem ser ouvidos pelo mundo dos memes. Parece que um erro foi cometido e os Bichos Piruleta desligaram um aliado. Uma Deusa, uma louca... {0} está desligada.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>PIRUUUUULLEEEETAAA! Nada tão doce e feliz como o desligamento de um menino danado. {0}, O Dioguinho Capeta foi desligado, e o que sobrou foi apenas uma pilha de xingamentos e tretas infantis! Que peninha!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>A população do mundo dos memes acordou essa manhã só para olhar o Twitter e perceber que, {0}, O Carlos Alberto de Nóbrega, foi desligado. O Hater não perdoou nem quem faz  piadas ruins. Realmente o Hater está louco para dominar esse mundo!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Péssima escolha dos Portugueses ao tentar trazer um Bicho Piruleta pro lado negro das piadas. {0} está desligado, pois os Bichos Piruleta não gostam muito de Portugueses também. PIRUUUULLEETAAA!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>Ontem a noite a trupe dos Portugueses decidiu tentar trazer pro lado negro das piadas a única pessoa mais estranha do que eles, o Hater, e por causa disso, {0} foi desligado ao som de uma bela música clássica. O Hater conseguiu de novo!</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <value>{0} tentou instalar um anti-virus no computador do Hater ontem a noite. A população do mundo dos memes acordou e encontrou o perfil de {0} desligado. Realmente o Pedro Bial não contava com a astúcia do Hater.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <value>{0} tentou instalar um anti-virus para um Bicho Piruleta ontem a noite. Só que isso não deu certo, pois o programa acabou por se virar contra o Pedro Bial ao encontrar várias músicas de funk com os Bichos Piruleta. {0} foi desligado.</value>
  </string>
</strings>