<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <language name="Portuguese - SM Girls" base="Português" variant="SM Girls" owner="@ayogg" code="" />
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} iniciou uma partida. Clique no botão abaixo para entrar!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} iniciou um jogo no modo Caos. Clique no botão para jogar e tente sobreviver!</value>
    <value>{0} iniciou uma partida no modo caos. Clique no botão abaixo para entrar!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Falta 1 minuto para começarmos, aperte o botão se quiser treinar!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Só mais {0} segundos para começarmos, aperte o botão se quiser treinar!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Quantidade mínima de rookies não atingida. Partida cancelada!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>A partida iniciou. Aguarde para que os papeis sejam distribuídos.</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, mude seu nome para entrar, por favor.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Sinto muito, o número máximo de rookies foi atingido!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} entrou. {1} rookies, mínimo {2}, máximo {3}</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>{0}, me envie uma mensagem no privado ({1}) e clique start, ou não poderá treinar.</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} fugiu porque tem medo de perder a voz!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>{0} rookies restantes.</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Você não está treinando...</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} votou para sabotar {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} votou para fazer {1} perder a voz!</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} não votou por dois boicotes seguidos. Jessus, achando isso um sacrilégio, tirou sua voz. {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Traíra! Agora você é sapatão!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Opção aceita, unnie.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>{0} é Luna!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} era Luna, mas desafinou. Depois de tanto tempo treinando para ajudar as Heteros, finalmente chegou o momento de você se assumir como Luna, irá guiá-las. </value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} tomou o lugar de {1} como Luna.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Você vê que {0} é {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Quem você gostaria de fazer perder a voz?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Quem você vai espiar?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Você tem {0} balões d'água. Em quem vai jogar?</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Para quem você quer fazer uma visitinha esta noite?
</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Quem você vai ver?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Quem você gostaria de proteger?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Quem você gostaria de sabotar?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Quem você gostaria de inquirir?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Quem você irá copiar?
</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Quem você quer converter para a Seita?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <value>Lembre-se de falar com {0}, unnie.</value>
  </string>
  <string key="And">
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Você é Amber 😾, por conta disso a SM te amaldiçoou. Por enquanto você é do lado das Heteros, mas, se as Sapatonas forem em você, se tornará uma Yuri. Saiba mais: /aboutCursed</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Você é Yoona 🕵️, e compete pelas Heteros. Durante o dia, você pode escolher uma pessoa para espiar e descobrir sua sexualidade. Mas tome cuidado, as Sapatonas tem a chance de te descobrir! Saiba mais: /aboutDetective</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Parabéns, você é Sunny! 🍻! Você bebe demais, mas infelizmente continua jogando pelas héteros. Se as sapatonas te sabotarem, elas vão ficar héteros por uma noite e não vão conseguir sabotar ninguém na noite seguinte! Saiba mais: /aboutDrunk</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Você é Seohyun 👼, você é um anjo e não responde suas unnies, seu papel é proteger as héteros. Durante a noite, você pode escolher alguém para proteger contra as sapatonas... Mas cuidado com quem protege, ninguém sabe quem espreita nesses corredores perigosos da SM, e você pode acabar sendo prensada contra a parede e ser pega. Saiba mais: /aboutGA</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Os héteros clamam por justiça! E você vai fazê-la com as próprias mãos, Sooyoung 🔫. Depois de limpar seu antigo dormitório, você vê que só tem dois balões d'agua. Você pode molhar alguém durante o dia, fazendo a pessoa ficar gripada e perder a voz, mas todos vão saber que foi você!! Saiba mais: /aboutGunner</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Safada! Você é a Victoria 💋, a mais rodada da SM. Durante a noite, você poderá escolher alguém para fazer uma visitinha, e descobrir se a pessoa é ou não uma sapatona. Porém, se você visitar uma sapatona, ou alguém que está de pegação com uma das sapatonas, você irá morrer.  Se você visitar alguém e as sapatonas tentarem te pegar no seu dormitório, você irá continuar com sua voz (já que não estava lá).. Saiba mais: /aboutHarlot</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Você é a Jessica 🖕!  Por enquanto, você é do lado Hetero, mas, se todas as Sapatonas desafinarem, você se transformará, traindo as pessoas que confiavam em você. Luna pode te ver como Bada ou como Sapatona.  Saiba mais: /aboutTraitor</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Você é Yuri 🐺, sempre atrás de alguma Rookie... E de preferência, uma garota. A cada noite, você e seu bonde poderão se divertir encontrando alguma delas andando pelo prédio da SM e então sabotar sua voz! Saiba mais: /aboutWW</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Você é Luna 👳, e seu papel é guiar as Heteros na luta contra a perda de voz. Durante a noite, você pode escolher alguém para 'ver', e ter seu papel revelado a você. Saiba mais: /aboutSeer</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Você é Bada 👱,  condenada a passar seus dias sofrendo pela competição de debut e esperando ser a próxima vítima da sabotagem. Uma vez por dia você poderá​ votar em alguém pra mandar pro boicote, use seu voto com sabedoria! Saiba mais: /aboutVG</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Você é Suicida 👺, e seu único objetivo é ir pra forca. Se conseguir isso, você ganha o jogo e todo o resto perde! Saiba mais: /aboutTanner</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Você é Yeri 👶! Escolha uma pessoa para ser sua inspiração na hora de cantar, e, quando ela desafinar, você se transformará em uma Sapatona tendo como âmbito seu debut lésbico. Saiba mais: /aboutWC</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Você é Shoo 👁! Você sabe quem realmente é Luna (e não Sulli), e por isso é a pessoa mais confiável para ouvir os segredos das Heteros... Saiba mais: /aboutBH\n</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Você é Joy 🙇, e compete no time das Heteros. Você ainda não tem permissão para guiar as Heteros contra a perda da voz... Ainda. Se Luna morrer, você poderá observar alguém depois. Saiba mais: /aboutAppS</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Você é Integrante da Seita 👤. Durante a noite, você poderá escolher alguém para converter à Seita. Se todos os jogadores restantes ao final do jogo forem Integrantes, a Seita vence! Saiba mais: /aboutCult</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>A Seita está tentando converter todo mundo, e você, Agente da Inquisição 💂, deve proteger a Aldeia!  Durante a noite você poderá escolher alguém para inquirir. Se for da Seita, a pessoa morre. Caso a Seita tente te converter, o membro mais recente morre. Mas cuidado: se você tentar inquirir um Serial Killer, quem morre é você! Saiba mais: /aboutCH</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>O dia acaba e os rookies da SM se reúnem para decidir quem perderá a voz hoje. Todo mundo tem {0} segundos para votar!
</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>O sol começa a surgir. Vocês têm {0} segundos para fazer suas ações ou discutir.</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>A noite chega. Alguns rookies vão dormir, outros se preparam... Vocês têm {0} segundos para fazer suas ações!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Os rookies da SM votaram em meio a dúvidas e suspeitas, e boicotaram {0}.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Como os rookies da SM são desorganizados, ninguém perdeu a voz. Todas voltam para suas casas com raiva...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Os rookies esqueceram de boicotar alguém hoje. Todos permanecem com suas vozes intactas.
</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Procurando desesperadamente por {0}, os rookies correm para seu dormitório e encontram suas malas prontas e preparadas para sua expulsão da SM. Seu distintivo de espiã Hetero está jogado e abandonado no canto de seu quarto e em seu pescoço marcas de beijos, façanha de uma Sapatona. MUAHMUAHMUAH
</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Os rookies da SM acordam e encontram {0}, Seohyun, na porta da capelinha. Seu pescoço está com marcas de chupões e seu colar com um pingente de crucifixo arrebentado...
</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Um rastro de água leva os Rookies para o centro do prédio da SM. Lá encontram {0}, Sooyoung, com o nariz vermelho e voz fanha devido jogarem seus balões contra si, coitada...
</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Os Rookies acordam e encontram {0} com um inalador para sua garganta. Sua mesa está cheia de anotações e fotos dos outros Rookies. Luna foi sabotada e desafinou!</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Os Rookies acordam com um forte cheiro de álcool vindo do quarto de Sunny. Pelo jeito sua noite foi bem quente, haviam roupas no chão e marcas de beijo em seu pescoço. Quando {0} acorda, percebe que está sem voz alguma.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Os Rookies acordam e percebem que as coisas de {0}, foram levadas do dormitório, sem roupas nas gavetas ou os sapatos que ficavam no chão. {0} deixou apenas seus binóculos velhos e algumas anotações... todas falsas! HAHAHA que Sulli!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>MUAHMUAHMUAH, Os Rookies encontram o dormitório de {0} totalmente vazio. Tudo indica que ela foi sabotada. {1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Um aldeão olha para a casa de {0} e vê fumaça saindo pela janela. Chamando o resto da aldeia para prevenir um incêndio, entram e encontram o corpo de {0}, com marcas de tortura, rodeado por velas acesas caídas no chão. Um Integrante da Seita morreu!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Amanhece o dia na SM. Todos cantam aliviados, pois ninguém perdeu a voz ou desafinou... ainda.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Sapatonas tentaram te sabotar. Por ser Amber, ao invés de desafinar você virou Sapatona!</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>Vocês sabotaram {0} que, por ser Amber, virou Sapatona ao invés de desafinar!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>MUAHMUAHMUAH, as Sapatonas te sabotaram!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>Opa! {0} era Sunny! Agora você está meio tonta e não poderá sabotar na próxima noite...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Que azar! Você protegeu uma Sapatona, que te pegou!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Você salvou a voz e a heterossexualidade de {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>No quarto de {0} estava tudo tranquilo. Você não foi útil dessa vez.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Que estranho! Você protegeu o quarto de {0}, mas ele estava vazio...</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Seohyun estava com você noite passada e disse para as Sapatonas se afastarem. Que bênção! ❤️</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>{0}, que era Vitória, escolheu um péssimo dia para não ir treinar. Alguém ligou o ar condicionado de seu quarto e não foi porque estava calor... Sua voz foi danificada.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Ficou sem saboter hoje... {0} não estava em casa.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Você foi fazer uma visita para {0} mas descobriu que ela era Sapatona. Você foi sabotada.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>{0} visitou o quarto de uma Sapatona noite passada! Sua noite de diversão foi levemente alterada por seus atos na cama. De tanto gritar, acordou sem voz para treinar na competição.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} tentou ter uma noite agitada com {1}, mas, quando entrou no quarto, viu uma Sapatona beijando {1}. {0} tentou afastá-la, mas a Sapatona foi mais rápida, e {0} acabou sendo pega e sabotada também...</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Que noite boa! Você percebeu que {0} não era Sapatão nem era a BoA, já que não transaram e {0} ficou com nojo de você.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Na madrugada, alguém bate na sua porta te oferecendo uma noite e tanto. Você não vê quem é, mas sabe que é uma das Rookies, por ser hetero você manda ela embora e fica com nojo só de pensar em transar com uma mulher.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Você vê {0} no canto, observando as Rookies da SM. Com certeza {0} é uma Yoona!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Sua curiosidade provou que {0} é {1}</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Os Rookies escutam um splash d'água vindo do centro do prédio da SM. {0}, Sooyoung, atingiu {1} com um balão d'água, fazendo com que pegasse um resfriado. {1} era Vitória  💋.</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Os Rookies escutam um splash d'água vindo do centro do prédio da SM. {0}, Sooyoung, atingiu {1} com um balão d'água, fazendo com que pegasse um resfriado. {2}.</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>A Sapatão venceu!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>O Sapabonde todo venceu!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>As Rookies heteros venceram! Todas as sapatões foram expulsas da SM.</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Idiotas! Mataram um Suicida, que ganhou esse jogo!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Rookies restantes, papéis e lado:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} votou para converter {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>A Seita enviou {0} para fazer o trabalho sujo e converter {1}... Mas seu integrante nunca voltou, porque {1} era Agente da Inquisição, e tinha uma câmara de tortura especial pra Seita!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} foi à sua casa para te converter... Mas você tinha uma câmara de tortura só pra esse tipo de gente. Um Integrante da Seita morreu! Ainda falta {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Agora você faz parte da Seita. Durante a noite, tentará espalhar a palavra da Seita na Aldeia.</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} entrou pra Seita!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} foi sorrateiramente tentar converter {1}... Mas não tinha ninguém em casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Todos foram convertidos! A Seita venceu e a Aldeia se fu...</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Quando você chegou na casa de {0}, notou que seu corpo já estava sem vida. Você chegou tarde.</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Quando você chega na casa de {0}, ouve alguém rezando em uma outra língua. Entendendo que {0} faz parte da Seita, você acaba com sua vida!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Quando você invade a casa de {0}, nota que a Seita ainda não chegou lá. Ainda bem.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>A inspiração de {0} desafinou! A Yeri se rebela tanto que vira Sapatona como você.</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} desafinou! Num ataque de fúria, você vira Sapatona! As membros do Sapabonde são: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Bada 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Sunny 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Victoria 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Luna 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Jessica 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Seohyun 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Yoona 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Yuri 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Amber 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Sooyoung 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Suicida 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Sulli 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Yeri 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Shoo 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Joy 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Integrante da Seita 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Agente da Inquisição 💂</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>Fugiu</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Desafinou</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Afinada</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Rookies afinados:</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>Seulgi 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Você é uma Seulgi 👷 e participa de uma sociedade secreta que tenta ajudar o lado Hetero. Se houver outras da sociedade secreta, você saberá quem são. Saiba mais: /aboutMason</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>A {0} é encontrada de manhã no porão da SM com a garganta inflamada e seu sistema de som quebrado. Uma das Seulgi desafinou.</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>\nAs integrantes da sociedade secreta são: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>O integrante mais novo da Seita bate na porta da casa de {0}, mas, olhando pela janela, vê seu corpo sem vida. Seu alvo morreu!</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>O Sapabonde se dirige ao quarto de {0} para o banquete, mas encontra na porta uma criatura angelical, a salvadora das Heteros. Seohyun sai em defesa do seu alvo, e, após uma longa lista de xingamentos e ameaças, vocês voltam para seus quartos, desapontadas.</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>{0} foi à casa de {1} para falar sobre a Seita, mas sua fé era forte demais para ser corrompida.</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, alguém com o nome {0} já se juntou à partida. Por favor mude seu nome para poder entrar no jogo.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ao sair de fininho da casa de {0}, você nota através de uma porta semiaberta um altar estranho dentro de um quarto...</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Quando o sol nasce, os Rookies encontram {0} no centro do prédio ligando para um hospital devido ao forte resfriado.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Estranho... {0} não apareceu na reunião da sociedade secreta hoje... 🤔</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>A opção de fugir durante uma partida foi desativada.</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>desafinou!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Você já entrou em uma partida, no grupo {0}!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Nenhum jogo ativo. Use /startgame ou /startchaos para poder jogar.</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Este comando é permitido somente para os administradores!</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Sem Luna!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Tempo esgotado!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Você é uma Hyoyeon 🏹. A rainha do amor, adora juntar todo mundo com todo mundo, mas só te restaram duas flechas, exatamente o suficiente para formar um casal. Você pode escolher duas rookies que irão se amar independentemente do seu fracasso ou sucesso. Se uma delas desafinar, a outra desafinará de tristeza. Saiba mais: /aboutCupid

</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Você é Wendy 🎭. Os boatos são que seus familiares são conhecidos por copiar dos outros, e assim podendo ter qualquer talento! Escolha uma pessoa, e quando ela desafinar você assumirá seu papel na competição. Saiba mais: /aboutDG</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Você é Irene 🎯 Enquanto o dormitório das Heteros dorme, você fica de vigília, pois sabe que é de noite que as piores coisas acontecem. Sua confiável Nerf de água sempre está ao seu lado, e com certeza ninguém nunca te pegará de surpresa. Quando desafinar, poderá se vingar com uma esguichada! Saiba mais: /aboutHunter</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Você é BoA 🔪. Como todo mundo, você gosta de ganhar competições e de ser a primeira. Mas no caso, gosta também de destruir a chance dos outros. Toda noite, você pode escolher uma pessoa para sabotar. Saiba mais: /aboutSK</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Como o amor é lindo! A memória de {0} nunca deixará seu coração. Seu objetivo é que os dois debutem. Se um de vocês desafinar, o outro irá até o mundo dos desafinados para que ambos continuem juntos. Saiba mais: /aboutCupid</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Os Rookies vão te boicotar! Mas você ainda tem uma oportunidade de atirar com sua Nerf em alguém.</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} tenta pegar sua Nerf de água, mas seus dedos cansados a deixam cair...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} pega sua Nerf, aponta para a multidão... Mas decide não atirar água em ninguém antes de ser boicotada.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>{0} pega sua Nerf, aponta pra cabeça de {1} e atira! Não deu nem tempo de se proteger... {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Te fizeram desafinar! Como sua última chance de vingar o dormitório Hetero, você pode levar alguém com você, pense rápido!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} desafina, não podendo nem alcançar sua Nerf pra revidar...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0} decide não dar sua última esguichada d'água, aceitando desafinar sem levar ninguém...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} foi pega por uma Sapatona, mas saca sua Nerf e esguicha na cara de {1}, que desafina na hora. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Os Rookies escutam splashs de água à noite! A vítima do Sapabonde era Irene, e leva consigo {0}, uma das Sapatonas.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>{0} está chorando no meio da praça, seu nariz vermelho e anel de coquinho molhado. Foi uma péssima ideia tentar pegar Irene... Agora não pode mais debutar!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>As Sapatonas tentaram atacar a pessoa errada noite passada! Rookies encontraram {0} ao lado da sala de reunião de boicote, sem seu anel de coquinho e rouca. Alguém ganhou um anel... mas ele não tem tanta utilidade assim.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Pareceu uma manhã normal, mas onde está {0}? Os Rookies se reúnem no quarto de {0} e a encontra na cama, doente. Dá pra perceber as olheiras, pois seu rosto inteiro estava pálido... BoA não tem pena! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>{0} com certeza teria sido uma ótima adição à sua coleção de sabotagens, mas infelizmente não foi hoje que isso aconteceu. Seohyun barrou sua entrada no quarto, e não saiu de lá nem com reza braba...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>A Seita manda {0} para converter {1}, que estava de vigília e retribuiu as batidas na porta com tiros! {0} morreu!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>A Seita manda {0} para converter {1}. Chegando lá, {0} descobre que não foi uma boa ideia... Seu corpo é encontrado aberto, sem os órgãos nem uma das orelhas. {0} morreu!</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Você ficou de guarda na frente do dormitório de BoA... Que se aproveitou do fato de você estar de costas pra porta. A notícia boa é que a substância que ela colocou no paninho agiu tão rápido que você nem sentiu. A notícia ruim é que pelo jeito anjos também desafinam...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Você entrou no dormitório de {0} para aumentar sua lista de ficantes e descobrir se ela era Sapatona, mas, como você não é um artista que já debutou, não foi dessa vez. A última coisa que você sentiu foi uma queimação nos olhos, haviam jogado spray de pimenta em você...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>O prazer que BoA sente não vem das coisas mais normais. {0}, que tinha oferecido uma noite agitada, infelizmente cumpriu o prometido, e foi encontrada sem voz chorando em seu quarto.
</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>{0}, que era Wendy, agora se tornou Seulgi, assim como você!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} desafinou, e você agora é Seulgi. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>{0}, que era Doppelgänger, virou Integrante da Seita, assim como você!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} morreu, e você, seguindo seu exemplo, vira Integrante da Seita. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>{0} era Wendy e virou Sapatona, assim como você!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} era Sapatona e desafinou. Agora você é Yuri! Seu Sapabonde é: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Apenas uma pessoa não desafinou... BoA, que comemora com uma festa em seu quarto! Pena que não tem ninguém para comemorar junto.</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Quem você gostaria de fazer desafinar essa noite?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>{0} dá seu último high note desafinado olhando no fundo dos olhos de seu amor, {1}, que estende as mãos para seu amor. {1} não aguenta a humilhação que sua alma gêmea sofre sozinha, e, com sua última estrofe da música, perfura o tímpano de todos ali presentes com seu high note desafinado... O casal ficará junto, mesmo no mundo dos desafinados. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Quem você quer copiar?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Quem será o casal? Escolha a primeira pessoa.</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Quem será o casal? Escolha a segunda pessoa.</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Irene 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Hyoyeon 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>BoA 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Wendy 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Você virou Wendy. Sua modelo é {0}.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Como o amor é lindo! O casal debutou!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Opa! Parece que {0} estava no lugar errado na hora errada. A Irene estava bem pistola noite passada, e pistola foi a última coisa que {0} viu após tentar espalhar a palavra da Seita. {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Durante a noite, você escuta batidas na sua porta. Quando a abre, um indivíduo de capuz pergunta: "Você gostaria de se tornar parte da Seita?" Você fecha a porta na cara da pessoa. Sua fé é mais forte.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Você já está na lista de espera para {0}.</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Eu te mandarei uma mensagem quando começar uma partida em {0}.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Um jogo irá começar em {0}, unnie.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Apenas duas pessoas estão afinadas na SM essa manhã. {0} caminha em direção de {1}, com um sorriso sinistro. {1} até tenta fugir, mas não adianta... Nada é mais rápido do que as habilidades de sabotagem da BoA.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Todos na SM desafinaram... Ninguém festeja, afinal, todos foram expulsos.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>O dia amanhece, encontrando apenas duas pessoas na SM. {0} corre sorridente para cima de {1}, com um pano em mãos. Mas os reflexos de {1} são rápidos o suficiente para atirar água por todo o chão. {0} que estava correndo, escorrega e leva {1} junto. Ambas quebraram as pernas, a SM está vazia e não houve nenhum idol debutando para contar a história.</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Você não decidiu a tempo, então o bot escolheu por você: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Debutou</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Foi expulso</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <value>{0} não votou e desafinou por isso {1} vezes nas últimas 24 horas.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Todos os papeis são habitantes da Aldeia, mas um real Habitante da Aldeia 👱 é aquele que não tem absolutamente nada de especial. Eles dormem de noite, não fazem nada de dia, e votam na hora da forca do mesmo jeito que todos os outros papéis. Além disso, eles não tem nenhum jeito de provar para os outros que são apenas Habitantes da Aldeia... Seu objetivo mais importante é vencer o jogo do jeito mais puro possível: votando nas pessoas certas, não confiando nas erradas, e navegando todas as mentiras do jogo. Isso é, até que sejam mortos ou convertidos para a Seita.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Videntes 👳 tem uma habilidade muito especial: cada noite, podem escolher uma pessoa e ver o papel dela. Isso é extremamente importante para o jogo, e Videntes são vitais para a vitória da Aldeia... Quando são mesmo Videntes, e não Trouxas 🃏 (/aboutFool).\n\nMas nem sempre Videntes estão certos! Ao ver o papel de um Traíra 🖕, Videntes tem 50% de chance de vê-lo como Lobisomem 🐺, e 50% de chance de vê-lo como Habitante da Aldeia 👱. Ou seja, se alguém disser que é Vidente e viu Fulano como Traíra, é mentira! Lembre-se também de que papéis podem mudar. A pessoa que era Criança Rebelde na última noite já pode ter virado Lobisomem! Além disso, Videntes não sabem de que tipo um Lobisomem é. Tanto o Filhote de Lobisomem 🐶 quanto o Lobisomem Alfa ⚡️ são vistos apenas como Lobisomens.\n\nÀs vezes, um jogo pode ter um Vidente e um Confidente 👁 (/aboutBH). Nesse caso, o Confidente saberá quem é Vidente assim que o jogo começar! Um bom Confidente manda mensagem privada para o Vidente na hora, assegurando-o de que não é Trouxa. Um ótimo Confidente serve como porta-voz de um Vidente! Ao invés de arriscar a vida de um Vidente revelando seu papel à Aldeia, o Confidente pode revelar seu próprio papel e, a cada manhã, dizer à Aldeia o que o Vidente viu na noite passada.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 40%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>De noite, todos os Lobisomens 🐺 da alcateia votam para decidir quem será a próxima vítima. Se der empate, uma das opções vai ser aleatoriamente escolhida pelo bot. Mas cuidado, nem todos os papéis devem ser atacados!\n\nQuando os Lobisomens atacarem...\n
- Um Bebum 🍻, ficarão bêbados, e não poderão atacar a próxima vítima.\n
- Uma pessoa sendo protegida por um Anjo da Guarda 👼, ninguém vai morrer.\n
- Um Amante 💋 que visitou alguém, ele não estará em casa.\n
- Uma Sentinela 🎯, e só houver um Lobisomem, ela tem 30% de chance de matar o Lobisomem e sobreviver.\n
- Uma Sentinela 🎯, e houverem vários lobisomens, ela morre, mas pode levar um dos Lobisomens junto! A chance é de 50% com dois Lobisomens, 70% com três, 90% com quatro, e acima de quatro a chance é de 100% de um dos Lobisomens morrer.\n
- Um Serial Killer 🔪, ele tem 80% de chance de matar um dos Lobisomens e sobreviver.\n
- Um Infiel 😾, ao invés de morrer, ele se juntará aos Lobisomens!\n\n
A notícia boa é que, se houver um Lobisomem Alfa ⚡️ (/aboutAlphaWolf) na sua alcateia, vocês tem a chance de transformar vítimas em Lobisomens. E, se um Filhote de Lobisomem 🐶 (/aboutWolfCub) morrer, vocês poderão atacar duas vezes na mesma noite!
\n\nOs Lobisomens vencem quando forem pelo menos metade dos habitantes da aldeia, com exceções. Se só sobrar um Lobisomem e uma Sentinela 🎯, o Lobisomem tem 70% de chance de ganhar. Se só sobrar um Lobisomem e um Serial Killer 🔪, o Lobisomem perde. Se mais de um Lobisomem sobrar, mas um Vigilante 🔫 estiver vivo e com munição, o jogo ainda não vai acabar.
\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 0%, não estará em casa, e se estiver mata o Integrante mais novo.
\n\nTime: Alcateia</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Amantes 💋 vivem um jogo de roleta russa. Toda noite, um Amante pode escolher alguém para visitar e passar a noite transando com ele. Se a pessoa for Integrante da Seita 👤, ao voltar para casa, o Amante tem uma chance de 50% de perceber que a pessoa é da Seita. Se a pessoa visitada não foi Lobisomem 🐺 nem Serial Killer 🔪, o Amante saberá disso pelo simples fato de que passou a noite inteira com a pessoa. Mas, se a pessoa for atacada por Lobisomens ou um Serial Killer, o Amante morre junto com ela... A boa notícia é que, ao atacar a casa de um Amante, Lobisomens vão voltar de barriga vazia se o Amante tiver passado a noite fora. Já um Serial Killer, quando escolhe sua vítima, procura ela em todo lugar até conseguir matar... Se um Amante visitar um Lobisomem ou Serial Killer, ele morre. Como um Amante só descobre inimigos ao morrer, é sempre uma boa ideia falar para alguém em que casa vai.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 70%, apenas se estiver em casa\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Um Bebum 🍻 passa todas as suas noites no bar. Enquanto vivo, ele não é nada mais do que outra habitante da aldeia, mas ele pode ser muito útil quando morrer... Lobisomens 🐺 que matam um Bebum acabam totalmente bêbados com o álcool em seu sangue, e não conseguem atacar a próxima vítima. Ou seja, ao morrer, um Bebum salva duas vidas: a de quem não foi vítima porque os Lobisomens decidiram atacar um Bebum, e a da próxima vítima, que viverá uma noite a mais. Infelizmente, ou felizmente, Serial Killers 🔪 não comem a carne de suas vítimas, e podem matar Bebuns sem ter medo de nada.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Um Infiel 😾 foi amaldiçoado pelos deuses por não ter fé. A maldição é um tanto estranha: se um dia for atacado por Lobisomens 🐺 (/aboutWW), ao invés de morrer, um Infiel se tornará um deles. Parece mais uma bênção. Enquanto não se tornar um Lobisomem, um Infiel joga pela Aldeia, por mais que possa mudar de time no futuro.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 60%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Um Traíra 🖕 joga pela Aldeia... até chegar a hora de traí-la. Não tem pra que sujar as mão enquanto ainda houver Lobisomens 🐺 na Aldeia, mas, assim que o último Lobisomem morrer, a traição acontece, e o Traíra se transforma em Lobisomem. Se um Vidente 👳 tentar ver o papel de um Traíra, terá 50% de chance de vê-lo como Habitante da Aldeia 👱 e 50% de chance de vê-lo como Lobisomem.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Anjos da Guarda 👼 são os maiores protetores da Aldeia. Toda noite, um Anjo pode escolher a casa de uma pessoa para proteger. Se a casa for atacada, o Anjo a defende, e ninguém envolvido morre. Infelizmente, um Anjo não pode salvar alguém que visitou a casa de um Lobisomem 🐺 ou Serial Killer 🔪... E pior ainda: se um Lobisomem ou Serial Killer atacar um Anjo da Guarda, ele não consegue se defender, e morre. Se um Anjo da Guarda tentar proteger a casa de um Lobisomem, ele tem 50% de chance de ser morto. O engraçado é que, se não morrer, um Anjo da Guarda pode salvar a vida de um Lobisomem que foi atacado por um Serial Killer! Se o Anjo da Guarda tentar proteger a casa de um Serial Killer, ele morrerá.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 60%, apenas se estiver em casa\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Um Detetive 🕵️ pode escolher uma pessoa por dia, e bisbilhotar a Aldeia para descobrir seu papel enquanto todos estão ocupados discutindo os acontecimentos. O lado bom é que o papel descoberto sempre estará certo... O lado ruim é que, não importa quem um Detetive esteja investigando, todo dia há uma chance de 40% de Lobisomens 🐺 perceberem o que ele está fazendo e descobrirem quem é o Detetive.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 70%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Um Vigilante 🔫 faz justiça com as próprias mãos, e todo dia tem a oportunidade de atirar em alguém... desde que ainda tenha munição. Vigilantes começam o jogo com duas balas, podendo atirar em uma pessoa a cada dia. A pessoa cai morta, e todos ouvem o barulho do tiro e descobrem quem atirou. Fora isso, um Vigilante pode salvar o jogo: se a maioria dos habitantes da Aldeia for Lobisomem 🐺, mas um Vigilante está vivo e ainda tem munição, o jogo ainda não termina.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>O objetivo de um Suicida 👺 é ser enforcado. Se for enforcado, o Suicida ganha o jogo e todos os outros jogadores perdem. Se não for enforcado até o fim do jogo, ou morrer de outro jeito, o Suicida perde. Ao invés de lutar pela Aldeia, um Suicida tem seu próprio time, e ganha sozinho. \n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Suicida</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Um Trouxa 🃏 acha que é Vidente 👳 (/aboutSeer), e até o bot fala isso pra ele... Mas os resultados das visões são aleatórios! Quando um Trouxa tenta ver o papel de uma pessoa, o papel visto é aleatório dentre todos os papéis atualmente no jogo. As exceções são que um Trouxa nunca vai ver ninguém como Vidente ou como Trouxa. Além disso, assim como Videntes, um Trouxa não sabe distinguir tipos diferentes de Lobisomem 🐺⚡️🐶.\n\nÉ sempre importante descobrir se você é um Vidente real ou apenas um Trouxa, e tem vários jeitos. O mais importante é que, se houve um Confidente 👁 no jogo, ele saberá quem é o Vidente real, e provavelmente vai enviar uma mensagem para ele. Confidentes não sabem quem é Trouxa, apenas quem é Vidente. Outro jeito de descobrir é vendo a mesma pessoa duas vezes, pois ambas vão ter um resultado aleatório. Se os dois papéis resultantes forem diferentes, e mudar de um para o outro for impossível, você já sabe que é Trouxa. O problema é que mesmo se os papéis forem iguais, ainda existe uma probabilidade de que você seja Trouxa, além de azarado. O último jeito é vendo o papel de uma pessoa antes dela morrer. Se você tiver essa sorte, e o papel visto for diferente do papel mostrado quando a pessoa morreu, já sabe que é Trouxa.\n\nMesmo se você for Trouxa, não é o fim do mundo! Trouxas também são importantes para a Aldeia... isso porque os papéis vistos podem não pertencer às pessoas que viu, mas com certeza pertencem a alguém no jogo. Por isso, Trouxas são indispensáveis para a Aldeia saber que inimigos tem, mesmo sem saber quem são. Além disso, Videntes enxergam um Traíra 🖕 como Lobisomem ou Habitante da Aldeia 👱, mas Trouxas conseguem ver (a pessoa errada com) o papel de Traíra, sabendo assim que o papel existe no jogo.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>O objetivo de um Integrante da Seita 👤 é converter todos os jogadores vivos à Seita 👥. Para isso, a cada noite os Integrantes da Seita votam para decidir quem vão converter naquela noite. Apenas o Integrante mais novo vai à casa da pessoa escolhida, e, assim, é ele que sofre as consequências de ter escolhido a pessoa errada. Alguns papéis são difíceis de converter, outros podem matar suas visitas...\n\n
Chances de converter um papel para a Seita:\n
Alquimista ⚒: 75%\n
Amante 💋: 70% (se estiver em casa)\n
Detetive 🕵️: 70%\n
Anjo da Guarda 👼: 60% (se estiver em casa)\n
Infiel 😾: 60%\n
Sentinela 🎯: 50%\n
Xamã 🔮: 40%\n
Vidente 👳: 40%\n
Doppelganger 🎭: 0% (antes de se transformar)\n\n
Papéis que matam o Integrante mais novo:\n
Sentinela 🎯: 25% de chance\n
Serial Killer 🔪\n
Agente da Inquisição 💂\n
Lobisomem 🐺\n
Lobisomem Alfa ⚡️\n
Filhote de Lobisomem 🐶\n\n
Todos os outros papéis (👷🍺👁🔫🖕🙇👶🃏🏹👺🎖👑🤕👱) têm 100% de chance de serem convertidos.\n\nTime: Seita</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Sempre que um jogo tiver Seita 👥, também terá um Agente da Inquisição 💂. Seu objetivo é matar todos os Integrantes da Seita 👤, e, para isso, o Agente visita uma pessoa por noite para inquirir. Se a pessoa for Integrante da Seita, ela morre. Se a pessoa for Serial Killer 🔪, o Agente da Inquisição morre. Surpreendentemente, se a pessoa for Lobisomem 🐺, ninguém morre. Já se a Seita tentar converter um Agente da Inquisição, o Integrante mais novo morre.\n\nUm Agente da Inquisição visita pessoas depois dos Lobisomens e Serial Killers visitarem, mas antes da Seita converter alguém. Isso significa que, se um Agente da Inquisição visitar uma pessoa no mesmo dia que a Seita tentar convertê-la, a pessoa não morre, mas pode ter sido convertida.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 0%, e o Integrante mais novo morre.\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>No começo do jogo, uma Criança Rebelde 👶 pode escolher uma pessoa para ser seu exemplo. Se a pessoa morrer, a Criança fica tão revoltada que vira Lobisomem 🐺. Enquanto seu exemplo estiver vivo, uma Criança Rebelde joga pela Aldeia.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Um Aprendiz de Vidente 🙇 ainda não tem permissão, experiência ou autoconfiança para usar sua bola de vidro para descobrir o papel de alguém. Apenas depois que seu mestre, um Vidente 👳, morrer, o Aprendiz, sem ter mais o que aprender, assume a posição de Vidente e começa a usar a bola de cristal de seu mestre para ver os papéis das pessoas. Quando um Aprendiz vira Vidente, um Confidente 👁 (se houver) é notificado com seu nome e o novo cargo.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Um Confidente 👁 sabe quem é (e se há) Vidente 👳 (/aboutSeer) no jogo, recebendo uma mensagem no começo do jogo e outra no caso de um Aprendiz de Vidente 🙇 (/aboutAppSeer) virar Vidente. Confidentes não sabem quem é Trouxa 🃏 (/aboutFool) ou Aprendiz, apenas quem é ou virou Vidente.\n\nConfidentes têm um papel crucial na Aldeia, o de falar com um Vidente para assegurá-lo de que ele não é Trouxa. Um bom Confidente também ouve todas as visões de um Vidente, e as compartilha para a Aldeia como porta-voz do Vidente. Assim, a Aldeia fica sabendo dos papéis das pessoas sem colocar a vida do Vidente em risco.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Um Maçom 👷 sozinho é a mesma coisa que um Habitante da Aldeia 👱, mas, se houver mais de um Maçom no jogo, eles são cruciais para a vitória da Aldeia. Isso porque Maçons sabem quem são os outros Maçons... E sabem quando um deles deixa de ser Maçom. Se um dos Maçons for convertido para a Seita 👥, ou virar Lobisomem 🐺, os outros Maçons recebem uma mensagem os avisando, e, como jogam pela Aldeia, têm a responsabilidade de contar a todos qual deles mudou de time. Por causa disso, Maçons são as pessoas mais confiáveis do jogo, já que todos os Aldeões sabem que um Maçom ainda não foi convertido. O papel principal de um Maçom é pedir aos Aldeões para que o enviem mensagens falando qual é seu papel. Com essa informação em mãos, Maçons lideram e gerenciam a Aldeia, por se comunicarem com jogadores detentores de papéis importantes como Vidente 👳 ou Anjo da Guarda 👼. São eles que lideram uma votação para enforcar a pessoa certa, e também são eles que dizem aos papéis importantes o que devem fazer em cada noite. Quando a Aldeia tem Maçons habilidosos, sua vitória é quase certa.\n\n
Converter um Maçom à Seita 👥 pode ser perda de tempo, já que a Aldeia saberá de manhã e provavelmente enforcará o ex-Maçom... Mas também pode ser importante para a vitória da Seita, porque, nos minutos enquanto não for enforcado, um Maçom pode compartilhar toda a informação que recebeu no jogo com os outros Integrantes da Seita 👤.\n\n
Atacar um Maçom significa se livrar de quem está gerenciando a Aldeia. Por um lado, uma Aldeia sem líder fica mais fraca; por outro, os jogadores com papéis importantes continuarão fazendo suas ações, com ou sem alguém na liderança. Mas matar um Maçom ainda é arriscado, pois, se restar apenas um Maçom vivo, ele virará alvo da Seita, e toda a informação que possui será usada pelos outros Integrantes. Por isso, Lobisomens 🐺 e Serial Killers 🔪 sempre devem se perguntar: será que vale a pena se livrar de um Maçom se isso vai ajudar a Seita?\n\nMesmo com o perigo de um Maçom ser convertido, a Aldeia tem mais chance de ganhar se todos os papéis importantes falarem com os Maçons. Cuidado ao mentir para um Maçom, nunca se sabe quanta informação ele tem sobre o jogo, e talvez sua mentira seja óbvia...\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%, mas os outros Maçons serão avisados.\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>O objetivo de um Doppelgänger 🎭 é se transformar em alguém. No começo do jogo, um Doppelgänger pode escolher uma pessoa para ser seu exemplo. Quando ela morrer, o Doppelgänger se transforma no papel dela!\n\nNormalmente, um Doppelgänger se transforma no papel original de uma pessoa, ou seja, a infecção de um Lobisomem Alfa ⚡️ ou a conversão para a Seita 👥 não influenciam na hora de um Doppelgänger se transformar. A exceção é que, se o papel original for Infiel 😾, Traíra 🖕, ou Criança Rebelde 👶, e a pessoa tiver se transformado em Lobisomem 🐺 (mesmo se foi pela mordida de um Alfa), o Doppelgänger também se transformará em Lobisomem. Além disso, se o papel original da pessoa for Aprendiz de Vidente 🙇, e ela não tiver sido transformada em Lobisomem, um Doppelgänger pega o papel que ela tinha na hora da morte (ou seja, Aprendiz de Vidente, Vidente 👳, ou Integrante da Seita 👤).\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 0% (se ainda não tiver se transformado)\n\nTime: Neutro. Um Doppelgänger ganha se tiver se transformado, e perde se morreu sem se transformar.</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Um Cupido 🏹 pode, durante a primeira noite do jogo, escolher duas pessoas para formar um Casal. Por mais que seja possível se escolher, é mais seguro formar o Casal com duas outras pessoas. Grupos diferentes podem ter regras diferentes em relação à lealdade de um Cupido, mas, segundo o jogo, sua lealdade é com a Aldeia e não com o Casal formado.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia
\n\n
Um Casal ❤️ continua com seus papéis originais, mas o amor muda tudo. Se um dos dois morrer, o outro não aguenta a dor de perder sua alma gêmea e morre junto. O lado bom é que se, no final do jogo, uma pessoa do Casal estiver no time vitorioso, a outra também ganha junto, independente do seu time. O Casal pode escolher pra que time vai jogar: o time de uma das pessoas, o time da outra, ou o próprio Casal (alguns grupos não autorizam jogar pelo Casal). Jogando pelo Casal, o objetivo final é serem os únicos sobreviventes da Aldeia. Quando isso acontece, o Casal ganha, todos os outros perdem, e o jogo acaba com um final especial!</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Uma Sentinela passa a noite de vigília, e não vai ser pega desprevenida por qualquer um. Além de poder se defender de Lobisomens e Cultistas, uma Sentinela pode vingar a própria morte atirando em alguém. Quando morrer por qualquer motivo que não seja o ataque de um Lobisomem, uma Sentinela tem a opção de escolher uma pessoa dentre todos os jogadores vivos para matar, e assim levar junto consigo.\n\nQuando uma Sentinela for atacada por um único Lobisomem, tem 30% de chance de matar o Lobisomem e, assim, sobreviver. Já quando for atacada por mais de um Lobisomem, a Sentinela com certeza morrerá, mas terá a chance de levar um dos Lobisomens consigo. Se forem dois Lobisomens, a chance é de 50%; se forem três, 70%; se forem 4, 90%; e, se forem mais do que quatro, um dos Lobisomens com certeza morrerá. Se a Sentinela morrer por causa do ataque de um Lobisomem, ela não poderá escolher uma pessoa para matar. Ao invés disso, o bot escolhe um dos Lobisomens para morrer.\n\nSe um Integrante da Seita tentar converter uma Sentinela, tem uma chance de 25% dela estar de mau humor e matar o Integrante da Seita.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 50%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Um Serial Killer é a pessoa mais perigosa da Aldeia. Seu único objetivo é matar todos da Aldeia, e, depois de escolher uma vítima, o único jeito dela sobreviver é sendo protegida por um Anjo da Guarda. Não tem ninguém que um Serial Killer não consiga pegar de surpresa, e ninguém que consiga se esconder pra se salvar. Além disso, se alguém fizer a tolice de visitar a casa de um Serial Killer, a pessoa morrerá. A única exceção é quando uma alcateia ataca um Serial Killer. Nesse caso, os Lobisomens tem 20% de chance de pegar o Serial Killer desprevenido e vencer a luta. Perigoso como um Serial Killer é, ao menos ele não tem aliados, e, como todo mundo, pode ser morto durante o dia.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 0% e mata o Integrante mais novo.\n\nTime: Serial Killer</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para é o desenvolvedor desse jogo, e ele gosta de uivar pras pessoas. Talvez ele tenha ficado muito tempo com os Lobisomens... Mexer com os lobos não é uma idéia muito boa, né?</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Tempo total do jogo: {0}</value>
  </string>
  <string key="Day">
    <value>Dia {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Alguma coisa deu errado, e esse nodo desligou.</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Eu te enviei uma mensagem no privado.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>O que você quer fazer?</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo para receber a mensagem: {0}\nMensagens por segundo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Que língua?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Que variante?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Idioma definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Pegar que arquivo de idioma?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Não há nodos ligados no momento, por favor tente novamente dentro de alguns segundos.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Este comando é somente para grupos.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Somente administradores globais têm acesso.</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Ei! Você não é o Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sim</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Não</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Permitir</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Não permitir</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostrar</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Não mostrar</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Somente Normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Somente Caos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Escolha do jogador</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Não mostrar nada</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostrar apenas de jogadores vivos</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostrar de todos</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Cancelar</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Você permitirá fugas após o início da partida?
Lembre-se, os jogadores sempre poderão sair durante o Join.
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>{0}ei que jogadores fujam após o início da partida</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Que quantidade de jogadores você gostaria de definir como a máxima?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Número máximo de jogadores definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrar ou não os papéis dos jogadores quando morrerem?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>{0}ei os papéis dos jogadores quando morrerem.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Qual modo de jogo estará ativo no grupo?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modo de jogo definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Como você quer que os papéis de jogadores sejam revelados ao fim do jogo?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Revelação dos papéis definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Escolha a duração base (em segundos) do dia. Ela ainda será modificada de acordo com o número de jogadores.
Configuração padrão: {0}
Atual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Duração base do dia definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Escolha a duração (em segundos) da noite.
Configuração Padrão: {0}
Atual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Duração da noite definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Escolha a duração (em segundos) da votação do enforcamento.
Configuração padrão: {0}
Atual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Duração da votação do enforcamento definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Permitir o papel de Trouxa em partidas?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Existência de Trouxa definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Permitir o papel de Suicida em partidas?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Existência de Suicida definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Permitir a existência da Seita em partidas?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Existência da Seita definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Obrigado e tenha um bom jogo!</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Você quer procurar um grupo jogando em que idioma?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Aqui estão os grupos jogando em {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membros</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Por favor me mande start no privado para eu poder te enviar mensagens.</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} não iniciou o bot, e foi retirado(a) do jogo!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Aqui está a lista mais recente de jogadores.</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Não fui capaz de obter a lista de jogadores, você tem certeza de que o jogo já começou?</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Você se juntou à partida em {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Tempo até o envio da mensagem de ping: {0}</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Você é Eugene 🎖. Como sendo a única da SM namorando oficialmente um homem, seu voto é confiável o suficiente para ser contado duas vezes... Depois que você revelar seu relacionamento, é claro. Saiba mais: /aboutMayor</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Você é secretamente dona da SM, Zhang Liyin 👑, mas prefere ficar entre os rookies observando-os enquanto treinam. Se tentarem te boicotar, veram que não podem, e você continuará cantando. Saiba mais: /aboutPrince</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Você é Dana 🤕! Boicotagens precisam de mais precisão do que você tem, e metade das vezes você boicota a pessoa errada. Mesmo atrapalhando ao invés de ajudar, você está competindo no time das Heteros. Saiba mais: /aboutClumsy</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Você é Sunday 🔮, e se junta às Sapatonas, ao invés dos Rookies. À noite, você pode viajar para o mundo dos genderfluids, e procurar por uma pessoa lá. Mas apenas Sapatonas ou Luna(s) tem uma presença forte no outro mundo... Você ganha somente se as Sapatonas ganharem. Saiba mais: /aboutSorcerer
 
</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Você é Tiffany ⚒, e não existe pessoa mais hétero que você. Você tem uma pequena quantidade de pó, o suficiente para impedir as Sapatonas de atacarem por uma noite. Durante o dia, você poderá pegar seu pó anti-sapatão e espalhá-lo ao redor da SM. Saiba mais: /aboutBlacksmith</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Você é Taeyeon ⚡️, a origem da praga sapatão. Sua sabotagem diferenciada é a causa da maldição em que transforma heteros em sapatões. Cada noite, você irá escolher alguém para atacar e sabotar, mas, enquanto você estiver no bonde, você tem 20% de dar uns pegas em alguém e esta virar Sapatona. Saiba mais: /aboutAlphaWolf</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Você é Krystal 🐶, adorada por seu bonde. Como as outras sapatonas, você irá escolher alguém para sabotar e destruir a carreira todas as noites. Se alguém te boicotar antes, seu bonde verá seu fracasso, e, com raiva, vingará sua voz, atacando duas vezes na noite seguinte. Saiba mais: /aboutWolfCub</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Os Rookies se preparam para boicotar {0}, que grita, "Esperem! Esperem! Eu sou dona da SM! Este crachá, com o selo do SooMan, prova isso. Funcionários me rodeiam toda noite, então eu não posso ser um inimigo." Se sentindo tolos, os rookies vão para seus quartos dormir com o rabo entre as pernas.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Você procura por {0} no mundo dos gendefluids, mas sua presença lá é muito menor do que a de uma Luna ou de Yuri seria.</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} dá um passo à frente e apresenta seu namorado, Taeyoung. De agora em diante, os votos de {0} para boicotar alguém serão contados duas vezes.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Você quer revelar seu relaciomento para a SM?</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Revelar</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Você pode impedir que as Sapatonas peguem alguém na próxima noite. Quer espalhar o pó anti-sapatão agora?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>As discussões pausam assim que os Rookies percebe {0} espalhando pó anti-sapatão no chão. Os Héteros choram de alegria! Com certeza é o suficiente para impedir as Sapatonas de pegarem alguém essa noite!</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Eugene 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Zhang Liyin 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Sunday 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Dana 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Tiffany ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Taeyeon ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Krystal 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Seu bonde começa a atacar {0}, mas, de repente, {1} manda todos pararem. Com sua autoridade como Taeyeon, líder das Sapatonas, diz que decidiu que {0} se juntará ao bonde, e todos voltam para seus dormitórios após encherem a vítima de beijos e mordidas. Amanhã de noite, {0} se transformará em Yuri.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Você achou que seria sabotada pelas Sapatonas, mas a líder do Sapabonde te escolheu. Amanhã à noite você virará Yuri!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Você olha para o sol se pondo e para o sapabonde, e percebe que seu corpo está reagindo a atração que você sente por mulheres. Agora você é Sapatona!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>A Aldeia pode não ter uma força policial, mas pelo menos tem um Xerife 🎖. Como todos os outros papéis, no começo do jogo ninguém sabe quem é Xerife, mas todo dia antes da forca o jogador pode escolher ficar quieto ou revelar seu papel. Assim que se revelar, os votos de um Xerife passam a valer por dois, o que pode ser muito importante mais pro final do jogo, quando Lobisomens 🐺 ou a Seita 👥 começarem a tentar ganhar votações. Durante esses empates perigosos, o voto de um Xerife pode ser a diferença entre a vitória e a derrota. Mas se revelar cedo demais pode ser perigoso, transformando o Xerife em um alvo dos inimigos da Aldeia...\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Viver em uma Aldeia perigosa por escolha própria pode ser uma péssima ideia, mas às vezes alguém da Realeza 👑 pode ser ingênuo ou desesperado o suficiente para procurar aventuras em todos os lugares errados. Durante o dia, a pessoa foge dos criados e guardas para vivenciar a vida rústica de uma verdadeira Aldeia... Mas depois de voltar para o castelo no final da tarde, um integrante da Realeza se rodeia de novo de empregados, aproveitando o conforto e segurança do próprio quarto. Com testemunhas de que não saiu da cama durante a noite, a pessoa pode se safar de um enforcamento ao se revelar... Depois de verem a prova de que a pessoa indo para a forca é da Realeza, os aldeões param tudo e se retiram sem enforcar ninguém... Mas apenas na primeira vez que tentarem enforcar a pessoa.\n\nPor mais seguro que seu quarto seja, uma pessoa da Realeza também não consegue escapar da determinação de um Serial Killer 🔪 de olho na presa. E não adianta de nada dormir em um quarto seguro se a volta para o castelo estiver totalmente desprotegida de ataques de Lobisomens 🐺...\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Um Xamã 🔮 joga pela vitória dos Lobisomens 🐺, e não pela Aldeia. Ao invés de ver os papéis de alguém em uma bola de cristal, um Xamã vai ao mundo dos espíritos e procura por sua presença lá. A maioria das pessoas não tem nenhuma ligação forte com os espíritos, mas Lobisomens e Videntes 👳 (/aboutSeer) têm. Assim, a cada noite um Xamã só descobrirá se uma pessoa é Vidente, Lobisomem ou nenhum dos dois. Essa informação pode ser muito importante para a Alcateia, que vive temendo ser descoberta por um Vidente. Xamãs, assim como Videntes e Trouxas 🃏, não sabem distinguir dentre os tipos de Lobisomem 🐺⚡️🐶.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 40%\n\nTime: Alcateia</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Um Sem-Jeito 🤕 é a mesma coisa que um Habitante da Aldeia 👱, com o diferencial de que, a cada votação de enforcamento, um Sem-Jeito tem 50% de chance de votar em uma pessoa aleatória, ao invés da pessoa na qual o jogador clicou. Não votar não é uma boa opção, já que uma pessoa que não vota por dois enforcamentos seguidos é morta. Vale mais a pena ter uma pessoa que vota errado de vez em quando do que ter um Aldeão a menos.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Um Alquimista ⚒ tem todos os tipos de reagentes para fazer seus experimentos... Mas desde que a Aldeia ficou perigosa, tem algo mais importante a fazer do que procurar a Pedra Filosofal. Ao invés de passar os dias tentando transformar chumbo em ouro, a coisa mais inteligente é revirar seu laboratório procurando por cada miligrama de prata guardado. O que foi encontrado é exatamente o suficiente para espalhar pela Aldeia e impedir os Lobisomens 🐺 de atacarem por uma noite... É claro que, ao espalhar o pó de prata de dia, todos os aldeões vão perceber o altruísmo de proteger a Aldeia ao invés de apenas a sua casa, e saberão quem é Alquimista.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 75%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Um Lobisomem Alfa ⚡️ é um tipo especial de Lobisomem 🐺 (/aboutWW). Além de agir como qualquer outro, quando há um Alfa na alcateia, cada ataque bem sucedido terá uma chance de 20% de resultar na infecção da vítima, ao invés de sua morte. Se a vítima for infectada por um Alfa, ela sobreviverá mais um dia... E, na noite seguinte, se transformará em Lobisomem. Se o ataque não for bem sucedido (seja pela presença de um Anjo da Guarda, seja por autodefesa), a pessoa não tem chance nenhuma de se transformar em Lobisomem.\n\nAssim como Filhotes de Lobisomem 🐶 (/aboutWolfCub), um Lobisomem Alfa será visto por um Vidente 👳 ou Trouxa 🃏 apenas como "Lobisomem". Apenas um Detetive 🕵️ verá o papel real de um Lobisomem Alfa.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 0%, não estará em casa, e se estiver mata o Integrante mais novo.\n\nTime: Alcateia</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Um Filhote de Lobisomem 🐶 é um Lobisomem 🐺 (/aboutWW) como todos os outros... Tirando que, por ser filhote, é o membro mais amado e mimado da alcateia. Se morrer, o resto da alcateia (se houver) vai poder atacar duas vezes na noite seguinte, para vingar sua morte.\n\nAssim como Lobisomens Alfa ⚡️ (/aboutAlphaWolf), um Filhote de Lobisomem será visto por um Vidente 👳 ou Trouxa 🃏 apenas como "Lobisomem". Apenas um Detetive 🕵️ verá o papel real de um Filhote de Lobisomem.\n\nChances de conversão para a Seita 👥: 0%, não estará em casa, e se estiver mata o Integrante mais novo.\n\nTime: Alcateia</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <value>{0} desafinou, e você se transformou em Taeyeon. Seu Sapabonde (se houver) é: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <value>{0} desafinou, e você se transformou em Krystal. Seu Sapabonde (se houver) é: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Heteros</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Neutro</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Sapabonde</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>BoA</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Seita</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Suicida</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>A Seita envia {0} para tentar converter {1}, mas seus ossos descarnados são jogados pela janela. {0} morreu!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <value>{0} vai até o quarto de {1}, oferecendo uma noite agitada, mas encontra alguém tentando fazer {1} perder a voz! BoA estava no quarto, e {0} não conseguiu escapar a tempo, ficou resfriada e desafinou...</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Os Rookies acordam e encontram {0}, que era Joy, cheia de marcas de chupão no pesçoco e com um resfriado horrível.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>{0} e BoA descobriram que o pó anti-sapatão não repele todas as sabotadoras. {0} é encontrada desolada por ter perdido sua voz depois de ter sido infectada por BoA.</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>Parece que Serial Killers não gostam de religião, visto que {0} está com uma vela no lugar de sua orelha direta e em cima de um candelabro, sangrando... A Seita perdeu um membro.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>O amor na SM acabou com a gripe de {0}, Hyoyeon. Ela encontrada sem voz, porque foi sabotada por BoA...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>{0}, que era Sunny, teve sua voz sabotada por BoA e é encontrada chorando as magoas com uma garrafa de pinga na mão.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Os Rookies da SM temem pela segurança de suas vozes, visto que {0}, que era Seohyun, está sem voz na capelinha da SM. Uma certa BoA acaba de ficar muito feliz!</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Nenhuma vigilância pode ser constante... Splashs de água foram ouvidos do quarto de {0}, mas, dessa vez, quem estava segurando os balões de água era BoA. Não há mais justiça na SM agora que Sooyoung desafinou.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>a SM está sem heteros de confiança! {0} foi encontrada em seu quarto chorando e abraçando uma foto de seu [ex] namorado. Boa se aproveitou do termino do namoro para ligar o ar condicionado de Eugene sem que ela visse. Eugene pegou um resfriado e desafinou na primeira tentativa de cantar.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>{0}, que era Zhang Liyin, trocou as trancas da porta de seu quarto após ser sabotada e perder a voz. O spray de pimenta esquecido em seu quarto deixa claro que foi trabalho de BoA, mas ainda não se sabe como a sabotagem aconteceu.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Os Rookies da SM acordam para ver {0}, sem voz. Parece que BoA fez a festa ali, usando spray de pimenta e tudo que tinha direito pra sabotar a voz de Luna.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>O Sapabonde chora pela própria burrice. Um erro foi cometido, e durante o amanhecer encontram {0} chorando com dor de garganta. Ela era Sunday.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Que safadeza! Os Rookies da SM encontram Yeri, cheia de marcas de mordidas e chupões no pescoço. As Sapatonas sabotaram {0}. Que maldade fizeram com esse bebê?!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <value>{0}, que era Agente da Inquisição, escolheu a pessoa errada para interrogar. Seu corpo é encontrado sem vida e sem a orelha direita...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <value>Péssima escolha da Seita visitar um Lobisomem que decidiu ficar em casa durante a noite. {0} virou uma bela refeição pros Lobisomens, que não se interessam muito por movimentos religiosos.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <value>A Seita fez uma péssima decisão ao tentar converter um Serial Killer. O corpo de {0} é encontrado com uma vela dentro de sua boca e outra no que sobrou do ouvido...</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <value>Tentando ajudar os Rookies, Seohyun, {0}, foi proteger BoA, que a sabotou. {0] ficou sem voz e desafinou.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <value>{0} foi proteger uma Sapatona, que se interessou mais por dar uns beijos em Seohyun do que pela proteção oferecida.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <value>Apenas {0} e {1} não desafinaram, e {1} queria mudar isso... Na calada da noite, se dirigiu ao quarto de {0}, sem nem desconfiar que a Sooyoung estava de vigília. {1} pegou um refriado depois de ser atingido por 5 balões de água!</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <value>Apenas {0} e {1} não desafinaram, e {0}, sabendo que sua voz corria perigo, tentou dormir por algumas horas antes da vigília noturna... Mas {1} não tinha mais motivos para se esconder, e atacou {0} antes mesmo do sol se pôr. A única coisa que sobrou de {0} foram choros e uma garganta inflamada...</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <value>Vendo um símbolo estranho rodeando o pescoço de {0}, {1} já se dá conta que {0} faz parte da Seita. Então, {1} tira sua espada pela última vez e a crava no peito de {0}. Agora a aldeia está salva da contaminação da Seita.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
    <value>O tempo de entrada foi estendido em {0} segundos! Agora restam {1} segundos para se juntar à partida!</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <value>Tempo de entrada para o jogo reduzido em {0} segundos.
{1} restantes para se juntar à partida.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Somente os administradores podem estender o tempo mais de uma vez!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <value>Os rookies podem estender o tempo?
Atual: {0} estender
Nota: Os admins sempre poderão estender.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <value>{0}ei aos rookies estender o tempo para se juntar à partida</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Escolha o número máximo de segundos para adicionar pelo comando /extend. Padrão: {0}
Atual: {1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Tempo máximo para estender o jogo foi mudado para {0} segundos.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Seu burro! {0} era Sunny! Agora você não poderá sabotar {1}!</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Entrar na partida</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Você não pode entrar no jogo, pois não está no grupo {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Por favor, use o botão para entrar na partida ao invés do comando join.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} Rookies votaram, {1} total.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Ativar votos secretos durante o boicote?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Votos secretos definidos como: {0}</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, lembre que você também deve entrar no jogo pelo botão.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <value>Não foi possível encontrar o grupo. Execute esse comando no grupo do qual deseja sair da lista de espera, ou adicione o link, id ou username do grupo na frente do comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Você saiu da lista de espera do grupo {0}.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Seus companheiros são: {0}</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Seu Sapabonde é: {0}</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Erro: Não consigo encontrar um rookie com esse nome.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Você não pode fugir, pois já desafinou.</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Você precisa entrar em um jogo a partir de um grupo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Jogos devem ser começados dentro de um grupo!</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Permitir Fugas</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Mostrar Papéis em Mortes</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Permitir Extensões</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Modo Aleatório</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Ativar Votos Secretos</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Permitir Trouxa</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Permitir Suicida</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Permitir Seita</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <value>Mais gente se juntou à partida nesses últimos 30 segundos! Deem as boas vindas a {0}</value>
  </string>
</strings>