<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!--
   Translated by / Traduzido por:
       Lucas Montuano (@montuano) e Guto Cristino (@guto_xtino)
   Currently being translated by / Atualmente sendo traduzido por:
		Dan (@vergonha), Danilo (@daniloosoo), Eric Romero (@ericromeero), Gabriel Borjoize (@Borjoize), jR750Ac (@jr750ac), Mocha (@MochaKH), Nical(@Nical), Pug (@Capitalista) e Saah (@ayylimao)
		Team leaders: @ayylimao, @Borjoize
	   (Última edição: 04/11/2016, by @ayylimao, @jr750ac e @Nical)
-->
<strings>
  <language name="Português Anime" base="Português" variant="Anime"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>Você não parece estar em um jogo agora...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <value>{0}-san iniciou um novo portal! Para poder teletransportar ao mundo dos animes ele precisa de cinco ou mais otakus use /join para ajudar. :) </value>
    <value>Uma nova portal foi invocado por {0}-tan! Ele precisa de cinco ou mais otakus use /join para ajudar</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <value>{0}-kun deu a loka e criou um portal caótico para o Mundo 2D. Use /join para começar a diversão... e provavelmente se divertir :)</value>
    <value>Um novo portal caótico foi invocado por {0}-chan! ele precisa de cinco ou mais otakus use /join para ajudar nessa loucura !</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Você não pode mais entrar!. Use /nextgame para um lolicon te avisar no pv, hahaha.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Você já está em um Anime</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>O portal vai fechar em 1 minuto, para entrar use /join .</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Falta {0} segundos restando para o portal abrir, use /join para entrar.</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Kami-sama percebeu que o otaku invocou o portal de maneira errada e apagou o portal ;-; </value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>O teleporte está iniciando, por favor aguarde enquanto eu Kami-sama distribuo os animes e atualizo o banco de dados.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} está banido(a) por tentar explorar um erro (não são permitidos nomes iniciados por /)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, por favor mude seu nome para entrar na partida</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Sinto muito, o número máximo de otakus foi atingido!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} se juntou ao portal. {1} otakus, {2} mínimo, {3} máximo</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0}-kun me chame no pv ({1}) e clique start, pois você ainda não está registrado. </value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Você não pode fugir! VOCÊ ESTÁ NO PAPEL!  Volte para seu anime.... Seu figurante</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} fugiu do portal!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>{0} otakus restantes.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Ei, não te perguntei nada ainda!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Você não parece estar em um anime...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Eu não consegui encontrar um(a) jogador(a) com esse nome!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Essa resposta não é válida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} votou para devorar {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} votou em {1} para retirar-lo do papel</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} não fez nada por 2 dias Kami-sama decidi tirar esse otaku desleixado e {0} some de repente.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Traidor!!! Agora você faz parte da Ambu..</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Opção aceita</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nA vidente é {0}</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} era a vidente. Como aprendiz, você pega sua bola de cristal e se torna a nova vidente.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} era uma aprendiz e agora tomou o lugar de {1} como a nova vidente.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Você vê que {0} é {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Quem você gostaria de enforcar?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Quem você gostaria de investigar?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Em quem você gostaria de atirar? {0} bala(s) restantes</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>A quem você gostaria de fazer uma visitinha?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Quem você gostaria de ver?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Quem você gostaria de proteger?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Quem você gostaria de matar?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Quem você acha que é um Ghoul para matar ?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Quem será seu grande exemplo?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Quem você gostaria de converter para um Ghoul?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith"><!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Lembre-se de discutir com {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Você entrou no anime Naruto e virou o Yamato . Por enquanto você é um figurante, mas se você for atacado pelos Ambus, você se tornará um ambu também.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Você entrou no Anime Gosick e ficou com o papel da Detetive Victorique de Blois. Durante o dia, você pode escolher uma pessoa para investigar e descobrir seu papel.  No entanto, ao fazer isso, você pode ser descoberto pelos Ambus!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Parabéns, você foi para o Anime Fairy Tail e ficou com o papel de Cana Alberona.. você é o(a) Bêbado(a). Você tem bafo de cachaça. Se a Ambu te matar, eles vão ficar com cheiro de cerveja e não vão conseguir atacar ninguém na noite seguinte!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Você foi para o Anime High School DxD e ficou com o papel do Anjo Michael. Durante a noite, você pode escolher alguém para proteger.  Porém, se você escolher um ambu, poderá acontecer o pior.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Bang bang, você foi para o Anime Sword Art Online 2 e pegou o papel de Shinon,agora você é a Atiradora.  Você possui 2 balas. Durante o dia, você pode atirar em alguém. Todo mundo ouvirá os tiros e saberão que você é atiradora.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Hentaii! Kami-sama queria ver hentai na hora em que você apareceu, e fez com que você fosse parar em um hentai! Agora você é a puta sexy. Durante a noite, você poderá escolher alguém para xxx e assistir aquele hentai gostoso e aproveitando a noite descobrir se a pessoa é ou não um ambu.  Porém, se você visitar um ambu, ou alguém que está sendo atacado(a) pelos ambus, você irá morrer.  Se você visitar alguém e os ambus tentarem te matar na sua casa, você irá sobreviver (já que não estava lá (͡° ͜ʖ ͡°) ).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Traíííííra!! Você é o traidor! Por enquanto, você é um aldeão, mas assim que todos os lobos estiverem mortos, você se transformará em lobisomem.  Se a vidente vir você, você pode ou não ser identificado(a) por ela como um lobo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Você é um Ambu!! Bom pra você que entrou no anime Naruto! Durante a noite você pode escolher alguém para matar, junto com seu time, os Ambus.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Você é a Vidente, seu papel é ver na empreitada os Ambus.  Durante a noite, você pode escolher alguém para 'ver', e ter seu papel revelado a você. Se revele com cautela, porque os Ambus estão loucos pra matar você!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Você é um simples figurante de um anime qualquer, condenado a passar seus dias vivendo uma vida comum esprando para ser morto pelos Ambus, seus inimigos. Uma vez por dia você pode votar em alguém para Kami-sama apaga-lo do papel, use seu voto com sabedoria!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Você foi para Bungo Stray Dogs e pegou o papel de Osamu Danzai!Você é o Suicida, seu time é você mesmo!  Se você for pra forca, você ganha automaticamente, sozinho.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >Você é uma Criança Rebelde! Escolha alguém para você se 'afeiçoar' - se ele(a) morrer, você se transformará em lobisomem.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Você é o Observador, você saberá quem é a verdadeira vidente (e não o trouxa). Use isso para ajudar seu time, a Aldeia!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Você é a Aprendiz de Vidente, e joga pela Aldeia.  Caso a verdadeira Vidente morra, você tomará seu lugar como Vidente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Você entrou no Anime Tokyo Ghoul é um Ghoul.  Durante a noite, você poderá escolher alguém para converter à Ghoul. Se todos os jogadores restantes ao final do jogo forem Ghouls, você vence!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Você entrou no Anime Tokyo Ghoul e os Ghouls estão tentando converter e comer todo mundo, e você, o pegou o papel de um Agente da CCG, deve proteger todos desses Gouls. Durante a noite você poderá escolher alguém para verificar.Se ele(a) for um Ghoul, ele(a) morre.  Caso os Ghouls tente te converter, o membro mais recente morre.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <value >
      A noite se aproxima e os todos se reúnem para decidir quem irá pedir para que o Kami-sama apague desse anime hoje...
      Todo mundo tem agora {0} segundos para votar!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <value >Amanheceu na Aldeia.  Vocês têm agora {0} segundos para se divertir hehehe.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <value >Caiu a noite.  Todos vão dormir bastante cansados após mais um dia .  Jogadores: vocês têm {0} segundos para usar suas ações!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <value >Todos votaram, em meio a dúvidas e suspeitas. {0} foi apagado ;-;. {1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value >Incapazes de chegar a uma decisão final sobre quem apagar, todos retornam para suas casas para assistir anime.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value >Alguma coisa está mal, ninguém votou!  Ninguém será apagado por Kami-sama hoje.....</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <value >Durante a manhã, {0} desapareceu. Eles correm para sua casa e encontram {0} morto. {0} Era o detetive!</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <value >A manhã chega e, para a surpresa de todos, empalado no topo da cruz da igreja estava o corpo de {0}, o Anjo da Guarda, sem vida.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <value >Todos saem de casa e então encontram pedaços de uma espingarda despedaçada... em seguida pernas... então dedos...  e flutuando no chafariz da praça, o corpo de {0}, morto(a) por lobisomens.  Vocês perderam sua atiradora.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <value >Os aldeões acordam ao amanhecer e encontram pedaços do que um dia foi {0} em cima de uma mesa de búzios e com cartas de tarô espalhadas pelo chão.  A Vidente está morta.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <value >Todos acordam com um forte cheiro de álcool e madeira em chamas...  O boteco está pegando fogo!!!!  Após apagar o incêndio, os restos de {0} são encontrados, tostadinhos....</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <value >À medida que o sol se levanta sobre a Aldeia, os aldeões encontram {0} deitado(a) em cima de uma mesa de búzios, mas com cartas de.... Super Trunfo das Meninas Super Poderosas??? HAHAHAHAH QUE TROUXA!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <value>À medida que todos se levantam durante a manhã, sentem um cheiro horrível.  Eles seguem o cheiro para encontrar {0} esquartejado(a) no chiqueiro.  NOMNOMNOMNOM {1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Um enorme fedor esta sendo exalado pela casa de {0}... Os aldeões decidem então entrar lá e encontram um corpo, seus dentes espalhados no chão e agulhas embaixo das unhas deixam bem claro que houve... Um membro da Seita foi torturado e morto pelo Inquisidor!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Os aldeões se juntam no centro da Aldeia durante a manhã e dão um suspiro de alívio - parece que não houve nenhum ataque na última noite.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Você foi atacado(a) pelos ambus.  Por estar amaldiçoado(a), você se tornou um ambu!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Seus parceiros Ambus: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <value >{0} foi mordido(a).... Mas estava amaldiçoado(a) e se tornou um ambu! Parabéns pelo seu novo companheiro!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" isgif="true" >
    <value >Ah não!  Os ambus te mataram. NOMNOMNOMNOM</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <value >Ah não! {0} estava bêbado(a)!  Agora você está bêbado(a) e não poderá atacar na próxima noite...</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >Você tentou proteger um ambu!  O ambu te matou!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <value >Você salvou a vida de {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <value >{0} não foi atacado(a), então você não fez nada muito útil. Dessa vez.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Você foi proteger {0}, mas ele(a) não estava em casa!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >Um anjinho da guarda estava cuidando de você na noite passada e espantou os ambus! Que bênção!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value >A cortesã escolheu um péssimo dia para tirar folga e ficar em casa.  {0} foi devorado(a) pelos ambus!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <value >Estranho... {0} não estava em casa!  Sem matança pra você hoje...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <value >Você dormiu na casa de {0} para se divertir um pouco mas descobriu tarde demais que ele(a) era um ambu.  Você está morto(a).</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <value >{0} dormiu na casa errada noite passada! Seu corpo, antes safado e divertido, foi encontrado pregado cruelmente na porta da igreja...  que triste :(</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <value >{0} foi dormir na casa de {1}, pronto(a) para ter um pouco de diversão e aliviar a tensão.  Entretanto, ele(a) encontrou um ambu matando {1}!  O ambu se vira rapidamente em direção a {0} e....  {0} está morta.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <value >Você percebe que {0} não é perigoso, já que vocês fizeram um sexo gostoso e selvagem a noite toda!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >No meio da noite alguém bate na sua porta e diz que quer assistir aquele hentai. Estava muito escuro para você ver quem era, mas você estava na seca e precisando de umazinha. Assim, topou, e no fim a pessoa acabou saindo de fininho enquanto você dormia.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <value >Você flagrou {0} xeretando por aí! Ele(a) é o detetive!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <value >Sua bisbilhotada provou que {0} é {1}</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <value >Parece que {0} não gostou da noite com a cortesã! A atiradora ficou louca e se vingou. {1} está morto(a).</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <value >De repente, um tiro é disparado.  Os aldeões se viram para ver {0} de pé em cima do corpo de {1}, com a arma ainda apontada para a cabeça e os miolos espalhados.  {2}.</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" isgif="true" >
    <value >O ambu venceu!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" isgif="true" >
    <value >Os ambus venceram!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" isgif="true" >
    <value >Os Personagens normais venceram! Todos os ambus morreram....</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" isgif="true" >
    <value >Ah não! Vocês enforcaram o Suicida!  Ele venceu o jogo, suas antas!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Otakus restantes, papéis e lado:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <value >{0} votou para converter {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} foi enviado(a) para fazer o trabalho sujo e converter {1}... Entretanto, ele era da CCG, e tinha uma maleta com um kagune de tortura especial pra Ghoul! {0} está morto(a)!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} foi à sua casa na noite passada, pronto(a) para te converter....  Mas você tinha uma maleta com um kagune de tortura só pra esse tipo de gente. Um Ghoul está morto... {1} restante(s)!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Você foi convertido(a) e agora é um membro da Ghoul. Durante a noite, você poderá tentar converter outros jogadores.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Ghouls: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} se juntou à Seita!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} foi enviado(a) para fazer o trabalho sujo e converter {1}... Mas ninguém estava em casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" isgif="true">
    <value >Todos os ambus morreram e as únicas pessoas sobreviventes são Ghouls..  Os Ghouls venceram! </value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Você foi ver {0}, mas chegando lá só encontrou seu corpo sem vida!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Você invade a casa de {0} e vê as marcas dos Ghouls nas paredes, você sabe o que fazer... Depois das torturas, ele se confessa, e você sabe muito bem como expurgar os pecados desse tipo: Com a morte!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Você invade a casa de {0} mas não há nenhum sinal de Ghoul.  Ele(a) não é um Ghoul... Ainda...</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>O grande exemplo de vida de {0} acabou de morrer! Em seu ataque de fúria, ele(a) se tornou um ambu.</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} foi morto(a)! Num ataque de fúria, você se torna um ambu ! Seus novos companheiros são: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
  <string key="Villager">
    <value>um Figurante 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>um Bêbado(a) 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Pervertido(a)-san 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>a Vidente 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>o Traidor 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>o Anjo da Guarda 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>o Detetive 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>um Ambu 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>o Amaldiçoado 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>a Atiradora 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>o Suicida 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>o(a) Trouxa 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>a Criança Rebelde 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>o Observador 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>a Aprendiz de Vidente 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>um membro da Seita 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>o Agente CCG 💂</value>
  </string>
  <!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
    <value>Fugiu</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morto ou Apagado</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂</value>
  </string>
   <string key="PlayersAlive">
    <value>Otakus</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>um Maçom 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Você é um Personagem secundários. Se houver outros igual a você, você saberá quem são.  Caso contrário, você será um simples figurante.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>À medida que todos se levantam durante a manhã, o corpo de {0} é encontrado num templo local, com um esquadro, um compasso e uma estrela de cinco pontas à sua volta. Um dos personagens secundarios está morto.</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Os personagens secundários são: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <value>O mais recente Ghoul corre para a casa de {0} para fazer o trabalho sujo e convertê-lo(a), mas encontra uma bagunça, muito sangue e pedacinhos... Seu alvo ja foi morto</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>A matilha se dirige à casa de {0}, para o banquete, mas lá dá de cara com uma criatura alta, elevada e cercada por luz, armada com uma espada e uma lança. O Anjo sai em defesa do alvo e, após uma luta ao som dos mais variados hits gospel, o lado faminto sai derrotado e foge para casa.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>{0} foi enviado(a) para fazer o trabalho sujo, mas as crenças de {1} eram fortes de mais para serem corrompidas. :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, um(a) otaku com nome {0} já se juntou à partida. Por favor mude seu nome para poder entrar no portal.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Você dormiu na casa de {0} para se divertir um pouco, mas enquanto saia você notou através de uma porta semiaberta um estranho altar dentro de um quarto....</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>À medida que todos se levantam e saem de casa durante a manhã, percebem a ausência de {0}... Quando checam sua casa, encontram seu corpo sem vida.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Estranho.... {0} não apareceu no anime esta manhã.... O.o</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Você tenta fugir mas os rumores de que há Ambus e fizeram com que administradores fechassem as saídas para os outros ambus não fugirem! Boa sorte com isso!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>Deletado!</value>
  </string>
    <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} foi adicionado(a) na lista de admins. Você pode agora usar /config para alterar as configurações do jogo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Você já está em uma partida! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Múltiplos jogos foram iniciados ao mesmo tempo. Fechando os extras.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Seu grupo está na fila.  Posição: {0} de {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Desculpe, estou prestes a iniciar uma pequena pausa para manutenção, você não pode iniciar um jogo agora.\nEsperando {0} jogos terminarem...\nVá em @werewolfdev para mais informações (em inglês)</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Desculpe, o número máximo de jogos simultâneos foi atingido ({0}).  \nPosição na fila: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} é um grupo preferencial e pulou a fila!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Não há nenhuma partida ativa no momento. Inicie um novo jogo normal com /startgame ou caótico com /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Somente um administrador(a) pode usar este comando.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Após este jogo, estarei desligando o bot brevemente para manutenção.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Após este jogo, estarei desligando o bot brevemente para uma atualização (automatizada).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>ID do usuário não encontrado.  Verifique se você enviou o comando como resposta.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} já é um(a) adminsitrador(a)!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} não é um(a) administrador(a)!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} foi removido da lista de administradores.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Idioma alterado para {0}</value>
  </string>
    <string key="NoSeer">
	<value>Não tem vidente!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>Tempo esgotado!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Você é o Cupido. Enviado à Aldeia de fraldão, com um arco e duas flechas, você pode escolher dois jogadores que irão se amar para toda eternidade. Se um deles morrer, o outro morrerá de tristeza. Depois de unir dois amantes, você pode voltar ao seu papel como Aldeão.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Você é um Doppelgänger. A Lenda diz que seus ancestrais eram metamorfos, e podiam assumir qualquer forma que quisessem! Escolha um jogador, quando ele morrer você assumirá o papel dele no jogo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Você é o Caçador(a)! Seu revolver é o seu amante e você está com ele o tempo todo, até dorme com ele! Se você morrer, pode escolher alguém para matar. E se os Lobos te visitarem a noite, você não é alguém que aceitaria ir sozinho, mas no escuro, você não consegue escolher quem matar.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Você é o Serial Killer. Seu time é você mesmo e os outros jogadores não são mais que seus brinquedinhos. Toda noite você pode escolher um jogador para matar e adicionar para sua coleção de corpos.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Você foi atingido(a) pela flecha do amor. A memória de {0} nunca deixará seu coração. Seu objetivo é que os dois sobrevivam. Se um de vocês morrer o outro irá até o mundo dos mortos para que ambos continuem juntos.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>A aldeia resolveu enforcar você! É a sua última chance de dar uso para seu querido três oitão!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} tenta alcançar sua pistola enquanto o nó aperta, mas seus dedos estão cansados e antes de alcançar o  coldre seu pescoço estala na forca, anunciando sua morte...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} saca seu revolver, e aponta para a multidão... Seus olhos de atirador tentam decidir quem ele vai levar com ele. Mas ele aceita seu fim, sozinho...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Com o nó em torno do pescoço, {0} saca seu revolver e, rápido como o bote de uma cobra, atira em {1}! "Hasta la vista, baby..." diz o Caçador para {1} que cai duro no chão. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Você foi ferido mortalmente! Com seu último suspiro, você pode levar alguém com você... Sejá rápido!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} recebeu um ferimento profundo, tanto que ele não conseguiu nem mesmo sacar sua arma, caindo duro no chão...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0}, calmo como se o sangue saindo de sua barriga não fosse nada, decide não dar seu último tiro, aceitando seu destino...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} cai no chão, ferido mortalmente... Mas antes de morrer, ele puxa sua pistola e dá um tiro certeiro em {1}, que cai duro no chão, com um novo orifício na testa. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} entra de fininho na casa de {1}. Assim que entra, ouve uma voz sinistra "Que os jogos começem"! {1} aparece de repente com uma tesoura e começa a cortar {0} criando um lindo retalho para sua coleção. {0} está morta D:</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>POW! POW! POW! A aldeia ouve o pipoco a noite! Os lobos atacaram a pessoa errada, o Caçador não iria embora sozinho, levou {0} (um lobo) junto com ele.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>O lobo tentou atacar a pessoa errada a noite passada! O Caçador sabe se proteger muito bem e deixou um presentinho pra aldeia, o corpo de {0}!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Os lobos tentaram atacar a pessoa errada noite passada! {0} é econtrado sem sua pele pendurado na forca, quase dá pra sentir pena do lobo! O Serial Killer ganhou um novo casaco de peles.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Pareceu uma noite normal, mas onde está {0}? Os aldeões se reúnem na casa de {0}, e encontram seu corpo na banheira cheia de sangue com seus orgãos boiando... O Serial Killer se divertiu essa noite... {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Você foi jogar um joguinho com {0}. Mas chegando lá o Anjo Guardião acabou com sua diversão! Sem brincadeiras essa noite...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>A Seita manda {0} para converter {1}. Chegando lá {0} é recebido com uma bala de três oitão bem no meio dos córneo! {0} tá morta...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>A Seita manda {0} para converter {1}. Chegando lá {0} descobre que era melhor ter ficado em casa rezando. Seu corpo é encontrado aberto na rua, mas com os orgãos revirados. {0} está morta...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Você tentou proteger a pessoa errada. O Serial Killer te convida para brincar com ele, um tipo de brincadeira que você com certeza não gosta. O tipo de brincadeira que você morre no final...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Você foi na casa de {0} para se divertir um pouco. Mas essa noite só {0} vai se divertir, com você, enquanto ele esfaqueia seu corpo. Você morreu, mas se te serve de consolo, ele pareceu se divertir muito essa noite...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>The village sees {0}'s body, lying dead in the public square with countless stab wounds. {0} is dead.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>O Doppelganger {0} agora se tornou um Maçom, assim como você!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} morreu, e você agora é um maçom.  Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>O Doppelganger {0} se transformou em um membro da Seita. A Seita ele!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} morreu, aceita que você entrou para a Seita. Seus novos companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>O Doppelganger {0} se tornou um lobo, mais um para o bando!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} morreu, e você se transformou em um lobo, AUUUUU!!!  Seu novo bando é: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>O único sobrevivente foi o Serial Killer! Ele se divertiu muito com essa brincadeirinha, porque não existe diversão melhor que vencer, em especial quando isso envolve matar todos vocês!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Quem você quer matar essa noite?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>{0} dá seu último suspiro olhando no fundo dos olhos de seu amado(a), {1}, que segura seu corpo de joelhos. {1} não aguenta a dor, e, com uma faca, perfura o próprio coração... Eles ficarão juntos, mesmo no mundo dos mortos. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value> Quem você escolherá para se transformar?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Quem será o casal? Escolha o primeiro amante.</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Quem será o casal? Escolha o segundo amante.</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>o Caçador 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Cupido 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>o Serial Killer 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>a Doppelgänger 🎭</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>A flecha do cupido acertou seu coração! Você está apaixonado por {0}!  Se ele(a) morre, você morre também. No final, se ambos estiverem vivos, vocês vencem.</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Você se tornou a Criança Rebelde.  Seu modelo exemplar é {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Os amantes venceram! Queriam o que né? O Amor sempre vence!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Quando acordam, vocês encontram {0} largado no meio da praça, parecendo uma peneira por causa dos tiros. Parece que alguém visitou o Caçador e se deu mal! {1}</value>
  </string>

  <string key="CultAttempt">
    <value>Alguém bateu na sua porta a noite, "Olá, você tem um minuto para ouvir a palavra da Seita?" Você fecha a porta na cara deles, sua fé é mais forte, mas você se esqueceu de olhar o rosto dele!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Você já está na lista de espera para {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Você foi adicionado à lista de espera para {0}. Mandarei uma mensagem para você quando o próximo jogo começar.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Um novo jogo vai começar em {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>A manhã chega à aldeia, e somente duas pessoas estão de pé. {0} olha para {1}, um sorriso sinistro abre em sua face, ele puxa a faca e brinca com {1}, que agora está morto.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Todos na aldeia morreram... Ninguém venceu essa partida... A não ser, talvez, os urubus.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>O sol nasce no horizonte, {0} e {1} são os únicos sobreviventes.  {0} se aproxima sorridente de {1}, e o convida para uma brincadeira.  {1} rápido como o trovão saca sua arma e atira em {0}. {0}, com seu último suspiro, joga sua faca em {1}. Ambos morreram, o dia acaba e não houve nenhum vencedor para contar história...</value>
  </string>
    <string key="RoleModelChosen">
    <value>Você não decidiu a tempo, então o bot escolheu por você: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">

    <value>Ganhou</value>
  </string>
  <string key="Lost">

    <value>Perdeu</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>O jogador {0} não votou e foi morto por isso {1} vezes nas últimas 24 horas.</value>
	</string>
<!--Novas Strings, feitas dia 07/06/2016. Traduzidas dia 09/06/2016-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Você é um simples aldeão, condenado a passar seus dias arando o campo esprando para ser devorado pelos Lobos, seus inimigos. Uma vez por dia você pode votar em alguém pra mandar pra forca, use seu voto com sabedoria!</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Você é a Vidente, seu papel é guiar a Aldeia na empreitada contra os Lobos.  Durante a noite, você pode escolher alguém para 'ver', e ter seu papel revelado a você. Se revele com cautela, porque os Lobos estão loucos pra devorar você!</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>VOCÊ É UM LOBISOMEM!! Bom pra você! Durante a noite você pode escolher alguém para matar, junto com seu time, os Lobos.</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Safada! Você é a Cortesã, a aliada sexy da Aldeia. Durante a noite, você poderá escolher alguém para fazer uma visitinha, e descobrir se a pessoa é ou não um lobo.  Porém, se você visitar um lobo, ou alguém que está sendo atacado(a) pelos lobos, você irá morrer.  Se você visitar alguém e os lobos tentarem te matar na sua casa, você irá sobreviver (já que não estava lá).</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Parabéns, você é o Bêbado da Aldeia! Você tem bafo de cachaça, mas joga pela Aldeia. Se os lobos te devorarem, eles vão ficar de ressaca e não vão conseguir atacar ninguém na noite seguinte!</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Você foi Amaldiçoado. Por enquanto você é um aldeão, mas se você por atacado pelos lobos, você se tornará um lobo também.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Traíííííra!! Você é o traidor! Por enquanto, você é um aldeão, mas assim que todos os lobos estiverem mortos, você se transformará em lobisomem.  Se a vidente vir você, você pode ou não ser identificado(a) por ela como um lobo.</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Você é o Anjo da Guarda, e seu papel é proteger a Aldeia. Durante a noite, você pode escolher um(a) jogador(a) para proteger.  Porém, se você escolher um lobo, pode acontecer o pior.</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Você é o Detetive, e joga pela Aldeia. Durante o dia, você pode escolher uma pessoa para investigar e descobrir seu papel.  No entanto, ao fazer isso, você pode ser descoberto pelos lobos! (40% de chance)</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Bang bang, você é a Atiradora.  Você possui 2 balas para ajudar a Aldeia.  Durante o dia, você pode atirar em um(a) jogador(a). Todo mundo ouvirá os tiros e saberão que você é atiradora.</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Você é o Suicida, seu time é você mesmo!  Se você for pra forca, você ganha automaticamente, sozinho. Seu egoista!</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>he fool is told they are the seer.... when they choose to see someone's role at night, they are told a random role.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Você é um agente da Seita.  Durante a noite, você poderá escolher alguém para converter à Seita. Se todos os jogadores restantes ao final do jogo forem da Seita, ela vence!</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>A Seita está na sua Aldeia tentando converter todo mundo, e você o Inquisidor deve proteger a Aldeia!  Durante a noite você poderá escolher alguém para inquirir.  Se ele(a) for da Seita, ele(a) morre.  Caso a Seita tente te converter, o membro mais recente morre.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Você é uma Criança Rebelde! Escolha alguém para você se 'afeiçoar' - se ele(a) morrer, você se transformará em lobisomem.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Você é a Aprendiz de Vidente, e joga pela Aldeia.  Caso a verdadeira Vidente morra, você tomará seu lugar como Vidente.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Você é o Observador, você saberá quem é a verdadeira vidente (e não o trouxa). Use isso para ajudar seu time, a Aldeia!</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Você é um Maçom, e participa de uma sociedade secreta que faz parte .  Se houver outros maçons, você saberá quem são.  Caso contrário, você será um simples aldeão.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>
     Você é um Doppelgänger. A Lenda diz que seus ancestrais eram metamorfos, e podiam assumir qualquer forma que quisessem! Escolha um jogador, quando ele morrer você assumirá o papel dele no jogo.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>
      Você é o Cupido. Enviado à Aldeia de fraldão, com um arco e duas flechas, você pode escolher dois jogadores que irão se amar para toda eternidade. Se um deles morrer, o outro morrerá de tristeza. Depois de unir dois amantes, você pode voltar ao seu papel como Aldeão.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>
      Você é o Caçador(a)! Seu revolver é o seu amante e você está com ele o tempo todo, até dorme com ele! Se você morrer, pode escolher alguém para matar. E se os Lobos te visitarem a noite, você não é alguém que aceitaria ir sozinho, mas no escuro, você não consegue escolher quem matar.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Você é o Serial Killer. Seu time é você mesmo e os outros jogadores não são mais que seus brinquedinhos. Toda noite você pode escolher um jogador para matar e adicionar para sua coleção de corpos.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para é o desenvolvedor desse jogo, e ele gosta de latir pras pessoas. Talvez ele tenha ficado muito tempo com os Lobos... Mexer com os lobos não é uma idéia muito boa, né?</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Duração do jogo: {0}</value>
  </string>
 
 
    <!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>{0}º dia</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Alguma coisa deu errado, e esse nodo desligou :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Eu te enviei uma mensagem no privado</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Por favor me envie uma mensagem no privado para eu conseguir te enviar mensagens: @werewolfbot</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Obrigado por me ativar! Agora eu posso te enviar mensagens privadas.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Você precisa usar o comando smite como resposta ao usuário que quer aniquilar</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>O que você quer fazer?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Você precisa estar em um grupo para se juntar a uma partida nele!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Você precisa começar uma partida dentro de um grupo!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo de processamento da mensagem: {0}\nUso de CPU atual: {1}%\nMensagens por segundo: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Que língua?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Que variante?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Idioma definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Pegar que arquivo de idioma?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Não há nodos ligados no momento, por favor tente novamente dentro de alguns segundos</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Você precisa acionar esse comando em um grupo</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Você não é um administrador global...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Você não é o Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sim</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Não</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Permitir</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Não permitir</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostrar</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Não mostrar</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Apenas Normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Apenas Caos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Escolha do jogador</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Não mostrar nenhum</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostrar apenas os de jogadores vivos</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostrar os de todos os jogadores</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Cancelar</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose # editem isso quando der pra traduzir o "not"# -->
    <value>Você quer permitir fugas após o início de uma partida?\nLembre-se que jogadores sempre poderão fugir antes do início da partida!\nAtual: Players can {0}flee</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose  # editem isso quando der pra traduzir o "not" # -->
    <value>Players will {0}be allowed to flee after game start</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Que quantidade de jogadores você gostaria de definir como a máxima?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Número máximo de jogadores definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrar ou não os papéis dos jogadores quando morrerem?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <!-- # editem isso quando der pra traduzir o shown/hidden # -->
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Papéis dos jogadores serão {0} quando morrerem.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Qual modo de jogo estará ativo no grupo?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modo de jogo definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Como você quer que os papéis de jogadores sejam revelados ao fim do jogo?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Revelação dos papéis definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Escolha a duração base (em segundos) do dia.   Ela ainda será modificada de acordo com o número de jogadores.\nO tempo mínimo adicionado de acordo com os jogadores é de 60 segundos.  Configuração padrão: {0}\nAtual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Duração base do dia definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Escolha a duração (em segundos) da noite. Configuração Padrão: {0}\nAtual:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Duração da noite definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Escolha a duração (em segundos) da votação do enforcamento. Configuração padrão: {0}\nAtual:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Duração da votação do enforcamento definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Permitir o Trouxa como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Existência do Trouxa definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Permitir o Suicida como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Existência do Suicida definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Permitir a Seita como um papel possível?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Existência da Seita definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Obrigado e tenha um bom jogo!</value>
  </string>
   <string key="WhatLangGroup">
    <value>Você quer procurar um grupo jogando em que idioma?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Aqui estão os grupos jogando em {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membros</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Por favor me mande start no privado para eu poder te enviar mensagens.</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} não iniciou o bot, e foi removido(a) do jogo!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Aqui está a lista mais recente de jogadores</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Não fui capaz de obter a lista de jogadores, você tem certeza de que o jogo já começou?</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Você se juntou à partida em {0}</value>
  </string>
    <string key="Ping2">
    <value>Tempo até o envio da mensagem de ping: {0}</value>
  </string>
  
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Você é o Prefeito. Seu voto durante o enforcamento contará duas vezes, uma vez que você se revelou. Você faz parte do time da aldeia.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Você é secretamente o Príncipe, escapando de sua vida aborrecida e mimada passando o dia com esses camponeses. Se eles tentarem enforcá-lo, perceberão seu erro, e ninguém será enforcado.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Você é o Desajeitado: Você vai tentar votar, mas há uma chance de 50% de votar em outra pessoa do que você pretendia. Mesmo assim, você está no time da aldeia .</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Você é a Feiticeira, e se junta às criaturas da noite, ao invés dos aldeões. À noite, você usará seu poder para encontrar os lobos ou a Vidente. Você ganha somente se os lobos ganharem. Desfrute de ajudar a exterminar esses miseráveis ​​aldeões. </value>
  </string>

  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Você é o Ferreiro: o metalúrgico da aldeia. Você tem uma pequena quantidade de prata, o suficiente para impedir os lobos de atacar por uma noite. Durante o dia, você poderá fazer pó da prata e espalhá-lo ao redor da aldeia. Fora isso, você é apenas um aldeão. </value>
  </string>

  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Você é o Lobo Alfa, a origem da praga. Sua mordida é a causa da maldição que transforma humanos em lobisomens. Cada noite, você vai escolher um humano para atacar e matar, mas, enquanto você estiver vivo, sua vítima tem uma chance de 20% de se transformar em um lobisomem. </value>
  </string>

  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Você é o Filhote de Lobo, adorado por sua matilha. Como outros lobos, você vai escolher um aldeão para atacar e matar todas as noites. Se acontecer de você ser morto, sua matilha verá seu corpo no chão, e, ensandecida, vingará sua morte, atacando duas pessoas na noite seguinte. </value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>A aldeia se prepara para enforcar {0}, que grita, "Esperem! Eu sou o Príncipe. Esse anel real, com o selo do rei, prova isso. Toda noite eu estou rodeado de criados, então não posso ser um inimigo." Se sentindo tolos, os aldeões vão para suas casas dormir com o rabo entre as pernas.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Você tenta ver {0}, mas não consegue entender direito o que ele é. Tudo o que sabe é que ele não é vidente nem lobo...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} dá um passo à frente e mostra o selo oficial do Prefeito, declarando que é ele. De agora em diante, os votos de {0} para enforcar alguém serão contados duas vezes.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Clique em "Revelar" quando estiver pronto para se revelar como o Prefeito</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Revelar</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Você quer espalhar a prata hoje, impedindo os lobos de atacar essa noite?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Enquanto o resto da aldeia debate sobre o que está acontecendo, {0} anda por aí espalhando pó de prata pelo chão. Pelo menos por enquanto, a aldeia estará segura de ataques de lobisomens.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>o Prefeito 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>o Príncipe 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>a Feiticeira 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>o Desajeitado 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>o Ferreiro ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>o Lobo Alfa ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>o Filhote de Lobo 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Os lobos começaram a atacar {0}, mas, de repente, {1}, o Lobo Alfa, manda todos pararem. Ele diz à matilha que {0} deveria se juntar a eles ao invés de morrer, então todos voltam às suas casas, deixando sua vítima com as mordidas infeccionadas. {0} vai virar um lobisomem amanhã de noite.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Você foi atacado pelos lobos, mas o Lobo Alfa te escolheu. Ao invés de ser morto, você foi infectado... e vai virar um lobisomem amanhã de noite!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>O sol se põe, e você começa a sentir um formigamento, que logo dá espaço à dor enquanto seu corpo se transforma... Agora você é um lobisomem!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Como Prefeito, você é um simples aldeão, até se revelar. Então você poderá ter o seu voto contado duas vezes na hora de enforcar alguém (ou seja, o seu voto é duas vezes mais poderoso que qualquer um). Use o seu poder sabiamente para ajudar o Time da Aldeia.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>O Príncipe é uma parte importante do Time da Aldeia. Assim que tentam enforcá-lo, seu papel de Príncipe é revelado, e ele irá sobreviver. Assim, só poderá ser morto durante a noite, ou por um caçador.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Você se lembra da boa e velha vidente? Bem, agora os Lobos tem uma, e é a Feiticeira. Ela pode apenas 'ver' os Lobos e Videntes, e é do time dos Lobos.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Você é o Desajeitado. Você não deveria ter bebido tanto de manhã. Agora você não consegue enxergar nada. Será que você consegue votar na pessoa certa na hora de enforcar alguém? (Você tem 50% de votar na pessoa errada)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Você é o Ferreiro. Durante os anos, nenhuma espada, nem lâmina, te deu tanta satisfação quanto a Lâmina Prateada que os duendes te encomendaram.
Talvez você ainda tenha algum resíduo de prata sobrando. Quem sabe? Talvez ele até *previna que os Lobos possam atacar essa noite* 🤔
    </value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Você é o lobo alfa, a origem da maldição, o chefão. Quando vivo, a sua vítima tem 20% de chance de se juntar ao bando, isso foi nela que você tinha votado.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Mas que fofinho! Pequenino lobinho! _cuti cuti_ Eu não resisto à sua fofura! Eu acho que se te matassem, eu daria aos lobos duas vitimas. Você é fofinho demais para morrer. Não quero nunca deixar de te acariciar-</value>
  </string>
 <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} has died, and you transform into an Alpha wolf.  Your teammates (if any) are: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} has died, and you transform into a Wolf Cub.  Your teammates (if any) are: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Village Team</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Neutral Team</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Wolf Team</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>SK Team</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Cult Team</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Tanner Team</value>
  </string>

</strings>
