<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <language name="Doctor Who (Portugues)" base="Português" variant="Doctor Who" code="pt-BR" />
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} iniciou uma aventura espaço temporal. Clique no botão abaixo para entrar!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} deu uma de Moffat e iniciou no modo Caos, tente sobreviver!</value>
    <value>{0} iniciou uma partida no modo caos. Clique no botão abaixo para entrar!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Falta 1 minuto para começarmos, segure no painel de controle e vaamos!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Resta(m) {0} segundo(s) para começar, aperte o botão se quiser jogar e Gerônimo e Allons-y!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Quantidade mínima de jogadores não foi alcançada. Linha do tempo eliminada!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>A partida iniciou. Aguarde alguns segundos para revertermos a polaridade do fluxo de nêutrons. </value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, mude seu nome para entrar, por favor.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Sinto muito, o número máximo de jogadores foi alcançado! </value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} entrou. {1} jogadores, mínimo {2}, máximo {3}</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>{0}, me envie uma mensagem no privado ({1}) e clique start, ou não poderá jogar.</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} fugiu porque tem medo de ter pesadelos com Daleks!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} era {1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>{0} jogadores restantes.</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Você não está jogando...</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} votou para Exterminar {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} votou para ser lançado no vórtice {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} não votou por dois lançamentos no vórtice seguidos. Os senhores do tempo, achando isso um sacrilégio, tiram sua vida. {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Você obteve sua memória novamente! Você é o maligno Valeyard! Pode usar os Daleks para Exterminar seus alvos, mais que isso, você decide se tornar um deles!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Opção aceita.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>{0} está com o batom sônico!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} era Sarah Jane, mas morreu. E ela contou com todas vocês, especialmente você, Rose, para continuar seu trabalho. Receba o batom sôncio e descubra quem é vilão ou não. O universo precisa de você.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} tomou o lugar de {1} e está com o Batom Sõnico.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Você vê que {0} é {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Quem você gostaria de mandar para o vórtice temporal?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Quem você vai investigar?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Você tem {0} balas. Em quem vai atirar?</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Com quem você quer passar essa noite?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Quem você vai ver?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Quem você gostaria de proteger?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Quem você gostaria de Extermiar?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Quem você gostaria de interrogar?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Quem você gostaria de seguir?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Quem você quer converter para um Cyberman?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <value>Lembre-se de falar com {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
    <value> e </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>👤 Você é um humano viajando pelo espaço. Por enquanto você é apenas um humano. Mas se for atacado pelos Daleks, eles transformarão em um deles e você passsará a exterminar seus amigos. Mais detalhes: /aboutCursed</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>🕵️ Você é o Doutor e joga por todo o Universo. Durante o dia você pode escolher um suspeito para investigar e descobrir seu papel. No entanto, ao fazer isso, você pode ser descoberto por um de seus inimigos! Mais detalhes: /aboutDetective
  </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Parabéns, você é a Donna Nobble 😀! Você já foi a mulher mais importante do Universo, ma hoje está sem acesso as suas memórias. Se os vilões te atacarem, uma energia sairá de você e os atordoará, não conseguirão atacar ninguém na noite seguinte! Mais detalhes: /aboutDrunk</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Você é a Tardis ⚡️. E seu papel é proteger o Doutor e, consequentemente, o Universo. Durante a noite, você pode escolher alguém para salvar. Porém, você vai dar pane se escolher um dos inimigos! Mais detalhes: /aboutGA</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Bang bang, Sweet. 🔫 Você é a River Song. Você possui 2 balas, use-as para proteger o Universo. Durante o dia você pode atirar em alguém, mas todos ouvirão os tiros e saberão quem você é! Mais detalhes: /aboutGunner</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Safadinho! Você é o Jack Harkness 💋, o aliado mais sexy de todo Universo. Durante a noite você poderá escolher alguém para fazer uma visitinha íntima - se é que me entende - e descobrir se a pessoa é ou não um vilão. Porém, você irá morrer se visitar um inimigo ou alguém que está sendo atacado por ele. Então, cuidado! Se você "visitar" alguém e os vilões tentarem atacar sua casa, você irá sobreviver (já que estava ocupado fazendo strip-tease). Mais detalhes: /aboutHarlot</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Você é o Valeyard 👷! Por enquanto, você é um cidadão da Terra, com a memória apagada, mas assim que todos os vilões estiverem mortos, você se recordará de tudo e se revelará como o Valeyard e se tranformará em Dalek. Se o batom sônico for apontado para você, você pode ou não ser identificado como um vilão! Saiba mais: /aboutTraitor</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>VOCÊ É O DRAVOS! 🔪 Bom para você e péssimo para a terra! Durante a noite você pode escolher alguém para matar e vê-lo ser exterminado, sem piedade, com ajuda das suas criações, os temidos Daleks! Mais detalhes: /aboutWW</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Você é Sarah Jane 🕵! Use o Sr. Smith e o K9 para cumprir o seu papel que é de ajudar o Universo na luta pela sobrevivência. Durante a noite, você pode escolher alguém para escanear com seu batom sônico, e ter seu papel revelado a você. Mais detalhes: /aboutSeer</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Você é Kate Stewart 🙋, seguindo o legado do seu pai, o Brigadeiro. A terra conta contigo, Osgood e todos da UNIT para protegê-la. Uma vez por dia você poderá​ votar em alguém para ser descoberto se é um dos vilões disfarçados ou não, contamos com você, use seu voto com sabedoria! Mais detalhes: /aboutVG</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Você é a Clara Oswald 🙋, e seu único objetivo é ir para o vórtice do tempo e apagar esta linha temporal. Se conseguir isso, você ganha o jogo e todo o resto perde! Mais detalhe: /aboutTanner</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Você é Jenny, filha do Doutor 🙋! Escolha alguém para seguir, talvez ela te leve ao Doutor, mas quando ela morrer, sua nave cairá no Asilo dos Daleks, te convertendo em um deles. Saiba mais: /aboutWC</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Você é a Barbara Wright 🙋 e contigo está o Ian! Você sabe quem realmente é amigo do doutor (e não um impostor), e por isso, é a pessoa mais confiável para ouvir os segredos de todos... Saiba mais: /aboutBH\n</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Você é a Rose 🍀, e com você está Martha, Amy, Bill e Jo. O Universo precisa de você, o Doutor precisa! Você não pode identificar os vilões. Ainda. Mas caso a Sarah Jane morra, ela enviará o batom sônico para vocês. Use-o e ajude a salvar o Universo! Mais detalhes: /aboutAppS</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Você é um Cyberman 👁! Durante a noite, você poderá escolher alguém para a conversão. Se todos os jogadores restantes ao final do jogo forem Cybermans, os Cybermans vence! Mais detelhes: /aboutCult</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Você é a Romana 🕵, presidente de Gallifrey, e o Universo conta com você! Durante a noite você poderá escolher alguém para ver se é um Cyberman. Se ele for, morrerá. Se tentarem te converter, o convertido mais recente morre.  Mas cuidado: se você tentar interrogar um dos outros vilões quem morre é você! Mais detalhes: /aboutCH</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>O dia acaba e todos se reúnem para decidir quem será lançado no vórtice temporal. Todo mundo tem {0} segundos para votar!
</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>O sol começa a surgir. Vocês têm {0} segundos para fazer suas ações ou discutir.</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>A noite chega. Alguns indivíduos vão dormir, outros se preparam... Vocês têm {0} segundos para fazer suas ações!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Todos votaram, em meio a dúvidas e suspeitas, lançaram no vórtice {0}.\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Faltou consenso, cadê a união para salvar o universo? Pelo impasse, ninguém morreu. A próxima morte pesará na consciência de todos.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Esqueceram de lançar alguém no vórtice hoje. Todos sobreviveram.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Procurando desesperadamente pelo Doutor {0}, Não, isso não pode ser real! O Doutor foi atingido gravemente. Só resta fazer justiça. Em nome daquele que salvou este mundo tantas vezes sem nunca ouvir um obrigado. Esperem! Esta luz! Sim, ele está regenerando! Seus amigos o removem para dentro da Tardis, onde ele poderá se recuperar. Mas a Terra, o Universo, não tem este tempo. Agora depende de vocês. Encontrem e destruam os Daleks! O futuro do mundo está em suas mãos.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Todos procuram desesperados por {0}, a TARDIS. Dividem-se e constatam, ela desapareceu. A única pista foi que lugar onde ela se encontrava, tudo que ficou foi um rastro de fumaça. Vítima de ataques pelos Daleks, a caixa azul ativa o protocolo de segurança e desaparece, impedido de ser capturada pelos inimigos., quais poderiam a usar como arma.. Sem a Sexy, os protegendo, não poderiam fugir, nem se esconder. Estão todos em desvantagens.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Um anomalia temporal levam todos para o centro da cidade de Londres. Lá, encontram o corpo de {0}, River Song, eletrocutada, com vários sinais e marcas indicando tortura, possivelmente pelos Daleks. Um tiro não indentificável bem no meio de sua testa chama atenção, mas nínguem consegue encontram seu revólver.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Todos acordam e percebem K9 agitado. As buscas por {0}, que era Sarah Jane, não deram resultados. Em algumas horas gritos levam todos para uma cabana discreta, cheio de documentos das investigações e dos planos dos Daleks na parede, em cima de uma mesa, com o notebook no chão, estava. {0}. Sim, Sarah Jane está morta.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Todos acordam agitados, muitos felizes por não terem sido uma das vítimas, mas {0}, Donna Noble, estava desaparecida. Seu corpo estava na entrada da cidade. seu sangue espalhado pelo chão, tão vermelhos quanto seus cabelos. Ela estava morta e com marcas de tiros a laser e sinais de eletrocussão. </value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Um corpo é localizado em uma fonte de água. A fonte, que antes branca, estava completamnete vermelha. Pintada a cor de nossa vítima. A mesma cor do corpo de {0}, um Zygon impostor infiltrado. coitado,nem ele sabia que era um. </value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Todos, pela manhã, acordam atentos, gratos por estarem vivos. A sorte foi diferente para {0}, que se encontra sem vida, jogado na porta de sua casa, o eatdo de seu corpo não permitia identificar o agressor, mas sem dúvida foi vitima de uma morte cruel e longa tortura. Seu corpo mostrava {1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Um vizinho olha para a casa de {0} e vê algo estranho pela janela. Chamando o resto dos moradores para prevenir o que poderia vir a ser uma invasão, entram e encontram o corpo de {0}, com marcas de tortura, rodeado por marcas ,de alguma espécie de arma de calor ,pela parede. E para o espanto de todos a vítima era um Cyberman recém convertido, mas agora está morto!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Amanhece o dia. Todos respiram aliviados, pois ninguém morreu... ainda.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Dalek te perseguiram e atacaram! Mas ao ao invés de morrer, você foi convertido em um deles com nano genes!</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>Vocês atacaram {0}, um humano viajnate, mas ele conseguiu fugir! Não por muito tempo. Pois, logo foi capiturados por Daleks que estavam na floresta. Ele não morreu. Aconteceu algo pior: o converteram em um!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>Exterminar! Os Daleks te mataram!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>Essa era {0}, a Donna Nobble! Ela está protegida. Ao atacá-la ela usou suas capacidades adormecidades para te atordoar, mas você foi mais forte e a matou. Mas terá que se reparar por uma noite e não poderá atacar.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Que droga! Ativar protocolo de emergênica. Você protegeu um Dalek, vai preparar sumir para se reparar!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Você salvou a vida de {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>Na casa de {0} estava tudo tranquilo. Você não foi útil dessa vez.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Que estranho! Você protegeu a casa de {0}, mas ela estava vazia.</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>A TARDIS estava com você na noite passada e os Daleks desistiram de te atacar! Que bênção! Lembre de agradecer!  ❤️</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>{0}, que era Jack, escolheu um péssimo dia para ficar em casa e descansar. Seu corpo, a maior fonte de ferômonios do universo, foi encontrado na praça, cheio de raios e lesões pelo corpo, mas não de contexto sexual. E nem a Bad Wolf pode salvá-lo desta vez.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Ficou sem uma vitima hoje... {0}, Jack, não estava em casa.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Você foi dormir na casa de {0}, mas descobriu que era um Dalek disfarçado! Você morreu!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>{0} foi na casa de um Dalek, com filtro de percepção, na noite passada, tentou seduzí-lo. Suas noites de diversão e safadeza acabaram de uma forma bem trágica, e seu corpo é encontrado sem vida e com vários sinais de tortura.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} tentou ter uma noite picante com {1}, mas, quando entrou na casa, viu um Dalek o matando {1}. {0} tentou sair correndo, mas o Dalek era calmo e assustador, muto preciso no tiro, e {0} acabou sendo Exterminado também..</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Que noite boa! Você percebeu que {0} não era um Dalek nem o Mestre, já que transaram a noite toda. Espero que tenham usado preservativos. Imaginem os filhinhos?</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Na madrugada, alguém bate na sua porta te oferecendo uma noite e tanto. Você não vê quem é, mas topa mesmo assim. A noite realmente foi boa, mas, ao amanhacer descobre que a pessoa foi embora no meio da noite e  não consegue nem pegar o número para repetir a dose! </value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Você vê {0} na moita, observando as casas e as pessoas. Com certeza {0} é o Doutor!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Sua bisbilhotada provou que {0} é {1}</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Todos escutam um tiro vindo do centro da praça. {0}, River Song, matou {1} com um tiro bem no meio da testa, parece que {0} não gosta de relações casuais! {1} era o Jack. Que desperdício! 💋.</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>De repente, um tiro é disparado.  Todos se viram para ver {0} de pé em cima do corpo de {1}, com a arma ainda apontada para a cabeça. {2} Foi morto.</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Um Dalek venceu! Todos que vocês amam serão mortos por não terem sido capazes de impedi-los. Que decepção!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Todos os Daleks venceram! Agora se inciará a destruição da humanidade. </value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Sim, voces venceram! Salavaram o mundo dos Daleks! Unidos conseguiram eliminar todas as ameaças à paz. </value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Não! Vocês mandaram a Clara para o vórtice temporal. Duas mortes em uma linha do tempo. Isso fez um paradoxo e a linha do tempo foi apagada. Todos morreram, menos ela. Ela foi restaurada.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Jogadores restantes, papéis e lado:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} votou para transformar em Cyberman {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>Enviaram {0} para fazer o trabalho sujo e converter {1} para um Cyberman. Mas seu integrante nunca voltou, porque {1} era Romana, e tinha uma arma especial para lidar com Cybermans! E ele foi 'deletado'.</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} foi à sua casa para te tranformar em Cyberman. Mas você tinha uma arma especial para estas latinhas chatas. Um Cyberman morreu! Ainda falta {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Não! Agora você foi convertido em um Cyberman. Durante a noite, tentará fazer updates, transformando outros.</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} virou um Cyberman!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} foi sorrateiramente tentar converter {1}... Mas não tinha ninguém em casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Todos foram convertidos em Cyberman! E este foi só o primeiro passo. Agora o plano é converter todos da Terra. Eles venceram.</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Quando você chegou na casa de {0}, notou que seu corpo já estava sem vida. Você chegou tarde.</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Quando você chega na casa de {0}, ouve alguém agindo de forma mecânica e asssutadora. Você o espia e vê algo assustador. Entendendo que {0} foi ocnvertido em Cyberman você acaba com sua vida!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Quando você invade a casa de {0}, nota que os Cybermans ainda não converteram ninguém lá. Ainda bem.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Quem {0} seguia, morreu! Sem caminho e perdida, sua nave cai no Asilo dos Daleks. Qual a transforma em um Cyberman. E pior: ela consegue fugir. E tem sede em Exterminar.</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} morreu! Num ataque de fúria, você foge, é capturado e convertido em um Dalek! Seus novos companheiros são: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Kate Stewart 🙋</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Donna Nobble 🙂</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Jack  💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Sarah Jane 🕵</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Valeyard 👷</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>TARDIS ⚡️</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Doutor 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Dalek ☠️</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Humano Viajante </value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>River Song 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Clara Oswald</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Zygon Impostor 🎭</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Jenny, filha do Doutor 🙋</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Barbara Wright 🙋</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Rose Tyler</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Cyberman 👁</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Romana 🕵</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>🚶 Fugiu</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Morreu</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Sobrevivente:</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Permanecem Vivos:</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>TORCHWOOD 🕵</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Você é membro de uma equipe secreta da TORCHWOOD, e participa neste grupo que tenta ajudar a terra contra invasões aliênigenas no planeta. Se houver outros agentes da TORCHWOOD, você saberá quem são. Mais detalhes: /aboutMason</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>O corpo de {0} é encontrado de manhã na zona rural da cidade. Atacado quando investigava, possivelmente. Ele era um membro da TORCHWOOD e está morto.</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>\nOs agentes da TORCHWOOD são: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>O convertido mais recente dos Cybermans bate na porta da casa de {0}, mas, olhando pela janela, vê seu corpo sem vida. Seu alvo morreu!</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Os Daleks se dirigem à casa de {0} para o brincarem de teste de tiro em seu corpo, mas encontra na porta a TARDIS. Ansiosos para atacarem o item mais precioso do Doutor, os Daleks avançam. Mas não sem antes a TARDIS sumir e reaparecer, em menos de um segundo. Ao abrir as portas abertas saem de dentro dela Vastra, Jenny e Strax que iniciam uma batalha com os Daleks, que não vem outra opção do que recuarem. </value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>{0} foi à casa de {1} para tentar convertê-lo em Cyberman, mas ele foi forte e esperto demais para conseguir escapar.</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, alguém com o nome {0} já se juntou à partida. Por favor mude seu nome para poder entrar no jogo.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ao sair de fininho da casa de {0}, você nota através de uma porta semiaberta uma tecnologia estranha dentro de um quarto, parece um cabeça.</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Quando o sol nasce, os moradores encontram o corpo sem vida de {0} jogado na praça, a face havia congelado no último grito.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Estranho ... {0} não apareceu na TORCHWOOD hoje...  </value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>A opção de fugir durante uma partida foi desativada.</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>morreu!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Você já entrou em uma partida, no grupo {0}!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Nenhum jogo ativo. Use /startgame ou /startchaos para poder jogar.</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Sosseguem! Este comando é privado para ADM's! Ou tente de novo se for um.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Sem antigas companheiras do Doutor investigando!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Tempo esgotado!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Você é Ohila, da Irmandade de Karn 🏹. Sempre gostou de criar poções de regeneração, da vida. Mas só te restaram duas poções do amor, exatamente o suficiente para formar um casal. Você pode escolher dois jogadores que irão se amar para toda eternidade. Se um deles morrer, o outro morrerá de tristeza. Mais detalhes: /aboutCupid</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Você é Zygon 🎭. Você é um aliênigena que queria invadir a terra, mas aceitou fazer parte do programa da UNIT. Você pode assumir qualquer forma que quiser! Escolha uma pessoa, e quando ela morrer você assumirá seu papel no jogo. Mais detalhes: /aboutDG</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Você é um Anjo Lamentador. Enquantos todos dormem, você fica de vigília, apenas observando. Poderia capturar qualquer um deles, mas não. Prefere esperar os Daleks ou o Mestre.  A energia temporal deles não tem igual. Com certeza ninguém nunca te pegará de surpresa. Quando você for atacado, poderá se vingar ou se defender. Pode transportá-lo pelo tempo e o cosumir a energia dele constantemente, matando-o, mas ao fazer isso também morrerá! Saiba mais: /aboutHunter</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Você é o Mestre! 🔪 E você gosta de brincar com a vida das pessoas. Ao seu lado alguns Sontarans, estão trabalhando para você. Toda noite, você pode escolher uma pessoa para ser morto por diversão por eles. Saiba mais: /aboutSK</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Como o amor é lindo! A memória de {0} nunca deixará seu coração. Seu objetivo é que os dois sobrevivam. Se um de vocês morrer, o outro buscará a morte, pois a vida perderá o significado. Mais detalhes: /aboutCupid</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Os moradores te lançarão no vórtex do tempo! Mas você ainda tem uma oportunidade de transportar alguém para o passado e se alimentar dele até a morte, mas isso não o manterá vivo por muito tempo.</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} tenta ficar atento, mas o escuro da noite o deixa perdido.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} mostra o dentes para todos... Mas decide não transportar ninguém antes de morrer.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>{0} mostra seus dentes, se aproxima de {1} e o leva para o passado! Suga-o tantas vezes que ele morre... {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Te feriram mortalmente! Com seu último suspiro, você pode levar alguém com você, pense rápido!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} cai sem vida, não podendo nem transportar alguém pelo tempo para se vingar.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0} decide não transportar ninguém, aceitando simplesmente a morte.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} quebra o braço com ferimento, foi um golpe rápido, mas pega {1} e manda-o para o passado, matando-o sob tortura antes de acabar morrendo também. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Todos escutam um barullho assustador de noite! O Dalek matou um Anjo Lamentador, mas não antes deste levar {0}, um dos Daleks, para ser seu alimento em repetidos saltos no tempo.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>A lataria de {0} está jogado no meio da praça, foi transportado tantas vezes que enferrujou. Foi uma péssima ideia atacar uma Anjo Lamentador..</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Os Daleks tentaram atacar a pessoa errada noite passada! Os moradores encontraram {0} estraçalhado em uma severa batalha, granadas e sinais de armas de guerra se destacavam no espaço.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Pareceu uma manhã normal, mas onde está {0}? Os moradores se reúnem na casa de {0} e encontra seu corpo na cama. Vários sinais no corpo com precisão mostram que foram usadas técnicas militares, seria os Sontarans? {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>{0} com certeza teria sido uma ótima adição para diversão dos Sontarans, mas infelizmente não foi hoje que isso aconteceu. A TARDIS barrou sua entrada na casa e parecia preparada para tudo.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Manda {0} para converter {1} em Cyberman, que estava de vigília, e pegou-o de surpresa para seu arrependimento! {0} morreu!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Mandandaram {0} para converter {1} em Cyberman. Chegando lá, {0} descobre que não foi uma boa ideia... Seu corpo é multilado por socos e... uma granada?! {0} morreu!</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Você ficou de guarda na frente da casa do Mestre. Que a invadiu, outra vez. A notícia boa é que você conseguiu entrar em protocolo de segurança e fugir. A notícia ruim é que pelo jeito ele conseguiu impedí-la de voltar, permanentemente.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Você entrou na casa de {0} para poder ter um pouco de prazer, mas quem se divertiu com seu corpo foram os Sontarans. Não foi uma noite divertida para você, morreu rápido segundo eles. Morte precoce.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>O prazer que o Mestre sente não vem das coisas mais normais. {0}, que tinha oferecido uma noite de prazer, infelizmente cumpriu o prometido, e seu corpo foi encontrado após ser feito de tiro ao alvo por Sontarans.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>{0}, que era Zygon, agora se tornou TORCHWOOD, assim como você!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} morreu, e você agora é da TORCHWOOD. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>{0}, que era Zygon, virou Cyberman, assim como você!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} morreu, e você, ocupando a vaga dele, é convertido em Cyberman. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>{0} era Zygon e foi transfomado em Dalek, assim como você!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} era Dalek e morreu. Agora você é um Dalek! Da suea espécie é: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Apenas uma pessoa sobreviveu... O Mestre, que comemora aniquilando cada Sontaran que usou! Pena que não tem ninguém para comemorar junto.</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Quem você gostaria de matar essa noite?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>{0} dá seu último suspiro olhando no fundo dos olhos de seu amor, {1}, que segura seu corpo de joelhos. {1} não aguenta a dor e se mata. Na esperança de ficarem junto se houver vida após a morte. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Em quem você quer se transformar?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Quem será o casal? Escolha a primeira pessoa.</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Quem será o casal? Escolha a segunda pessoa.</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Anjo Lamentador </value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Ohila 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Mestre 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Zygon 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Você precisa encontrar o Doutor, se ele estiver vivo. Você procurará por {0} viajando pelo espaço, se ele morrer você se perderá e cairá nos Asilo dos Daleks.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Como o amor é lindo! O casal venceu!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Opa! Parece que {0} estava no lugar errado na hora errada. O Anjo Lamentador estava bem atento noite passada, e seus dentes foram a última coisa que {0} viu após tentar converter pessoas em Cyberman. {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Durante a noite, você percebe estar sendo seguido. Olhando para trás, um indivíduo de capuz diz: "Delete" Você consegue fugir e tranca a porta.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Você já está na lista de espera para {0}.</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Eu te mandarei uma mensagem quando começar uma partida em {0}.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Um jogo wibbly-wobbly começará em {0}.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Apenas duas pessoas estão vivas na cidade essa manhã. {0} caminha em direção de {1}, com um sorriso sinistro. {1} até tenta fugir, mas não adianta... Nada é mais rápido do que Sontarans, a marionete do Mestre.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Todos na cidade morreram... Apenas os urubus festejam, com um banquete.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>O dia amanhece, encontrando apenas duas pessoas na cidade. {0} corre sorridente para cima de {1}. Mas os reflexos de {1} são rápidos o suficiente atacar {0} ao mesmo tempo ele o ataca {1}.O primeiro fará um aviagem só de ida para o passado, morrendo no transporte, o segundo morre no momento do salto. A cidade está vazia e não houve nenhum vencedor para contar a história.</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Você não decidiu a tempo, então o bot escolheu por você: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Ganhou</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perdeu</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <value>{0} não votou e morreu por isso {1} vezes nas últimas 24 horas.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Todos os papeis são moradores da cidade. mas você não é um morador comum, você é Kate Stewart, a grande filha do Brigadeiro. Você vota na hora de lançar no vórtice temporal do mesmo jeito que todos os outros papéis, mas não faz muitas ações além de seu voto. Além disso, eles não tem nenhum jeito de provar para os outros que você é um humano não violento. Seu objetivo mais importante é vencer o jogo do jeito mais puro possível: votando nas pessoas certas, não confiando nas erradas, e navegando todas as mentiras do jogo. Isso é, até que sejam mortos ou transformados em Cyberman.\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 100%\n\nTime: Universo</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Sarah Jane! Você tem uma habilidade muito especial: cada noite, podem escolher uma pessoa, apontar o batom sônico, e ver o papel dela. Isso é extremamente importante para o jogo. Você é vital para a vitória da Cidade.. Quando são mesmo você, e não Zygons impostores (/aboutFool).\n\nMas nem sempre seu batom sônico está certo! Ao ver o papel do Valeyard você tem 50% de chance de vê-lo como Dalek  e 50% de chance de vê-lo como da UNIT 👱. Ou seja, se alguém disser que é SJ e viu Fulano como Valeyard, é mentira! Lembre-se também de que papéis podem mudar. A pessoa que era Jenny na última noite já pode ter virado Dalek ao cair no Asilo dos Daleks! Além disso, o batom sônico não sabem de que tipo um Dalek é. Tanto o Dravos  quanto os Daleks ⚡️ são vistos apenas como Dravos. \n\nÀs vezes, um jogo pode ter um SJ e um Barbara Wright 👁 (/aboutBH). Nesse caso, Barbara saberá quem é SJ assim que o jogo começar! Uma boa Barbara manda mensagem privada para a dona do Batom Sonico na hora, assegurando-o de que não é Zygon. Um ótima Barbara serve como porta-voz da SJ! Ao invés de arriscar a vida de um SJ revelando sua localização para toda a cidade, a Barbara pode revelar seu próprio papel e, a cada manhã, dizer à Cidade o que SJ viu na noite passada.\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 40%\n\nTime: Universo</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>De noite, todos os Daleks do grupo votam para decidir quem será a próxima vítima. Se der empate, uma das opções vai ser aleatoriamente escolhida pelo bot. Mas cuidado, nem todos os papéis devem ser atacados!\n\nQuando os Daleks atacarem...\n
- Donna Nobble usará sua capacidade adormecida, e não poderão atacar a próxima vítima.\n
- Uma pessoa sendo protegida por uma TARDIS, ninguém vai morrer.\n
- Jack que visitou alguém, ele não estará em casa.\n
- Um Anjo Lamentador, e só houver um Dalek, ele tem 30% de chance de matar o Dalek e sobreviver.\n
- Um Anjo Lamentador, e houverem vários Daleks, ela morre, mas pode levar um dos Daleks juntos! A chance é de 50% com dois daleks, 70% com três, 90% com quatro, e acima de quatro a chance é de 100% de um dos dalek morrer.\n
- O Mestre 🔪, ele tem 80% de chance de matar um dos Dalek e sobreviver.\n
- O Valeyard, ao invés de morrer, ele se juntará aos Daleks!\n\n
A notícia boa é que, se houver um Dalek Supremo ⚡️ (/aboutAlphaWolf) na sua time, vocês tem a chance de transformar vítimas em Daleks. E, se o Culto de Skaro  🐶 (/aboutWolfCub) morrer, vocês poderão atacar duas vezes na mesma noite!
\n\nOs Daleks vencem quando forem pelo menos metade dos habitantes da cidade, com exceções. Se só sobrar um Dalek e uma Anjo Lamentador 🎯, o Dalek tem 70% de chance de ganhar. Se só sobrar um Dalek e um Mestre 🔪, o Dalek perde. Se mais de um Dalek sobrar, mas River Song 🔫 estiver vivo e com munição, o jogo ainda não vai acabar.
\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 0%, não estará em casa, e se estiver mata o Integrante mais novo.
\n\nTime: Daleks</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Jack Harckness vivem o jogo de roleta russa. Toda noite, ele pode escolher alguém para visitar e passar a noite transando com ele. Se a pessoa for um Cyberman, ao voltar para casa, Jack tem uma chance de 50% de perceber que a pessoa é Cyberman devido ao filtro de percepção. Se a pessoa visitada não for um Dalek nem o Mestre 🔪, o Jack saberá disso pelo simples fato de que passou a noite inteira com a pessoa. Mas, se a pessoa for atacada por Daleks ou um Sontrans do Mestre, o Jack morre junto com ela... A boa notícia é que, ao atacar a casa de um Jack, Daleks vão voltar sem comida, pois Jack tiver passado a noite fora. Já um Sontaran, quando escolhe sua vítima, procura ela em todo lugar até conseguir matar. É um jogo.. Se Jack visitar um Dalek ou Mestre, ele morre. Como Jack só descobre inimigos ao morrer, é sempre uma boa ideia falar para alguém em que casa vai.\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 70%, apenas se estiver em casa\n\nTime: Universo</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Donna Nobble não possui lembranças da época com o doutor, mas ainda tem proteções deixadas pelo Senhor do Tempo. um adelas libera energia ao ser atacada, tão intensa que fere severamente o Dalek, que precisa se reparar. Isso não impede que morra. Isso já não funciona comm Cybermans que podem fazer updates. \n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 100%\n\nTime: Universo</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Trata-se de um humano comum, viajando pelo espaço, mas ao ser atacado por Daleks é convertido em um deles por meio de nano genes. o.\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 60%\n\nTime: Universo</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>O Valeyard está adormecido sem sua memória, assim que o útlimo Dalek morre ele se recorda de quem é e assume a liderança com Dravos, se fazendo um hibrido Dalek, tão Dalek quanto os outros, até pior. Enqaunto os Daleks viverem ele é só um morador. Se um Sarah Jane tentar ver o papel dele pelo batom terá 50% de chance de vê-lo como Habitante da Cidade 👱 e 50% de chance de vê-lo como Dalek.\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 100%\n\nTime: Universo</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>A TARDIS é a maior protetora da cidade. Toda noite, a TARDIS pode escolher a casa de uma pessoa para proteger. Se a casa for atacada, a TARDIS vai buscar a Paternoster Gang, que o defende, e ninguém envolvido morre. Infelizmente, a TARDIS não pode salvar alguém que visitou a casa de um Dalek 🐺 ou do Mestre 🔪... E pior ainda: se um Dalek ou o Mestre atacar a TARDIS ela entra em protocolo de segurança e desaparece até o inicio de outra partida. Se a TARDIS tentar proteger a casa de um Dalek, ele tem 50% de chance de ser morto. O engraçado é que, se não morrer, a TARDIS pode salvar a vida de um Dalek que foi atacado pelo Metsre ou Sontarans! Se o Dalek tentar proteger a casa do Mestre, ele morrerá.\n\nChances de ser capturada e transformada em uma máquina controlada por Cybermans 👥: 60%, apenas se não estiver protegendo ninguém, semproteção\n\nTime: Cyberman</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>O Doutor pode escolher uma pessoa por dia, e bisbilhotar a cidade para descobrir seu papel enquanto todos estão ocupados discutindo os acontecimentos. O lado bom é que o papel descoberto sempre estará certo... O lado ruim é que, não importa quem um Doutor esteja investigando, todo dia há uma chance de 40% de Daleks 🐺 perceberem o que ele está fazendo e descobrirem quem é o Doutor. O Doutor não morre, mas regenera e fica desmaiado em recuperação até o ínicio de outra partida. \n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 70%\n\nTime: Universo</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>River Song 🔫 faz justiça com as próprias mãos, e todo dia tem a oportunidade de atirar em alguém... desde que ainda tenha munição. Ela começa o jogo com duas balas, podendo atirar em uma pessoa a cada dia. A pessoa cai morta, e todos ouvem o barulho do tiro e descobrem quem atirou. Fora isso, River pode salvar o jogo: se a maioria dos habitantes da cidade forem Daleks 🐺, mas River está vivo e ainda tem munição, o jogo ainda não termina. Pode haver mais de uma River  em situações raras, sendo de linhas do tempo distintas, a chance para paradoxos existem. \n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 100%\n\nTime: Universo</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>O objetivo de Clara é ser morta. Se morrer, ela vence, apaga definitivamente a linha do tempo de todos fora do vórtex e todos os outros jogadores perdem. Se não for morta até o fim do jogo, ou morrer de outro jeito, Clara perde. Ao invés de lutar pelo Universo, Clara tem seu próprio jeito de salvá-lo, e ganha sozinho. \n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 100%\n\nTime: Próprio</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Um Zygon acha que é sarah Jane 👳 (/aboutSeer), e até o bot fala isso pra ele... Mas os resultados do batom sonico são aleatórios! Quando um Zygon tenta ver o papel de uma pessoa, o papel visto é aleatório dentre todos os papéis atualmente no jogo. As exceções são que um Zygon impostor nunca vai ver ninguém como sarah Jane ou como Zygon impostor. Além disso, assim como a Sarah, não sabe distinguir tipos diferentes de Daleks.\n\nÉ sempre importante descobrir se você é um SJ real ou apenas um Zygon, e tem vários jeitos. O mais importante é que, se houve contato com Barbara 👁 no jogo, ele saberá quem é a Sarah Jane real, e provavelmente vai enviar uma mensagem para ela. Barbara não sabem quem é Zygon, apenas quem é SJ. Outro jeito de descobrir é vendo a mesma pessoa duas vezes, pois ambas vão ter um resultado aleatório. Se os dois papéis resultantes forem diferentes, e mudar de um para o outro for impossível, você já sabe que é Zygon. O problema é que mesmo se os papéis forem iguais, ainda existe uma probabilidade de que você seja zygon, além de azarado. O último jeito é vendo o papel de uma pessoa antes dela morrer. Se você tiver essa sorte, e o papel visto for diferente do papel mostrado quando a pessoa morreu, já sabe que é Zygon.\n\nMesmo se você for Zygon, não é o fim do mundo! Zygons também são importantes para a cidade... isso porque os papéis vistos podem não pertencer às pessoas que viu, mas com certeza pertencem a alguém no jogo. Por isso, Zygons são indispensáveis para a cidade saber que inimigos tem, mesmo sem saber quem são. Além disso, SJ enxergam um Valeyard como Dalek ou Habitante da cidade 👱, mas Zygon conseguem ver (a pessoa errada com) o papel de Veleyard, sabendo assim que o papel existe no jogo.\n\nChances de conversão para a Cyebrman 👥: 100%\n\nTime: Aldeia</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>O objetivo de um Cyberman é converter todos os jogadores vivos em Cyberman 👥. Para isso, a cada noite os Cybermans votam para decidir quem vão converter naquela noite. Apenas o ICyberman conbvertido mais recentemente vai à casa da pessoa escolhida, e, assim, é ele que sofre as consequências de ter escolhido a pessoa errada. Alguns papéis são difíceis de converter, outros podem matar suas visitas...\n\n
Chances de converter um papel para a Cyberman:\n
Cientista do Futuro ⚒: 75%\n
Jack 💋: 70% (se estiver em casa)\n
Doutor 🕵️: 70%\n
Converter a Tardis para uma arma de captura Cyber 👼: 60% (se estiver sem proteger ninguém, sem segurança)\n
AnjoLamentador 🎯: 50%\n
Sarah 👳: 40%\n
Zygon 🎭: 0% (antes de se transformar)\n\n
Mestre 🔪\n
Romana 💂\n
Dalek 🐺\n
Dalek Supremo ⚡️\n
Dalek Culto de Skaro🐶\n\n
Todos os outros papéis (👷🍺👁🔫🖕🙇👶🃏🏹👺🎖👑🤕👱) têm 100% de chance de serem convertidos.\n\nTime: Própria</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Sempre que um jogo tive Cyberman 👥, também terá um Romana. Seu objetivo é matar todos os Cybermnas, e, para isso, o Agente visita uma pessoa por noite para interrogar. Se a pessoa for um Cyberman, ela morre. Se a pessoa for Mestre 🔪, a Romana morre. Surpreendentemente, se a pessoa for Dalek, ninguém morre. Já se os Cyberman tentar converter Romana, o Integrante mais novo morre.\n\nRomana visita pessoas depois dos Daleks e mestres visitarem, mas antes dos Cybermans converter alguém. Isso significa que, se A Romana visitar uma pessoa no mesmo dia que os Cybermans tentar convertê-la, a pessoa não morre, mas pode ter sido convertida.\n\nChances de conversão para aCyberman 👥: 0%, e o Integrante mais novo morre.\n\nTime: universo</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Essa é Jenny, filh ado Doutor, ela pega sua nave e viaja pelo espaço a procura de seu pai. Ela escolhe alguém para seguir e ver se ele a leva até o Doutor. Caso este que siga morra, ela se perde e cairá no Asilo dos Daleks e se tornará um deles.\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 100%\n\nTime: cidade</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Rose e suas amigas que a acoompanham ainda não tem tecnologia para descobrir o papel de alguém. Apenas depois de Sarah Jane, morrer, Rose, recebe o batom sônico e começa a usar para ver os papéis das pessoas. Quando Rose recebe o batom, um Confidente, a Barbara, 👁 (se houver) é notificado com seu nome e o novo cargo.\n\nChances de conversão para a Cyberman: 👥: 100%\n\nTime: Universo</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Barbara Wright 👁 sabe quem é (e se há) Sarah Jane (/aboutSeer) no jogo, recebendo uma mensagem no começo do jogo e outra no caso de um o batom sonico ser enviado para outro 🙇 (/aboutAppSeer). Confidentes não sabem quem é Zygon 🃏 (/aboutFool), apenas quem está com o batom.\n\nConfidentes têm um papel crucial na cidade, o de falar com o dono do batom para assegurá-lo de que ele não é Zygon. Um bom Confidente também ouve todas as leituras do batom, e as compartilha para a cidade como porta-voz. Assim, a cidade fica sabendo dos papéis das pessoas sem colocar a vida do dono do batom em risco.\n\nChances de conversão para a Cyberman: 👥: 100%\n\nTime: cidade</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Um agente da TORCHWOOD sozinho é a mesma coisa que um Habitante da cidade 👱, mas, se houver mais de um agente no jogo, eles são cruciais para a vitória da cidade. Isso porque agentes da TORCHWOOD sabem quem são os outros agentes... E sabem quando um deles deixa de ser mebro. Se um dos agente for convertido para a Cyberman 👥, ou virar Dalek, os outros agentes recebem uma mensagem os avisando, e, como jogam pela cidade, têm a responsabilidade de contar a todos qual deles mudou de time. Por causa disso,  agentes são as pessoas mais confiáveis do jogo. Quando a cidade tem agentes habilidosos, sua vitória é quase certa.\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 100%, mas os outros agentes serão avisados.\n\nTime: cidade</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>O objetivo de um Zygon 🎭 é se transformar em alguém. No começo do jogo, um Zygon pode escolher uma pessoa para ser seu exemplo. Quando ela morrer, o Zygon se transforma no papel dela!\n\nNormalmente, um zygon se transforma no papel original de uma pessoa, ou seja, a infecção de um Dalek Supremo ⚡️ ou a conversão para a Cyberman 👥 não influenciam na hora de um Zygon se transformar. A exceção é que, se o papel original for Jenny ou Valeyard, e a pessoa tiver se transformado em Dalek (mesmo se for por um Supremo), o Zygon também se transformará em Dalek. Além disso, se o papel original da pessoa forda Rose, e ela não tiver sido transformada em Cyberman, um Zygon pega o papel que ela tinha na hora da morte (ou seja, Rose, Sarah Jane ou Cyberman).\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 0% (se ainda não tiver se transformado)\n\nTime: Neutro. Um Zygon ganha se tiver se transformado, e perde se morreu sem se transformar.</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>A Ohila 🏹 pode, durante a primeira noite do jogo, escolher duas pessoas para formar um Casal. Por mais que seja possível se escolher, é mais seguro formar o Casal com duas outras pessoas. Grupos diferentes podem ter regras diferentes em relação à lealdade das Irmandade de Karn, mas, segundo o jogo, sua lealdade é com a cidade e não com o Casal formado.\n\nChances de conversão para Cyberman 👥: 100%\n\nTime: cidade
\n\n
Um Casal ❤️ continua com seus papéis originais, mas o amor muda tudo. Se um dos dois morrer, o outro não aguenta a dor de perder sua alma gêmea e morre junto. O lado bom é que se, no final do jogo, uma pessoa do Casal estiver no time vitorioso, a outra também ganha junto, independente do seu time. O Casal pode escolher pra que time vai jogar: o time de uma das pessoas, o time da outra, ou o próprio Casal (alguns grupos não autorizam jogar pelo Casal). Jogando pelo Casal, o objetivo final é serem os únicos sobreviventes da cidade. Quando isso acontece, o Casal ganha, todos os outros perdem, e o jogo acaba com um final especial!</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Uma AnjoLamentador passa a noite de vigília, e não vai ser pega desprevenida por qualquer um. Além de poder se defender de Daleks e Cybermans, uma Anjo pode vingar a própria morte sugando a energia temporal de alguém. Quando morrer por qualquer motivo que não seja o ataque de um Dalek, uma Anjo tem a opção de escolher uma pessoa dentre todos os jogadores vivos para sugar até a morte, e assim levar junto consigo.\n\nQuando uma Anjo Lamentador for atacada por um único Dalek, tem 30% de chance de matar o Dalek e, assim, sobreviver. Já quando for atacada por mais de um Dalek, o Anjo com certeza morrerá, mas terá a chance de levar um dos Dalek consigo. Se forem dois Daleks, a chance é de 50%; se forem três, 70%; se forem 4, 90%; e, se forem mais do que quatro, um dos Daleks com certeza morrerá. Se a Anjo morrer por causa do ataque de um Dalek, ela não poderá escolher uma pessoa para matar. Ao invés disso, o bot escolhe um dos Daleks para morrer.\n\nSe um Integrante do grupo de Cybermans tentar converter uma Anjo, tem uma chance de 25% dela estar de mau humor e matar o mesmo.\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 50%\n\nTime: Universo</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Mestre é a pessoa mais perigosa da cidade. Seu único objetivo é matar todos da cidade por meio de seus aliados, o sSontarans,, e, depois de escolher uma vítima, o único jeito dela sobreviver é sendo protegida por uma TARDIS. Não tem ninguém que o Mestre não consiga pegar de surpresa, e ninguém que consiga se esconder pra se salvar. Além disso, se alguém fizer a tolice de visitar a casa dele, a pessoa morrerá. A única exceção é quando um grupo todo de Daleks ataca o Mestre. Nesse caso, os Daleks tem 20% de chance de pegar o Mestre desprevenido e vencer a luta. Perigoso como um Mestre é, ao menos ele não tem aliados, e, como todo mundo, pode ser morto durante o dia.\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 0% e mata o Integrante mais novo.\n\nTime: Mestre</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para é o desenvolvedor desse jogo, e ele gosta de gritar Exterminar pras pessoas. Talvez ele tenha ficado muito tempo com os Daleks... Mexer com os Daleks não é uma idéia muito boa, né?</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Tempo total do jogo: {0}</value>
  </string>
  <string key="Day">
    <value>Dia {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Alguma coisa deu errado, e esse nodo desligou.</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Eu te enviei uma mensagem no privado.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>O que você quer fazer?</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tempo para receber a mensagem: {0}\nMensagens por segundo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Que língua?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Que variante?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Idioma definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Pegar que arquivo de idioma?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Não há nodos ligados no momento, por favor tente novamente dentro de alguns segundos.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Este comando é somente para grupos.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Somente administradores que amamos têm acesso.</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Ei! Você não é o Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sim</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Não</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Permitir</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Não permitir</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostrar</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Não mostrar</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Somente Normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Somente Caos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Escolha do jogador</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Não mostrar nada</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostrar apenas de jogadores vivos</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostrar de todos</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Cancelar</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Você permitirá fugas após o início da partida?
Lembre-se, os jogadores sempre poderão sair durante o Join.
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>{0}ei que jogadores fujam após o início da partida</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Que quantidade de jogadores você gostaria de definir como a máxima?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Número máximo de jogadores definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Mostrar os papéis dos jogadores quando morrerem (Ou seja, desativar o Modo Secreto)?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>{0} mostrarei os papéis dos jogadores quando morrerem.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Qual modo de jogo estará ativo no grupo?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modo de jogo definido como {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Como você quer que os papéis de jogadores sejam revelados ao fim do jogo?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Revelação dos papéis definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Escolha a duração base (em segundos) do dia. Ela ainda será modificada de acordo com o número de jogadores.
Configuração padrão: {0}
Atual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Duração base do dia definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Escolha a duração (em segundos) da noite.
Configuração Padrão: {0}
Atual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Duração da noite definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Escolha a duração (em segundos) da votação do lançamento ao vórtex.
Configuração padrão: {0}
Atual: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Duração da votação do lançamento definida como {0} segundos</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Permitir o papel de Zygon Impostor em partidas?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Existência de Zygon Impostor definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Permitir o papel de Claraem partidas?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Existência da Clara definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Permitir a existência da Cybermans em partidas?
Atual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Existência dos Cybermans definida como: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Obrigado e tenha um bom jogo!</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Você quer procurar um grupo jogando em que idioma?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Aqui estão os grupos jogando em {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Membros</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Por favor me mande start no privado para eu poder te enviar mensagens.</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} não iniciou o bot, e foi retirado(a) do jogo!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Aqui está a lista mais recente de jogadores.</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Não fui capaz de obter a lista de jogadores, você tem certeza de que o jogo já começou?</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Você se juntou à partida em {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Tempo até o envio da mensagem de ping: {0}</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Você é um Juddon. Como único policial da cidade, seu voto é confiável o suficiente para ser contado duas vezes... Depois que você revelar sua identidade, é claro. Saiba mais: /aboutMayor</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Você é o Brigadeiro e investiga a morte dos moradores por ataques de Daleks. Se tentarem te lançar no vórtex, perceberão seu erro, e você sobreviverá. Saiba mais: /aboutPrince</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Você é um Ood 👤! Votações precisam de mais precisão do que você tem, e metade das vezes você vota na pessoa errada. Culpa dos Senhores do Tempo que não o vê como merecedor. Você quer salvar a Terra. Saiba mais: /aboutClumsy</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Você é a Colônia de Saarf, e se junta aos Daleks, ao invés dos cidadõasi. À noite, você pode viajar como serpente, e investigar por uma pessoa. Você só pode ver se a pessoa é Dalek ou Sarah Jane. Você só vence se os Daleks vencerem.. Mais detalhes: /aboutSorcerer</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Você é Jamie McCrimmon 👤, e tem vários conhecimentos cientificos obtidos nos recentes anos de sua vida. O mais importante no momento é a barreira eletromagnética que cria uma proteção contra Daleks, do qual você tem uma pequena quantidade de energia, o suficiente para impedir Daleks de atacarem por uma noite. Saiba mais: /aboutBlacksmith</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Você é Dalek Supremo ⚡️, o grande lider. Você é aquele que guarda o segredo da conversão de moradores em Daleks com nanos genes. Cada noite, você irá escolher alguém para atacar e matar, mas, enquanto você estiver no time, sua vítima tem uma chance de 20% de virar Dalek. Saiba mais: /aboutAlphaWolf</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Você é um Dalek do Culto de Scaro, respeitado por seu time. Como os outros Daleks, você irá escolher alguém para atacar e matar todas as noites. Se alguém te matar, sua familía verá seus restos no chão, e, com raiva, vingará sua morte, atacando duas vezes na noite seguinte. Saiba mais: /aboutWolfCub</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>A cidade se prepara para lançar {0}, que grita, "Esperem! Esperem! Eu sou o Brigadeiro! Este selo... este selo prova, prova isso. Camêras me rodeiam toda noite, então eu não posso ser um inimigo." Se sentindo plenamente idiotas, os moradores vão para suas casas dormir morrendo de vergonha.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Você procura por {0} como uma serpente, você só constata que ele não é um Dalek nem a Sarah Jane.</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} dá um passo e cancela o filtro de percepção, revelando-se como Juddon. De agora em diante, os votos de {0} para alguém ser lançado no vórtice serão contados duas vezes.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Você quer se revelar para a cidade como Juddon?</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Revelar</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Você pode impedir que os Daleks ataquem na próxima noite. Quer ligar a máquina de barreira contra os Daleks agora?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>As discussões pausam assim que a cidade percebe {0} ligando sua máquina geradora dde barreira eletrômagnética, uma barreira contra Daleks. Com certeza é o suficiente para impedir de atacarem essa noite!</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Juddon 👷</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Brigadeiro 👤</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Colônia Sarff 💀</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Ood 🔮</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Jamie 👤</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Daleks Supremos ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Daleks Culto de Scaro </value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Seu time começa a atacar {0}, mas, de repente, {1} manda todos pararem. Com sua autoridade ,como Dalek Supremo, diz que decidiu que {0} se juntará aos Daleks, e todos voltam para suas casas após inicar a conversão das vítimas. Amanhã de noite, {0} se transformarão em Daleks.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Você achou que iria morrer pelos Daleks, mas o Dalek Superior te escolheu. Amanhã à noite você irá virar Dalek!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Você percebe que algo está errado em seu DNA. Você se percebe como um Dalek!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>A cidade as vezes é visitada por juddons 🎖. Como todos os outros papéis, no começo do jogo ninguém sabe quem é o juddon, mas todo dia antes da forca o jogador pode escolher ficar quieto ou revelar seu papel. Assim que se revelar, os votos do Juddon passam a valer por dois, o que pode ser muito importante mais pro final do jogo, quando Daleks ou a Cybermans começarem a tentar ganhar votações. Durante esses empates perigosos, o voto de um Juddon pode ser a diferença entre a vitória e a derrota. Mas se revelar cedo demais pode ser perigoso, transformando o Juddon em um alvo dos inimigos da cidade...\n\nChances de conversão para a Cyber 👥: 100%\n\nTime: Universo</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Brigadeiro jamais para de lutar e investigar, mesmo sem a UNIT. Durante o dia vai para a cidade. Mas depois de voltar para a sede de seu escriitório. no final da tarde,  ele aproveitando o conforto e segurança de sua fortaleza. Com o sistema de segurança gravando-o,provando de que não saiu da cama durante a noite, a pessoa pode se safar de um lançamento ao vortex ao se revelar... Depois de verem a prova de que a pessoa indo para a o vortex é o brigadeiro, os moradores param tudo e se retiram sem enforcar ninguém... Mas apenas na primeira vez que tentarem lançar a pessoa.\n\nPor mais seguro que seu quarto seja, brigadeiro também não consegue escapar da determinação do Mestre 🔪 de olho no alvo. E não adianta de nada dormir em um quarto seguro se a volta para a fortaleza privada estiver totalmente desprotegida de ataques de daleks 🐺...\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 100%\n\nTime: Universo</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>A Colônia de Sarff 🔮 joga pela vitória dos Daleks, e não pela cidade. Ao invés de ver os papéis de alguém como humano, os Sarffs tornam-se cobras e espionam pessoas. A maioria das pessoas não conseguem ser localizadas facilmente, mas Daleks e as antigas COmpnaheiras sim (/aboutSeer) têm. Assim, a cada noite os Sarffs só descobrirá se uma pessoa é Sarah ou companheira, Daleks ou nenhum dos dois. Essa informação pode ser muito importante para a cidade, que vive temendo ser descoberta por Sarah. Sarfss, assim como Sarah e Zygons 🃏, não sabem distinguir dentre os tipos de daleks\n\nChances de conversão para a cyberman 👥: 40%\n\nTime: Daleks</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Um  Oood  atua como um Habitante da Cidade, com o diferencial de que, a cada votação de lançamento, um Ood tem 50% de chance de votar em uma pessoa aleatória, ao invés da pessoa na qual o jogador clicou. Não votar não é uma boa opção, já que uma pessoa que não vota por dois lançamentos seguidos é morta pelo conselho. Vale mais a pena ter uma pessoa que vota errado de vez em quando do que ter um cidadão a menos.\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 100%\n\nTime: Universo</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Jamie McCrimmon obteve conhecimentos cientificos com o passar do tempo que são úteis para a cidade na batalha contra alienigenas, especialmente para a UNIT  eTORCHWOOD. Um dos exemplos é a criação de um campo de Pulso Eltromagnético ao redor da cidade que afasta as tecnologias dos Daleks, mas imune as atualizações dos Cybemans, de atacarem por uma noite... É claro que, ao espalhar o pó de prata de dia, todos os cidade vão perceber o altruísmo de proteger a cidade ao invés de apenas a sua casa, e saberão quem é  o Jamie.\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 75%\n\nTime: universo</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Um Dalek Supremo ⚡️ é um tipo especial de Dalek (/aboutWW). Além de agir como qualquer outro, quando há um Supremo no time, cada ataque bem sucedido terá uma chance de 20% de resultar na conversão da vítima, ao invés de sua morte. Se a vítima for convertida por um Supremo, ela sobreviverá mais um dia... E, na noite seguinte, se transformará em Dalek. Se o ataque não for bem sucedido (seja pela presença da TRADIS, seja por autodefesa), a pessoa não tem chance nenhuma de se transformar em Dalek.\n\nAssim como Dalek do Culto (/aboutWolfCub), um Dalek Supremo será visto por Sarah ou Zygon impostor apenas como "Dalek". Apenas o Doutor verá o papel real de um dalek Supremo.\n\nChances de conversão para a Cyber 👥: 0%, não estará em casa, e se estiver mata o Integrante mais novo.\n\nTime: Dalek</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Os Daleks do Culto de Skaro são Daleks 🐺 (/aboutWW) como todos os outros... Tirando que, por ser poderosos, é o membro mais bem quisto e mimado entre os Daleks. Se morrer, o resto dos daleks (se houver) vai poder atacar duas vezes na noite seguinte, para vingar sua morte.\n\nAssim como Daleks Supremos ⚡️ (/aboutAlphaWolf), um Dalek do Culto serão visto por Sarah ou Zygon impostor apenas como "Dalek". Apenas o Doutor verá o papel real de um Dalek do Culto de Skaro.\n\nChances de conversão para a Cyberman 👥: 0%, não estará em casa, e se estiver mata o Integrante mais novo.\n\nTime: Daleks</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <value>{0} morreu, e você foi convertido em uma variante de Dalek Supremo. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <value>{0} morreu, e vocêfoi convertido em uma variante dos Daleks do Culto de Skaro. Seus companheiros (se houver) são: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>- Time Universo -</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>- Time Neutro -</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>- Time dos Daleks -</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>- Time Próprio -</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>- Time Cyberman -</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>- Time Próprio - </value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Os Cybermans enviam {0} para tentar converter {1}. Mas seus últimos momentos não foram fáceis. {0} morreu!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <value>{0} vai até a casa de {1}, oferecendo uma noite de prazer, mas encontra alguém azul brincando de tiro ao alvo com o corpo de {1}! Tinha um Sontaran na casa, e {0} não conseguiu escapar a tempo...</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>A cidade acorda e encontra o corpo eletrocutado de {0}, que era Rose Tyler, e ao redor o corpo de Martha ensaguentando seu jaleco, Mickey foi destruido ao aparecer. Amy não pode sobreviver, mas Rory ainda buscará vingança. Jo ainda sobrevive por alguns minutos. Outros corpos também podia ser vistos.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>{0} e o Mestre descobriram que acidentes não matam apenas por acaso. O corpo de {0}, Jaime, é encontrado com morte supostamanete misteriosa - mais para simulada, - e se torna brinquedos dos Sontarans..</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>Parece que o Mestre não gostam de Cybermans, visto que {0} virou metal derretido nas mãos dele. Os cybermans perderam um membro.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>O amor na cidade acabou com a morte de {0}, Ohila, detentora das poções Seu corpo é encontrado desmembrado ao ser alvo de uma granada.</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>{0}, que era a Donna, teve uma morte violenta ao tentar involunatriamente se defender dos Sontarans com sua capacidade deixada pelo Doutor. Seu sangue deixou a rua tão vermelha quanto a cor de seus cabelos.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>A cidade teme pela sua segurança, visto que {0}, que era a TARDIS, desapareceu devido ao protocolo de segurança. As pistas indicam ataques de Sontarans.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Nenhuma vigilância pode ser constante... Tiros foram disparados​ na casa de {0}, mas, dessa vez, quem estava segurando a arma era o Mestre. Não há mais justiça na cidade agora que River Song morreu.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>A cidade está sem polícia! O corpo de {0} foi encontrado todo mmultilado, pareceum cenário de batalha, usaram até granadas.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>A UNIT ficou abalada após a morte de {0}, que era da o Brigadeiro. Os traumas deixam claro que foi trabalho do Sontarans, mas ainda não se sabe como o crime aconteceu.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>A cidade acorda para ver o corpo de {0}, sem vida. Parece que um os Sontarans fizeram a festa ali, mas só depois de esqueartejar Rani, Maria, Luke e os outros presentes.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Os Daleks lamentam pela própria burrice. Um erro foi cometido, e durante o amanhecer encontram o corpo de {0}, que era a Colôinia de Sarff, cheio de tiros.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Assassinos! Assassinos! A cidade encontra o corpo de Jenny, filha do Doutor, cheio de marcas de tiros lasers. Os daleks mataram {0}. Que cruel!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <value>{0}, que era Romana, escolheu a pessoa errada para interrogar. Seu corpo é encontrado sem vida após uma longa batalha com os Sontarans.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <value>Péssima escolha dos Cyberman visitar um Dalek que decidiu ficar na nave durante a noite. {0} virou uma bela diversão para os Daleks.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <value>Os Cybermans fizeram uma péssima decisão ao tentar converter o Mestre. O corpo de {0} é encontrado submetido a vários tiros ao alvo dos Sontarans.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <value>Tentando ajudar a cidade, a TARDIS, {0}, foi proteger o Mestre, e entrou em protocolo de segurança ao ser atacada.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <value>{0} foi proteger um Dalek, que se interessou mais em atacar a TARDIS do que pela proteção oferecida.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <value>Apenas {0} e {1} sobreviveram, e {1} queria mudar isso... Na calada da noite, se dirigiu à casa de {0} com desejo de matar, sem nem desconfiar que o Anjo Lamentador estava de vigília. {1} só viu os dentes do Anjo e desapareceu, tendo uma morte longa ou curta... Bem, isso é tão relativo.</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <value>Apenas {0} e {1} sobreviveram, e {0}, sabendo que corria perigo, tentou dormir por algumas horas antes da vigília noturna... Mas {1} não tinha mais motivos para se esconder, e atacou {0} antes mesmo do sol se pôr. A única coisa que sobrou de {0} foram seu corpo destruido.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <value>Vendo um instrumnento estranho no peito de {0}, {1} já se dá conta que {0} é um Cyberman. Então, {1} mata com um golpe {0}. Agora a cidade está salva da contaminação dos Cybermans.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
    <value>O tempo de entrada foi estendido em {0} segundos! Agora restam {1} segundos para se juntar à partida!</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <value>Tempo de entrada para o jogo reduzido em {0} segundos.
{1} restantes para se juntar à partida.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Somente os administradores podem estender o tempo mais de uma vez!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <value>Os jogadores podem estender o tempo?
Atual: {0} estender
Nota: Os admins sempre poderão estender.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <value>{0}ei aos jogadores estender o tempo para se juntar à partida</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Escolha o número máximo de segundos para adicionar pelo comando /extend. Padrão: {0}
Atual: {1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Pelo console da TARDIS o jogo foi adiado para {0} segundos.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Não faça isso! {0} era a Donna, ela te atacou com energia colocada pelo Doutor como proteção, não poderá mais atacar {1}!</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Entrar na partida</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Você não pode entrar no jogo, pois não está no grupo {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Por favor, use o botão para entrar na partida ao invés do comando join.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} jogadores votaram, {1} total.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Ativar votos secretos durante o lançamento no vortex?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Votos secretos definidos como: {0}</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, lembre que você também deve entrar no jogo pelo botão.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <value>Não foi possível encontrar o grupo. Execute esse comando no grupo do qual deseja sair da lista de espera, ou adicione o link, id ou username do grupo na frente do comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Você saiu da lista de espera do grupo {0}.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Seus companheiros são: {0}</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Seu time de Daleks é: {0}</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Erro: Não consigo encontrar um jogador com esse nome.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Você não pode fugir, pois já morreu.</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Você precisa entrar em um jogo a partir de um grupo!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Jogos devem ser começados dentro de um grupo!</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Permitir Fugas</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Ativar Modo Secreto</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Permitir Extensões</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Modo Aleatório</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Ativar Votos Secretos</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Permitir Zygon Impostor</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Permitir Clara</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Permitir Cyberman</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <value>Mais gente se juntou à aventura nesses últimos 30 segundos! Deem as boas vindas a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Mostrar IDs</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Mostrar as IDs numéricas de quem se junta à partida?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0}ei IDs de quem se junta à partida.</value>
  </string>
  <string key="All">
<!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Todas</value>
    <value>Todos</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Habilitar o modo aleatório? \nQuando o modo aleatório está habilitado, Chaos, Lançamentos Secreto, Mostrar papeis quando morrerem e permitir Cyberman/ Zygons/ Cla ra serão determinados aleatoriamente toda vez que alguém iniciar um jogo. \nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>O modo aleatório foi configurado para {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>O modo aleatório foi configurado em:</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Permitir que os jogadores vejam gifs NSFW/+18?\nAtual: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} Gifs NSFW/+18 </value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
<!-- 0 - Tanner name -->
    <value>À medida que o sol começa a surgir no horizonte, {0} acorda e percebe a vila em silêncio. Logo, percebeu que todos haviam morrido, e {0}, anda até a Igreja e percebe que todos estão mortos. Seu sonho de ser lançado no vortice morre naquela mesma hora, então, {0} ela mesmo se lança com seu último sorrido no seu rosto.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
<!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} abre os olhos, mas em vez de ouvir a agitação usual da cidade, eles são recebidos com silêncio. Eles encaram o tédio aborrecido, deixando a realidade escorrer lentamente. Todos estaam mortos. Os daleks estavam mortos. Com uma dor no coração, {0} levanta-se e empaca suas coisas, antes de caminhar até a borda da cidade. Uma lágrima escapa de seus olhos, pois {0} lembra o quão perto eles e seus Daleks foram para a vitória. Infelizmente, era hora de começar uma nova vida, com um novo pacote. {0} desliza na escuridão da floresta, longe da cidadade tranquila.</value>
    <value>{0} acorda depois de uma noite trabalhando e percebe que todos os Daleks estão mortos, alguns com suas cabeças estouradas. Com uma dor no coração e em prantos, {0} pega seus instrumentos e sai da cidade, partindo para um novo começo em uma vila muito distante dali.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Qual variante? \nAtual: {0} \nComo você jogou mais de 500 jogos, você também pode participar: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Sair</value>
  </string>
</strings>