<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<strings>
  <language name="Русский литературный" base="Русский" variant="Литературный"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>Тебя нет ни в одной игре на данный момент...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} начинает игру! Ткни /join, чтобы присоединиться к веселью... И, наверно, умереть :P</value>
    <value>Игрок {0} заводит новую партию! Жми /join, не пропускай возможности стать полноценным полдником!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} начинает игру в режиме хаоса! Используй /join и присоединяйся к веселью... Ну или умри :P</value>
    <value>Новую игру в режиме хаоса начинает игрок {0}! Жми /join, стань, наконец, ужином!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Ты не можешь присоединиться сейчас! Игра уже начата...</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Ты уже в игре!</value>
    <value>Ну и что ты тыкаешь? Ты же уже в игре!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Осталась 1 минута, не упускай шанса поиграть! (/join)</value>
    <value>Ты ещё думаешь? Нажми /join, присоединись - осталась только 1 минута! Потом подумаешь!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>Осталось всего-то {0} секунд! Нажимай быстрее /join чтобы повеселиться!</value>
    <value>Всего {0} секунд осталось до конца набора! (/join) </value>
    <value>Осталось совсем чуть-чуть! {0} секунд до начала партии. (/join)</value>
    <value>Осталось {0} секунд до конца набора! Пора бы и /join нажать!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Ой, всё! Мало игроков - партия отменяется.</value>
    <value>Чего вас так мало? Зовите людей и начинайте игру ещё раз!</value>
    <value>Маленький онлайн, или все боятся умереть первой ночью? Тем не менее придётся отменить игру. :( </value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Поехали! Раздаю роли, строю деревню, раздаю вилы, точу зубы!</value>
    <value>Игра начинается! Подождите, я тут пока раздам роли...</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} заблокирован за попытку использования бага. (Имена, начинающиеся с /, запрещены - прости.)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, пожалуйста, смени имя, чтобы продолжить играть (желательно на что-нибудь без "/").</value>
    <value>Твоё имя не подходит для игры, {0}. Поменяй его пожалуйста.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Прости - достигнуто максимальное количество игроков.</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} теперь участвует в игре. Всего {1} игроков, {2} мин., {3} макс.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>{0}, пожалуйста, ({1}), напиши мне в личные сообщения с текстом /start - тебя у меня в истории переписок нет. Высшие силы слишком гордые, чтобы писать первыми - смертный сам делает первый шаг! Я лишь оглашаю их волю; через меня ты сможешь узнать, кем О ВЕЛИКИЕ сотворили тебя, а также проголосовать, совершить действия своей роли и узнать свою участь насколько это возможно...</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Куда побежал, мертвячок? Ну-ка полежи, остынь!</value>
    <value>Совсем недавно в земле остыл, а уже побежать куда-то вздумал! Постой! То-есть полежи пока...</value>
    <value>Мертвецы не ходят! Мертвецы не говорят! Будь честным мертвецом!</value>
    <value>Не хочу тебя обижать, но из волка только один выход, и он тебе не понравится.</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} прикинулось перекати-полем и укатилось из игры! Ох и талант...</value>
    <value>Пришёл Нагибатор 3000™ и расщепил на атомы тебя, {0}!</value>
    <value>{0}, шурша и булькая подгузниками, враскорячку дезертирует из деревни.</value>
    <value>Вы представляете? А {0} то трус!.</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} на самом деле {1}!</value>
    <value>Вы не поверите, но {0}, оказывается, {1}!</value>
    <value>Кто-бы мог подумать! {0} играл эту роль - {1}!</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Осталось {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Так! Не разговаривай со мной, я не играю!</value>
    <value>Ты бы лучше чат читал, а не со мной говорил!</value>
    <value>Ты меня смущаешь своим вниманием! Ну пиши, пожалуйста, в чат - не мне...</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Кажется, ты не играешь...</value>
    <value>Попридержи коней, ты даже не в игре!</value>
    <value>Сначала начни играть, а потом ко мне приставай!</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Таких имён у меня нет!</value>
    <value>Либо кто-то мажет по клавишам, либо такого имени просто нет.</value>
    <value>Посмотри на имя и найди ошибку - таких я не знаю.</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Ответ не годится!</value>
    <value>Что-то тут не то! Ответ некорректен!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} думает, что {1} вкусный.</value>
    <value>{0} спит и видит, как {1} катится по кускам в живот.</value>
    <value>{0} решил, что {1} влезет в его пасть.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} скандирует "{1}! {1}! Убить! Убить!"</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} не голосует уже 2 ночи подряд. Силы добра расценили это как серьезное преступление, и пронзённый {0} падает, разбиваясь лбом о камень... {1}</value>
    <value>Духи заметили не голосовавшего 2 ночи подряд {0}, и расправились с ним!\nВсе в ужасе узнали, что {1}.</value>
    <value>{0} лежит на холодной земле! Кровью на оголённой груди багрело "Это дитя наказано высшими силами"! Он умер как {1}.</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Предатель! Отныне ты волк!</value>
    <value>Селяне преданы тобой! Стань же себе на стыд волком...</value>
    <value>Ты - последний представитель своего рода! Иди же и убей всех!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Выбор принят.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>{0} является провидцем!</value>
    <value>{0} надежда своего народа! Узри путь, провидец!</value>
    <value>{0} разрывает ткань времён и видит истину!</value>
    <value>{0} видит каждого из вас! Так защити его, честный человек!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} был провидцем. Но волей судьбы провидца не стало, и тебе предстоит занять его место.</value>
    <value>Провидец {0} мертв! Теперь ты провидец!</value>
    <value>Ты занял место {0}! Установи истинные лица своих односельчан!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0}, оказавшись достойным учеником, принимает вызов судьбы и принимает провидение, коим обладал {1}.</value>
    <value>Провидец {1} мертв. Теперь провидец {0}.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Узри же! {0} - {1}!</value>
    <value>Кажется... Ты видишь в шаре судьбы, что {0} есть {1}.</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Выбери того, кого следует линчевать!</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Кого ты хочешь проверить?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Кого ты хочешь пристрелить? Внимание - патронов только {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>К кому ты хочешь наведаться?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>За кем ты наблюдаешь?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Кого ты хочешь защитить?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Кого ты решил сьесть?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Кто у тебя на мушке?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Кто станет твоим кумиром?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Кто будет обращён в твою очередь?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>Обсуди свой выбор с {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
    <!--this is paired with "DiscussWith". again, leave the spaces!-->
    <value> и </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Простой селянин ты, но ходишь под проклятьем луны!\nСейчас ты в рядах селян, но только клык волка коснётся твоего тела, и станешь ты оборотнем!</value>
    <value>Пока ты никто! Но если волки тебя выберут, вместо смерти тебя ждёт присяга луне! Ты станешь волком!</value>
    <value>Ты проклятый! Старайся, чтобы волки тебя укусили, или скрывайся, чтобы помочь селянам...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Твоей дедукции нет равных! На каждом собрании ты наблюдаешь за одним селянином и понимаешь его роль! Но не стоит так сверлить взглядом настороженного волка - 40% вероятности, что волк узнает, кто ты, если ты решишь за ним следить!</value>
    <value>Шерлок Холмс в деле! Ты можешь узнать роль любого днём. Однако берегись волков - шанс 2 из 5, что они увидят, как ты следишь за одним из них.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Мои поздравления! Все люди состоят на 80% из воды, а ты - из спирта!</value>
    <value>Твою кровь можно подливать в костёр, чтобы тот разгорался - настолько ты пьян по ночам! А днём как все...</value>
    <value>Только рюмка водки на столе, и волки воют за окном - какого это, пить по ночам? Пьяница...</value>
    <value>Алкашина, каких поискать! И не стыдно...</value>
    <value>Тебе горы по колено! Тебе горы по плечу! Тебе ещё пить всю ночь, алкозавр.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Ты ангел хранитель. Каждую ночь у тебя есть шанс спасти селянина от убийц и волков! Но выбрав волка, есть шанс 50%, что ты умрешь.</value>
    <value>Спаситель! Лети на крыльях, спасай своё село! Но берегись волков, ибо выбрав их, с 50% вероятностью тебя ждёт погибель.</value>
    <value>Новый ангел хранитель в селе! Односельчане нуждаются в тебе, но не все: спасай всех, остерегаясь выбора волка! Выбери волка - и тебя ждёт смерть! Или нет... Раз на раз, знаешь ли... </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>У тебя большая, шумная пушка, точный прицел, но на патроны денег не хватило! Используй 2 патрона с умом - выстрел раскроет тебя перед всеми, а промах даст врагам возненавидеть тебя!</value>
    <value>Сезон охоты открыт! На голосовании никто не знает, что ты охотник, пока не выстрелишь! У тебя всего 2 патрона, и только попробуй ошибиться...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Пришло время пошалить! Ты можешь пойти к кому-то ночью и хорошо провести время...\nТвоя жизнь опасна, хоть и весела: если волк пришёл к тому, кого ты навещаешь - и ты, и несчастный, к кому ты пришёл, погибните;\nЕсли ты пришёл к волку, то он тебя съест, как бы не хотел другого...\nЕсли волк придёт к тебе, когда ты у кого-то - все останутся живы, дома nj пусто без тебя - гуляки...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Предатель! Пока, ты простой селянин, но когда умрут все волки, тебе придётся их заменить!</value>
    <value>Ты не представляешь опасности, пока селяне не найдут последнего волка - его смерть ознаменует начало твоей мести в качестве волка!</value>
    <value>Ты неприметен для шалуньи, ты самый простой селянин, пока на вилах не окажется последний волк! Отомсти за свой род, когда наивные селяне решили, что победили!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Волк! Волк! Иди съешь этих зевак...</value>
    <value>Луна призвала тебя! Трансформируйся по ночам и смотри, кого ешь!</value>
    <value>Ты чувствуешь в себе пустоту... Это животный голод! Утоли его свежей плотью...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Ты провидец! Каждую ночь, ты можешь 'увидеть' человека и его роль...</value>
    <value>Сдувай пыль с шара судьбы! Открывай личности селян и ищи, с кем можно работать, а кого лучше линчевать! Ведь ты провидец!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Твоя жизнь - поле пшеничное, да куст картофельный, селянин! Прекращай пахать, пока в селе гуляет нечисть - вилы в руки и искать ночных созданий!</value>
    <value>Постарайся не погибнуть от рук волка, мирный житель! Тебе предстоит найти волка и спасти своё село!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Твоя жизнь настолько бессмысленна, что духи смилостивились над тобой! Заставь людей проголосовать против тебя, и только тогда ты победишь</value>
    <value>Духи исполнили твою просьбу! Но с загвоздкой, самоубийца: ты станешь победителем, только если все проголосуют против тебя! Как? Разбирайся самостоятельно!</value>
    <value>Псих! Кто захочет себя убивать? Сходи к психологу! Но сначала пойди и заставь толпу тебя убить! Ты самоубийца! И запомни - ночная смерть за победу не считается!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Ты дикий ребёнок! Выбери любого игрока, чтобы он стал твоим кумиром. Если он умирает, то ты станаешь волком!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Ты очевидец! Ты единственный знаешь, кто настоящий провидец, а кто дурак... В общем, это твоя единственная функция.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Сейчас ты обычный селянин. Но если провидец умрет, ты встанешь на его место.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoZombie">
    <value>Ты сектант! Твоя задача: каждую ночь вербовать по 1 человеку к себе в секту. Если все оставшиеся живые окажутся сектантами - вы выиграете!</value>
    <value>Твоя секта ждёт тебя! И твоя секта должна захватить всё село!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoZombieHunter">
    <value>В селе появилась новая секта - уничтожь её! Выбирай каждую ночь человека, и если он в секте, он умрёт. А если они захотят завербовать тебя, умрёт последний из присоединившихся к ним...</value>
    <value>Вычисли и расправься с сектой и её членами! Выбирай каждую ночь игрока, и если он завербован, он умрёт. А если они захотят завербовать тебя, умрёт тот, кто присоединился к секте последним...</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Подобно сумеркам, решительно надвигающимся на село, ряды факелов и вил надвигаются на центр города, дабы суд Линча состоялся...\nУ вас всего {0} секунд, решите судьбу села!</value>
    <value>Жители решили произвести самосуд и собрались, чтобы голосовать...\nУ селян есть {0} секунд чтобы сделать выбор!</value>
    <value>Это настоящий праздник - казни, казни, казни, ка-азни! Честной люд выбирает вилами, скандирует, кто должен быть порван толпой!\nВ песочных часах {0} секунд на ваш судьбоносный выбор!</value>
    <value>Суд Линча движется! Вместе с сумерками на площади собрались живые, дабы отправить кого-то к мёртвым!\nЛишь {0} секунд, чтобы сделать выбор!</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Солнце вышло из-за гор, и люди, оставшиеся в живых, вышли со дворов, дабы выяснить, что случилось!\nУ вас есть {0} секунд...</value>
    <value>Солнце в зените, все в недоумении вышли за ответами! Обсудите и выясните, кто прав, кто виноват!\nУ вас есть {0} секунд...</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>На землю опустилась полная луна! Люди направились в постели, запирая все засовы на домах и выставляя вилы у порогов! Но есть и те, кому не спится этой ночью...\nНочь продлится {0} секунд - спешите, дети ночи...</value>
    <value>Небо окропилось звёздной росой, захлопнулась дверь в каждый дом, на улицу выступили легионы тьмы! Пора сыграть в настоящую игру!\nСегодня ночь продлится {0} секунд...</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Одно мгновение... И {0} уже с вилами каждого жителя насквозь в груди!\n{1} казнён!</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>На этом собрании люди не смогли прийти к единому мнению, и подавленные разошлись в разные стороны по домам в надежде пережить эту ночь...</value>
    <value>Решить, кто будет казнён, не вышло, и толпа, расстроенная этим, разошлась по домам.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Никто не проголосовал? Как странно... Что-ж, сами лишили себя суда Линча!</value>
    <value>Совпадение? Не думаю! Кажется, сегодня никто не проголосовал... Все помилованы!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>На собрании один из селян спросил: А где же {0}?... Добравшись к нему домой, ошарашенные люди увидели: {0} на полу без головы! На груди виднелась звезда детектива, и люди поняли, кого потеряли...</value>
    <value>Какая зверская ирония: {0}, известный как амбициозный сыщик, нашёл свою смерть. И не где-то, а у лестницы сельсовета! Он лишь хотел служить народу, и теперь служит памятником его беспечности...</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Кровавый рассвет оросил нежным светом девственные нежные руки Ангела - вашего Хранителя, прибитые гвоздями к кресту на куполе церкви. {0} - невинная жертва волчьей шутки, воспарил в небеса таким садистским способом... </value>
    <value>Собравшихся на площади людей привлёк вопль одной из посетительниц церковной службы в церкви - {0}, ощипанный до последнего пера, словно спит в сладком сне младенца лежит у подножия алтаря... С кровавыми следами укуса поперёк груди!</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Первые лучи утреннего солнца играли в лужах крови, разлитых по пути разрывания на куски тела... {0} умер в муках - руки переломаны, вырваны из плеч, держат дробовик до сих пор отдельно от тела; ноги, вырванные без доли жалости, свисали по одной у флагштоков, а туловище с головой, вывернутой и надкусанной по шее, лежали у фонтана! Охотника не стало, ибо зверь оказался сильнее.</value>
    <value>Жители, перепуганные выстрелами дробовика, выбежали посмотреть на улицу, но опоздали: в зените лучей упала на землю оторванная голова, а тело, ещё секунду погодя, свалилось без одной ноги... Охотник теряет жизнь этой ночью...\n({0} - охотник)</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>На площади в свете дождливого дня выставлена, словно на обозрение, голова провидца без тела, с укусом поперёк головы, картами таро в щелях в черепушке и шаром провидения, насильно засунутом в рот. {0} с закатанными от дикой агонии глазами - ничто иное так не мотивирует найти и наказать сельское зло!</value>
    <value>День начался с печальных новостей... Всем известный провидец мёртв! Покойся с миром, {0}...</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>В собственном доме у порога в майке-алкашке лежал грязный селянин, явно много пивший по ночам, без ног, совести и груди... Да не будет твоя смерть напрасна, Алкоголик {0}!</value>
    <value>Убийственное похмелье посетило тебя, алкаш {0}. Вместо белочки пришёл волкочка, а он с такими, как ты, не церемонится...</value>
    <value>Алкашня {0} лежит посреди свиней лицом в грязи. Какая ирония одинокого, неряшливого человека - умереть среди свиней с вырваным сердцем...</value>
    <value>Утром в реке плавало тела алкоголика! То море не было пивом, {0}, и не стать тебе дельфином... И вообще: гулять да попадаться волкам - плохая идея...</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>По утру люди увидели мёртвое тело: {0} спокойно лежит весь в крови напротив алтаря для гадания, рядом лежали разбитый шар судьбы и карты... Бумажные карты! Что за глупость? ДА ОН ЖЕ ДУРАК!!!</value>
    <value>День начался с печальных новостей... Всем известный провиде... Какой там провидец? Дурак самый настоящий! {0} был шарлатаном!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Чудесный день испортил едкий, невиданно-отвратительный запах, собравший всё село вокруг себя... И виденное было страшнее запаха! {0} лежит разорванный, обезглавленный!\n{1}.</value>
    <value>НОМНОМНОМНОМ... {0} теперь обитатель волчьего желудка!\n{1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledZombie">
    <value>Страшная вонь плавленых свеч и обугленной крови привлекла внимание селян к одному из домов! Жестоко разорванный и облитый воском ритуальных свеч, {0} погиб от рук убийцы культистов...</value>
    <value>Один чёткий выстрел - и {0} падает, впуская сквозь плащ культиста лучи первой зори! Охотник не знает пощады, охотник скрывается в переулках!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Наступило утро, и счастливые видеть друг друга селяне собрались на площади - смерти обошли село этой ночью...</value>
    <value>Невероятно, но факт - сегодня ночью никто не умер.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Волк почувствовал родство проклятий и вместо смертельного укуса нанёс удар зубами по шее - так ты примкнул к оборотням</value>
    <value>Кажется, тебя укусил волк! И теперь ты тоже волк!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Твоя команда: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>{0} был укушен... Но он был проклят, поэтому теперь один из вас! Поздравляем нового волка.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>О нет! Тебя съел волк!</value>
    <value>НОМНОМНОМНОМ - вот что перед смертью ты успел поймать на слух! Ты был жестоко пожран!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>Как много было промилле! {0} был алкашом, а его пьянящее мясо вывело тебя из строя на следующую ночь - лечи похмелье.</value>
    <value>Кажется, ты сжалился над Алкашом! {0} уговаривает тебя выпить сервант под предлогом (ну пропадёт же). Нет, ты конечно же, съедаешь несостоявшегося бармена, но похмелье не даёт тебе атаковать на слудующую ночь. </value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Ты прикрываешь спиной волка! И так уж вышло, что он начал есть тебя с рёбрышек...</value>
    <value>Досадно, что тот, кого ты защищаешь, неожиданно бросается тебе на спину и убивает, чтобы съесть! Волки такие волки...</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>{0} в безопасности! Хорошо сработано!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>{0} не был атакован, не там защищаешь...</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>{0} ушёл из дома куда-то - тебе не стоило тратить время у этого двора!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Ангел Хранитель наблюдал за тобой этой ночью и смог отбить от тебя каждого волка!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Пасть волка нашла Блудника! {0} погибает от зубов волка!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Странно... {0} отсутствует дома! Ужин накрылся, а жаль...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>{0} оказался не настолько приветлив к блудникам. Какая неожиданная смерть от беспристрастных волков, к которым тебе нельзя наведываться.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>Этой ночью {0} допускает ошибку с домом этой ночью! Останки распутного жителя были найдены прибитыми к дверям церкви... Как жалко. :(</value>
    <value>{0} открывает дверь в чужой дом и входит прямо в ад... Даже развлечься толком не успевает.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>Под покровом ночи {0} с бутылкой вина проскальзывает в дом, в котором живёт {1}... Жил... {0} запечетляет, как {1} уже лежит безжизненно, а над телом возвышается лохматый силуэт! Взгляды зверя и любовника ночи встретились! {0} роняет бутылку вина, но убежать не успевает... И погибает...</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Какая удача - {0} не оборотень! А значит ночь будет особо прекрасной.</value>
    <value>Пред тобой {0} в человеческом обличье не смотря на луну в небосводе! Развлекитесь там...</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Единственное, что ты помнишь из этой ночи, как впотьмах, не зажигая свечей, тебя решает удостоить визитом блудник. Но кому нужны лица? Вино было сладким, а сама ночь незабываемой...</value>
    <value>Этой ночью тебя предпочли остальным блудные намерения путаны! Лица ты, естественно, не в силах запомнить, только вкус вина остался с той ночи...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>За тобой уж слишком пристально наблюдает {0}... И неаккуратно скрытая звезда детектива за халатом. Да это же Детектив!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Расследование показало: {0} оказывается {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>{0} просто источал довольство - жестоко воспользоваться любовью блудника и застрелить! Охотник отомщён, {1} лежит с пулей в голове </value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Выстрел, разразившийся во всё село, заставил жителей обернуться и узреть следующее: {1} падает на колени, прикладывает руки к прострелу в груди и заваливается на бок, откашливаясь кровью, пока {0}, стоя за спиной, дрожащими руками направляет на покойника ружьё... {2} мёртв!</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Волк одержал победу!</value>
    <value>Волк вырвал эту победу зубами! Село теперь принадлежит одному ему! Но кого теперь есть... </value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Волки выиграли!</value>
    <value>Село пало! Власть и победу получили волки!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Каждого волка пустили на шкуры! Правосудие селян оказалось сильнее животных инстинктов!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Вы линчевали человека, который того и хотел! Самоубийца добился своего и выиграл!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Оставшиеся игроки, их роли и команды:</value>
  </string>
  <string key="ZombieVotedConvert">
    <value>{0} голосует принять, чтобы {1} был принят в секту.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>На свою беду, {0} сегодня выбирает ни ту дверь: из косяка двери вылезает лезвие меча, {1} с улыбкой на лице гладит голову бедного сектанта лезвием! {0} теряет голову в прямом смысле, Охотник на Сектантов доносит труп до площади и возвращается спать...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>{0} посылается культом, чтобы {1} стал одним из них, но {1} не понимает по человечески и отрывает голову наглому оккультисту, выкидывая её в окно. {0}, оказывается, жить без головы не может...</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} оказывается достаточно нахальным сектантом, чтобы прийти вербовать тебя! Зато не придётся далеко ходить - {0} решил сам прийти за перерезанным горлом... Осталось {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Сектанты обратили сектантом тебя! Теперь вербуй каждую ночь новых членов "семьи"...</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Сектанты: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} теперь член секты!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} отправляется вербовать нового члена семьи, но долго стучась по дверям и разглядывая окна дома, никого не находит... {1} дома нет!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Все волки мертвы, все селяне в секте - слава О ВЕЛИКОМУ! Секта выиграла!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Придя домой, ты выясняешь, что {0} стал выбором не только твоего убийства! {0} умер до тебя, жаль...</value>
  </string>
  <string key="HunterFindZombie">
    <value>Одним глазком тебе хватило взглянуть, как {0} молится великому духу, для того, чтобы всё решить... Твой меч без промедления завершает обряд жертвоприношением - {0} лежит по кускам у алтаря!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>{0} не имел никаких алтарей, не располагал даже книжкой о великом духе - ни одного учения секты. {0} не сектант, а посему ты идёшь домой.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>{0} теряет своего единственного кумира, и в ярости пробуждает внутреннего волка, становясь оборотнем!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} познал смерть! А ты познал долю волков, сам им став! Твоя новая семья: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Селянин 👱</value>
    <value>Мирный Житель 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Пьяница 🍻</value>
    <value>Алкоголик 🍻</value>
    <value>Бухарик 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Человек Лёгкого Поведения 💋</value>
    <value>Блудник(ца) 💋</value>
    <value>Любовник ночи 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Провидец 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Предатель 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Ангел Хранитель 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Детектив 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Волк 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Проклятый 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Охотник 🔫</value>
    <value>Стрелок 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Самоубийца 👺</value>
    <value>Суицидник 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Дурак 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Дикий Ребёнок 👶</value>
    <value>Дикое Дитя 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Очевидец 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Ученик Провидца 🙇</value>
  </string>
  <string key="Zombie">
    <value>Сектант 👤</value>
  </string>
  <string key="ZombieHunter">
    <value>Охотник на Сектантов 💂</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Живые игроки</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>🏃 покидает игру!</value>
    <value>🏃 оставляет нас!</value>
    <value>🏃 оставляет нас без себя!</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Мёртв</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Жив</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>Каменщик 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Ты каменщик! Никаких способностей у тебя нет, ты обычный обитатель села! Но других каменщиков знаешь в лицо, и те точно свои люди! Если вас несколько, воспользуйтесь этим!</value>
    <value>Иди грузи камни! Стройка ещё не закончилась, каменщик!</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>{0} теперь больше лужа, чем человек: груда валунов разбрызгало по всюду кровь, кишки - видимо в качестве пюре их грубое мясо вкуснее! Каменщик сожран!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value> Каменщики: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Последний из завербованных пришёл к дому, но застал хозяина мёртвым! {0} истрепленным бездыханным телом лежит во дворе, облитом кровью. На пороге лежал клочок шерсти...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>{0} бы, наверно, смог тебя насытить, но вместо обеда происходит встреча с большим тёмным силуэтом, так и пахнущим силой и кучей оружия из серебра. Ангел Хранитель, оказывается, тебе не по зубам, и ты правильно делаешь, что удираешь...</value>
    <value>{0} больно вкусно смотрится, но путь к этому деликатесу закрыт - тебя встречает во дворе Ангел Хранитель и вежливо просит свалить. Отказы таким достопочтенным людем не допустимы!</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>{0} отправляется, дабы {1} стал членом секты, по твоему приказу, но слишком упёртый житель не даёт себя завербовать - досадно...</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, игрок с именем {0} уже присоединился. Пожалуйста поменяй имя, чтобы присоединиться.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>{0} хорошо встретил тебя не смотря на темень! Вы весело провели время, но по выходу ты обнаруживаешь алтарь и заставленные полки книгами о духах! Тебя осеняет - {0} культист!</value>
    <value>{0} умеет весело провести ночь, да?... После приятной ночи, ты замечаешь странные знаки на двери одной из закрытых комнат...  Приоткрыв её, ты находишь жертвенник, облитый воском алтарных свеч.. Все признаки оккультиста!</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>был</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Утро начинается не с кофе - {0} нет рядом... {0} оказывается "одной ногой здесь, другой там". Трагичная смерть!</value>
    <value>Утреннее солнце освещает село, крыши, а {0} даже не дышит... Проза жизни, никак не раскрывающая причин смерти.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Странно... {0} не является на общем собрании каменщиков этим утром... </value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Покидать игру во время самой игры запрещено - админ не разрешает!</value>
    <value>Ты застрял в этой игре навечно - ты не сможешь уйти пока не выиграешь! Ну или пока тебя не отправят в царство мёртвых...</value> 
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>мёртв</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} добавлен в список админов. Используй /config чтобы изменить настройки группы.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Ты уже в игре! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Ваша группа умудрилась начать несколько игр. Уничтожаю лишние...</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Ваша группа в данный момент в очереди. Позиция: {0} / {1}.</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Простите, сейчас будет короткий перерыв на техническое обслуживание.\nОсталось {0} незаконченных игр...\nБольше информации на @greywolfdev.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Максимум одновременных игр достиг лимита ({0}).\nПозиция в очереди: {1} / {1}.</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} предпочитаемая группа! Очередь пропущена, и игра запущена.</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Нет запущенной игры. Начни новую обычную игру с /startgame или начни игру в режиме хаос с /startchaos.</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Только админ может использовать эту команду.</value>
    <value>Ты не админ, только он может использовать эту команду.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>После этой игры, будет небольшой перерыв по случаю технического обслуживания...</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>После этой игры, я выключусь для обновления на момент. (автоматизированно)</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId был null. Ты уверен, что отправил это как ответ?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} уже админ!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} не админ!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} удалён из списка админов.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Язык установлен на {0}.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Провидца нет!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Время вышло!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Ты купидон. Используй свой лук любви, дабы объединить их сердца на веки! Если один из них погибнет, другой умрёт от печали.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Ты двойник. Легенда гласит, что твои предки были метаморфоидами, и могли выбирать любую форму бытия лишь по своему хотению... Ты, оказывается, имеешь часть их способностей! Выбранный тобой игрок после смерти отдаст тебе свою роль.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Ты ковбой, вооружённый кольтом. Ты обладаешь не лучшим сном, куришь и переживаешь за каждую ночь, но верного огнестрельного старину под подушку не возьмёшь... Умирая, с какой-то вероятностью ты найдёшь в себе силы забрать кого-то из селян с собой в могилу. Попытавшийся тебя съесть волк отправится вместе с тобой в ад, но тогда шанса забрать одно из жителей с собой у тебя не будет.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Ты серийный убийца. Психиатрическая больница и постоянное выплёвывание таблеток - явно не твоё! Ты сбегаешь, дабы заняться кое-чем по-интереснее - убийством односельчан, что засунули тебя в психушку! Каждую ночь убивай, убивай, убивай! Отомсти всему селу!</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Ты был поражён любовью. {0} навеки в твоём разуме и сердце... Не дайте друг другу умереть! Если один из вас погибнет, то другой умрёт из-за печали и тоски.</value>
	<value>Твоё сердце забилось ещё сильнее от стрелы купидона! {0} и ты связаны линией любви для единой судьбы! Если {0} погибнет, твоё сердце разорвётся от горя! Если вы оба останетесь последними в живых - вы выиграете!</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Село выбрало казнить тебя! Это твой последний шанс забрать кого-то из селян с собой в могилу!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} тянется за верным кольтом, но узел тянется быстрее! {0} с громким хрустом в шее простился с жизнью...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} срывает из кобуры кольт, водит мушку по людям... И не может сделать выбор в кого выстрелить. Протянув руки на встречу смерти, {0} принимая свою судьбу...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Пока петля не переломала ему шейные позвонки, {0} выхватывает пистолет, целится и выстреливает! {1} и {0} вместе направляются прямо в ад. {1} был {2}.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Тебя убили! В твой последний момент жизни у тебя есть шанс выстрелить в кого-то... Делай это быстро!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0}, хлеща фонтаном крови из шеи, уже было направил дуло пистолета, но тут-же его бросает на землю и падает вместе с ним в лужу из собственной крови...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0}, лежа на земле и истекая кровью, не решается в кого-либо выстрелить... Погиб.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} захлёбывается кровью, видит свет в конце туннеля... Но откладывает турне на тот свет на пару секунд, успевает навести свой длинный кольт и выстрелить! {1}, создав на стене соседнего здания извилистое серое пятно, упал замертво. {2} отправился в ад с ковбоем по реке Стикс...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} подкрадывается к дому, в котором живёт {1}, открывает дверь, и тут же встречается сумасшедшему маньяку с ножом!!! {1} втыкает глубоко нож в тело, дробя суставы, размалывая кости и обливаясь кровью с умилительно-опасным смехом! {0} мёртв... </value>
    <value>Сектой избран рекрутировать! {0}! Первый номер списка - {1} ! Только кто бы мог подумать, что {0} так хорошо смотрится с кучей ножей в животе и глазах! Для серийного маньяка, конечно... {0} мёртв...</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Волки попытались напасть на ковбоя, но тому удалось прихватить одного из них с собой навстречу смерти! {0} умер (Волк).</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>{0} в обличье волка попытался наброситься на спину охотника, но прошло всё не так гладко! Волк разрезает шею ковбоя одновременно с тем, как пуля шерифа проделывает в голове зверя дыру... Оба погибли!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Волка подвела судьба - маньяк не выказывает желания стать ужином и наказывает зверя ножом за дерзость! {0} лежит с ножом во лбу и пустотой в глазах.</value>
    <value>Волк направился в один из сельских домов, но попался на глаза сумасшедшему маньяку! {0} с воем заваливается на бок и умирает с ножом в спине... Волк мёртв.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>{0} не смог проснуться. Собравшиеся вокруг жители не без шока увидели, что {0}, оказывается, не может жить без печени! А также с отрезанными ногами, руками... Жестокость Серийного убийцы не знает границ!!{1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>{0} оказывается избранником защитной длани Ангела Хранителя! Сегодня твой ножик пока поголодает по крови...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Секта отправила {0}, дабы {1} стал одним из них! {1} ответил секте выстрелом - {0} вылетает из окна от ударной силы дроби в грудь! Такое {0} пережить не сможет...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Ты защищаешь жизнь Серийному Убийце, а тот преисполненный благодарностью, случайно пыряет в твой живот 228 раз вилкой!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>{0} решает поиграть с тобой в связывания, а ты был не в силах устоять перед новым! Только в качестве предварительных ласк {0} предпочитает хохотать как маньяк, тыкать в тебя ножами, смеяться как маньяк, обмазываться кровью, от чего ты, удивлённый, погиб!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>На столбе с флагом деревни намотан кишечник, заканчивающийся головой Блудника! Это же {0} - завопили ужаснувшиеся жители! Кровью на асфальте явно написано маньяком "УБИВАТЬ! УБИВАТЬ! УБИВАТЬ!".</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>{0} (Двойник) становится Каменщиком! Принимай в бригаду.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} умирает, а ты становишься Каменщиком! Другие Каменщики (если такие есть): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>{0} (Двойник) становится Сектантом! Принимай в секту.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} умер, и ты становишься Сектантом! Другие Сектанты (если такие есть): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>{0} (Двойник) становится волком, занимая место в стае!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} умирает, ты становишься Волком! Другие Волки (если такие есть): {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Последним оставшимся в живых оказывается Серийный Убийца! Кажется, победа за психопатом!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Кого ты хочешь убить этой ночью?</value>
    <value>Кому пора пустить кишочки сегодня?</value>
    <value>Кто будет хорошо смотреться с ножом в сердце?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>{0} погибает, чего {1} ни душой, ни умом, ни сердцем признать не может. {1} хватается за сердце, разорванное непоправимое потерей, и падает головой на грудь! {0} и {1} объединяются на небесах! {2} оставил игру!</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Чью роль ты хочешь унаследовать? Выбери, кто смерть принесёт тебе свою роль.</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Объедини две жизни одним дыханием любви! Выбери первого влюблённого игрока:</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Выбери пару первому игроку - объедини две судьбы линией чистой и волшебной любви!</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Ковбой 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Купидон 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Серийный Убийца 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Двойник 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Ты стал Диким Ребёнком! Твой кумир: {0}. Если он умрёт, ярость пробудит в тебе способность обращаться в волка!</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Настоящая любовь побеждает! Любящие сердца преодолели все невзгоды!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 24 2016 -->
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Настаёт утро, и на главной площади деревни встречаются двое оставшихся жителей. {0} предвкушает кровь последнего, {1} предвкушает собственную смерть. Маньяк хитро ухмыляется, достаёт нож и поит кинжал кровью оставшегося жителя. Все поплатились за билет в жёлтый дом!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Село превратилось в одно кладбище! Никто ни проиграл, ни выиграл... Одни трупы, гниющие ну улицах проклятой деревни.</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Я записал тебя на появление следующей игры в группе "{0}". Я оповещу тебя в ЛС при её появлении.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Ты уже подписан на оповещение о следующей игре в группе "{0}".</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Настаёт утро, и на главной площади деревни встречаются двое оставшихся жителей. {0} достаёт нож и несётся на встречу второму! {1} вытаскивает пистолет, высаживает барабан в лицо маньяка, но тот добегает, и вот {0} лежит на земле с ножом в груди, а на нём {1}. Оба мертвы, омыты единой кровью, деревня пуста, победителя нет.</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Кто-то попытался завербовать тебя в свою секту, но твоя воля была слишком сильна.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>На главной площади все увидели мёртвое тело. {0} в обагрённой рясе оккультиста оставил мир в безуспешных попытках завербовать ковбоя. {1} истекает кровью через пулевые отверстия и умирает!</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Кто-то начал игру в группе "{0}"!</value>
  </string>
  <!-- new string 28 june 2016 -->
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Вы не успели сделать выбор, так что высшие силы сделали выбор за вас: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings 1 july 2016 -->
  <string key="Won">
    <value>- Побеждает 👍</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>- Проигрывает 👎</value>
  </string>
  <!-- new string 6 july 2016 -->
  <string key="IdleCount">
    <value>{0} возвращает душу высшими силами - вечерних голосований им пропущено ровно {1}. Духи такое не прощают!</value>
    <value>{0}! Ты смеешь пропустить число вечерних голосований, равное {1}! Духи убивают тебя!</value>
  </string>
  <!-- new strings 7 july 2016 -->
  <string key="AboutVG">
    <value>Villager - Селянин (простой игрок, цель которого выжить до уничтожения всех волков).</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Seer - Провидец (селянин, который может каждую ночь узнавать роли игроков).</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Werewolf - в дословном переводе «оборотень», но в данной игре можно просто называть Волком (игрок, цель которого съесть всех селян, поедая по одному такому человеку каждую ночь).</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Harlot - Человек Лёгкого Поведения (селянин, который каждую ночь ходит к другим игрокам с целью хорошо провести ночь; если попадётся волку/убийце - погибнет).</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Drunk - Пьяница (селянин, который после съедения волками опьяняет самих волков, что не даст волкам съесть кого-нибудь на следующую ночь).</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Cursed - Проклятый (селянин, который при попытке съедения волками сам превращается в волка).</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Traitor - Предатель (селянин, который после смерти всех волков сам становится волком).</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Guardian Angel - Ангел-Хранитель (селянин, который каждую ночь может защитить от нападения волков/убийцы;\nесли такой игрок попытается защитить волка, то с 50% вероятностью будет им и съеден;\n если такой игрок попытается защитить убийцу, то 100% умрёт).</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Detective - Детектив (селянин, который каждый день в дневное время может узнавать роли игроков; если такой игрок узнает роль волка, есть 40% шанс, что волки узнают, кто скрывается под ролью детектива).</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Gunner - Охотник (селянин, который каждый день в дневное время может застрелить игрока! Всего у него 2 пули).</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Tanner - Самоубийца (игрок, цель которого быть казнённым. Ночные смерти и убийства персонажами победы не приносят).</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Fool - Дурак (селянин, которому в начале игры говорят, что он Провидец, но вместо правильных ролей игроков такой селянин будет узнавать рандомные роли).</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Zombie - Сектант (игрок, цель которого завербовать всех селян и убить всех волков).</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Zombie Hunter - Охотник на Сектантов (селянин, который каждую ночь ходит к игрокам;\nесли такой игрок подойдёт к сектанту, первый убьёт второго;\nесли такого игрока попытаются завербовать сектанты, первый убьёт последнего завербованного сектанта).</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Wild Child - Дикий Ребёнок (селянин, который в начале игры должен выбрать свой «пример для подражания»;\nесли «пример для подражания»» умирает, Дикий Ребёнок становится волком;\nесли Дикий Ребёнок не выбирает «пример для подражания», игра выберет рандомного игрока «примером для подражания»).</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Apprentice Seer - Ученик Провидца (селянин, который после смерти Провидца становится новым Провидцем).</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Beholder - Очевидец (селянин, который с самого начала игры будет знать, кто Провидец; после смерти Провидца Очевидец может узнать, кто стал новым Провидцем).</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Mason - Каменщик (селянин, который с самого начала игры знает ещё максимум двоих таких же Каменщиков).</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Doppelgänger - Двойник (селянин, который в начале игры выбирает игрока, роль которого первый возьмёт при смерти второго;\nесли Двойник не выберет/не успеет выбрать игрока, роль которого Двойник возьмёт, игра сделает это сама, выбрав рандомного игрока;\nесли Двойник получит роль Дикого Ребёнка, «примером для подражания» первому станет игрок, которого выбрал второй;\nДвойника нельзя завербовать нетрансформированным, также Двойник не может выиграть, если он не трансформирован).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Cupid - Купидон (селянин, который в начале игры влюбляет двух игроков;\nесли Купидон не выберет/не успеет выбрать будущих влюблённых, игра сама влюбит двух рандомных игроков;\nесли один из влюблённых выиграет, другой влюблённый тоже выиграет).</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Hunter - Ковбой (селянин, который может при нападении волка с 30% шансом убить волка;\nпри смерти, Ковбой может забрать жизнь любого игрока;\nесли на Ковбоя нападёт бóльшее, чем один, количество волков, за каждого волка к шансу убийства прибавляется по 20%, в этом случае Ковбой убьёт рандомного волка;\nесли секта попытается завербовать Ковбоя, есть 50% шанс, что секта не сможет завербовать Ковбоя, в этом случае у Ковбоя есть 50% шанс убить последнего завербованного Сектанта).</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Serial Killer - Серийный Убийца (игрок, который каждую ночь может убить АБСОЛЮТНО ЛЮБОГО игрока;\nесли на Убийцу попытаются напасть волки, первый сможет убить любого из волков;\nесли к Убийце кто-нибудь придёт, первый тут же убьёт его).</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Принц - это ключевая роль в стратегии выживших. Когда на голосовании решено казнить принца, то его роль как принца раскрывается, и он выживает. Тем не менее, это может произойти только один раз: если мирные жители настоят на своём решении, то они умрут.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Помните старого доброго провидца? Теперь, у команды оборотней есть аналог. Колдун - это пророк команды волков. Он может узнать только является ли игрок волком или провидцем.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Вы - недотёпа. Наверно, вам не следовало пить так много спиртного с самого утра. Вы ни черта не видите. Вы вообще уверены, что голосуете за того? (У вас 50% шанс проголосовать за случайного игрока.)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Вы - кузнец. Изготовление никакого другого оружия вам, опытному кузнецу, не может дать такого наслаждения, как серебряные клинки, заказанные эльфами. В вашей кузне всё ещё сверкают пригоршни серебряной пыли на наковальне, не так ли? (Вы можете защитить селян от волков на одну ночь, рассыпав серебряную пыль днём, при этом ваша роль будет раскрыта.)</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Вы - вожак стаи волков, первый проклятый. Пока вы живы, жертва нападения стаи может быть заражена и присоединена к стае с 20% вероятностью. Зараженный игрок становится одним из стаи следующей ночью, при этом не может сразу же атаковать.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Какой мааааленький миленький щеночек. *щекотка-щекотка* *откашливается*. Как я уже сказал, вы волчонок и вы *бросает микрофон* - я просто не могу противостоять этому. Я думаю, если кто-то убьёт вас, я дам волкам убивать по 2 жертвы. Ты слишком милый, чтобы умирать. Как я смогу жить, не сюсюкая тебя...</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Эгей, это же разраб этой игрули! Вот его ник, чтобы ты мог с ним связаться: @Para949</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Вот столько времени вы потратили на игру: {0}.</value>
  </string>
  <!-- new strings 9 july 2016 -->
  <string key="Day">
    <value>День №{0}.</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Кое-какая ошибка произошла, и кое-что, называемая странным английским словом «node», экстренно отключилось. D:</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Высшие силы отправили тебе послание.</value>
    <value>Духи откликнулись на твои мольбы, посмотри в личку.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Пожалуйста, свяжитесь со мной (@werewolfbot), чтобы высшие силы и духи могли с вами связаться.</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Спасибо за связь со мной, теперь высшие силы и духи могут передавать вам послания!</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Ты должен ответить на сообщение игрока, которого ты хочешь выгнать из деревни.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Что вы хотите настроить?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал(а) личку со мной с группой, раз ты отправил(а) /join сюда.</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал(а) личку со мной с группой, раз ты отправил /startgame или /startchaos сюда.</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Время, за которое Telegram отправил сообщение боту: {0}\nИспользование процессора на данный момент: {1}%\nКоличество сообщений в секунду: {2}.</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Какой язык ты хочешь выбрать?\nНа данный момент используется {0} язык.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Какой вариант языка вы хотите выбрать?\nИспользующийся вариант использующегося на данный момент языка: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Ты поставил язык «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Файл какого языка ты хочешь получить?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>В данный момент в онлайне нет таких штук, называемых английским словом «node», попробуйте через некоторое время.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Извини, но ты можешь использовать эту команду только в какой-нибудь группе.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Извини, но ты не являешься глобальным администратором игры.</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Извини, но ты не являешься моим создателем (вот этот им является: @Para949).</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Да.</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Нет.</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Разрешить.</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Запретить.</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Показывать.</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Спрятать.</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Использовать только нормальный режим.</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Использовать только режим хаоса.</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Позволить игрокам выбирать режим игры.</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Не показывать роли игроков в конце игры.</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Показывать в конце игры только роли живых игроков.</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Показывать роли всех игроков в конце игры.</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Закрыть меню.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Хочешь ли ты, чтобы игроки могли сами выходить из игры?\nСтатус настройки: {0}\nЕсли статус настройки равен «not», значит, никто не сможет самостоятельно выйти из игры.\nЕсли статус настройки пуст, значит, игроки смогут самостоятельно выходить из игры.\nP.S.: Да, это баг, который случайно вставлен разрабом.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Какой максимум игроков ты хочешь выставить?\nВ данный момент в твоей группе выставлен максимум {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Ты выставил в своей группе максимум {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Показывать или прятать роли при смерти игроков?\nТекущий статус настройки: {0}.\nЕсли статус равен «shown», то игра не будет прятать роли при смерти игроков.\nА статус «hidden» противоположен статусу «shown».</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Какой режим игры хочешь ты использовать для своей группы?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Как ты хочешь показывать роли игроков в конце игры?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}»</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Выбери основную длительность дня (в секундах). Она всё ещё может модифицироваться, основываясь на количестве игроков.\nМинимальной длительностью, основывающейся на игроках - 60 секунд. Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Основная длительность дня ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Выбери длительность ночи (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная в данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Длительность ночи ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Выбери длительность голосования на казнь (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Длительность голосования на казнь ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Разрешить роль "Дурак" в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Разрешить роль "Самоубийца" в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Разрешить фракцию «Секта», а значит и роль «Сектант» в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Спасибо огромное тебе, хорошего дня и игр. :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Какого языка вы хотите найти группы по этой игре?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Вот группы по этой игре на языке «{0}»:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Участник(а/ов)</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Пожалуйста, нажми во мне "старт", чтобы я мог писать вам личные сообщения.</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Это последний список.</value>
  </string>
   <string key="PlayerNoPM">
    <value>У {0} произошла ошибка старта бота, Он будет удалён из игры!</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Не могу получить последний список.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Ты успешно присоединился к игре в группе "{0}".</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Пришло время прислать ping-сообщение пользователю: {0}.</value>
  </string>
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Вы - Мэр! Ваш голос во время линчевания оценивается вдвойне, но тем самым Вы разоблачите себя. Вы в команде селян.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Вы - скрывающийся Принц, сбежавший от своей скучной, изнеженной жизни, чтобы провести день среди деревенщин. Если они попытаются линчевать вас, они совершат огромную ошибку, и никто не будет казнён.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Вы - Недотёпа; Пытаетесь голосовать, с 50% вероятностью Вы голосуете за кого-либо другого вместо того, кого хотели выбрать. Вы пока ещё в команде селян.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Вы - Колдун, и с ненавистью к селянам играете за волков. В ночь Вы используете свою силу, чтобы найти волков и провидца. Вы победите лишь тогда, когда победят волки. Наслаждайтесь убийством несчастных сельских жителей, но помните! Волки не знают, что Вы в их команде...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Вы кузнец: ремесленник по металлу этой деревни. Вы имеете немного, но достаточно серебра, чтобы предотвратить волчью атаку только на одну ночь. Днём Вы можете растолочь и распылить его по всей деревне. А в остальном, Вы простой селянин.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Вы Альфа-Волк, источник всех бедствий! Ваши укусы передают проклятие, обращающее человека в волка. По ночам Вы можете выбрать человека, а затем атаковать и убить его, но пока Вы живы, ваши жертвы имеют 20% шанса стать оборотнем.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Вы Волчонок, обоготвореное дитя вашей волчьей стаи. Как и другие волки, Вы можете выбирать селян для атак и убийств каждую ночь. Но если случилось так, что вас убили, ваша стая, выкипая от ярости, атакует двух сельских жителей следующей ночью. Но Вы всё равно останетесь мертвы.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Как только селяне приступили линчевать {0}, он воскликнул “Постойте! Я Принц! Это королевское кольцо, эта печать короля всё подтверждают! Каждую ночь я в окружении слуг. Так что я не могу быть злым!” Почувствовав себя глупо, смущённые жители удалились на ночь.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Вы пытаетесь вглянуть на {0}, но не можете разобрать, кто он. Но между тем, это ни волк, ни провидец...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} признаётся всем, что давно является Мэром! Вот что значит голосовать не глядя! {0} показывает печать мэра, все хлопают! Голос мэра расцениваются за два.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Кликни "Разоблачится", когда будешь готов разоблачить себя как Мэра!</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Разоблачиться</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Желаете распылить серебро этим днём, чтобы вывести волков из строя на эту ночь?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Бурную дискуссию по поводу прошедшей ночи прервал, торопливо рассыпая по земле серебро, кузнец. Витавшие в воздухе частички металла не дадут волкам атаковать ночью село - {0} реализует единственный шанс.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Мэр 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Принц 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Колдун 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Недотёпа 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Кузнец ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Альфа-Волк ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Волчонок 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Как только {0} оказывается в волчьей засаде, {1} останавливает всех на праве Альфа-Волка. {1} повествует стае, что {0} станет полезнее больше как соратник, чем как бифштекс, и стая оставляет селянина со знаменем луны в крови. {0} станет оборотнем в следующую ночь</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Вы были атакованы волками, но Альфа-Волк избрал вас. Вместо того, чтобы быть убитым, вы были заражены... И завтрашней ночью превратитесь в волка.</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>С наступлением ночи Вы испытали странное покалывание, ноющее чувство, пронзающее всё тело, которое стремительно трансформировалось... Теперь Вы волк!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Как мэр, житель Вы скромный до той поры, пока не разоблачите себя. Затем вам даётся голос, считающийся за два во время самосуда (это означает, что Ваш голос в двое мощнее всех остальных голосов). Дабы помочь деревне, использовать власть, данную вам, нужно разумно!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} погиб, и вы трансформировались в Альфа-Волка!. Ваши сокомандники (если они ещё остались): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} погиб, и вы трансформировались в Волчонка. Ваши сокомандники (если они ещё остались): {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Команда Селян</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Команда Нейтралов</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Команда Волков</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Команда Серийных Убийц</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Команда Оккультистов</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Команда Самоубийц</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Команда Селян</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Команда Нейтралов</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Команда Волков</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Команда Серийных Убийц</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Команда Оккультистов</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Команда Самоубийц</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} проникает через окно дома, коим владеет {1}, в предвкушении ночи страсти, но видит только то, как незнакомец вытаскивает органы - в прочем, мертвец {1} уже не против. {0} не остаётся в неудовлетворённости своей страсти перед тем, как добавить своё распутное сердце в коллекцию маньяка!</value>
  </string>
   <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Голова выкатилась из открытого селянами по утру дома, а тело висело на планшетке для спиритических сеансов - {0} этой ночью не успевает закончить свой сеанс тренировки видению духов и погибает. Мы потеряли Ученика Провидца! </value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Фантастическую неудачливость демонстрирует {0}. 5 ножей {0} принимает в толщи своего тела, свисая за ноги с руки, проткнутые блестящими лезвиями, прямо на доске с прицелом для стрельбы из лука - ножами из своей же коллекции... Может быть, убийца прибывает в надежде расширить коллекцию орудия наряду с коллекцией органов кузнеца...</value>
  </string>
  <string key="ZombieKilled">
    <value>{0} находится жителями в нанизанном на алтарный канделябр состоянии. Серийный убийца атакует вновь, не считаясь с расой, языком и религией! {0} - культист.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>На следующее утро селяне были убиты горем, когда {0}, купидон, половинками с головы до пят лежит на площади... Странно, что сердца ни в одной половинке не оказалось.</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Селяне надеялись встретить алкаша, дабы сказать "{0}, какой хороший был коньячок - спасибо за бутылочку", но всё, что они смогли найти в пропахшем спиртом доме - это сломанный ножик и печень. Все годы беспробудного алкоголизма сделали печень такой твёрдой, что Маньяку и не снилось...</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0}, как и раньше, защищать от маньяков теперь не может - по иронии нимб полностью затухает, божий свет покинул село. {0} - мертвец.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>{0}, похоже, оказывается в просаке прошлой ночью! Выстрелы прошлой ночью были слышны, но те, кто мог услышать ковбоя, были либо с отверстием в голове, либо ножом в боку. Чистая победа Маньяка.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Убийство политического лица! {0} теперь украшает рабочее место мэра собственным телом - конечности пришпорены ножами к столу! Ведь такого декора по мнению маньяка заслуживает Мэрия! Ясно как божий день - это акция мести за бесцельно проведённые годы в психиатрической больнице!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Не успел колокольный звон раздаться над просыпающимся селом, как улицы заполонила беспокойно расследующая исчезновение принца гвардия! Никаких следов принца - {0} словно исчезает, но у гвардии есть все основания подозревать местного маньяка...</value>
    <value>Охрана принца застигнута врасплох. {0} по останкам весит на ножах воткнутых по стенам всей царской палаты - маньяк увлёкся собственным стилем. Даже голубая королевская кровь не может сдержать порывов диких ножей убийцы</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Жителей села будит {0} запахом собственного гниения, разящим из центра города. Разорванный с головы до ног, заколотый полностью, мерзко и жестоко. Но странно, что мозг был аккуратно вырезан, дабы дать селянам знак того, что они теряют лучшие умы. {0} - Провидец... Мёртвый провидец.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Жалобные завывания и сочувственные скуления разразились по всей деревне. Но ошибка уже сделана. Колдун {0} в лучшем мире.</value>
    <value>"Я ЗА ВАС!! Я ЗА ВАС!! - раздавалось ночью по деревне. Селяне прибежали и увидели эксгумированное тело, у которого вместо головы было кровавое месиво из осколков черепа и мистического шара. {0}, некогда колдун, ныне обглоданное и преданное тело... Голод не посчитался с товариществом!</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>ОМНОМНОМНОМ! Прошлой ночью было отчётливо слышно, как волки заботливо поедали Лесное Дитя. {0} оставляет от себя только маленький скелетик! Селян терзал лишь один вопрос - а гнетёт ли совесть волков, обглодавших беззащитное чадо.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>Жители просыпаются только чтобы незамедлительно найти труп - {0}, Охотник на оккультистов, помещён по частям в телеге, припаркованной за городской ратушей. Мораль сей басни такова: не ходите в гости к Серийным убийцам.</value>
    <value>{0}, охотник на сектантов, безжизненно лежит в центре города. Как вы узнали в теле, порубленном на сто кусков, кто это - даже для духов остаётся загадкой. Но было ясно одно - проверять серийного убийцу на факт служения секте было точно плохой идеей...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Zombies convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>В это время всем показалось, что волки решили показаться хорошими, увидев как {0}, сектант, становится решённой волками проблемой, и жители не устояли присоединиться к суду. {0} отдаёт голову в качестве штрафа в виде ужина, доставленного к порогу волкам!</value>
    <value>Вчера культ настигли неприятности. Их новый член допускает роковую ошибку, находя и навещая дом волков, что, в свою очередь, находят сектанта вкусным. А {0} не преуспевает в привлечении незаинтересованных волков к новому культу.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Zombies convert the SK-->
    <value>Культ уже понадеялся заполучить нового служителя, но ошибся! {0}, сектант, находится ныне на городской площади на кусках, а рядом слишком символично лежала "священная книга", пронзённая насквозь ножом. Видимо, киллер подчёркивает, что религия ножа сильнее.</value>
    <value>Прошлой ночью культ попытался присоединить к себе жителя более сумасшедшего склада ума, чем сам культ. Их новейший член культа {0} попытался завербовать Маньяка, но тот в итоге сделал сектанта "прекрасной" картиной в центре села.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Предполагался обычный сценарий;{0} защищает мирного жителя от убийцы. Но {0} очень скоро замечает, как погасший нимб и отрезанные крылья падают оземь, а за спиной разрывается хохотом Маньяк!! "Ты не достоен меня защищать, я сильнее всех" - слышит в конце жизни {0}.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} безнадёжно пытается защитить волка. Селу удаётся лишь увидеть белоснежные крылья с каплями крови, прибитые оторванными рёбрами к крыше церкви. Совершенно очевидно, что волки расценили ангела как божественный дар, бесплатное мясо, и не устояли забрать его в свои дома.</value>
  </string>
   <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Зная, что остался только {0}, {1} пытается его съесть, но реакция и тренировки {0} не подводят! Выстрел! И победитель стоит над поверженным волком!</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Зная, что остался только {0}, {1} выбрал время, когда {0} будет наиболе уязвим. Всё, что осталось - изуродованное тело ковбоя с глубокими ранами.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsZombieEnd">
    <!--{0} = last Zombie's name, {1} = CH's name -->
    <value>При свете дня встретились {1} и {0}. Увидев странно мерцающий крест, висящий на шее {0}, {1} достал меч и оборвал деятельность секты, паразитировавшей на селянах.</value>
  </string>
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Время на присоединение расширено на {0} секунд!\n{1} Присоединяйся /join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>Время на присоединение уменьшено на {0} секунд!\n{1} Присоединяйся /join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Только администраторы группы могут продлить время более одного раза!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Разрешить игрокам увеличивать время вступления?\nТекущее: {0} расширение\nNote: Админы всегда смогут продлевать.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} игроки продлевают время вступления.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Выберите максимальное количество секунд, которое может быть добавлено к таймеру присоединения одной /extend командой.\nЗначение по умолчанию: {0}\nТекущее:{1}.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Максимальное время продления установлено на {0} секунд.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>О нет! {0} был пьян! Теперь ты нажрался и не можешь атаковать {1}...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton"><!-- this is for a button, no markdown or html -->
    <value>Присоединиться</value>
  </string>
</strings>