<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <language name="Русский" base="Русский" variant="Обычный"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>Ты не находишься ни в одной игре на данный момент…</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} начал(а) игру! Жми кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы повеселиться и, вероятно, умереть. :P</value>
    <value>Новая игра начата игроком {0}! Жми ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы быть съеденным!</value>
    <value>{0} призвал(а) волков! Жми кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы спасти село!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} начал игру в режиме хаоса! Используй кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы повеселиться и, вероятно, умереть. :P</value>
    <value>Новая игра в режиме хаоса начата игроком {0}! Жми ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы тебя съели!</value>
    <value>{0} с помощью хаоса призвал(а) волков! Ах он негодяй! Скорее жми кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы спасти село!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Ты не можешь присоединиться сейчас! Игра уже идёт.</value>
    <value>Игра уже идёт. Ты опоздал(а).</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Ты уже в игре!</value>
    <value>Ты уже присоеднился и подписался на смертную казнь…</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Осталась 1 минута, чтобы присоединиться!</value>
    <value>Успей нажать «Присоединиться», ведь осталась только 1 минута.</value>
    <value>Скорее! Осталась всего 1 минута! Спаси село, жми кнопку «Присоединиться».</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>{0} секунд осталось! Нажимай быстрее «Присоединиться», чтобы успеть к началу веселья!</value>
    <value>Всего {0} секунд осталось до конца набора!</value>
    <value>Осталось совсем чуть-чуть! {0} секунд до начала.</value>
    <value>Осталось {0} секунд до конца набора! Нажми кнопку «Присоединиться».</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Не хватает игроков, отменяю игру!</value>
    <value>Чего вас так мало? Зовите людей и начинайте игру ещё раз!</value>
    <value>Маленький онлайн или все боятся умереть первой ночью? Придётся отменить игру. :( </value>
    <value>Вас слишком мало, чтобы призвать волков. Опасность миновала.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Да начнётся бойня! А перед этим подождите, пока распределяются роли.</value>
    <value>Игра начинается, подождите, пока распределяются роли.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} заблокирован за попытку использования бага: запрещены имена, начинающиеся с «/».</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, пожалуйста, смени имя для того, чтобы продолжить играть.</value>
    <value>Твоё имя не подходит для игры, {0}. Поменяй его.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Простите, максимальное количество игроков достигнуто!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} присоединился(ась) к игре. {1} игроков, {2} мин., {3} макс.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0}, пожалуйста, напиши мне ({1}) личное сообщение с текстом /start, так как тебя нет в моих записях. Для того чтобы высшие силы и духи могли писать тебе, ты должен сделать шаг первым. Этот бот пришлёт твою роль от них, ты сможешь голосовать и использовать свою роль…</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Ты никуда не убежишь! ТЫ МЕРТВ!</value>
    <value>Возвращайся в землю и лежи тихо.</value>
    <value>Нам зомби не нужны, так что молчи, ходячий мертвец.</value>
    <value>Кажется… тебя съели, и тебе теперь не сбежать!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} убежал в ужасе!</value>
    <value>Пришёл Нагибатор 3000™ и сломал {0}!</value>
    <value>Послышался шорох убегающего {0}.</value>
    <value>Обнаружен новый трус! Это {0}.</value>
    <value>У {0} появились неотложные дела.</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} был {1}!</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Осталось {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Я ничего не спрашивал у тебя!</value>
    <value>Идёт важная игра, не отвлекайся, я ничего не спрашивал.</value>
    <value>Хватит писать всякий бред, я не хочу ничего знать от тебя!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Кажется, ты не играешь…</value>
    <value>Попридержи коней, ты даже не в игре!</value>
    <value>Для начала — начни играть, а потом приставай ко мне!</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Не могу найти игрока по этому имени!</value>
    <value>Кажется у кого-то кривые руки, потому что такого игрока нет.</value>
    <value>Такого игрока нет, проверь выбор.</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Ответ не годен!</value>
    <value>Что-то пошло не так, ответ не подходит!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} проголосовал(а), чтобы скушать {1}.</value>
    <value>{0} решил(а) откусить голову {1}.</value>
    <value>{0} облизывается на {1}.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} проголосовал(а) за самосуд над {1}.</value>
    <value>{0} недобро смотрит на {1}.</value>
    <value>{0} махнул(а) рукой на {1}.</value>
    <value>{0} что-то бормочет про {1}.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} не голосовал(а) 2 ночи подряд. Силы добра расценивают это как серьезное преступление, и {0} неожиданно падает… {1}.</value>
    <value>Духи заметили не голосовавшего 2 ночи подряд {0} и расправились с ним!\nВсе в ужасе узнали, что {1}.</value>
    <value>После голосования все увидели лежащего {0} с табличкой в руках: «Меня покарали высшие силы»!\nВсем на удивление, всё это время {1}.</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Предатель! Теперь ты волчара…</value>
    <value>Ты предал(а) свой народ, и теперь ты стал(а) одним из них…</value>
    <value>Ты последний в своём роде! Иди же и убей всех!</value>
    <value>Твоё время настало, ты обрёл новую форму, предатель!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Выбор принят.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\n{0} — это провидец!</value>
    <value>\n{0} поможет спасти народ, защищай его!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} был(а) провидцем. Ты занял его место из-за его смерти.</value>
    <value>Ты занял(а) место {0}! Настало твоё время узнать всю правду!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} был(а) учеником/двойником, теперь он(а) станет на замену {1} и будет ванговать дальше.</value>
    <value>Провидец {1} мертв. На его место встал(а) {0}.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Ты видишь, что {0} — это {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Кого ты хочешь казнить?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Кого ты хочешь проверить?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Кого ты хочешь пристрелить? Осталось {0} патрон(а).</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Кого ты хочешь навестить?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Кого ты хочешь увидеть?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Кого ты хочешь защитить?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Кого ты хочешь скушать?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>На кого ты охотишься?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Кто будет твоим примером?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Кого ты хочешь завербовать в свои ряды?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
<!--Leave the leading spaces here please-->
    <value> Обсуди свой выбор с {0}.</value>
  </string>
  <string key="And">
<!--this is paired with "DiscussWith". again, leave the spaces!-->
    <value> и </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Ты проклят(а)!\nСейчас ты обычный смертный, но если волки решат тебя съесть — ты станешь одним из них.</value>
    <value>Ты селянин! Но помни: ты проклятый! Если волки решат оторвать тебе голову, ты вступишь в их ряды!</value>
    <value>Ты проклятый, постарайся, чтобы тебя съели волки…</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Ты детектив. Ты можешь выбрать игрока днём, чтобы узнать его роль. Но есть 40% вероятность того, что волк узнает, кто ты!</value>
    <value>Шерлок Холмс на месте! Ты можешь узнать роль любого днём. Но берегись волков, они могут понять, что ты детектив!</value>
    <value>Включи в себе детектива! Узнавай роли своих соплеменников днём и будь осторожен с волками, они могут спалить тебя!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Поздравляю! Ты конченый пьяница!</value>
    <value>Самому хоть не надоело пить?! Иди протрезвись, волки наступают!</value>
    <value>Ищи себе собутыльников, тебе всё равно ничего не осталось делать…</value>
    <value>Новый бухарик в селе. Там за поворотом паб есть, тебе туда…</value>
    <value>Думаю, тебе стоит найти ещё один бар, а то в этом баре ты уже всё выпил, пьяница.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Ты ангел-хранитель. Каждую ночь у тебя есть шанс спасти человека, но если это окажется волк, то есть шанс 50%, что ты умрешь.</value>
    <value>Спаситель! Храни свой народ! Но берегись волков — есть 50% вероятности, что тебя скушают, если ты выберешь их.</value>
    <value>Новый ангел-хранитель в селе! Спасай самых нужных, даже людей лёгкого поведения! Но убегай от волков, это большой шанс смерти от их зубов…</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Ты стрелок, и у тебя есть 2 патрона! Днём ты можешь убить двух селян, но все услышат твой выстрел!</value>
    <value>Охотник выходит на охоту! У тебя есть 2 патрона, чтобы убить кого-то в дневное время. Но имей в виду — твой выстрел увидят все…</value>
    <value>Пора на охоту! Тебе дали 2 патрона, чтобы пристрелить кого-то днём, но помни, что жители узнают, кто ты, как только сделаешь выстрел!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Ах ты шалун! Ты можешь пойти к кому-то ночью и хорошо провести с ним время…\nНо если волк выберет того, к кому ты пошёл, вы оба умрёте! А если волки выберут тебя и тебя не будет дома — ты останешься в живых, логично же, правда?</value>
    <value>Кажется, ты нашёл своё призвание… Направляйся к селянам, чтобы пошалить ночью и классно провести время…\nНо если волк выбрал того, к кому ты пошёл, вы оба умрёте! А если волки выберут тебя в те часы, когда ты с кем-то тусишь — ты останешься жить.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Предатель! Пока ты простой селянин, но, когда умрут все волки, ты встанешь на их место!</value>
    <value>Пока простой селянин, но, как только убьют волков, ты станешь последним в их роде!</value>
    <value>Когда убьют всех волков, ты займёшь их место! Помни, провидец может увидеть тебя, а может и не увидеть как волка…</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>ХА! Ты волчара! Каждую ночь ты можешь выбрать кого-то и скушать.</value>
    <value>Новый волк в селе! Молодец, добился успеха! Убивай каждую ночь селян и получи победу!</value>
    <value>О нет! Ты волк! (Но это тебе только на пользу.) И, кажется, ты голоден, иди замори червячка кем-нибудь…</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Ты провидец! Каждую ночь ты можешь «увидеть» человека и его роль…</value>
    <value>Настало время пованговать! Открывай личности селян и ищи, с кем можно работать вместе, ведь ты провидец!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Ты скромный и никому не нужный селянин, задача которого — пахать в поле и ждать, пока его съедят.</value>
    <value>Спасайся! Ты простой селянин, и твоя задача — найти и линчевать волка!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Ты самоубийца! Если тебя убьют, то ты выиграл!</value>
    <value>Кажется, тебе надоело жить… Добейся своей смерти, и ты выиграешь!</value>
    <value>Я думаю, тебе стоит сходить к психологу, но сперва постарайся, чтобы тебя казнили! Ты самоубийца.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Ты дикий ребёнок! Выбери любого игрока, чтобы он стал твоим «примером». Если он умрет, то ты станешь волком!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Ты очевидец! Ты узнаешь, кто настоящий провидец, а не дурак… В общем, это твоя единственная функция.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Сейчас ты обычный селянин. Однако, если провидец умрет, ты встанешь на его место.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Ты сектант! Твоя задача — каждую ночь вербовать по 1 человеку к себе в секту. Если все оставшиеся в живых окажутся сектантами — вы выиграете!</value>
    <value>Твоя секта ждёт тебя! Завербуй к себе всех, и вы выиграете!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>В селе появилась новая секта, уничтожь её! Выбирай каждую ночь человека, и, если он завербован, он умрёт. А если сектанты захотят завербовать тебя — умрёт их новейший член…</value>
    <value>Вычисли и расправься с сектой и её членами! Выбирай каждую ночь игрока, и, если он завербован, он умрёт. А если они захотят завербовать тебя — умрёт их новейший член…</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Приближаются сумерки, и все жители собираются, чтобы решить, кого сегодня будут казнить…\nЕсть {0} секунд, чтобы сделать выбор!</value>
    <value>Жители решили произвести самосуд и собрались, чтобы голосовать…\nУ селян есть {0} секунд для того, чтобы сделать выбор!</value>
    <value>Пора казнить! Жители собрались, чтобы сделать выбор…\nЕсть {0} секунд для этого решающего события!</value>
    <value>Все селяне пришли на городское собрание, чтобы сделать выбор — кого же они будут сегодня линчевать!\nЕсть {0} секунд, чтобы определиться!</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Настал день… Время протестовать, делать заявления и сражаться за справедливость!\nУ вас есть {0} секунд…</value>
    <value>День! Пора обсудить события ночи с соплеменниками!\nУ вас есть {0} секунд…</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Ночь! Все простые смертные легли спать. Игроки ночи, настало ваше время!\nУ вас есть {0} секунд…</value>
    <value>Зашло солнце, и все селяне разбрелись по домам. На охоту выходят опасные ребята!\nСегодня ночь будет идти {0} секунд…</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Жители отдали свои голоса в подозрениях и сомнениях… {0} мёртв!\n{1}.</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Не удалось прийти к одному решению! Толпа расходится по домам на ночь…</value>
    <value>Расстроенная толпа возвращается по домам — им так и не удалось решить, кого казнить…</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Как-то странно… Никто не проголосовал… Сегодня обойдемся без казни!</value>
    <value>Совпадение? Не думаю! Кажется, сегодня никто не проголосовал…</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Селяне собрались утром и не заметили {0}… Добравшись к нему домой, все увидели обезглавленное тело {0} с бейджиком детектива на груди!</value>
    <value>{0}, которого в селе все звали Шерлоком Холмсом, был зверски убит и выброшен волком в кухонный мусорник…</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Наступило утро… Ко всеобщему ужасу, на кресте, на вершине церкви, болтается повешенный {0}, он же Ангел-Хранитель.</value>
    <value>Жуткий крик священника местной церкви разбудил селян. {0} был ощипан до последнего пера и брошен на погибель… Ангел-Хранитель мёртв!</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Этим холодным утром жители обнаружили разломанный дробовик. Чуть дальше лежали чьи-то пальцы, а потом ноги, в фонтане на городской площади плавали останки тела {0}… Охотник мёртв…</value>
    <value>Выстрел из дробовика разбудил селян… Все выбежали на улицу, но опознать охотника смогли с большим трудом — от него почти ничего не осталось… Охотник мёртв… (Это был {0}.)</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Жители проснулись и нашли распотрошённое тело {0}, лежащее у полотна для медитаций… Провидец мёртв…</value>
    <value>День начался с печальных новостей… Всем известный провидец мёртв! Покойся с миром, {0}…</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Утром поставщики спиртного ужаснулись, узнав, что их лучший клиент {0} был съеден!</value>
    <value>Один из мирных жителей утром обнаружил у себя в загоне самого известного алгоколика {0}, который, по словам свидетелей, тусовался со свиньями, пока не пришёл волк!</value>
    <value>Утром в селе обнаружили мёртвого {0}… Никто толком и не знает, то ли он сам нагрянул к волку, то ли волк к нему, но всем понятно одно — он был бухой в край!</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Жители проснулись и нашли распотрошённое тело {0}, лежащее у полотна для меди… ЧТО ЗА ПОДДЕЛКА?! Это же ДУРАК!!</value>
    <value>День начался с печальных новостей… Всем известный провиде… Но нет, это никакой не провидец! Дурак он! Покойся не с миром, {0}…</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Поутру селяне почуяли ужасный запах… Он привёл их к разорванному телу {0}! Ужас, где же его голова?\n{1}.</value>
    <value>НомномНОМномНОМНОМном… {0} съели заживо!\n{1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Заметное зловоние исходит из дома {0}. Жители вошли в дом и обнаружили там лежащее у алтаря тело.</value>
    <value>-1 для сектантов! Охотник на сектантов сделал чёткий выстрел в {0}!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Этим утром селяне собрались в центре города с облегчением — кажется, нынешней ночью не было никаких атак.</value>
    <value>Подозрительно, но это правда — сегодня ночью никто не умер ни от зубов волка, ни от ножа убийцы!</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Ты был убит волком! Но ты был проклятым, поэтому теперь ты один из них…</value>
    <value>Кажется, тебя укусил волк, и теперь ты тоже волк!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Твоя команда: {0}.</value>
    <value>Команда волков: {0}.</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>{0} был укушен… Но он был проклят, поэтому теперь один из вас! Поздравляем нового волка.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>О нет! Тебя съел волк!</value>
    <value>НомномНОМномНОМНОМном… Последнее, что ты слышал… Тебя съели!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>О нет! {0} был алкоголиком, поэтому следующей ночью ты не сможешь атаковать!</value>
    <value>Кажется, перед тем как съесть {0}, вы вместе затусили в баре… Теперь ты не сможешь атаковать следующей ночью.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Зря ты пытался защитить волка! Он тебя скушал…</value>
    <value>Твоя сила подвела тебя. Ты неудачно защитил волка, и он полакомился тобой!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Ты спас жизнь {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>{0} не был атакован, поэтому ничего не произошло…</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Ты попытался защитить {0}, но игрока не было дома!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Ангел-Хранитель наблюдал за тобой этой ночью и отбил от тебя волков!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Человек лёгкого поведения решил взять отпуск, но по случаю попался волку! {0} умер от зубов волка!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Странно… {0} не был(а) дома! Нет ужина для тебя сегодня…</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Ты проскользнул домой к {0}, но он оказался волком! Ты мёртв…</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>{0} проскользнул не в тот дом прошлой ночью! Останки распутного жителя были найдены пригвождёнными к дверям цверкви… Как жалко. :(</value>
    <value>Кажется, {0} дошашлился и был съеден волком. Эх, зря бедняга перепутал двери…</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} проскользнул(а) в дом {1}, готовый повеселиться и снять стресс. Но он(а) обнаружил волка, пожирающего {1}! Волк резко прыгнул на {0}… {0} мёртв(а).</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Ты видишь, что {0} не волк, потому что вы провели незабываемую ночь вдвоём!</value>
    <value>Ты сразу понял, что {0} не волк, потому что ночь была слишком хорошей…</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Было темно, поэтому ты мало что помнишь, но этой ночью кто-то оседлал тебя… И вы оба хорошо провели время!</value>
    <value>Ты спал, и всё, что ты помнишь, — к тебе подкрался кто-то… Залез на тебя… Побыл твоей игрушкой и молча свалил…</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Ты поймал кого-то, сующего свой нос в чужие дела. Это {0}! Он детектив!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Твои выслеживания показали, что {0} — это {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Глядите, {0} пришёл в хорошем настроении после ночи с Шалунишкой! Охотник получил возмедие. {1} мёртв!</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Вдруг раздался громкий выстрел! Всё село обернулось, чтобы увидеть стоящего(ую) {0} над {1}. Оружие всё ещё нацелено в голову. {2}.</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Волк выиграл!</value>
    <value>В этой войне селян против волка… Волк взял верх!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Волки выиграли!</value>
    <value>В этой войне селян против волков… Волки взяли верх!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Селяне выиграли! Все волки мертвы…</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>О нет! Вы линчевали Самоубийцу! Он выиграл игру…</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Оставшиеся игроки, их роли и команды:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} проголосовал(а), чтобы завербовать {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} был отправлен делать твою грязную работёнку и вербовать {1}… Но это был Охотник на Сектантов! {0} мёртв!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} пришёл ночью в твой дом, готовый тебя завербовать… Но ты всадил  меч ему в шею! {0} мёртв… Осталось {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Сектанты завербовали тебя в свои ряды! Каждую ночь у тебя будет шанс завербовать одного игрока.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Сектанты: {0}.</value>
    <value>Команда культистов: {0}.</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} присоединился(ась) к секте!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} был отправлен делать твою грязную работёнку и вербовать {1}… Но дома никого не было!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Все волки умерли, а единственные оставшиеся люди были завербованы в секту. Сектанты выиграли!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Ты отправился охотиться на {0}, но он оказался мёртвым!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Ты отправился в дом {0} и нашёл его молящимся у алтаря какому-то неизвестному богу… Ты быстро всадил свой меч в сектанта и убил его!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Ты отправился в дом {0}, но там не оказалось ничего загадочного и таинственного. Он(а) не сектант, поэтому ты отправился домой.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Пример игрока {0} умер! Теперь он стал волком!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} умер! Теперь ты стал волком! Твоя новая команда: {1}.</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Селянин 👱</value>
    <value>Мирный Житель 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Пьяница 🍻</value>
    <value>Алкоголик 🍻</value>
    <value>Бухарик 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Человек Лёгкого Поведения 💋</value>
    <value>Блудник(ца) 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Провидец 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Предатель 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Ангел-Хранитель 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Детектив 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Волк 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Проклятый 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Стрелок 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Самоубийца 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Дурак 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Дикий Ребёнок 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Очевидец 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Ученик Провидца 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Сектант 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Охотник на Сектантов 💂</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Живые игроки</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>🏃 Сбежал(а)</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Мёртв</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Жив</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>Каменщик 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Ты каменщик. Если в игре есть другие такие же, как ты, работяги — ты об этом узнаешь. А если нет, то ты простой житель.</value>
    <value>Тебе ничего не остаётся делать, кроме как идти и пахать на стройке, ведь ты Каменщик.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Проснувшись, селяне находят тело {0} под грудой камней, кровь разбрызгана повсюду. Каменщик мёртв!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>Каменщики: {0}.</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Ваш новейший участник направился к дому {0}, чтобы завербовать его(её), но он(а) нашёл(ла) мёртвое тело в развалинах дома. К кровавому пятну прилип клочок шерсти…</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Ты направился(лась) к дому {0}, чтобы чутка перекусить, но встретил(а) большую чёрную фигуру, вооружённую до зубов. Ангел-Хранитель сразился с тобой, и ты сбежал(а) побеждённым(ой).</value>
    <value>У дверей дома {0} тебя встретил Ангел-Хранитель и вежливо попросил свалить. Ты отказался(лась), потому Ангелу-Хранителю пришлось надавать тебе лещей. Ты убежал(а) с позором.</value>
    <value>Ты пришёл(ла) к дому {0}, но попался(лась) Ангелу-Хранителю. Тот дал тебе по щам, и тебе пришлось уйти ни с чем…</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Ты отправил {0}, чтобы завербовать {1}, но, к сожалению, его(её) вера была слишком сильна. Вам не удалось привести нового члена в свои ряды. :(</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, игрок с именем {0} уже присоединился. Пожалуйста, поменяй имя, чтобы присоединиться.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ты проскользнул домой к {0}, чтобы немного повеселиться… Выходя от него, ты заметил(а) какое-то сверкание, исходящее из-под покрывала у стены. Кажется, ты нашёл(ла) алтарь сектанта…</value>
    <value>Ты отправился к {0}, чтобы развлечь его(её)… После приятной ночи, выходя из дома, ты заметил(а) странные знаки на двери… Приоткрыв её, ты нашёл(ла) жертвенник, облитый кровью и слезами жертв…</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>был</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Жители проснулись утром и заметили, что {0} нет рядом… Проверив его дом, они нашли лишь потрёпанные останки {0}.</value>
    <value>Собравшись поутру, селяне обнаружили труп {0}… Он погиб по непонятным причинам.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Странно… {0} не появился(лась) на общем собрании каменщиков этим утром… O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Покидание игры во время самой игры запрещено, потому что было выключено админом!</value>
    <value>Ты застрял в этой игре навечно. Ты не сможешь уйти, пока не выиграешь! Ну или пока тебя не казнят/съедят/застрелят/вонзят в тебя нож…</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>мёртв</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} добавлен в список админов. Используй /config, чтобы изменить настройки группы.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Ты уже в игре! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Ваша группа умудрилась начать несколько игр. Уничтожаю лишние…</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Ваша группа в данный момент в очереди. Позиция: {0} / {1}.</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Простите, сейчас будет короткий перерыв на техническое обслуживание.\nОсталось {0} незаконченных игр…\nБольше информации на @greywolfdev.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Максимум одновременых игр достиг лимита ({0}).\nПозиция в очереди: {1} / {1}.</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} — предпочитаемая группа! Очередь пропущена, и игра запущена.</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Нет запущенной игры. Начни новую обычную игру с помощью /startgame или начни игру в режиме хаос с помощью /startchaos.</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Только админ может использовать эту команду.</value>
    <value>Ты не админ, только админ может использовать эту команду.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>После этой игры будет небольшой перерыв для технического обслуживания…</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>После этой игры я выключюсь для обновления на момент (автоматизированно).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId был null. Ты уверен, что отправил это как ответ?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} уже админ!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} не админ!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} удалён из списка админов.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Язык установлен на {0}.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Провидца нет!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
<!-- new strings june 10 2016 -->
    <value>Время вышло!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Ты купидон. Сошёл(ла) на землю в одних штанах, с луком и двумя стрелами… Выбери тех двоих, кто будет любить друг друга до скончания века. Если один из них погибнет, другой умрёт от печали.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Ты двойник. Легенда гласит, что твоими предками были метаморфы, способные выбирать любую форму бытия, какую только пожелали… Ты унаследовал(а) часть их способностей! Выбери игрока, а когда он(а) умрёт, ты встанешь на его(её) место.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Ты ковбой, с оружием. Ты плохо спишь, но ты никогда не ляжешь в постель без винтовки… Если ты умрёшь, то получишь шанс выбрать, кого забрать с собой на тот свет. А если тебя попытаются вдруг скушать, у тебя будет возможность предоставить волку быструю смерть…</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Ты серийный убийца. Недавно сбежал(а) из психушки, и твоя цель — убить всех… Каждую ночь ты можешь добавить по одному телу в свою коллекцию!</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Ты был поражён любовью. {0} навсегда в твоей памяти, и любовь никогда не погаснет в твоём сердце… Ваша цель — выжить! Если один из вас погибнет, то другой умрёт от печали и тоски.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Село решило казнить тебя! Это твой последний шанс. Выбери, в кого ты выстрелишь в последнюю минуту жизни!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} тянется за своим пистолетом во время того, как петля затягивается, но не успевает, и с громким хрустом в шее падает замертво…</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} вытягивает своё оружие, смотрит на народ… и не может сделать выбор, в кого выстрелить. Он(а) встречает смерть, принимая свою судьбу…</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>По мере того, как петля затягивается вокруг шеи {0}, он(а) вытягивает пистолет, целится и стреляет в {1}. Пол провалился под ногами у казненного. {1} падает уже мёртвым! {2}.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Тебя убили! В твой последний момент жизни у тебя есть шанс выстрелить в кого-то… Делай это быстро!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>Рана {0} была настолько глубока, что он(а) даже не успел дотянуться до своего пистолета. А теперь он(а) уже лежит в луже крови…</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0}, лежа на земле и истекая кровью, не может решить, в кого выстрелить… и принимает свою судьбу.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} истёк(истекла) большим количеством крови, и он(а) уже лежит на земле, умирая… но он(а) успевает вытянуть оружие и выстрелить в {1}, который(ая) отхватывает пулю прямо в лобешник. {2}.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Волки попытались напасть на ковбоя, но тому удалось прихватить одного из них с собой на тот свет! Волк {0} умер.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Волк попытался напасть на ковбоя, но тот успел вытащить оружие и пристрелить единственного волка {0}!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Волк попытался хорошо полакомиться этой ночью, но был встречен сумасшедшим маньяком! Волк {0} погиб в бою.</value>
    <value>Волк направился в один из сельских домов, но попался на глаза сумасшедшему маньяку, который хорошенько надрал ему зад… Волк {0} мёртв.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Эта ночь сначала казалась довольно тихой для {0}, но не тут-то было. Жители, собравшись, обнаружили его(её) расчленённое тело, и лишь печени не было на месте… Серийный Убийца снова атаковал! {1}.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Ты попытался добавить к себе в коллекцию тело {0}, но был отбит Ангелом-Хранителем! Сегодняшная ночь прошла для тебя впустую…</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Секта отправила {0} попробовать завербовать {1}, но в ответ они услышали выстрел и заметили тело {0}, вылетающее из окна! {0} мёртв…</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Секта отправила {0} завербовать к себе {1}, но через пару минут сектанты увидели вылетающее из окна тело {0}, забитое ножами! Вот же псих попался… {0} мёртв…</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Ты попытался сохранить жизнь Серийному Убийце, а тот случайно пырнул тебя 228 раз вилкой! Ты умер…</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Ты подкатил к дому {0}, чтобы немного затусить. Всё казалось прекрасным, пока он(а) не вытащил(а) нож и не начал(а) раз за разом запихивать его в тебя, хихихая, как маньяк! Ты погиб…</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Жители деревни увидели, что тело {0} с огромным количеством ножевых ранений неподвижно лежит на главной площади. {0} погиб.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>{0} (Двойник) стал теперь Каменщиком, прямо как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} умер, и ты стал Каменщиком! Другие Каменщики (если такие есть): {1}.</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>{0} (Двойник) стал теперь Сектантом, прямо как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} умер, и ты стал Сектантом! Другие Сектанты (если такие есть): {1}.</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>{0} (Двойник) стал теперь Волком, прямо как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} умер, и ты стал Волком! Другие Волки (если такие есть): {1}.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Последним оставшимся в живых стал Серийный Убийца! Кажется, он(а) выиграл(а)!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Кого ты хочешь убить этой ночью?</value>
    <value>Кого ты хочешь грохнуть сегодня?</value>
    <value>В кого тебе не терпится запихать пару ножей?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Бросив взгляд на мёртвое тело {0}, {1} падает на колени и рыдает. {1}, не выдерживая боли, хватает ближайший пистолет и стреляет в себя… {2}.</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Чьё место ты хочешь занять после его смерти?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Кого ты хочешь сделать влюблёнными до скончания века? Выбери первого игрока:</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Кого ты хочешь сделать влюблёнными до скончания века? Выбери второго игрока:</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Ковбой 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Купидон 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Серийный Убийца 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Двойник 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Ты стал Диким Ребёнком! Твой «игрок-пример»: {0}.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
<!-- new strings june 24 2016 -->
    <value>Настоящая любовь побеждает! Влюблённые выиграли!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Настаёт утро, и на главной площади деревни встречаются двое оставшихся жителей. {0} смотрит на {1}, после чего ухмыляется, достаёт нож и убивает {1}.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Все жители деревни мертвы… Здесь больше нет ничего, кроме мёртвых тел. Не выиграл никто, кроме стервятников.</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Ты подписался(лась) на появление следующей игры в группе {0}. Я оповещу тебя в ЛС при её появлении.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Похоже, что ты забыл(а), что ты подписан(а) на появление следующей игры в группе {0}.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Настаёт утро, и на главной площади деревни встречаются двое оставшихся жителей. {0} достаёт нож и нападает на {1}. {1} достаёт свой пистолет и выстреливает прямо в лицо {0}, после чего {0} падает, глубоко вонзая нож в {1}. Оба мертвы, деревня пуста, победителя нет.</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Кто-то попытался завербовать тебя в свою секту, но твоя воля была слишком сильна.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>На главной площади все увидели мёртвое тело {0} с несколькими следами от выстрелов на нём(ней). Похоже, он(а) пытался(лась) завербовать Ковбоя в свою секту. {1}.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
<!-- new string 28 june 2016 -->
    <value>Кто-то начал игру в группе {0}!</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
<!-- new strings 1 july 2016 -->
    <value>Вы не успели сделать выбор, так что высшие силы сделали выбор за вас: {0}.</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>— Выиграл(а) 👍</value>
  </string>
  <string key="Lost">
<!-- new string 6 july 2016 -->
    <value>— Проиграл(а) 👎</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
<!-- new strings 7 july 2016 -->
    <value>Игрок {0} был убит высшими силами за отсутствие голосов на вечерних голосованиях {1} раз(а) за последние 24 часа.</value>
    <value>Высшие силы покарали {0} {1} раз(а) за последние 24 часа.</value>
    <value>{1}. Именно это число обозначает количество смертей игрока {0} за отсутствие на голосованиях за последние 24 часа.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Villager — Селянин (простой игрок, цель которого — выжить до уничтожения всех волков).</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Seer — Провидец (селянин, который может каждую ночь узнавать роли игроков).</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Werewolf — в дословном переводе «оборотень», но в данной игре может просто называться Волком (цель игрока — съесть всех селян, поедая по одному человеку каждую ночь).</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Harlot — Человек Лёгкого Поведения (селянин, который каждую ночь ходит к другим игрокам с целью хорошо провести время; если он попадётся волку/убийце — погибнет).</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Drunk — Пьяница (селянин, который после съедения волками опьяняет самих волков так, что не дает волкам съесть кого-нибудь на следующую ночь).</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Cursed — Проклятый (селянин, который при попытке съедения волками сам превращается в волка).</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Traitor — Предатель (селянин, который после смерти всех волков сам становится волком).</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Guardian Angel — Ангел-Хранитель (селянин, который каждую ночь может защитить одного игрока от нападения волков/убийцы;\nесли такой игрок попытается защитить волка, то с 50% вероятностью будет им и съеден;\nесли такой игрок попытается защитить убийцу, то 100% умрёт).</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Detective — Детектив (селянин, который ежедневно в дневное время может узнавать роли игроков; но есть 40% шанс, что волки найдут того, кто скрывается под ролью детектива).</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Gunner — Охотник (селянин, который каждый день в дневное время может застрелить игрока! Всего у него 2 пули).</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Tanner — Самоубийца (игрок, цель которого — быть казнённым. Ночные смерти и убийства персонажами победы не приносят).</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Fool — Дурак (селянин, которому в начале игры говорят, что он Провидец, но вместо правильных ролей игроков такой селянин будет узнавать рандомные роли).</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Cultist — Сектант (игрок, цель которого — это завербовать всех селян и убить всех волков).</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Cultist Hunter — Охотник на Сектантов (селянин, который каждую ночь ходит к игрокам;\nесли такой игрок подойдёт к сектанту, первый убьёт второго;\nесли такого игрока попытаются завербовать сектанты, первый убьёт последнего завербованного сектанта).</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Wild Child — Дикий Ребёнок (селянин, который в начале игры должен выбрать свой «пример для подражания»;\nесли «пример для подражания»» умирает, Дикий Ребёнок становится волком;\nесли Дикий Ребёнок не выбирает «пример для подражания», игра выберет рандомного игрока для этой цели).</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Apprentice Seer — Ученик Провидца (селянин, который после смерти Провидца становится новым Провидцем).</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Beholder — Очевидец (селянин, который с самого начала игры будет знать, кто Провидец; после смерти Провидца Очевидец может узнать, кто стал новым Провидцем).</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Mason — Каменщик (селянин, который с самого начала игры знает ещё максимум двоих таких же Каменщиков).</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Doppelgänger — Двойник (селянин, который в начале игры выбирает игрока, чью роль возьмёт себе после его смерти;\nесли Двойник не выберет/не успеет выбрать игрока, роль которого Двойник возьмёт, игра сделает это сама, выбрав рандомного игрока;\nесли Двойник получит роль Дикого Ребёнка, «примером для подражания» первому станет игрок, которого выбрал второй;\nДвойника нельзя завербовать нетрансформированным, также Двойник не может выиграть, если он не трансформировался).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Cupid — Купидон (селянин, который в начале игры соединяет сердца двух игроков;\nесли Купидон не выберет/не успеет выбрать будущих влюблённых, игра сама влюбит двух рандомных игроков;\nесли один из влюблённых выиграет, другой влюблённый тоже выиграет).</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Hunter — Ковбой (селянин, который может при нападении волка с 30% шансом убить волка;\nпри смерти Ковбой может забрать жизнь любого игрока;\nесли на Ковбоя нападёт бóльшее, чем один, количество волков, за каждого волка к шансу убийства прибавляется по 20%, в этом случае Ковбой убьёт рандомного волка;\nесли секта попытается завербовать Ковбоя, есть 50% шанс, что секта не сможет завербовать Ковбоя, в этом случае у Ковбоя есть 50% шанс убить последнего завербованного Сектанта).</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Serial Killer — Серийный Убийца (игрок, который каждую ночь может убить АБСОЛЮТНО ЛЮБОГО игрока;\nесли на Убийцу попытаются напасть волки, первый сможет убить любого из волков;\nесли к Убийце кто-нибудь придёт, то он тут же убьёт своего гостя).</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Принц — это ключевая роль в стратегии выживших. Когда на голосовании принято решение казнить принца, то его роль раскрывается, и он выживает. Тем не менее, это может произойти только один раз: если мирные жители настоят на своём решении, то принц умрёт.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Помните старого доброго провидца? Теперь у команды оборотней есть аналог. Колдун — это пророк команды волков. Он может узнать только, является ли игрок волком или провидцем.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Вы недотёпа. Наверно, вам не следовало пить так много спиртного с самого утра. Вы ни черта не видите. Вы вообще уверены, что голосуете верно? (У вас 50% шанс проголосовать за случайного игрока.)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Вы кузнец. Изготовление никакого другого оружия вам, опытному кузнецу, не может дать такого наслаждения, как серебряные клинки, заказанные эльфами. В вашей кузне всё ещё сверкают пригоршни серебряной пыли на наковальне, не так ли? (Вы можете защитить селян от волков на одну ночь, рассыпав серебряную пыль днём, при этом ваша роль будет раскрыта.)</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Вы вожак стаи волков, первый проклятый. Пока вы живы, жертва нападения стаи может быть заражена и присоединена к стае с 20% вероятностью. Зараженный игрок становится членом стаи следующей ночью, при этом он не может сразу же атаковать.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Какой ма-а-аленький миленький щеночек. *щекочет-щекочет* *откашливается*. Как я уже сказал, вы волчонок и вы *бросает микрофон* — я просто не могу противостоять этому. Думаю, если кто-то убьёт вас, я дам волкам убить 2 жертвы. Ты слишком милый, чтобы умирать. Как я смогу жить, не сюсюкаясь с тобой…</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Эгей, это же разраб этой игрули! Вот его ник, чтобы ты мог с ним связаться: @Para949</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
<!-- new strings 9 july 2016 -->
    <value>Вот столько времени вы потратили на игру: {0}.</value>
  </string>
  <string key="Day">
    <value>День №{0}.</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Произошла какая-то ошибка, и текущая нода экстренно отключилась. :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Высшие силы отправили тебе послание.</value>
    <value>Духи откликнулись на твои мольбы, загляни в личку.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Пожалуйста, свяжитесь со мной (@werewolfbot), чтобы высшие силы и духи могли начать с вами диалог.</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Спасибо за связь со мной, теперь высшие силы и духи могут передавать вам послания!</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Ты должен ответить на сообщение игрока, которого ты хочешь выгнать из деревни.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Что вы хотите настроить?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал(а) личку со мной с группой, раз ты пытаешься сыграть тут.</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал(а) личку со мной с группой, раз ты отправил /startgame или /startchaos сюда.</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Время, за которое Telegram отправил сообщение боту: {0}\nКоличество сообщений в секунду: {1}.</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Какой язык ты хочешь выбрать?\nНа данный момент используется {0} язык.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Какой вариант языка вы хотите выбрать?\nИспользующийся вариант использующегося на данный момент языка: {0}.</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Ты поставил язык «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Файл какого языка ты хочешь получить?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>В данный момент в онлайне нет нод, попробуйте через некоторое время.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Извини, но ты можешь использовать эту команду только в какой-нибудь группе.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Извини, но ты не являешься глобальным администратором игры.</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Извини, но ты не являешься моим создателем (вот кто он: @Para949).</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Да.</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Нет.</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Разрешить.</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Запретить.</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Показывать.</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Спрятать.</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Использовать только нормальный режим.</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Использовать только режим хаоса.</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Позволить игрокам выбирать режим игры.</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Не показывать роли игроков в конце игры.</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Показывать в конце игры только роли живых игроков.</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Показывать роли всех игроков в конце игры.</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Закрыть меню.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Хочешь ли ты, чтобы игроки могли сами выходить из игры?\nСтатус настройки: {0}\nЕсли статус настройки равен «not», значит, никто не сможет самостоятельно выйти из игры.\nЕсли статус настройки пуст, значит, игроки смогут самостоятельно выходить из игры.\nP. S.: Да, это баг, который случайно вставлен разрабом.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Задать максимум игроков</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Какой максимум игроков ты хочешь выставить?\nВ данный момент в твоей группе выставлен максимум в {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Ты выставил в своей группе максимум в {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Показывать или прятать роли при смерти игроков?\nТекущий статус настройки: {0}.\nЕсли статус равен «shown», то игра не будет прятать роли при смерти игроков.\nА статус «hidden» противоположен статусу «shown».</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Сменить режим</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Какой режим игры хочешь ты использовать для своей группы?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Показывать роли после игры</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Как ты хочешь показывать роли игроков в конце игры?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}»</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="Timers">
    <value>Таймеры игры</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Дневной</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Выбери основную длительность дня (в секундах). Она всё ещё может модифицироваться, основываясь на количестве игроков.\nМинимальная длительность, основывающаяся на игроках, — 60 секунд. Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Основная длительность дня ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Ночной</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Выбери длительность ночи (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная в данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Длительность ночи ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Голосование</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Выбери длительность голосования на казнь (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Длительность голосования на казнь ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
    <value>Настройки ролей</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Разрешить роль «Дурак» в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Разрешить роль «Самоубийца» в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Разрешить фракцию «Секта», а значит, и роль «Сектант» в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
    <value>Механика игры</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Перемешать игроков</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Перемешивать список игроков каждый раз? Текущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>Список игроков будет перемешиваться каждый раз: {0}.</value>
  </string>
  <string key="Back">
    <value>Назад</value>
  </string>
  <string key="Done">
    <value>Готово!</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Спасибо огромное тебе, хорошего дня и игр. :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>На каком языке вы хотите найти группы по этой игре?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Вот группы по этой игре на языке «{0}»:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Участник(а/ов)</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Пожалуйста, нажми во мне «старт», чтобы я мог писать вам личные сообщения.</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Это последний список.</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>У {0} произошла ошибка старта бота, он будет удалён из игры!</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Не могу получить последний список.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
<!-- 0 - Group Name -->
    <value>Ты успешно присоединился к игре в группе «{0}».</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
<!-- Update 4.0-->
    <value>Время отправки ping-сообщения пользователю: {0}.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Вы Мэр! Ваш голос во время линчевания оценивается вдвойне, но тем самым Вы разоблачите себя. Вы в команде селян.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Вы скрывающийся Принц, сбежавший от своей скучной, изнеженной жизни, чтобы провести день среди деревенщин. Если они попытаются линчевать вас, то совершат огромную ошибку, и никто не будет казнён.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Вы Недотёпа; пытаясь голосовать, с 50% вероятностью Вы голосуете за кого-либо другого вместо того, кого хотели выбрать. Тем не менее, Вы в команде селян.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Вы Колдун, и обьединитесь Вы охотнее с детьми ночи, нежели с селянами. В ночь Вы используете свою силу, чтобы найти волков и провидца. Вы победите лишь тогда, когда победят волки. Наслаждайтесь убийством несчастных сельских жителей.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Вы кузнец: ремесленник по металлу этой деревни. Вы имеете немного, но вполне достаточно серебра, чтобы предотвратить волчью атаку только на одну ночь. Днём Вы можете растолочь и распылить его по всей деревне. А в остальном Вы простой селянин.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Вы Альфа-Волк, источник всех бедствий! Ваши укусы передают проклятие, обращающее человека в волка. По ночам Вы можете выбрать человека, а затем атаковать и убить его, но, пока Вы живы, ваши жертвы имеют 20% шанс стать оборотнем.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Вы Волчонок, обоготвореное дитя вашей волчьей стаи. Как и другие волки, Вы можете выбирать селян для атак и убийств каждую ночь. Но если случится так, что вас убьют, — ваша стая, закипая от ярости, атакует двух сельских жителей следующей ночью. Но Вы всё равно останетесь мертвы.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Как только селяне приступили линчевать {0}, он воскликнул: “Постойте! Я Принц! Это королевское кольцо и эта печать короля всё подтверждают! Каждую ночь я в окружении слуг. Так что я не могу быть злым!” Почувствовав себя глупо, смущённые жители удалились на ночь.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Вы пытаетесь вглянуть на {0}, но не можете разобрать, кто он. Но между тем это ни волк, ни провидец…</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} шагнул вперёд и представил официальную печать Мэра, обьявив себя таковым. Отныне голос, который отдал {0}, расценивается за два.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Кликни «Разоблачиться», когда будешь готов разоблачить себя как Мэра!</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Разоблачиться</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Желаете распылить серебро этим днём, чтобы вывести волков из строя на эту ночь?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Во время дискуссии по поводу произошедших событий селяне неожиданно увидели, как {0} блуждает вокруг и разбрасывает на землю серебряную пыль. По крайней мере, сейчас деревня защищена от нападения волков. (Этой ночью волки дезактивированы.)</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Мэр 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Принц 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Колдун 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Недотёпа 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Кузнец ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Альфа-Волк ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Волчонок 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Как только волками был атакован {0}, {1} остановил всех, будучи Альфа-Волком. {1} рассказал стае, что {0} должен присоединиться к ним вместо того, чтобы умереть, и стая оставила {0} с его инфекцией. Он станет оборотнем завтра ночью.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Вы были атакованы волками, но Альфа-Волк избрал вас. Вместо того чтобы быть убитым, вы были заражены… и завтрашней ночью превратитесь в волка.</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>С наступлением ночи Вы испытали странное покалывание. Это было ноющее чувство, пронзающее всё тело, начавшее стремительно трансформироваться… Теперь Вы волк!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Как мэр, Вы скромный житель до той поры, пока не разоблачите себя. Затем вам даётся голос, считающийся за два во время самосуда (это означает, что Ваш голос вдвое мощнее всех остальных голосов). Дабы помочь деревне, использовать власть, данную вам, нужно разумно!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} погиб, и вы трансформировались в Альфа-Волка! Ваши сокомандники (если они ещё остались): {1}.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} погиб, и вы трансформировались в Волчонка. Ваши сокомандники (если они ещё остались): {1}.</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Команда Селян</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Команда Нейтралов</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Команда Серийных Убийц</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Команда Самоубийц</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Команда Селян</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Команда Нейтралов</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Команда Волков</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Команда Серийных Убийц</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Команда Культистов</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Команда Самоубийц</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Похоже, что {0}, местный кузнец, был большим неудачником. 5 недавно выкованных ножей были воткнуты в его руки, ноги и голову, пригвоздив кузнеца к вывеске.</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} был забит до смерти подсвечником с алтаря. Любой может стать жертвой маньяка. {0} был сектантом.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Утром селяне с ужасом обнаружили расчленённого купидона {0}. Как странно, где же его сердце?..</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Селяне надеялись выпить стакан-другой с {0}, но, зайдя к нему домой, увидели только сломанный нож и выброшенную печень. {0} настолько посадил себе печенку, что даже серийный убийца ей побрезговал.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Занятно: ангелы спасают других от убийц, а себя спасти не могут. Ангел {0} мёртв.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Ночью {0} был застан врасплох! Был слышен выстрел, но результат — останки стрелка с пулей в голове и колотой раной на груди. Чистая победа серийного убийцы.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Убийство! Мэр {0} был прибит ножом к столу прямо у себя в кабинете! Серийный убийца отомстил мэру, когда-то упрятавшему его в психушку.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Ещё до рассвета тревожно зазвонили колокола, и стража высыпала на улицы, разыскивая пропавшего принца {0}. Никаких улик не было найдено, но, похоже, серийный убийца гуляет на свободе!</value>
    <value>Охрана принца застигнута врасплох. {0} по частям висит на ножах, воткнутых по стенам всей царской палаты, — маньяк увлёкся собственным стилем. Даже голубая королевская кровь не смогла сдержать порывов диких ножей убийцы.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Селяне осматривают расчленённые останки {0} со множеством колотых ран. Удивительно, но мозг был аккуратно вырезан, будто кто-то хотел сказать, что селяне потеряли лучшие мозги. {0} был провидцем.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Ночью был слышен протяжный печальный волчий вой. Волки ошиблись и съели сообщника. Колдун {0} мёртв.</value>
    <value>«НЕТ! Я за вас! Не надо!» — истошно кричал кто-то ночью. Утром были найдено тело колдуна {0} и разбитый хрустальный шар. Похоже, волки были очень голодны.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>НОМНОМНОМНОМ! Прошлой ночью волки съели дикого ребенка, {0}, оставив лишь маленький скелет. Селяне поняли, насколько волки безжалостны, раз так хладнокровно убивают беззащитных детей.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
<!--used when CH visits SK-->
    <value>Проснувшись утром, селяне увидели останки {0}, охотника на секту. Не ходите к серийному убийце!</value>
    <value>Тело {0}, охотника на секту, было найдено в центре села разрезанным на мелкие кусочки. Не стоило проверять, является ли сектантом серийный убийца.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
<!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>На этот раз волки решили поступить верно и наказали {0}. Культист был съеден волками.</value>
    <value>Отправляясь вербовать селян, {0} столкнулся нос к носу с волком!</value>
    <value>Отправляясь вербовать селян, {0} столкнулся нос к носу с волком! Волки не любят секты, зато любят сектантов. Особенно упитанных.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
<!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>Радуясь вербовке очередного сектанта, секта совершила ошибку: {0}, сектант, был распотрошён и выставлен на главной площади! Священное писание секты было найдено рядом с торчащим ножом.</value>
    <value>Ночью сектанты пытались завербовать психа большего, чем они сами, и серийный убийца нарисовал на площади картину кровью и органами сектанта. {0} мёртв.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
<!-- used when GA guards SK -->
    <value>Ночью {0} пытался спасти деревню от маньяка раз и навсегда, но маньяк отрезал {0} крылья! Рядом с его телом была записка: «Я не нуждаюсь в твоей защите!»</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
<!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} пытался защитить волка. Крылья ангела были найдены болтающимися на церковном кресте. Бог послал волкам действительно ангельский обед.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Зная, что остался только {0}, {1} попытался его съесть, но реакция и тренировки {0} не подвели! Выстрел! И победитель стоит над поверженным волком!</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Зная, что остался только {0}, {1} выбрал время, когда {0} будет наиболее уязвим. Всё, что осталось, — изуродованное тело ковбоя с глубокими ранами.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
<!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>При свете дня встретились {1} и {0}. Увидев странно мерцающий крест, висящий на шее {0}, {1} достал меч и оборвал деятельность секты, паразитировавшей на селянах.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
<!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
<!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Время ожидания увеличено на {0} секунд!\nОсталось {1} секунд.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
<!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
<!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Время ожидания уменьшено на {0} секунд!\nОсталось {1} секунд.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Только админ может несколько раз увеличивать время ожидания!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Разрешить игрокам увеличивать время ожидания?\nтекущае состояние: {0}\nNote: Админы всегда смогут увеличивать время ожидания.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Игрокам {0} увеличивать время.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Ограничить продление</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>На сколько максимально можно увеличивать время ожидания командой /extend.\nПо умолчанию: {0}\nТекущее:{1}.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Теперь будет {0} секунд.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>О нет! {0} был проспиртован насквозь! Теперь ты пьян и не можешь атаковать {1}…</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
<!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
<!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
<!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
<!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} проник в дом {1}, но какой-то незнакомец уже потрошит внутренности {1}! Серийный убийца решил развлечься с {0}, прежде чем взять его сердце к себе в коллекцию!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Сектанты отправили {0} завербовать {1}, однако обкусанная голова {0} вылетела из окна — волки решили, что она несъедобна. {0} мёртв…</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
<!-- this is for a button, no markdown or html -->
    <value>Присоединиться</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Жители проснулись и увидели сгорбленное над доской провидца тело {0}. Голова отсутствует. Ученик провидца мёртв.</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Вы не можете присоединиться к данной игре, так как вы не являетесь участником {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Пожалуйста, не используйте команды для присоединения. Нажмите на кнопку «Присоединиться».</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} игроков проголосовало, всего {1}.</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, пожалуйста, помните, что вам придётся присоединиться с помощью кнопки.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <value>Группа не найдена. Запустите эту команду в группе, которую вы хотите остановить в ожидании, или добавьте ссылку, идентификатор или имя пользователя рядом с командой.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Вы были удалены из списка ожидания для {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
<!-- {0} = list of people who have joined -->
<!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
<!-- {0} = list of people who have joined -->
<!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
    <value>{0}вступил в игру во время последних 30 секунд.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Разрешить секту</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Разрешить Самоубийцу</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Разрешить Дурака</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Включить тайное голосование</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Включить Случайный режим</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Разрешить продление времени</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Показать роли мертвых игроков</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Разрешить Flee</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Показывать ID присоединившихся</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Показывать ID при присоединении к игре?\nТекущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} ID</value>
  </string>
  <string key="All">
<!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Все</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Включить случайный режим?\nКогда случайный режим активирован, то Хаос, Тайное голосование, демонстрация ролей мервых игроков и разрешение секты/«дурака»/Самоубийцы будет определяться случайным образом каждый раз при начале новой игр.\nТекущее:{0}.</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Включение случайного режима, установленного для: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>Разрешить NSFW Gif Packs</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Разрешить игрокам играть с NSFW gif packs?\nТекущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} NSFW Gifs</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
<!-- 0 - Tanner name -->
    <value>В час, когда первые лучи солнца опускаются на деревню, {0} просыпается в полной тишине. Понимая, что больше никого не осталось, {0} ходит и ходит, пока не останавливается на центральной площади. Глядя на десятки трупов, лежащие по всей деревне, {0} тяжело вздыхает. Мечта всей его(её) жизни — оказаться повешенным(ой) — так же мертва, как и все жители. Он(она) протягивает руку к верёвке, забравшей множество жизней, и нежно гладит её, прежде чем позволить скользить по своей шее. Самоубийца с грустной улыбкой на лице качается в петле в полном одиночестве.</value>
    <value>{0} просыпается на рассвете, один. {0} больше не в состоянии заставить деревню удовлетворять свои мазохистские желания быть залинчеванным до смерти. {0} хватает веревку и вешается, понимая, что никто не сможет осуществить его(её) мечту, так как никого не осталось.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
<!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} открывает глаза, но вместо обычной деревенской суеты его(её) встречает тишина. Он(она) тоскливо смотрит в потолок, осознавая реальность. Все мертвы. Волки мертвы. С болью в сердце {0} встаёт и собирает свои пожитки, прежде чем покинуть деревню навсегда. Слёзы наворачиваются на глаза, когда {0} вспоминает, как же близко он(она) и стая волков были к победе. Увы, пришло время начать новую жизнь с новой стаей. {0} исчезает в тени леса, уходя всё дальше от безмолвной деревни.</value>
    <value>Несмотря на все усилия {0}, его друзья-волки остались безжизненно лежать на земле. Долгожданную победу не с кем разделить, и нет даже тех жителей, над кем можно было бы поиздеваться. {0} смотрит в хрустальный шар и молча исчезает в облаке тумана в поисках новых волков, новых союзников и новых предательств, желая совершать новые преступления против мирных жителей.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Какой вариант?\nТекущее: {0}\nТак как вы сыграли более 500 игр, в также можете присоединиться к: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Пропуск</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Включить тайное голосование? Текущий статус: {0}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
<!-- New Roles, April 2018 -->
    <value>Статус изменён. Новый статус: {0}.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycan">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} умер, и ты превратился в Ликана. Твоя команда (если есть): {1}.</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Ты видишь, что {0} — НЕ {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Хочешь погрузить всех в крепкий сон этой ночью?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Пока жители разговаривали, {0} вернулся в свой дом и начал напевать прекрасную мелодию. Сегодня все будут глубоко спать, и никто не сможет делать свои ночные дела.</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Когда все разошлись по домам, они едва добрались до своих постелей. Все уснули так крепко, что даже не помнят, как уснули…</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Разрешить Вора? Текущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Вор {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Вор может воровать каждую ночь?\nТекущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Вор может воровать каждую ночь? : {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Разрешить Вора</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Вор ворует каждую ночь</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Ты обычный житель, но, так как ты провел большую часть жизни на псарне с собаками, Провидец будет думать, что ты волк. О нет…</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>Псарь 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Ты обычный мирный житель, но ты проводил много времени с собаками, и теперь провидец будет видеть в тебе волка! Вот блин!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Ты Ликан! Ты волк, но провидец видит тебя как обычного жителя. :)</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>Ликан 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>Ликан — волк, которого Провидец видит как селянина.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Ты Оракул. Каждую ночь ты можешь посмотреть роль игрока, но ты способен увидеть, кем они НЕ являются. Ты увидишь роль кого-то другого, кто еще жив, так что обрати внимение: игрок с этой ролью еще жив. :)</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>Оракул 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>Оракулу говорят, НЕ какая роль у игрока, выбирая из ролей живых игроков.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Ты Морфей. Раз за игру ты можешь использовать свои чары и погрузить всех в настолько глубокий сон, что они не смогут использовать свои роли ночью.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>Морфей 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
<!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
    <value>Раз за игру Морфей может использовать свои чары и погрузить всех в настолько глубокий сон, что они не смогут использовать свои роли ночью.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>Ты пацифист. Один раз за игру вы можете пристыдить всех жителей, и они не будут голосовать этим днём. В остальном вы обычный селянин.</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>Пацифист ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>Пацифист может один раз за игру убедить всех не голосовать этим вечером.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Вы мудрец. Ваша мудрость позволяет вам скрываться в ночи. Если волки придут к вам в первый раз — то они не смогут вас съесть. Во второй раз — смогут. Если ковбой или стрелок вас убьют — то они станут простыми селянами.</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>Мудрец 📚</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>Мудрец может выжить при первой атаке волков ночью. Кроме того, превратит стрелка или ковбоя в простых селян, если те вдруг убьют его.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Вы — вор, негодяй, мошенник! Вы можете украсть роль у какого-нибудь игрока, обратив того в селянина.</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>Вор 😈</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Может красть роли игроков. В случае единичной кражи — после воровства обворованный превращается в селянина. В случае множественной — в нового вора.</value>
  </string>
  <string key="AskPacifist">
    <value>Начать пропаганду мира во всём мире и укоризненно смотреть на селян?</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
    <value>Горячая речь про мир во всём мире и укоризненный взгляд {0} стыдят всех селян. Сегодня голосования не будет.</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>Голосование отменяется, все разошлись по домам.</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
  <!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>Вы выследили {0}, но он оказался мудрецом! Вспышка света — и он исчез. Мудрец избежал участи быть съеденным, но и сам не заметил волков.</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>Волки попытались тебя съесть! Но охранная система успела тебя телепортировать подальше от того места. Впрочем, за вспышкой света ты не смог увидеть, кто именно нападал.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
  <!-- {0} - Hunter's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Ковбой {0} пристрелил мудреца {1}! Вот он негодяй! В отместку помрёт простым селянином 👱.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
  <!-- {0} - Gunner's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>БАБАХ!!1! {0}, мазила, смотри, кого стреляешь! Взял и пристелил мудреца 📚 {1}! Придётся отобрать ружье у {0}. С этого момента {0} простой селянин 👱.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealFailed">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Ты попытался украсть роль у {0}, но тебя спугнули, пришлось прерваться и убегать!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Ты попытался украсть роль у {0}, но он труп!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="ThiefStoleYourRole">
  <!-- {0} - The new role -->
    <value>Что-то пропало! Ах да, твоя роль! Теперь ты {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Успех! Ты украль роль у {0}!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
    <!-- 0 - old mason's name -->
    <!-- 1 - new mason's name -->
    <value>Странно, {1} пришёл на собрание каменщиков вместо {0}!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>Твоя команда (если существует): {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
    <!-- 0 - old cultist's name -->
    <!-- 1 - new cultist's name -->
    <value>Странно, {0} больше не сектант, а {1} пришел на собрание секты.</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
    <!-- 0 - old wolf's name -->
    <!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>Странно, {0} решил стать веганом, а {1} протяжно выл в ночи и щёлкал зубами! {1} теперь волк.</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformNewTeammates">
    <!-- 0 - teammates's name -->
    <value>Твоя команда (если существует): {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
  <!-- 0 - Thief's name -->
    <value>{0} бредёт по селу, но не видит ни одной роли, достойной внимания великого вора. Всё кончено.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
  <!-- 0 - target's name -->
    <value>Выбор принят — {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>У кого будем красть роль?</value>
  </string>

  <string key="SecretLynchResultEach">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
  <!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} голос(ов) против {1}: {2}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
  <!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>Итоги на сегодня:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{0} голос(ов) против {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Голоса (тайное)</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>Если включено тайное голосование, показывать количество голосов в конце дня?\nТекущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>{0} количество голосов на тайном голосовании.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Голосующие (тайное)</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>Если включено тайное голосование и показываются голоса, показывать в конце дня, кто конкретно проголосовал?\nТекущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>{0} имена проголосовавших на тайном голосовании.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Вор каждую ночь с вероятностью 50% меняется ролью с игроком.</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">
    <value>Странно, но {0} не пришел на собрание секты!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
    <value>Все разошлись по домам, и голосования сегодня не будет.</value>
  </string>
  <string key="Peace">
    <value>Мир! Дружба!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>Что-то пропало! Ах да! Твоя роль! Теперь у тебя нет роли, и ты сам стал вором. Укради роль у кого-нибудь.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledYou">
    <value>Тук-тук! Это я, серийный мань… почтальон Печкин, принёс посылку для вас!</value>
  </string>
  <string key="StealKiller">
    <value>Ты попытался украсть роль… но не у серийного убийцы же красть!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">
    <value>Вор {0} решил испытать удачу и попытался отобрать у серийного убийцы ножи. Плохая идея, тот оказался очень нервным и жадным.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>Что-то пропало! Ах да, твоя роль! Теперь у тебя нет роли, и тебе придётся стать простым селянином.</value>
  </string>

  <string key="BeholderSeerStolen">
    <value>Вор украл роль у провидца! Теперь {0} провидец, а {1} — нет!</value>
  </string>

  <string key="Troublemaker">
    <value>Паникёр 🤯</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
    <value>Паникёр — тот, кто кричит «Волк! Волк!». Селяне злятся и линчуют 2 раза вместо 1.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
    <value>Ты Паникёр 🤯. Тебе повсюду мерещатся волки, очень страшно, и потому пристаёшь к более спокойным жителям. В ответ те бесятся. А если перегнуть палку — то жители будут голосовать 2 раза (1 раз за игру) вместо одного.</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
    <value>Паниковать</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
    <value>Паникёр 🤯 {0} бегает по селу, размахивает руками и кричит, что нас всех съедят волки, зарежут маньяки, расстреляют стрелки с ковбоями! Что за детский сад! Только паники не хватает. Придётся линчевать 2 раза вместо одного, чтоб неповадно было.</value>
    <value>Ну и запах! Паникёр 🤯 {0} сильно испугался! Пусть сперва поменяет штаны, а жители будут голосовать 2 раза вместо одного.</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
    <value>Нечего было паниковать! Теперь линчуем ещё раз.</value>
    <value>После такой паники нужно немнего кровушки. Вешаем ещё раз!</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
    <value>Смелый химик 👨‍🔬</value>
    <value>Храбрый лаборант 👨‍🔬</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
    <value>Кручу-верчу, запутать хочу! Один из напитков — компот, а другой — жуткий яд. Выпить оба. Нужен собутыльник.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
    <value>Ты химик 👨‍🔬! Смешиваешь какие-то случайные ингредиенты (рванёт или нет?), получается какое-то ядовитое пойло, похожее на компот. Теперь можно и отправляться искать собутыльников. Главное — не перепутать напитки.</value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
    <value>Пыщь-пыщь-пыщь! Кручу-верчу, запутать хочу! Смешиваем ингредиенты, варим компот. Готово будет к следующей ночи.</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
    <value>С кем будем пить?</value>
    <value>Кто поможет найти компот?</value>
    <value>Кто будет подопытным?</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
    <value>Ты пришел к {0}, но он мёртв! Странно, вроде не пробирался к нам и не пил наш компот.</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
    <value>К тебе пришел смельчак химик 👨‍🔬 {0}! Нож скользнул к твоему горлу с предложением выпить пойло, по недоразумению называющееся компотом. Но нож оказался пластмассовым. Но ты быстро показал, каким должен быть настоящий нож и как с ним обращаться.</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
    <value>Ты пришел к {0}, но он оказался поваром и сделал из тебя рагу.</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
    <value>Химик 👨‍🔬 {0} пришел к серийному убийце для обмена опытом. Маньяк показал химику, как надо управляться с ножом. Химик… а впрочем — не важно.</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
    <value>К тебе пришел химик 👨‍🔬, и вы вместе выпили компот. Только компот оказался испорченным.</value>
    <value>К тебе пришел химик 👨‍🔬, и вы решили пить компот. Только во время рассадки ты выбрал неправильный стул.</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
    <value>Ты пришел к {0}, и вы выпили компот. Тебе повезло, а вот ему — не очень.</value>
    <value>Ты пришел к {0}, и вы решили пить компот. Но {0} неправильно решил дилемму о двух стульях! Придётся убить его.</value>
    <value>Ты пришел к {0}, и видишь, что он изучает какой-то рецепт, подозрительно похожий на рецепт твоего компота! Такое не прощается.</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
  <!-- {0} - Chemist's victim -->
  <!-- {1} - Will be replaced by "(victim) was (role)" -->
    <value>Химик 👨‍🔬 пришел ночью к {0}, и по непонятной причине {0} умер. {1}.</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
    <value>К тебе пришел химик 👨‍🔬 {0}. Однако, вкусный компот! Странно, почему химик валяется мёртвым.</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
    <value>Ты пришел к {0}, и вы решили пить компот. Ну и гадость!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
    <value>Химик 👨‍🔬 {0} мёртв! Не стоит пробовать яды из своей лаборатории.</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
    <value>Странно, {0} нет дома! Придётся возвращаться. Надеюсь, компот не прокиснет.</value>
  </string>
  <string key="CultistsList">
    <value>Сектанты: {0}.</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
    <value>Снежный волк 🐺☃️</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Ты снежный волк 🐺☃️. Хоть ты и гуманный, ты всё равно помогаешь стае волков: вместо того, чтоб убивать, ты замораживаешь жителей, и они не могут применять свои способности. Но нельзя заморозить одного и того же человека подряд дважды.</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>Снежный волк 🐺☃️. Хоть ты и гуманный, ты всё равно помогаешь стае волков: вместо того, чтоб убивать, ты замораживаешь жителей, и они не могут применять свои способности. Но нельзя заморозить одного и того же человека подряд дважды.</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
    <value>Кого морозим?</value>
    <value>У кого сморозим?</value>
    <value>У кого будем лепить большого снеговика?</value>
    <value>Кому отключим отопление?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>Волки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>Волки: {0} и снежный волк: {1}.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>{0} умер, и ты превращаешься в вожака стаи. Твоя стая: {1} и снежный волк {2}.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>{0} умер, и ты превращаешься в волчонка. Твоя стая: {1} и снежный волк {2}.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>{0} умер, и ты превращаешься в волка. Твоя стая: {1} и снежный волк {2}.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>{0} умер, и ты превращаешься в ликана. Твоя стая: {1} и снежный волк {2}.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} и ты превращаешься в снежного волка. Твоя стая: {1}.</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>Двойник {0} превратился в снежного волка!</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>{0} умер, и теперь ты волк! Твоя стая: {1} и снежный волк {2}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>{0} больше не с нами, {1} стал снежным волком!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Ну и холодрыга, посиди лучше дома.</value>
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Так холодно, что компот замёрз! Придётся сидеть дома.</value>
  </string>
  <string key="CultistFrozen">
    <value>Как же холодно! Боги не желают, чтоб сегодня кого-то вербовали.</value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Ух, ну и мороз! Посиди-ка лучше дома.</value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
  <!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>Отопление отключили! Придётся чинить, вместо того чтобы пытаться увидеть других.</value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Ну и мороз! Нелётная погода, придётся жителям справляться как-то самим.</value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Такой мороз, что, пожалуй, сделаю ножик из льда для своей коллекции.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Ну и как можно что-то украсть при таком холоде?</value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
  <!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Холодно ночью было! Не простудится бы!</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>Ты пришел к {0}, но ангел развёл рядом костёр. Не выйдет заморозить, придётся возвращаться.</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Ты успешно заморозил {0}.</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
    <value>Снежный волк {0} попытался заморозить серийного убийцу, но тот проявил любопытство и изучал внутренности снежного волка, чтоб выяснить, как это у него получается замораживать жертв!</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
    <value>Все волки померли, придётся становится обычным волком.</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeHunter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Снежный волк {0} попытался заморозить ковбоя. Зря. Реакция ковбоя не подвела.</value>
  </string>
  <string key="ThiefTeamEnd">
    <value>Воры</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
    <value>Ты гробовщик ☠️. Каждую ночь ты копаешь могилы для всех умерших (даже для волков). Если ты занят работой, то, очевидно, дома тебя не застанут. Каждый, кто приходит к тебе, может не заметить свежую могилу, упасть в неё и сломать себе шею (или только ногу, если ты проворный серийный убийца. В таком случае жертва в следующую ночь может быть выбрана случайно).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
    <value>Ты читер. В простонародье — гробовщик ☠️. Ты знаешь всё про всех — у кого какие роли, кто кого выбирает, кто победит… Ой, о чём это я, конечно, мы тебе об этом не скажем, имей же совесть. Хотел читерную роль? Получай, теперь будешь наказан — будешь каждую ночь копать могилы для умерших. Ты в команде села.</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
    <value>Гробовщик ☠️</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>Сегодня ночью никто не захотел умирать, можно передохнуть. Создание армии скелетов откладывается.</value>
  </string>
    <!--{0}: list of people who died since last grave-->
  <string key="DigGraves">
    <value>Покойтесь с миром, {0}. Каждому выкопана удобная могилка. Хорошее пополнение для будущей армии скелетов.</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
    <value>Слишком холодно, не раздробить почву. Придётся подождать следующей ночи.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GraveDiggerNotHome">
    <value>Вы пришли к дому {0}, но его не оказалось дома. Одинокая свеча, жуткий скрип половиц… бр-р, лучше свалить и не дожидаться.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger, {1}: wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFellWolves">
    <value>Вы смело направились в дом {0}, но по дороге {1} случайно поскользнулся и упал в могилу. Хрустнула шея.</value>
  </string>
    <!--{0}: the wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFell">
    <value>Одна из свежих могил оказалась не пустой — волк {0} упал туда и сломал себе шею.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerStumbled">
    <value>Ты успешно вырезал печенку у {0} и шел к себе вприпрыжку… Ой, что это? Хорошо, что реакция не подвела, — вместо шеи сломал ногу. «Наводчик контужен — разброс увеличен». Понакопают тут ям!</value>
  </string>
    <!--{0}: intended victim, {1}: actual victim-->
  <string key="KillerRandomKill">
    <value>Ты шел к дому {0}, но оказался у {1}. Ну здравствуй-здравствуй, не ждал?</value>
  </string>
    <!--{0}: victim-->
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
    <value>Ты пришел к {0}, но что за непруха — туда уже пришел ангел! Придётся свалить.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HunterFell">
    <value>Грёбаные сектанты, сейчас всех порешаю! Ай! {0} выкопал могилу, куда ты так неосторожно упал и сломал шею.</value>
  </string>
    <!--{0}: cult hunter-->
  <string key="HunterFellDigger">
    <value>После очередной трудовой ночи в свежей могиле оказался {0}. Ну и болван этот охотник на секту.</value>
  </string>
    <!--{0}: cultist-->
  <string key="CultFell">
    <value>Не успела закончится ночь, как опять кто-то истошно вопил на кладбище. Это сектант {0} зачем-то неудачно спрыгнул в могилу.</value>
  </string>
    <!--{0}: cultist who fell, {1}: grave digger-->
  <string key="CultConvertGraveDigger">
    <value>Вы решили завербовать {1}, но {0} решил зачем-то покопаться в песочнице. На пути туда {0} поскользнулся и упал в какую-то яму, сломав себе шею.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ChemistFell">
    <value>Нужно быть очень сосредоточенным, чтоб не выпить яд, — именно над этим ты думал на пути к {0}. Ты совсем не следил за дорогой и упал в свежую могилу. Лучше бы выпил яду — было бы не так больно.</value>
  </string>
    <!--{0}: chemist-->
  <string key="ChemistFellDigger">
    <value>Хорошо бы крысиного яду сейчас… Пойду возьму у химика {0} — как раз упал в свежую могилку этой ночью.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotFell">
    <value>Ты направился к дому {0}, но кто же ходит на каблуках по кладбищу ночью, среди свежих могил?</value>
  </string>
    <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellDigger">
    <value>Не судьба пошалить. Шалун {0} дошалился. Нечего шалить на кладбище.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotVisitDigger">
    <value>Ты направился к {0}, но его не оказалось дома! Опять копает могилы. Действительно, где же ему ещё быть.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GAFell">
    <value>Забавный парадокс. {0} оказался могильщиком, и твой приход к нему был неудачным. Но как ангел умудрился помереть?</value>
  </string>
    <!--{0}: guardian angel-->
  <string key="GAFellDigger">
    <value>Ну и ну, даже ангел {0} помер в могиле.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ThiefFell">
    <value>На что ты рассчитывал, пытаясь обворовать бедного гробовщика {0}? Если сломать себе шею — то поздравляю, ты добился своего.</value>
  </string>
    <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellDigger">
    <value>Ох уж это ворьё. Воровать нечего, но {0} всё равно решил что-то украсть.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ArsonistFell">
    <value>Нужно быть осторожнее, когда разливаешь керосин. Поздравляю, ты не заметил свежую могилу, оступился, упал и сломал себе шею.</value>
  </string>
    <!--{0}: arsonist-->
  <string key="ArsonistFellDigger">
    <value>Фу, после {0} могилы пахнут керосином.</value>
  </string>
    <!--{0}: person that died, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultFellPublic">
    <value>Вот чудак этот {0}! Зачем-то ночью полез на кладбище, не заметил свежей могилы, поскользнулся, упал, очнулся — а, нет. Не очнулся. {1}.</value>
  </string>
    <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellPublic">
    <value>И чего это шалуна {0} потянуло на кладбище?</value>
  </string>
    <!--{0}: cultist who died-->
  <string key="CultistFellPublic">
    <value>Никто не спорит, что сектанты странные, — вот и {0} решил остаться на кладбище.</value>
  </string>
    <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellPublic">
    <value>Кажется, вор {0} решил украсть у мертвецов какие-то украшения, но что-то не сложилось, и теперь он сам мёртв.</value>
  </string>
    <!--{0}: wolf who died, {1}: "(person) was (role)" to specify what kind of wolf-->
  <string key="WolfFellPublic">
    <value>Странно, волки вроде не падальщики. Но тогда почему {0} потянуло на кладбище? И почему так странно свёрнута шея? {1}.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
    <value>А эта могилка, кажется, для тебя. Серийный убийца всё же нашел тебя.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="SerialKillerSpotted">
    <value>А вот и гробовщик {0}. Как раз моглку себе выкопал.</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
    <value>Волки нашли тебя. Придётся тебе самому лечь в могилу.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpotted">
    <value>Какая удача, вы заметили гробовщика {0}, а у вас как раз ночной жор.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
    <value>Гробовщик {0} о чём-то договаривался с волками на кладбище. Плохая идея.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
    <value>Гробовщик {0} пытался взять на работу серийного убийцу. Он совсем с катушек съехал? Впрочем, уже не важно.</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
    <value>Пиромант</value>
  </string>
    <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistQ">
    <value>Разрешить пироманта? Текущее: {0}.</value>
  </string>
    <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistA">
    <value>Пиромант теперь: {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
    <value>Пироманьяки</value>
  </string>
    <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillQ">
    <value>Разрешить пироманту и серийному быть в одной игре? Текущее: {0}.</value>
  </string>
    <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillA">
    <value>Пиромант и серийный: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
    <value>Ты пиромант. Играешь сам за себя. Задача: остаться единственным живым. Ты можешь поливать дома жителей керосином, а потом разом сжечь их всех!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
    <value>Ты пиромант 🔥. Каждую ночь ты выбираешь — полить очередной дом керосином или сжечь их всех. Ты побеждаешь, если остаёшься единственным выжившим.</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
    <value>Пиромант 🔥</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
    <value>Кого поливаем керосином? Или, может, сжигаем?</value>
  </string>
    <!--{0}: arsonist-->
  <string key ="ArsonistVisitKiller">
    <value>Пиромант {0} зачем-то пришел к серийному убийце, и тому не понравился непрошеный визит.</value>
  </string>
  <string key="Spark">
    <value>🔥🔥🔥 СЖЕЧЬ ИХ ВСЕХ 🔥🔥🔥</value>
  </string>
    <!--{0}: person whose house was doused-->
  <string key="Doused">
    <value>Ой, ты случайно разлил керосин в доме {0}.</value>
    <value>Дома у {0} теперь дело пахнет керосином.</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
    <value>Ух, ты чуть не сгорел! Хорошо, что ангел был на месте.</value>
  </string>
    <!--{0}: saved person-->
  <string key="GuardSavedFromFire">
    <value>Ты ожидал волка, серийного… но точно не огня, когда пришел к {0}. Впрочем, ты всё равно его спас.</value>
  </string>
    <!--{0}: person whose house was cleaned-->
  <string key="CleanDoused">
    <value>Дело пахнет керосином. Пришлось очистить дом {0}.</value>
  </string>
    <!--{0}: list of people who died in the flames-->
  <string key="Burning">
    <value>Пожар! Ночью сгрело несколько домов! А вот этих людей с нами больше нет:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
    <value>Кероси-и-инчик! Поджигатель выиграл! Теперь он может призвать Рагнароса.</value>
  </string>
  <string key="Burn" isgif="true">
    <value>Не поставил пожарную сигнализацию? Сам виноват! Теперь ты горелый труп!</value>
    <value>Вот до чего доводит игра в вервольфа — теперь ты горелый труп.</value>
    <value>А всё игры виноваты! Теперь ты сгорел.</value>
  </string>
  <string key="Augur">
    <value>Авгур 🦅</value>
  </string>
    <!--{0}: role that is not part of the village-->
  <string key="AugurSees">
    <value>Ты видишь, что {0} отсутствует.</value>
    <value>Птичка начирикала, что {0} в другой катке.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
    <value>Ты Авгур 🦅. Ты видишь, какой роли нет в игре.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
    <value>Ты Авгур 🦅. Ты видишь, какой роли нет в игре.</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
    <value>Ничего не видно. Значит, все остальные роли есть в игре.</value>
  </string>
    <!--{0}: chosen victim, {1}: wolf who died in flames-->
  <string key="WolvesVisitBurn">
    <value>Вы пришли к {0}, но тут пожар! Вы потеряли своего — {1}.</value>
  </string>
    <!--{0}: person who died because they visited a burning house, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultVisitBurn">
    <value>{0} решил помочь пожарникам, но задохнулся и сгорел. {1}.</value>
  </string>
    <!--{0}: wolf who died, {1}: "(wolf) was (role)" to specify what kind of wolf it is-->
  <string key="WolfVisitBurn">
    <value>Волки пришли на шашлычок! Только {0} не смог убежать из огня и сам стал шашлыком. {1}.</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
    <value>Несмотря на то, что кто такой химик — неизвестно, но из-за того, что он убил мудреца, — станет простым селянином!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
    <value>Только {0} и {1} остались. {0} предложил поиграться со спичками. {1} согласился, но сноровка подвела его. Не играйтесь со спичками. {1} сгорел.</value>
  </string>
  <string key="ArsonistTeamEnd">
    <value>Поджигатели</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNotHome">
    <value>Ты пошёл(ла) было повеселиться с {0}, но его(её) не оказалось дома!</value>
  </string>
</strings>