<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <language name="Russian Mafia" base="Русский" variant="Мафия" />
  <string key="Mayor">
    <value>Мэр 🏛</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Коррупционер 💸</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Шпион 🕶</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Наркоман 💉</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Банкир 🏦</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Крестный отец  💎</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Новобранец 🤠</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Параноик 👀</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Купидон 👼</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Маньяк 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Актер 🕺</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>Акционер 📈</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Мирный житель 👨</value>
    <value>Горожанин 👨</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Важный чиновник 🦃</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Куртизанка 💃</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Комиссар 👮</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Мститель(ница) 👊</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Доктор 👩‍⚕</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Детектив 🕵️</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Мафия 🔫</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Сочувствующий 😬</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Аптекарь 💊</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Должник 😶</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Комиссар Жибер 🤡</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Внебрачный сын мафии 👦</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Куратор комиссариата 😎</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Сержант 👨‍✈️</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Фанат ежей 🦔</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Наводчик ОБЭП 🤓</value>
  </string>
  <string key="NotInGame">
    <value>Ты не находишься ни в одной игре на данный момент...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} начал(а) игру! Жми на кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ и погружайся в криминальный мир</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} поверг город в состояние хаоса! Используй кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ для того, чтобы сорвать большой куш или получить пулю в лобешник.</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Не стоит вмешиваться в разборки, когда они идут полным ходом!</value>
    <value>Пока ты заряжал свою пушку - разборки прошли мимо тебя. Ты опоздал(а)..</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Ты уже в игре!</value>
    <value>Ты уже присоеднился и подписался на смертную казнь...</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Осталась всего одна минута! Всегда являйтесь на назначенные встречи вовремя. </value>
    <value> Заряжай ствол, протирай ботинки до блеска и нажимай ПРИСОЕДИНИТЬСЯ! На всё у тебя лишь одна минута!</value>
    <value>Скорее! Осталась всего 1 минута! Отправь главарей мафии в могилу, жми кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ.</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>{0} секунд осталось! Нажимай быстрее "Присоединиться", чтобы выпустить пару пуль в чей-то живот!</value>
    <value>Всего {0} секунд осталось до конца набора! </value>
    <value>Осталось совсем чуть-чуть! {0} секунд до начала. </value>
    <value>Осталось {0} секунд до конца набора! Нажми кнопку "Присоединиться". </value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Говорят, вас, ребята, видели в компании полицейских. Вам нечего здесь делать.</value>
    <value>Не так-то и просто попасть в мафиозный клан. Дон просил передать, что среди вас кого-то не хватает.</value>
    <value>И это самая влиятельная группировка? В таком количестве даже и не помышляйте о серьёзных сделках. </value>
    <value>Вас слишком мало, чтобы заинтересовать мафию. Опасность миновала.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Да начнутся разборки! А перед этим подождите, пока распределяются роли.</value>
    <value>Игра начинается, подождите, пока распределяются роли.</value>
    <value>Внимание, в городе завелась мафия! Расправьтесь с преступностью! Не дайте мафии подмять под себя весь город!</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} заблокирован за попытку использования бага: запрещены имена начинающиеся с "/".</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, пожалуйста, смени имя для того, чтобы продолжить играть.</value>
    <value>Твоё имя не подходит для игры, {0}. Поменяй его.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Простите, максимальное количество игроков достигнуто!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} присоединился(ась) к игре. {1} игроков, {2} мин., {3} макс.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0}, пожалуйста, напиши мне ({1})  личное сообщение с текстом /start, так как тебя нет в моих записях. Для того, чтобы КГБ мог связаться с тобой, ты должен сделать шаг первым. Этот бот пришлёт твою роль от них, ты сможешь голосовать и использовать свою роль...</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Всё, что тебе остаётся - это ждать, пока дон пришлёт цветы на твою могилу.</value>
    <value>За твоим телом уже выехал катафалк..</value>
    <value>Куда ты собрался с дырой в затылке?</value>
    <value>Связаться с мафией, кажется, было не самой хорошей идеей...</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} побежал домой за пистолетом.</value>
    <value>Пришёл Нагибатор 3000™ и сломал {0}!</value>
    <value> {0} забыл, что нельзя говорить с властями.</value>
    <value>Беги прочь, {0}, в тебе нет ни капли итальянской крови!</value>
    <value> {0} не захотел целовать руку Дону.</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} был {1}!</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Осталось {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Я ничего не спрашивал у тебя!</value>
    <value>Идёт важная игра, не отвлекайся, я ничего не спрашивал.</value>
    <value>Хватит писать всякий бред, я не хочу ничего знать от тебя!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Кажется, ты не играешь...</value>
    <value>Попридержи коней, ты даже не в игре!</value>
    <value>Для начала - начни играть, а потом делай дела!</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Не могу найти игрока по этому имени!</value>
    <value>Кажется у кого-то кривые пальчики, потому что такого игрока нет.</value>
    <value>Такого игрока нет, проверь выбор.</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Ответ не годен!</value>
    <value>Что-то пошло не так, ответ не подходит!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} считает, что  {1} нужно убрать.</value>
    <value>{0} решил, что  {1} - “маленькая проблема”.</value>
    <value>{0} думает, что  {1} представляет угрозу.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} подозревает {1} в связях с мафией.</value>
    <value>{0} недобро смотрит на {1}.</value>
    <value>{0} махнул(а) рукой на {1}.</value>
    <value>{0} что-то бормочет про {1}.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} не голосовал(а) 2 ночи подряд. КГБ расценивают это как серьезное преступление, и {0} неожиданно падает... {1}</value>
    <value>КГБ заметили не голосовавшего {0} 2 ночи подряд и расправились с ним! \nВсе в ужасе узнали, что {1}</value>
    <value>После голосования все увидели лежащего {0} с табличкой в руках: "Меня покарали КГБ"!\nВсем на удивление, всё это время, {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Они… мертвы. Всех убили. Пришло время мести!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Выбор принят.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\nУ тебя на руках документы, подтверждающие, что {0} - настоящий комиссар. </value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} был(а) комиссаром. Теперь эта должность переходит к тебе.</value>
    <value>Ты занял(а) место {0}! Настало твоё время засад и облав на мафию!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>Хотя {0} и не мечтал об этом, но  теперь пришло его(её) время стать комиссаром вместо {1} и бороться с мафией.</value>
    <value>Комиссар {1} мертв. На его место встал(а) {0}.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>После проверки документов  {0} и лёгкой слежки стало ясно, что  это {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Кого ты хочешь отправить под суд?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Кого ты хочешь проверить?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Кого ты хочешь отравить? Осталось {0} ампул(а, ы).</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Кого ты хочешь навестить?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>У кого собираешься проверить документы?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Кому хочешь оказать медицинскую помощь?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Кого нужно пристрелить?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>На кого ты охотишься?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Кто будет твоим наставником?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Кому ты хочешь рассказать о супервыгодных предложениях?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
<!--Leave the leading spaces here please-->
-->
    <value> Обсуди свой выбор с {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
<!--this is paired with "DiscussWith". again, leave the spaces!-->
-->
    <value> и </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Ты мирный житель. Но тебя достала текущая коррумпированная система. Мафия предлагает очистить власть от толстосумов. Тебе это нужно! Если мафия однажды постучится в твою дверь - ты радостно вступишь в их ряды. </value>
    <value>Ты - сочувствующий мафии, и ты охотно вступишь в их ряды, если они придут к тебе.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Ты частный детектив. Ты можешь выбрать игрока днём, чтобы узнать его роль. Но есть 40% вероятность того, что мафия обнаружит тебя, если ты постараешься шпионить за мафиози!</value>
    <value>Включи в себе детектива! Узнавай роли своих горожан днём и будь осторожен с мафиози, они могут вычислить тебя!</value>
    <value>Вы - частный детектив. Ночью в ваш кабинет вошла длинноногая брюнетка. От неё пахло сигаретой и неприятностями. Она рассказала, что её мужа убили местные мафиози и она попросила найти виновных. "Деньги не проблема", сказала она, а, значит, Вы в деле...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Вы - влиятельный чиновник. Вам глубоко наплевать на то, что происходит в городе. Впрочем - мафия угрожает тайному бизнесу, потому вы на стороне мирных жителей.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Вы - доктор. Ваша цель - спасать людей от смерти. Конечно же, вы на стороне мирных жителей. Берегитесь мафиози - если они вас опознают (а вероятность этого 50%) - то вы труп.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Вы - аптекарь. Специалист по отравлениям. Мафия давно хочет заполучить вас в свои ряды, однако вы стараетесь использовать свои знания лишь во благо. У вас есть 2 ампулы с сильнодействующим ядом. Выбирайте жертв, но помните, что после отравления вас сразу раскроют!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Однажды Вы стали свидетелем ужасного преступления и теперь мафия охотится на вас. Под видом куртизанки вам приходится скрываться у других горожан. Для того, чтобы вас не раскрыли - пришлось освоить эту профессию.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Близкий вам человек состоит в рядах мафии. Если мафию вырежут - придётся брать револьвер и мстить жителям!</value>
    <value>Пока ты тихий горожанин, но, как только существование мафиозного клана окажется под угрозой - сам станешь мафиози!</value>
    <value>Когда убьют всех мафиози, ты займёшь их место! Помни, комиссар может увидеть тебя как простого горожанина, а может и начать подозревать в тесных связях с криминальными структурами...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Мафия не дремлет! Толстосумы диктуют городу свои порядки! Пора взять власть в свои руки и показать, кто тут главный!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Ты комиссар! Каждую ночь, ты можешь проверить документы человека и узнать его роль</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Ты простой горожанин. За завтраком ты читаешь газету, а после завязываешь галстук и идешь на работу. День проходит в суете. Но ночью, когда ты лежишь в теплой постели, приходят страшные мысли о том, что однажды мафия каким-либо образом может тобой заинтересоваться...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Ты набрал гору кредитов, а теперь не можешь с ними разобраться! Тебя ищут и полиция и мафия! Пора скрываться! Самое надёжное место - тюрьма! Добейся своего осуждения и ты выиграешь, должник!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Ты внебрачный сын мафиози. Как только твоего наставника убьют, придётся обратиться за помощью к мафии. Иначе тебе не выжить.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Ты - куратор из центрального управления. Ты знаешь имя настоящего комиссара, занимающегося проблемой мафии в городе. В общем, это твоя единственная функция.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Ты - сержант. Как только убьют комиссара, эта должность достанется тебе.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>ООО “Рога и иголки” - компания, где вы работаете - предлагает уникальные разработки по выращиванию ксеноморфных ежей! Надо только рассказать о ней людям и объяснить,  какие выгодные предложения и скидки они упускают!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>ООО “Рога и иголки”. Везде это ООО. Как же они достали своим спамом и навязчивой рекламой. Пора положить им конец, ведь ты - сотрудник ОБЭП, а у них наверняка есть грешки.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Настал час суда! ... \nЕсть {0} секунд, чтобы сделать выбор, кого отправить за решетку!</value>
    <value> “Прошу всех встать! Суд идёт!” - неожиданно прозвучало в зале. Горожане пришли сюда, чтобы наказать преступника. У горожан {0} секунд для того, чтобы сделать выбор!</value>
    <value>Пора казнить! Жители собрались, чтобы сделать выбор... \nЕсть {0} секунд для этого решающего события!</value>
    <value>Жители собрались у здания суда. Все взволнованы, никто не знает, чего ожидать сегодня от правосудия...  , \nЕсть {0} секунд, чтобы определиться!</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Настал день... Время протестовать, делать заявления и сражаться за справедливость! \nУ вас есть {0} секунд...</value>
    <value>День! Пора обсудить события ночи со своими соседями! \nУ вас есть {0} секунд...</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Ночь! Все простые смертные легли спать. По темным улицам города не стоит ходить в одиночку... \nУ вас есть {0} секунд...</value>
    <value>Зашло солнце, и все горожане разбрелись по домам. На охоту выходят опасные ребята! \nСегодня ночь будет идти {0} секунд...</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Жители отдали свои голоса в подозрениях и сомнениях... {0} посажен в тюрьму! \n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>К сожалению, присяжные разошлись во мнениях. Сегодня никто не отправится за решетку ...</value>
    <value>Судья не смог вынести вердикт. Напуганные горожане расходятся по домам...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Как-то странно... Никто не проголосовал... Сегодня обойдемся без публичного слушания!</value>
    <value>Совпадение? Не думаю! Мафия всех запугала, и сегодня никто не проголосовал...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Утром горожане вышли на улицу, и не заметили {0}. Добравшись к нему домой, все увидели окровавленное тело {0} с бейджиком детектива на груди!</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Наступило утро... В одном из холодильников больничного морга было обнаружено тело {0}, это был доктор.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Мертвые взгляды закоптившихся стекол встретили новый день - за ночь сгорела известнейшая аптека в городе. Поговаривают, что почерневшее тело {0}, аптекаря, опознали только по золотым часам на руке. Кому же понадобилось убивать этого уважаемого гражданина?</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Полиция носится как ужаленная, ведь мафия убила  {0} - комиссара.</value>
    <value>Сегодняшняя ночь принесла мафии славу: заголовки утренних газет кричат о том, что убит комиссар  {0}!</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>На уши поставлена вся полиция: был убит известный чиновник {0}. Теперь мафия заляжет на дно.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>”Господа, мы в дерьме!” - мафией был убит {0} - комиссар Жибер.</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Мафия этой ночью не спала и решала свои проблемы. В этот раз им перешел дорогу {0}! Не стоит злить мафию. {1}.</value>
    <value>Этой ночью {0} решил примерить бетонные ботинки и водолазы нашли его на дне. {1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>В доме выбита входная дверь, а внутри найдены тонны рекламных флаеров и литературы. Совершенно ясно, что ОБЭП нагрянул в дом {0}. Достал он уже всех спамом. Кстати, ООО ”Рога и иголки” пре.. так, о чём это я. ..</value>
    <value>Разгневанные спамом соседи вызвали ОБЭП к {0}!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Этой ночью город спал спокойно. Или нет?</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>К тебе пришла мафия и сделала предложение, от которого невозможно отказаться. И, конечно же, ты его принял. Теперь ты мафиози.</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Семья: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>{0} принял наше предложение и принёс дону клятву верности. Теперь он один из нас..</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>Мафиози убедительно поговорили с тобой и предоставили веские аргументы покинуть город.</value>
    <value>Мафия тебя убила. Не переходи дорогу семье.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>{0} был важным чиновником. Полиция поставлена на уши, город ждут регулярные рейды, засады. Теперь нужно залечь на дно, чтоб не попасться властям.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Как только открылась дверь, ты увидел на пороге мафиози. Он всадил пулю тебе в лоб, не посмотрев, что ты врач.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Ты спас жизнь {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>{0} был полностью здоров и его жизни ничего не угрожало...</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Ты попытался поинтересоваться здоровьем {0}, но его не было дома!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Тебя убили! А, нет! Ты очнулся в больнице - врачи успели тебя спасти!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Один из клиентов куртизанки оказался мафиози! {0} нашли на заднем дворе с дыркой во лбу.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Странно... {0} не был(а) дома! Придётся оправдываться перед доном...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Ты проскользнул домой к {0}, но он заявил, что не вызывал куртизанку и всадил в тебя пулю! Ты мёртв(а)...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>Похоже, мафия решила пошалить и вызвала куртизанку. Но что-то пошло не так, и мафия избавилась от {0} </value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{1} вызвал куртизанку, но вместе с ней пришла и мафия! Мафии свидетели не нужны, потому {0} тоже получил(а) свою пулю в затылок.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Вы провели отличную ночь с  {0}, и, возможно, он станет постоянным клиентом.</value>
    <value>Вы провели ужасную ночь с {0}. Постоянно что-то скрипело, соседи возмущались. Выстрелы мешали сосредоточится. Интересно, а мафия столь же ужасна?</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Было темно, поэтому ты мало что помнишь, но этой ночью кто-то оседлал тебя... И вы оба хорошо провели время!</value>
    <value>Наконец к тебе пришла куртизанка. Думаю, ты знаешь, что с ней делать.  А дальнейшее не публикуем.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Ты поймал кого-то, сующего свой нос в чужие дела. Это {0}! Он детектив!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Твои выслеживания показали, что {0} это {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Куртизанка узнала слишком много грязных фантазий аптекаря {0}. Ужаснувшись утром, он добавил ей в кофе каплю яда. {1} - мёртв(а)!</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Вдруг {1} резко схватился за сердце и с хрипом повалился на землю. Спасти не удалось, смерть наступила быстро. Аптекарь {0} явно хорошо знает своё дело и точно рассчитал дозу яда. {1} был {2}.
</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Мафиози держит город в страхе!</value>
    <value>Мафия победила!</value>
    <value>В этом городе отныне всё решает мафия!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Мафия победила!</value>
    <value>Теперь мафия установит в городе свои порядки.</value>
    <value>В этом городе отныне всё решает мафия!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Все бандиты посажены в тюрьму или убиты, горожане выиграли!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>О нет! Должник уделал вас всех! Набрав кредитов, теперь он скрылся в тюрьме! Должник победил!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Оставшиеся игроки, их роли и команды:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} хочет продать ёжиков и приобщить к бизнесу {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} был отправлен рассказывать о специальных предложениях {1}... Но он тут же вызвал ОБЭП, и {0} схватили и посадили в тюрьму!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} очень хотел рассказать тебе о вложении средств в выращивание ксеноморфных ежей, но тут нагрянул ОБЭП и {0} увели... Осталось {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value> Мимими! Эти ксеноморфные ёжики такие милые! Все должны узнать о них! А заодно о специальных предложениях ООО “Рога и иголки” по их выращиванию!</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Опытные коучи с огромным потенциалом, решающие массу различных кейсов в секунду и представляющие новейшую ультрасовременную социально ориентированную нанокомпанию ООО “Рога и иголки”: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} купил себе ксеноморфного ежика и хочет всем об этом рассказать!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>Ну что за люди пошли! {0} отправился к {1} рассказывать о высоких технологиях и преимуществах разведения ксеноморфных ежей, но того не оказалось дома!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Мимими! Теперь у каждого дома живёт милый ксеноморфный ёжик. О нет, это были контролирующие сознание пришельцы! Теперь город полностью захвачен ксеноморфными ежами и люди поклоняются им как божествам.</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Ты отправился проверить {0}, но он оказался мёртвым!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Ты зашел к {0}, чтобы пригласить его(её) на дружескую встречу. Но вряд ли там будут рады тому, кто как попугай твердит лишь о ксеноморфных ёжиках. Пришлось вызвать ОБЭП и {0} увезли для допроса.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Ты пришел к {0} за брошюрой по выращиванию ксеноморфных ёжиков. Сосед перерыл кипу бумаг, но так и не нашел в своём столе ничего подобного.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Наставник {0} умер, и он пришел просить о помощи. Теперь он один из нас.</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} умер! Мафия приняла тебя в свои ряды. Твоя новая семья: {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Живые игроки</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>🏃 сбежал (а)</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 покинул нас</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 жив</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>У тебя на руках имеется немного акций. Ты - мирный горожанин. Познакомиться с другими держателями акций ты можешь на собрании акционеров.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Преступники искали большие деньги в доме  {0} , не зная, что он(а) хранит их в виде ценных бумаг. Подвергнутое пыткам тело акционера найдено привязанным к стулу в собственной спальне. Под подозрением - куртизанка!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>Акционеры ОАО ”Иголки и рога”: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Отправив своего человека к {0} вы опоздали: мафия нашла его раньше вас.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>2 выстрела в живот {0} - и вот он валяется на полу в луже крови. Работа выполнена - можно уходить. Но возвращаясь к дону ты услышал вой сирен - скорая мчит его в больницу. Похоже, {0} уцелел.</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value> {0} пришел к  {1} чтобы рассказывать о достижениях компании, но, к сожалению, у второго не хватило средств на то, чтобы купить себе ёжика.</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, игрок с именем {0} уже присоединился. Пожалуйста, поменяй имя, чтобы присоединиться.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ты проскользнул(а) домой к {0}, чтобы немного повеселиться... но на тебя упала коробка с рекламными листовками про ксеноморфных ёжиков и ты в ужасе убежал(а) восвояси.</value>
    <value>Ты отправился к {0}, чтобы приятно провести время за фильмами и чаем. После хорошей ночи, выходя из дома, ты заметил(а) маленькие иголки на полу.</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>был</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>{0} не вышел на работу.{0}.</value>
    <value>Собравшись по утру, горожане обнаружили труп {0}... Этот человек погиб по непонятным причинам.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Странно... {0} не появился(лась) на общем собрании акционеров этим утром... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Покидание игры во время самой игры - запрещено, потому что было выключено админом!</value>
    <value>Ты застрял в этой игре навечно. Ты не сможешь уйти, пока не выиграешь! Ну, или пока тебя не казнят/съедят/застрелят/дезинтегрируют/принесут в жертву сатане/похитят пришельцы/вонзят в тебя нож...</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>покинул нас</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} добавлен в список админов. Используй /config, чтобы изменить настройки группы.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Ты уже в игре! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Ваша группа умудрилась начать несколько игр. Уничтожаю лишние...</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Ваша группа в данный момент в очереди. Позиция: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Простите, сейчас будет короткий перерыв на техническое обслуживание. \nОсталось {0} незаконченных игр...\nБольше информации на @greywolfdev.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Максимум одновременных игр достиг лимита ({0}). \nПозиция в очереди: {1} / {1}.</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} предпочитаемая группа! Очередь пропущена, и игра запущена.</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Нет запущенной игры. Начни новую обычную игру с /startgame или начни игру в режиме хаос с /startchaos.</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Только админ может использовать эту команду.</value>
    <value>Ты не админ, только админ может использовать эту команду.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>После этой игры, будет небольшой перерыв для технического обслуживания...</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>После этой игры я выключюсь для обновления на момент. (автоматизированно)</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId был null. Ты уверен что отправил это как ответ?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} уже админ!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} не админ!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} удалён из списка админов.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Язык установлен на {0}.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Комиссар в отпуске!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
<!-- new strings june 10 2016 -->
-->
    <value>Время вышло!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Ты купидон. Сошёл(ла) на землю в одних штанах, с луком и двумя стрелами... Выбери тех двоих, кто будет любить друг друга до скончания века. Если один из них погибнет или будет осуждён, другой последует за ним.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Ты актёр. Играть роли других людей - твоё призвание. Неважно, в кого именно придётся перевоплощаться, для тебя нет границ. Выбери игрока, а когда он умрёт, ты присвоишь его жизнь себе.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Ты параноик. Посещения психолога прошли напрасно. Мысль, что кто-то хочет тебя убить, не даёт покоя. И у тебя всегда есть при себе старинный Кольт. Если тебя всё же убьют, ты сможешь выстрелить в последний раз... </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value> Новый житель в этом тихом милом городе… Никто даже не догадывается, что ты - маньяк. Убивать людей - твоё маленькое хобби.Ты не успокоишься, пока не насладишься смертью каждого!</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Ты был поражён любовью. {0} навсегда в твоей памяти и любовь никогда не погаснет в твоём сердце... Ваша цель выжить! Если один из вас погибнет или будет арестован - другой последует за ним.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Жители города решили отправить тебя за решетку! Это твой последний шанс. Выбери, в кого ты выстрелишь, пока тебя не схватили копы.</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} тянется за своим пистолетом в тот самый момент, когда его окружают полицейские. Но один из копов успевает выбить оружие. Параноику заламывают руки и запихивают его в полицейскую машину...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0}, прищурившись, смотрит на людей, пожелавших ему зла. Он достает оружие, но никак не может решить - кому подарить последнюю пулю. В ужасе он роняет пистолет и в ту же секунду оказывается схвачен копами...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Под окнами квартиры параноика квартиры стоит три патрульных машины. Полицейские просят его выйти и добровольно сдаться. На тротуаре топчется толпа зевак. {0} знаком с одним из них и понимает, что без его помощи в этом деле не обошлось. Человек на балконе достает пистолет и стреляет в {1}. Меткий выстрел одного из полицейских забирает жизнь параноика. Однако {1} тоже успел получить свои 9 граммов свинца. {2}.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Твоя жизнь в большой опасности. Решайся на отчаянный шаг, пока ещё живой.</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>Ну, что же ты, {0}, так сплоховал(а)? Ведь раньше ты ни на секунду не оставлял(а) своё оружие. О, вижу по твоей идеальной прическе - ты ждал кого-то в гости. Что же, смерть пришла на пару минут раньше...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0} пытается нажать на курок. Но, что же это? Осечка! Он(а) тратит последние секунды своей жизни на то, чтобы перезарядить оружие. Но дальше приходит лишь темнота...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value> Параноик {0} выхватывает пистолет и делает выстрел в {1}, который(ая) с хрипом падает, так и не успев понять, что же произошло. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Мафия хотела убить параноика, и бдительность бедняги его все же не подвела. Один из мафии - {0} умер.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Мафия пыталась устранить параноика, но тот успел вытащить оружие и пристрелить преступника {0}!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Все члены клана умеют пользоваться огнестрельным оружием. Однако не стоит недооценивать того, кто знает толк в ножах. Горло {0}, правой руки дона, поддалось ножу как сливочное масло. Никогда не поворачивайтесь к маньяку спиной!</value>
    <value>Говорят, этот добрейшей души человек добровольно впустил в своё жилище мафиози и даже предложил ему чашечку чаю с молоком. Однако, тихий разговор закончился предсмертными конвульсиями - в груди беспечного члена мафии - {0} - торчат кухонные ножницы.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Как же хорошо сидеть вечерком в любимом кресле, укрыв ноги пледом и читая Шекспира. Для {0} это был как раз один из подобных вечеров. В тот момент Он(а) даже не подозревал, что Маньяк уже приготовил верёвки, кляп и чемоданчик со столярными инструментами... Найденное утром изувеченное тело шокировало даже бывалых работников полиции...{1}</value>
    <value>Не стоит открывать дверь незнакомцам. Тем более, не стоит приглашать их в свою квартиру. Свою ошибку {0} осознал далеко не сразу. Час приятнейшей беседы о книгах за чашкой кофе с интересным, начитанным человеком пролетел как одно мгновение. "Мой любимый герой - Раскольников", - сказал гость и достал из чемоданчика топор... {1}</value>
    <value> {0} в тот вечер ждал(а) в гости коллег для того, чтобы отметить свой день рождения. Он(а) открыл(а) дверь, даже не спросив кто пришел. За букетом из белых роз пряталась сама смерть. Маньяк решил присоединиться к празднованию. {1}</value>
    <value>Вы {0}? Для вас ценная бандероль! - послышался голос за дверью. Маньяк хорошо подготовился к встрече - на нем была надета фуражка почтальона, а в руках он держал запечатанную коробку. Попасть в квартиру не составила большого труда. Смерть не требует подписи о вручении. {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Ты направился в дом {0}, но увидел за окном у горожанина доктора. Хмм… Такие свидетели тебе не нужны. Эта ночь прошла для тебя впустую...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Вдохновлённый тренингами успешных продаж {0} показал образцы ксеноморфных ёжиков {1}, не зная, что у того аллергия на животных с колючками. Испуганные громким кашлем соседи немедленно прибежали и увидели, как {0} пытается сбежать под шумок. {0} забрал ОБЭП...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Посмотрите же, до чего милый ёжик. Вы любите животных? - спросил {0} у жителя 113 квартиры {1}. Посмотрите же, до чего милый ножичек. Вы любите стальные предметы? - ответил ему хозяин комнаты.{0} нашли мертвым в подвале этого дома. На остывающем теле пригрелись ёжики... </value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Ты пришел, чтобы вылечить простого горожанина, а он оказался маньяком. Твои кишки уже маринуются в баночке...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Ты давно переписывался с {0}, считая собеседника приятным и образованным человеком. Настал долгожданный день встречи. Но вместо чая с имбирным печеньем и прослушивания пластинок тебе пришлось познать остроту всех инструментов в обитой клеёнкой комнате...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Знакомое многим состоятельным гражданам тело куртизанки {0} было найдено на берегу реки завернутым в кровавую простынь. А ведь бедняге всего лишь хотелось начать новую жизнь! {0} погиб.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>{0} разбогател и купил себе часть акций. С этого дня он тоже будет посещать собрания акционеров.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} погиб, переписав на тебя часть своих акций. Другие акционеры, если такие есть: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>{0}, актёр, искренне полюбил маленьких ёжиков. Отныне он(а) будет помогать тебе продвигать продукцию в массы.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} перед смертью попросил присмотреть за его ёжиками. Теперь тебе придётся ухаживать за ними! Другие любители колючих животных, если есть: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>{0}, актёр, решил сыграть в игру с плохими парнями на стороне этих парней. Теперь он в семье..</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} погиб, попросив тебя передать кое-какие бумаги мафии. Теперь ты повязан с их грязными делами. Другие члены семьи, если есть: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Всегда оглядывайтесь и не ходите вечерами в одиночку. Маньяк остался безнаказан!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Кого ты хочешь навечно излечить от грусти с помощью пары острых ножей?</value>
    <value>Выбери того, чей крик сегодня будет звучать для тебя как колыбельная...</value>
    <value>Хорошо зафиксированный пациент в анестезии не нуждается. Чьи молящие о пощаде глаза ты хочешь увидеть сегодня?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Без тебя, {0}, мне не мил белый свет! Я последую за тобой куда угодно - от тюрьмы до самой преисподней! - кричит {1} и рвёт на себе волосы. Я клянусь тебе, мой самый родной человек, что всегда буду рядом, - говорит {1}. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Чьими делами ты интересуешься и хотел бы продолжить их после его смерти?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Кого ты хочешь сделать влюблёнными до скончания века? Выбери первого игрока:</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Кого ты хочешь сделать влюблёнными до скончания века? Выбери второго игрока:</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Ты узнал, что у тебя есть довольно близкий родственник среди мафии. Однако, твой наставник запретил тебе контактировать с семьёй и ты сможешь осуществить это только после его смерти. Твой наставник: {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
<!-- new strings june 24 2016 -->
-->
    <value>Настоящая любовь побеждает! Любовники выиграли!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Беспечность никого не доводила до добра. Стоило намного раньше обратить внимание на странное поведение соседа и обратиться в полицию. Что ж, сейчас для этого уже не осталось времени. Телефонный кабель перерезан, окна наглухо закрыты. {0} смотрит на {1}, добродушно улыбается и ставит чемоданчик с инструментами на край стола. {1} теряет сознание от ужаса, и это лучшее, что он может сделать в данный момент. Осталось только надеяться, что смерть будет милосердной...</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Все горожане мертвы, А сам город скоро останется лишь призраком на карте. Противостояние забрало жизни всех его участников.</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Ты подписался(лась) на появление следующей игры в группе {0}. Я оповещу тебя в ЛС при её появлении.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Похоже, что ты забыл(а), что ты подписан(а) на появление следующей игры в группе {0}.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Знаю, знаю, вам было очень интересно, сможет ли Маньяк одолеть Параноика. Дело было так. {0} воткнул шило в спину {1}. {1} всё же успел достать пистолет и выстрелить в {0}. И {0}, и {1} погибли, не дождавшись помощи. Улицы города зловеще пусты. Победителя нет...</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Кто-то попытался продать тебе чудесного ёжика, но у тебя не хватило баблишка для приобретения этого милашки!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>ОБЭП увозит {0} для дачи показаний. Похоже, для {1} единственное выгодное предложение - это дать признательные показания.!</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
<!-- new string 28 june 2016 -->
-->
    <value>Кто-то начал игру в группе {0}!</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
<!-- new strings 1 july 2016 -->
-->
    <value>Вы не успели сделать выбор, так что КГБ сделало выбор за вас: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>- Выиграл(а) 👍</value>
  </string>
  <string key="Lost">
<!-- new string 6 july 2016 -->
-->
    <value>- Проиграл(а) 👎</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
<!-- new strings 7 july 2016 -->
-->
    <value>Игрок {0} был устранён КГБ за отсутствие голосов на вечерних голосованиях {1} раз(а) за последние 24 часа.</value>
    <value>КГБ устранили {0} {1} раз(а) за последние 24 часа.</value>
    <value>{1}. Именно это число обозначает количество смертей игрока {0} за отсутствие на голосованиях за последние 24 часа.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Горожанин (простой игрок, работающий на богатого дядю и искренне ненавидящий мафию)..</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Комиссар. Каждую ночь он может остановить горожанина для того, чтобы проверить его документы и узнать кто он.</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Мафиози. Член мафиозной семьи, поставившей себе цель взять город под контроль</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Куртизанка. Наивная душа, ищущая свою единственную половинку среди городских жителей.</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Влиятельный чиновник. Если его убьют - полиция будет на ушах, и мафии придётся залечь на дно.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Сочувствующий. Мечтает о том дне, когда мафия придёт к нему и предложит присоединиться к ней.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Близкий тебе человек связан с семьёй мафии. Если его убьют - ты выйдешь на тропу мести.</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Доктор. Просто доктор. Может вылечить любую рану, но помочь самому себе не в состоянии.</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Detective - Частный Детектив (горожанин, который ежедневно в дневное время может устроить слежку за любым из игроков; если он выйдет на след мафиози - есть 40% шанс, что мафия тоже узнает о его существовании).</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Аптекарь - имеет 2 ампулы с сильным ядом и может использовать их днём для отравления любого из игроков. Аптекарь играет на стороне горожан и должен со всей серьёзностью отнестись к своему выбору..</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Должник. Выигрывает, если скроется от кредиторов в тюрьме.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Комиссар Жибер. “Комиссар”. Аххахахаха.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Хотите поговорить о ёжиках? Нет, вы хотите поговорить о ёжиках! И сейчас вам расскажут о всех преимуществах ёжиков! У всех должны быть ёжики! Хочешь себе ёжика? - Спроси у меня, где его взять.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Задрал спам о ёжиках! Пора звать ОБЭП по их головы! </value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Вы внебрачный сын мафиози, но живёте с наставником. Если наставника убьют, то вы вернётесь к отцу и станете мафиози.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Сержант. Подающий надежды сотрудник полиции. Займёт место комиссара после его ухода.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Куратор - знает, кто настоящий комиссар в городе.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Акционер - обычный горожанин. Посещает собрания акционеров, потому знает всех других держателей акций.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Актёр. Цель его существования - прожить жизнь за другого человека. Если ему не удастся это сделать - он проиграет.</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Cupid - Купидон (селянин, который в начале игры соединяет сердца двух игроков;\nесли Купидон не выберет/не успеет выбрать будущих влюблённых, игра сама влюбит двух рандомных игроков;\nесли один из влюблённых выиграет, другой влюблённый тоже выиграет).</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Параноик. Всегда ходит в пушкой. И постарается убить обидчика, если звёзды сложатся благосклонно.</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Маньяк. Кровь. Кишки. ФААААРШ!!!1! Все должны быть мертвы!</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Коррупционер. Если его попытаются арестовать - даст взятку и получит свободу. Взятку можно дать лишь один раз.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Шпион. Сочувствует мафии и постарается с ней объединиться. Ненавидит комиссара.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Наркоман. Руки трясутся и голосовать иногда получается не за того, за кого хотелось бы, а видения ёжиков сильно сбивают с толку.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Банкир. Один раз за игру вы можете заблокировать счета мафии. Тогда мафия потратит ночь на финансовые проблемы, вместо того, чтоб убивать кого-либо, но все сразу о вас узнают.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Крёстный отец, глава мафиозной семьи собственной персоной. Иногда может набирать себе в семью новых соратников.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Ты - новобранец в семье мафии, она  присматривается к тебе и признаёт очень перспективным. Семья будет очень рассержена и убьёт двоих горожан, если по какой-либо причине вас не станет.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Эгей, это же разраб этой игрули! Вот его ник, чтобы ты мог с ним связаться: @Para949</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
<!-- new strings 9 july 2016 -->
-->
    <value>Вот столько времени вы потратили на игру: {0}.</value>
  </string>
  <string key="Day">
    <value>День №{0}.</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Произошла кое-какая ошибка , поэтому что-то, называемое странным английским словом «node», экстренно отключилось. D:</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>КГБ что-то написало тебе в личку.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Сперва нужно получить разрешение у КГБ, написав мне (@werewolfbot)!</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Теперь ты на крючке у КГБ и можешь получать от них послания и играть.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Ты должен ответить на сообщение игрока, которого ты хочешь изгнать из города.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Что вы хотите настроить?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал(а) личку со мной с группой, раз ты пытаешься сыграть тут.</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал(а) личку со мной с группой, раз ты отправил /startgame или /startchaos сюда.</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Время, за которое Telegram отправил сообщение боту: {0}\nКоличество сообщений в секунду: {1}.</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Какой язык ты хочешь выбрать?\nНа данный момент используется {0} язык.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Какой вариант языка вы хотите выбрать?\nИспользующийся вариант использующегося на данный момент языка: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Ты поставил язык «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Файл какого языка ты хочешь получить?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>В данный момент в онлайне нет таких штук, называемых английским словом «node», попробуйте через некоторое время.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Извини, но ты можешь использовать эту команду только в какой-нибудь группе.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Извини, но ты не являешься глобальным администратором игры.</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Извини, но ты не являешься моим создателем (вот кто он: @Para949).</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Да.</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Нет.</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Разрешить.</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Запретить.</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Показывать.</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Спрятать.</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Использовать только нормальный режим.</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Использовать только режим хаоса.</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Позволить игрокам выбирать режим игры.</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Не показывать роли игроков в конце игры.</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Показывать в конце игры только роли живых игроков.</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Показывать роли всех игроков в конце игры.</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Закрыть меню.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Хочешь ли ты, чтобы игроки могли сами выходить из игры?\nСтатус настройки: {0}\nЕсли статус настройки равен «not», значит, никто не сможет самостоятельно выйти из игры.\nЕсли статус настройки пуст, значит, игроки смогут самостоятельно выходить из игры.\nP.S.: Да, это баг, который случайно вставлен разрабом.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Какой максимум игроков ты хочешь выставить?\nВ данный момент в твоей группе выставлен максимум {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Ты выставил в своей группе максимум {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Показывать или прятать роли при смерти игроков?\nТекущий статус настройки: {0}.\nЕсли статус равен «shown», то игра не будет прятать роли при смерти игроков.\nА статус «hidden» противоположен статусу «shown».</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Какой режим игры хочешь ты использовать для своей группы?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Как ты хочешь показывать роли игроков в конце игры?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}»</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Выбери основную длительность дня (в секундах). Она всё ещё может модифицироваться, основываясь на количестве игроков.\nМинимальной длительностью, основывающейся на игроках - 60 секунд. Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Основная длительность дня ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Выбери длительность ночи (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная в данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Длительность ночи ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Выбери длительность голосования на казнь (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Длительность голосования на казнь ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Разрешить роль "Комиссар Жибер (Дурак)" в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Разрешить роль "Должник (Самоубийца)" в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Разрешить фракцию «Фанаты ежей», а значит и роль «Фанат ежей» в игре?\nСтатус настройки: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Спасибо огромное тебе, хорошего дня и игр. :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>На каком языке вы хотите найти группы по этой игре?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Вот группы по этой игре на языке «{0}»:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Участник(а/ов)</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Пожалуйста, нажми во мне "старт", чтобы я мог писать вам личные сообщения.</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Это последний список.</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>У {0} произошла ошибка старта бота, Он будет удалён из игры!</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Не могу получить последний список.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
<!-- 0 - Group Name -->
-->
    <value>Ты успешно присоединился к игре в группе "{0}".</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
<!-- Update 4.0-->
-->
    <value>Время отправки ping-сообщения пользователю: {0}.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Вы - Мэр! Отныне ваш голос оценивается вдвойне, но тем самым Вы разоблачите себя. Вы в команде горожан.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Вы - Коррупционер. И у вас есть приличная сумма, чтобы один раз отмазать себя от суда.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Вы - Наркоман. Между видениями ёжиков и радужных шаров, вы пытаетесь определить, кто же из горожан настоящая мафия. Однако, в таком состоянии вы голосуете с 50% вероятностью отправить под суд нужного человека..</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Вы - Шпион. Заклятый враг комиссара. Найдите мафию и объединитесь с ней для убийств мирных жителей и полного контроля над городом. Ночью вы можете устроить слежку за одним из игроков. Однако, ваши каналы смогут дать информацию лишь в том случае, когда преследуемая цель будет либо мафиози, либо комиссаром..</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Вы - Банкир. По желанию однократно вы можете заблокировать счета мафии. Тогда мафия потратит ночь на устранение финансовых проблем, вместо того, чтобы убивать кого-либо, но все сразу о вас узнают.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Вы - Крёстный отец мафиозной группировки. Иногда, где-то в 20% случаев, вы даруете жертве жизнь и шанс перейти на сторону мафии.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Вы - новобранец. Самый юный член мафии и уже правая рука Крестного отца. Клан настолько дорожит вами, что в случае вашего ареста отомстит городу и убьёт сразу двоих жителей.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Как только горожане решили судить {0}, он(а) незаметно протянул(а) пухлую пачку хрустящих купюр помощнику комиссара. "Милый человек, ну что же вы сразу не сказали, что у вас железное алиби? Конечно же, на вас нет никакого греха. Вы полностью свободны," - пожал вам руку сотрудник полиции и отпустил.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Вы долго шпионили за {0}, но выяснили лишь одно - он ни комиссар, и не состоит в мафии.</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} шагнул вперёд и представил официальную печать Мэра, обьявив себя таковым. Отныне голос, который отдал {0}, расценивается за два.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Кликни "Разоблачится", когда будешь готов разоблачить себя как Мэра!</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Разоблачиться</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Желаете заблокировать счета мафии этим днём, чтобы занять мафию на эту ночь?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>"Газеты! Свежие газеты! - кричал мальчишка на улице. - Скандал! {0} заблокировал банковские счета, принадлежащие уважаемым людям! (Этой ночью мафия будет решать финансовые вопросы.)</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Как только мафия решила накормить {0} свинцом, {1} , Крестный отец притормозил своих бравых ребят. {1} объяснил, почему {0} принесет семье гораздо больше пользы будучи живым, и клан решил дать {0} шанс принять это предложение.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Крёстный отец сделал вам предложение от которого невозможно отказаться, и сегодня вечером он ждёт вас с ответом.</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Этим вечером вы пришли к крёстному отцу, чтобы сообщить, что вы принимаете его предложение и просите его о дружбе. Отныне вы в семье.</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Как мэр, житель Вы скромный до той поры, пока не разоблачите себя. Затем вам даётся голос, считающийся за два во время суда (это означает, что Ваш голос вдвое мощнее всех остальных голосов). Дабы помочь городу, использовать власть, данную вам, нужно разумно!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
<!-- 0 - target's name -->
-->
<!-- 1 - teammates's name -->
-->
    <value>{0} погиб, и вы с этого дня Крёстный отец!. Ваша семья (если мафия ещё осталась): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
<!-- 0 - target's name -->
-->
<!-- 1 - teammates's name -->
-->
    <value>{0} погиб, и вы стали Новобранцем в рядах мафии. Ваша семья (если мафия ещё осталась): {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Команда горожан</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Команда нейтралов</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Команда маньяков</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Команда кредитных мошенников</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Команда грожан</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Команда Нейтралов</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Семья</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Команда маньяков</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Рабы команды ежей</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Команда кредитных мошенников</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Похоже, что {0}, банкир, зря гулял по улицам без охраны. Всю ночь он предлагал маньяку выкуп за свою жизнь, но до утра так и не дотянул...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} был закрыт в клетке с голодными ксеноморфными ёжиками и съеден ими заживо. У маньяка очень богатая фантазия!</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Утром горожане с ужасом обнаружили расчленённого купидона {0}. Как странно, где же его сердце?...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Очередь из горожан стоит в кабинет к {0}, чтоб поставить печать на документах, но тот что-то больно долго не принимает никого. Один из посетителей осторожно приоткрыл дверь и ахнул -  чиновник {0} был задушен прямо на рабочем месте. Полиция считает погибшего жертвой рук маньяка.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Сегодня к доктору {0} на приём пришел маньяк. Маньяк поставил врачу диагноз и провёл операцию: ампутация конечностей, удаление позвоночника.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Вечером к аптекарю {0} зашел таинственный покупатель и попытался приобрести хлороформ и набор игл. Получив необходимое, маньяк отблагодарил аптекаря скальпелем под ребро.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Утренние новости! Мэр {0} зарезан в собственном кабинете! Маньяк отомстил мэру, когда-то отказавшемуся когда-то выдать квартиру его престарелой матери.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Коррупционер  {0} пропал без следа. Полиция разрабатывает версию о причастности Маньяка к этому таинственному исчезновению.</value>
    <value>Коррупционер застигнут врасплох. {0} погиб ужасной смертью от рук маньяка. Весь город боится выходить на улицу вечерами!</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Маньяку каким-то образом удалось напасть на комиссара {0}. Главный защитник горожан погиб. Когда-нибудь, в честь тебя, {0} назовут одну из городских улиц. Спи с миром.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Дон послал своих людей на встречу со шпионом. Однако, ребята что-то напутали и привезли шпиона {0} к дону уже мёртвым..</value>
    <value>"Эй, ребят, вы чего? Я же вам дело предлагаю. Отведите меня к дону, я буду разговаривать только с ним!" - убеждал шпион {0} , однако бравые ребята из мафии решили закончить эту встречу на месте. Шпион мертв.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Иногда и мафия ошибается. {0}, внебрачный сын дона, погиб от случайной пули при разборках на улицах города. Дон вне себя от горя...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
<!--used when CH visits SK-->
-->
    <value>Проснувшись утром, горожане узнали, что {0}, работник ОБЭП, трагически погиб. Никогда не спрашивайте у Маньяка про ёжиков.</value>
    <value>Тело {0}, работника ОБЭП, было найдено в городском парке. Не стоило заходить к Маньяку в гости и искать у него ксеноморфных ёжиков.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
<!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
-->
    <value>На этот раз мафиози передумали покупать маленького ёжика, а забрали его у {0} насильно. Фанат ежей бросил любимое дело и переехал в соседний город.</value>
    <value>Отправляясь продавать ёжиков, {0} столкнулся в узком переулке с мафией!</value>
    <value>Отправляясь продавать ёжиков, {0} столкнулся носом к носу с мафией. Мафиози убили фаната, забрав себе всю имевшуюся у него наличность и двух демонстрационных ежей.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
<!--used when Cultists convert the SK-->
-->
    <value>Радуясь продаже очередного ксеноморфного ёжика, фанаты ежей совершили ошибку: {0}, самый большой любитель ёжиков, талантливый продавец, коуч и бизнес-тренер, пригласил на собеседование человека, фанатеющего вовсе не от миленьких колючих созданий. Говорят, маньяк прошел собеседование и даже купил ёжика, прежде чем убить наставника...</value>
    <value>Фанаты ежей ежедневно засовывали пачки листовок в почтовый ящик маньяка. Конечно, о том, что этот горожанин маньяк, они даже не подозревали. Психопат встретил одного из фанатов и пригласил к себе на беседу о ёжиках. {0} мёртв.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
<!-- used when GA guards SK -->
-->
    <value>Вечером {0} зашел к соседу за сахаром. Руки соседа были в крови. Доктор немедленно предложил свою помощь и переступил порог чужой квартиры. Больше {0} никто не видел живым...</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
<!-- used when GA guards a wolf -->
-->
    <value>{0}, доктор, увидел на улице города окровавленного человека. Он подбежал к нему, чтобы оказать первую помощь. Но раненому мафиози не нужны свидетели - в этот момент жизнь врача оборвалась.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
-->
    <value>Зная, что параноик {0} слишком много знает, член клана  {1} попытался убить его, но реакция не подвела {0}. </value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
-->
    <value>Зная, что параноик {0} никогда не ходит без пушки,  мафиози {1} выбрал время утреннего чая, когда {0} будет наиболее уязвим. Маленькая девочка в форме скаута с пачкой печенья в руках постучалась в дверь, предлагая купить сладости. Параноик убрал пушку, но, открыв дверь, вместо печенья получил пулю промеж глаз.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
<!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
-->
    <value>При свете дня встретились {1} и {0}. Увидев странно пищащих ёжиков в руках у {0}, {1} подошел к нему и поговорил по душам. "Спасибо, дружище. Я отпущу всех своих ёжиков в лес. Их нельзя держать в клетках! И уж тем более зарабатывать на этом деньги," - ответил бывший фанат ежей и пошел писать заявление о ликвидации ООО "Рога и иголки".</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
<!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
-->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
-->
    <value>Время ожидания увеличено на {0} секунд!\nОсталось {1} секунд.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
<!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
-->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
-->
    <value>Время ожидания уменьшено на {0} секунд!\nОсталось {1} секунд.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Только админ может несколько раз увеличивать время ожидания!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
-->
    <value>Разрешить игрокам увеличивать время ожидания?\nтекущае состояние: {0} \nNote: Админы всегда смогут увеличивать время ожидания.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
-->
    <value>Игрокам {0} увеличивать время.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>На сколько максимально можно увеличивать время ожидания командой /extend.\nПо умолчанию: {0}\nТекущее:{1}.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Теперь будет {0} секунд.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>О нет! {0} был важной шишкой!! Полиция подняла на уши весь город и мафии в эту ночь опасно высовываться {1}...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
<!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
-->
<!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
-->
    <value>Куртизанка {0} пришла в квартиру {1}, но какой-то незнакомец уже лежит в постели с {1}! {0} решила не мешать и скорее уйти, однако сделать этого не удалось - Маньяк захотел, чтобы Куртизанка присоединилась к ним и стала новой участницей его смертельной игры!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Фанаты ежей отправили {0} продать милого ёжика {1}, однако мафиози не растрогались мимимишностью колючего зверька. {0} сегодня не повезло - мафия до отвала накормила его свинцом.</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
<!-- this is for a button, no markdown or html -->
-->
    <value>Присоединиться(ТЫК)</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Мафия давно точила зуб на сержанта {0}. Два выстрела в спину - и блестящая карьера в полиции закончена навсегда.</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Вы не можете присоединиться к данной игре, так как вы не являетесь участником {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Пожалуйста, не используйте команды для присоединения. Нажмите на кнопку "Присоединиться".</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} игроков проголосовало, всего {1}.</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, нажми на кнопку - получишь результат. Если ты забыл - это кнопка ПРИСОЕДИНИТЬСЯ</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <value>Группа не найдена. Запустите эту команду в группе, которую вы хотите остановить в ожидании, или добавьте ссылку, идентификатор или имя пользователя рядом с командой.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Вы были удалены из списка ожидания для {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
<!-- {0} = list of people who have joined -->
-->
<!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
-->
    <value>{0} вступил в игру во время последних 30 секунд.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Разрешить фанатов ежей</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Разрешить Самоубийцу(Должника)</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Разрешить Дурака(Комиссара Жибера)</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Включить тайное голосование</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Включить Случайный режим</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Разрешить продление времени</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Показать роли мертвых игроков</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Разрешить Flee</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Показывать IDs присоединившихся</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Показывать IDs при присоединении к игре?\nТекущее: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  <string key="All">
<!-- used when searching for groups in all the variants -->
-->
    <value>All</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Включить случайный режим?\nКогда случайный режим активирован, то Хаос, Тайное голосование, демонстрация ролей мервых игроков и разрешение секты (фанатов ежей)/"дурака"(Комиссара Жибера)/Самоубийцы(Должника) будет определяться случайным образом каждый раз при начале новой игр. \nТекущее:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Включение случайного режима, установленного для: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>Разрешить NSFW Gif Packs</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Разрешить игрока играть с NSFW gif packs?\nТекущее: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} NSFW Gifs</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
<!-- 0 - Tanner name -->
-->
    <value>{0} , должник, очень обрадовался тому, что мафия мертва. "Теперь и деньги не придется никому отдавать", - радостно подумал {0}. Однако его радость была не долгой. Полицейские из соседнего города, где {0} успел набрать долгов, вот-вот заберут его прямо из собственной квартиры. В тюрьме окажется гораздо хуже, чем он себе представлял. А пока он открывает шампанское, даже не подозревая, что проиграл...</value>
    <value>{0} просыпается с мыслью о том, что мафии пришел конец. {0} хочет уехать и начать новую жизнь без долгов. {0} даже не подозревает, что за те деньги, которые он задолжал мафии, на него объявлена охота и в каждом из крупных городов уже есть желающие получить голову должника себе. Он проиграл...</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
<!-- 0 - Sorcerer name -->
-->
    <value>{0} понимает - все пароли раскрыты, все явки провалены. Мафия мертва. {0} встаёт и собирает свой чемодан, прежде чем покинуть город навсегда. Слёзы наворачиваются на глаза, когда {0} вспоминает как же близко он(она) и мафия были к победе. Единственный выход для шпиона - исчезнуть навсегда.. {0} покидает квартиру лишь с небольшим чемоданом. Пустые стекла домов молчаливо глядят ему в след.</value>
    <value>Не смотря на все усилия {0}, друзья {0} - мафиози - давно мертвы.. Шпион набирает несколько номеров подряд, но на том конце провода не отвечают. {0} складывает рубашки в небольшой чемоданчик и покидает квартиру практически налегке. Наверняка, в других местах тоже есть мафия. И она нуждается в помощи таких как он...</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>какой вариант?\nТекущее: {0}\nТак как вы сыграли более 500 игр, в также можете присоединиться к: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Пропуск</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Включить тайное голосование? Текущий статус: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Статус изменён. Новый статус: {0}</value>
  </string>
</strings>