<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <language name="Russian New Year" base="Русский" variant="Новогодний" owner="" />
  <string key="NotInGame">
    <value>Ты сейчас ничего не празднуешь.</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} начал(а) игру! Жми на кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ для того, чтобы весело встретить Новый Год с друзьями!:P</value>
    <value>Новая игра начата игроком {0}! Жми ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы выпить шампанское и заесть его оливье!</value>
    <value>{0} позвал(а) взрослых! Жми кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы спрятать свои подарки, пока их не отобрали!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} начал игру в режиме хаоса! Используй кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ для того, чтобы повеселиться и, вероятно, уйти в слезах :P</value>
    <value>Новая игра в режиме хаоса начата игроком {0}! Жми ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы уронить эту гадкую ёлку!!</value>
    <value>{0} с помощью хаоса позвал(а) взрослых! Ах он негодяй! Скорее жми кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы подложить под ёлку бомбу-вонючку!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Ты не можешь присоединиться сейчас! Детишки уже празднуют!</value>
    <value>Дед-Мороз уже раздал подарки! Ты опоздал(а).</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Ты уже на празднике!</value>
    <value>Ты уже присоединился и водишь хороводы вокруг ёлки!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Осталась 1 минута, чтобы присоединиться и урвать себе самый ценный подарок! </value>
    <value>Успей нажать "Присоединиться", ведь подарков на всех не хватит. </value>
    <value>Скорее! Осталась всего 1 минута! Все подарки разберут без тебя и тебе ничего не останется, если не присоединишься! </value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>{0} секунд осталось! Нажимай быстрее "Присоединиться", чтобы успеть к началу веселья!</value>
    <value>Всего {0} секунд осталось до конца набора! </value>
    <value>Осталось совсем чуть-чуть! {0} секунд до начала. </value>
    <value>Осталось {0} секунд до конца набора! Нажми кнопку "Присоединиться" и расскажи всем стишок! </value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Никто не хочет рассказывать стихи!</value>
    <value>Чего вас так мало? Зовите детей и начинайте игру ещё раз!</value>
    <value>Маленький онлайн или все такие плаксы, боящиеся взрослых? Придётся отменить игру. :( </value>
    <value>Вас слишком мало, чтобы накрывать стол для чаепития. Праздника не будет.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Праздник начинается! А перед этим подождите, пока раздаются костюмы.</value>
    <value>Игра начинается, прячьтесь за ёлкой от взрослых!</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} заблокирован за попытку использования бага: запрещены имена начинающиеся с "/".</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, пожалуйста, смени имя для того, чтобы продолжить играть.</value>
    <value>Твоё имя не подходит для игры, {0}. Поменяй его.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Наш зал больше не выдержит! Вас слишком много!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} присоединился(ась) к празднику. {1} игроков, {2} мин., {3} макс.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0}, пожалуйста, напиши мне ({1}) личное сообщение с текстом /start, так как тебя нет в моих записях. Для того, чтобы выдать тебе подарок, ты должен заслужить его. Этот бот пришлёт твою роль, ты сможешь голосовать и использовать свою роль...</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Ты никуда не убежишь! ТЕБЯ И ТАК УЖЕ ПРОГНАЛИ!</value>
    <value>Вытри сопли и стой за дверью тихо.</value>
    <value>Нам обиженки не нужны, так что молчи, плакса.</value>
    <value>Кажется... тебя уже прогнали...</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} убежал в страхе!</value>
    <value>Прибежали старшеклассники и обсмеяли {0}!</value>
    <value>Кажется, Minecraft интереснее для {0}.</value>
    <value>Оу, за {0} пришли родители...</value>
    <value>Пришел директор и оттащил {0} за уши с праздника за плохие оценки!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} был в костюме {1}!</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Осталось {0} детишек.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Я ничего не спрашивал у тебя!</value>
    <value>Не отвлекайся от праздника, я ничего не спрашивал.</value>
    <value>Хватит писать всякий бред, я не хочу ничего знать от тебя!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Кажется, ты не знаешь стихов...</value>
    <value>А ты уже выучил(а) стишок?</value>
    <value>Для начала - запишись на праздник, а потом делай дела!</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Не могу найти игрока по этому имени!</value>
    <value>Кажется у кого-то кривые пальчики, потому что такого игрока нет.</value>
    <value>Такого игрока нет, проверь выбор.</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Ответ не годен!</value>
    <value>Что-то пошло не так, ответ не подходит!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} думает, что {1} не заслужил подарков.</value>
    <value>{0} считает, что  {1} плохо себя вёл.</value>
    <value>{0} хочет такую же машинку, как и у  {1}.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} думает, что  {1} на самом деле - ВЗРОСЛЫЙ!.</value>
    <value>{0} требует у  {1} вернуть конфетку.</value>
    <value>{0} поковырялся(лась) пальцем в носу и щёлкнула по  {1}.</value>
    <value>{0} хочет такой же подарок как и у  {1}.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} водил 2 хоровода подряд. Взрослые посчитали, что  {0} решил поиграть в Minecraft или Werewolf или ещё какую-нибудь игру.  {1}</value>
    <value>Взрослые заметили, что  {0} вот уже 2 хоровода что-то ищет. Похоже, он(а) потерял(а) подарок! {0} расстраивается и убегает!! \nВсе видят, что {1}</value>
    <value>После голосования все увидели записку от {0} с надписью:"мне была скушна на вашэй вичиринке пайду поеграю в мойнкрафт пака !"\nВсем на удивление, всё это время, {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Жадина-говядина! Теперь ты стал взрослым!</value>
    <value>Всех взрослых прогнали, и теперь ты здесь за "главного"</value>
    <value>Ты теперь единственный, кто может сорвать этот праздник</value>
    <value>Твоё время настало, жадина-говядина! Пора отобрать у всех подарки! Самое время - пока взрослые не видят!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Выбор принят.</value>
    <value>А конфетку дашь?</value>
    <value>Смотри, там птичка!</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\n{0} это Санта Клаус!</value>
    <value>\n на этот раз {0} успел посетить Ёлочку!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} был Санта Клаусом. Ты занял его место из-за того, что его обидели :(</value>
    <value>Ты занял(а) место {0}! Теперь твоя очередь дарить подарки и узнавать, кто прячется за костюмом!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} был(а) упаковщиком подарков/повторюшкой-дядей хрюшкой, теперь он(а) будет заменять {1} и узнавать, что таится под костюмом дальше.</value>
    <value>Санта Клаус {1} ушел. На его место встал(а) {0}.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Только посмотри, а у  {0} костюм похож на  {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Кого ты хочешь прогнать?</value>
    <value>На праздник проникли взрослые. Кто из участников по твоему мнению взрослый?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Кого ты хочешь опросить?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>О, жвачка! Кому в волосы прикрепим? Осталось {0} жвачек.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Кого ты хочешь подержать за ручку?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Чей костюм ты хочешь угадать?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Кому ты хочешь вручить шоколадного зайчика?</value>
    <value>Кому ты хочешь вручить шоколадную монетку?</value>
    <value>Кому ты хочешь вручить дохлую крысу на палочке?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Кого ты хочешь обидеть?</value>
    <value>У кого ты хочешь отобрать подарки?</value>
    <value>Кто себя плохо вёл?</value>
    <value>Кто прогуливал школу?</value>
    <value>Кто играл в Minecraft вместо того, чтоб ходить в школу?</value>
    <value>Кто не делал домашние задания?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>У кого ты хочешь отобрать телефон?</value>
    <value>Кому хочешь подложить в карман глушилку?</value>
    <value>Кому ты хочешь на спину повесить табличку с надписью “пни меня”?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>На кого ты хочешь наябедничать?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Кого ты хочешь пригласить в игру?</value>
    <value>Кто ещё не знает про Minecraft?</value>
    <value>С кем ты хочешь поиграть в werewolf?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
<!--Leave the leading spaces here please-->-->
<!--this is paired with "DiscussWith". again, leave the spaces!-->-->
    <value> Ни в коем случае не обсуждай свои решения  с {0}, ты и так самый умный.</value>
  </string>
  <string key="And">
    <value> и </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Стой! У тебя нет билета?\n Не переживай, ты получишь его, если попадешься на глаза взрослым...</value>
    <value>Ты ребёнок! Но помни: ты безбилетник! Если взрослые тебя поймают, ты получишь билетик и будешь им помогать!</value>
    <value>Ты безбилетник, но не переживай - ты был(а) паинькой и всегда делал(а) дз. Просто попадись на глаза взрослым и они тебя сами приведут на праздник. Вот тогда и отыграешься на тех хулиганах!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Ты любопытный и скромный знайка. Можешь выбрать, за кем наблюдать во время чаепития. Но есть 40% вероятность того, что взрослые поймут, кто ты, если выберешь их!</value>
    <value>Ты очкастый ботаник. И ты быстро поймёшь кто есть кто, но взрослые тоже не лыком шиты.</value>
    <value>Возомнил из себя всезнайку! Ну тогда иди и выясни, кто же отбирает подарки. Аккуратнее, взрослым не понравится, что за ними следят.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>На улице много снега, и ребятам надо было его куда-то девать… В общем, ты снеговик!</value>
    <value>И снеговик на празднике есть! Как замечательно, становись в хоровод!</value>
    <value>Снеговик! Ты явно за то, чтобы праздник состоялся и детишки были довольны.</value>
    <value>Ох и красивый же из тебя снеговик получился! Заводи хоровод!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
<!-- new strings june 10 2016 -->-->
<!-- new strings june 24 2016 -->-->
<!-- new string 28 june 2016 -->-->
<!-- new strings 1 july 2016 -->-->
<!-- new string 6 july 2016 -->-->
<!-- new strings 7 july 2016 -->-->
<!-- new strings 9 july 2016 -->-->
<!-- 0 - Group Name -->-->
<!-- Update 4.0-->-->
<!-- 0 - target's name -->-->
<!-- 1 - teammates's name -->-->
<!-- 0 - target's name -->-->
<!-- 1 - teammates's name -->-->
<!--used when CH visits SK-->-->
<!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->-->
<!--used when Cultists convert the SK-->-->
<!-- used when GA guards SK -->-->
<!-- used when GA guards a wolf -->-->
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->-->
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->-->
<!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->-->
<!-- 0 - Seconds added by /extend command -->-->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->-->
<!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->-->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->-->
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->-->
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->-->
<!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->-->
<!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->-->
<!-- this is for a button, no markdown or html -->-->
<!-- {0} = list of people who have joined -->-->
<!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->-->
<!-- used when searching for groups in all the variants -->-->
<!-- 0 - Tanner name -->-->
<!-- 0 - Sorcerer name -->-->
    <value>Ты - Святой Николай! Во время хоровода вручаешь по одному шоколадному зайчику ребенку. Но! Если ты по ошибке выберешь взрослого, то будешь выгнан с праздника...</value>
    <value>Святой Николай! Иди радуй детей вкусняшками! Но помни: не все взрослые любят шоколад, поэтому есть 50% вероятности того, что тебя обидят и прогонят...</value>
    <value>Святой Николай пожаловал! Дари детям радость в виде шоколадных зайчиков, ну или шоколадных монеток, или крыс на палочке... Только не попадись на глаза взрослым, им не нужны такие подарки...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Ох уж и задира! У тебя есть 2 жвачки, которые тебе не терпится прилепить кому-нибудь в волосы!</value>
    <value>Задира! Ты украл пачку жвачки, но там осталось только 2 штуки, и теперь ждёшь удобного случая во время чаепития, чтобы налепить по одной на сидение соседа!</value>
    <value>Ты не сможешь спокойно сидеть, если никого не обидишь, ведь ты - задира. На такой случай ты прихватил себе 2 жвачки, которые ты тщательно пережевал. Теперь ты выжидаешь удобного момента, чтобы одарить кого-то такой “прелестью”.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Снегурочка! \n Все рады видеть тебя на празднике. А во время хоровода, ты сама можешь выбрать, кого держать за ручку. Но, если ты нечаянно выберешь взрослого, будешь прогнана. Взрослые не любят такие жесты...</value>
    <value>И без Снегурочки не обойтись на такой Ёлке! \n Ты обычно не стоишь на своём месте во время хоровода, каждый ребенок хочет подержать тебя за ручку. Но будь осторожна: если встретишь взрослого, тебя выгонят...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Жадина-говядина! Ты ждёшь, когда прогонят всех взрослых, чтобы возомнить из себя главного!</value>
    <value>Сейчас ты ничем неприметный ребенок. А когда выгонят всех взрослых, раскроешь свою истинную жадную сущность!</value>
    <value>Когда выпихнут всех взрослых, будешь прогонять детишек вместо них, ты ведь та ещё жадина-говядина!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Злой взрослый. Ты здесь, чтобы приглядывать за детьми. И никто не знает, что на самом деле ты хочешь испортить праздник!</value>
    <value>Взрослые нужны на таком торжестве. Ты вроде следишь за порядком, но в действительности, хочешь, чтобы всё это поскорее закончилось и стараешься всячески этому способствовать.</value>
    <value>О нет! Ты взрослый, и ты состоишь в родительском комитете. Твоя очередь присутствовать на празднике. Но, ты можешь себя немного развеселить...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>О-хо-хо! Как же без Санты Клауса на таком празднике! Ты пришел, чтобы просто порадовать маленьких детишек и вручить им подарки, а заодно и угадать их костюмы...</value>
    <value>Новый Год! Пора дарить подарки детям, ведь ты Санта Клаус. Главное, не забудь ещё узнать, кто таится за костюмами ребятишек.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Ты маленький ребёнок, и всё, что тебе нужно - это немного волшебства в столь чудесный праздник.</value>
    <value>Малыш! Иди становись в хоровод вокруг ёлочки! </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>И школоблоггер здесь… Такие мероприятия тебе явно не по душе, и всё, что ты хочешь - это поскорее свалить!</value>
    <value>Кажется, тебе тут скучно. Добейся того, чтобы тебя прогнали.</value>
    <value>Думаю, тебе здесь нечего делать. Нужно бежать домой записывать свои влоги, ведь ты школоблоггер.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Ну ты и ябеда-корябеда! Фу таким быть. Ждешь, пока кого-нибудь прогонят, чтобы сразу прильнуть на сторону взрослых!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Миссис Клаус! Вы-жена Санты Клауса, и  только вы можете точно знать, есть ли Ваш муж на празднике или нет.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Ты - упаковщик подарков. Помогаешь Санте сортировать коробки с игрушками в мешок и украшаешь их ленточками с бантиками. Если вдруг Санту обидят, ты будешь его заменять.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Ты - игрок в Werewolf! Твоя задача - завлечь как можно больше ребят в эту чудную игру! Но опасайся завуча, она следит за тобой, чтобы отобрать телефон!</value>
    <value>Задроты ждут тебя! Позови всех детей в игру Werewolf, и вы выиграете!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Ты завуч. И тебе очень надоели дети, не отрывающие глаз от телефонов! Именно поэтому, найдя игроков в Werewolf, ты отбираешь у них гаджеты, и прогоняешь с праздника!.</value>
    <value>Найди ребятню с телефонами! Ну это те, которые играют в Werewolf. А если кто-то из игроков попытается показать вам эту "игрушку", тут же заберете у него телефон!</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Чаепитие подходит к концу. Кого вы хотите выгнать? \nЕсть {0} секунд, чтобы сделать выбор!</value>
    <value>Все решают, кого же прогнать на этот раз?\nУ детей есть {0} секунд для того, чтобы сделать выбор!</value>
    <value>Время откладывать конфеты в сторону, и выбирать, кто покинет праздник!\nЕсть {0} секунд для этого решающего события!</value>
    <value> Пора оторваться от своих угощений, и подумать, кому лучше уйти. \nЕсть {0} секунд, чтобы определиться!</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Все садятся за столики!  Можно обсудить за чашечкой чая произошедшие события. \nУ вас есть {0} секунд...</value>
    <value>Чаепитие! Время поговорить о случившимся в уютной атмосфере. \nУ вас есть {0} секунд...</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Хоровод! Все собираются вокруг Ёлки! Взрослые, настало ваше время... \nУ вас есть {0} секунд...</value>
    <value>Все допили чай, и побежали водить хоровод! Будьте, детки, осторожны... \nХоровод будет идти {0} секунд...</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Ребята отдали свои голоса в подозрениях и сомнениях... {0} выгнали! \n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Не удалось прийти к единому решению! Все снова становятся в хоровод.</value>
    <value>Однако, сложно понять, кто портит праздник. Немного расстроенные, детки идут к ёлочке.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Как-то странно... Никто не проголосовал... Значит, все остаются на своих местах!</value>
    <value>Совпадение? Не думаю! Кажется, сегодня никто не проголосовал...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Возвращаясь к своим столикам, ребята заметили, что место {0} пустует. Кажется, его прогнали...</value>
    <value>{0}, которого все знали, как Знайку выгнали с праздника, тем самым очень обидев ребёнка...</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Подошло время чаепития, все понимают, что {0},он же Святой Николай, куда-то пропал...</value>
    <value>На полу в разброс были раскиданы шоколадные зайчики...{0} был выгнан с праздника. Святой Николай не вернется...</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Принимаясь вновь за чаепитие, детки обнаружили пустую пачку от жвачки Orbit со вкусом сладкой мяты на пустом стульчике. Прогнали задиру... Это был {0}. </value>
    <value>Все резко перестали танцевать вокруг Ёлки, так как услышали громкий плач и громыхающих стульев. Кто-то обидел задиру, и он ушел. Им был {0})</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Ребята вернулись к столам и никак не могут найти{0}... Они ооочень расстроились, догадавшись, что Санту кто-то обидел и он ушел.</value>
    <value>Чаепитие началось с печальных событий. Санта Клауса обидели!  Снег тебе пухом, братишка {0}...</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Возвращаясь снова поедать конфетки, малыши поняли, что нет Снеговика! {0} был выставлен за двери!</value>
    <value>Все заметили какую-то странную лужу, и не сразу поняли, что {0}, которого, вероятно, сильно обидели взрослые, подтаял, и убежал прочь!</value>
    <value>Щелкнул чайник! Все снова собираются за столом. Но… Что-то здесь не так, кого-то не хватает. {0}, который был обижен взрослыми, оставил на них свой мокрый след. {0} был Снеговиком!</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Подбегая к своим столикам, ребята замечают, как в одной кучке валяются вырезанные купоны из газет... Кажется, они принадлежат {0}, а  значит, Санта Клауса из ТРЦ!</value>
    <value>Все поняли, что {0} нет на месте. Взрослые обидели его. А впрочем, ему и так надо было идти на работу в ТРЦ...</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Все видят недопитую чашку чая и пару недоеденных конфет… Бедненький {0}! Его прогнали... \n{1}.</value>
    <value>"УауаааааауУАааауа", - послышался чей-то громкий плач. {0} выгнали с Ёлочки... \n{1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Смартфон {0} нашли на столе Завуча. Игроки в Werewolf несут потери...</value>
    <value>-1 для задротов! Завуч понял, кто сидит в телефоне, вместо того, чтобы веселиться с другими детьми, и прогнал вон {0}!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Вернувшись к маленькой чайной церемонии, каждый занял своё место, и сразу все поняли, что никого не прогнали во время хоровода.</value>
    <value>С большим облегчением, малыши возвращаются к сладостям и увидев, что никто из их друзей не покинул праздник, спокойно лопают свои угощения. </value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Тебя поймал взрослый и вручил билетик. Теперь ты становишься на его сторону.</value>
    <value>Ни о чем не подозревая, ты кружил вокруг ёлки, как вдруг тебя схватил взрослый, но не прогнал, а подарил билет. Теперь вы заодно.</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Твоя команда: {0}</value>
    <value>Команда Взрослых {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>{0} был пойман... Но обнаружив, что у ребенка нет билета, ты пожалел его, дал билетик и призвал на свою сторону.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>О нет! Кто-то схватил тебя, наговорил гадостей, и ты в слезах убежал...</value>
    <value>*Хнык-хнык*... Тебя обидел злой взрослый, и выгнал с праздника...</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>Уупс... {0} был Снеговиком, ты немного обмочился, и теперь тебе нужно обсохнуть. Во время следующего хоровода ты не сможешь никого обидеть.</value>
    <value>Кажется, перед тем как прогнать {0}, ты немного зачерпнул его снега, и теперь ты мокрый. Чтобы высохнуть, во время следующего хоровода придется сидеть за столом.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Кажется, не надо было раздавать каждому гостю шоколадных зайчиков. Ты наткнулся на взрослого, а он не любит шоколад...</value>
    <value>Зря ты такой добрый был ко всем. Делился конфетами, и нечаянно, подарил зайчика взрослому, но тот не оценил угощение… В общем, тебя прогнали.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Ты подарил {0} шоколадного зайца и тем самым спугнул взрослого!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>Ты спокойно дал конфету {0}</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Ты хотел вручить шоколадку {0}, но его не было на месте!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Во время хоровода взрослый попытался обидеть тебя, но Святой Николай его спугнул, да еще и угощение тебе принес!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Снегурочка устала, и решила немного отдохнуть от танцев, но к сожалению, попалась на глаза взрослому. {0} ушла с праздника!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Странно... {0} не стояла на своём месте. Не удалось никого прогнать...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Ты хотела взять за ручку  {0}, но случайно попала на взрослого... Тебя прогнали :( </value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>{0} не с тем хотела танцевать вокруг ёлки. Взрослому не понравился такой жест, и Снегурочку выставили за дверь...</value>
    <value>Кажется, {0} не угадал с гостем. Взрослый явно не хотел танцевать со Снегурочкой...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} неожиданно подбежала к {1}, чтобы взять его (её) за ручку. Но она обнаружил взрослого, пытающегося обидеть {1}! Взрослый сразу набросился и на {0} с оскорблениями... {0} ушла в слезах.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Тебе было очень весело с  {0} во время хоровода. Милый ребёнок, однако.</value>
    <value>Ты сразу поняла, что {0} не злой взрослый, так как с тобой были достаточно ласковы... </value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Кто-то неожиданно взял тебя за руку и держал во время всего хоровода! Как приятно… Это была Снегурочка! </value>
    <value>Во время этого хоровода тебе было особенно весело, ведь тебя держала за ручку Снегурочка!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Ты поймал кого-то, сующего свой нос в чужие дела. Это {0}! Он знайка!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Твои выслеживания показали, что {0} это {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Хмм, {0} сел за столик в приподнятом настроении после танцев со снегурочкой! Но от этого Задира добрее не стал. Он выгнал {1}...</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Неожиданно все замерли, услышав какое-то нытье… Это был Задира! {0} стало скучно и он кинул ёлочную игрушку прямо в лобешник {1} . Бедный {2} расстроился и убежал...</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Взрослый выиграл!</value>
    <value>На этом празднике взрослому удалось всех обидеть… Он выиграл!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Взрослые выиграли!</value>
    <value>На этом празднике противным взрослым удалось всех обидеть... Взрослые взяли верх!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Малыши выиграли! Всех взрослых вытурили вон!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Вооу, кажется, школоблоггер добился своего… Теперь ему можно со спокойной душой записывать влоги!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Оставшиеся игроки, их роли и команды:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} проголосовал(а), чтобы пригласить в игру {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} был отправлен зазывать  {1} в очень крутую игру... Ой, это оказался завуч, {0} вытурили с позором!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} подошел к тебе с телефоном в руке, и  уже хотел показать экран с игрой… Ты возмущен(а). Какая дерзость! Звать в игру завуча! Ты прогнал(а) прочь {0}. А свой гаджет он получит только через родителей! Осталось {1} игроков!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Игроки в Werewolf добрались и до тебя! Хмм, постойте-ка, а ведь и правда интересная игра! Ты вступил в их ряды.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Игроки в Werewolf: {0}</value>
    <value>Команда задротов: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} присоединился(ась) к игрокам!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} был отправлен, чтобы незаметно подкрасться к {1} и показать эту клевую игру... Но на месте никого не оказалось.</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Все взрослые давно за дверью, а детки, которые остались на празднике, уткнулись в телефоны и играют в Werewolf. Им теперь не до праздника!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Ты направился с телефоном к {0}, но оказалось, что его уже нет на празднике!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Твой меткий глаз педагога заметил {0} играющего без устали в своем телефоне! Грозно шагая по направлению к ребенку, ты схватил его за ухо, отобрал гаджет, и вывел вон за двери!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Ты подошел к хороводу, чтобы проверить, не сидит ли {0} в своём телефоне, но этот ребёнок просто танцует с остальными ребятами. Он(а) не игрок в Werewolf, поэтому ты вернулся(лась) к своему месту и следишь за порядком дальше.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Пример игрока {0} выгнали! Теперь он стал взрослым!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} прогнали! Теперь ты можешь спокойно мнить из себя взрослого! Твоя новая команда: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Ребёнок 👶</value>
    <value>Малыш 👶</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Снеговик ⛄️</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Снегурочка 🌬</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Санта Клаус 🎅</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Жадина-говядина 😛</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Святой Николай 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Знайка 🤓</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Взрослый 💩</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Безбилетник 🎫</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Задира 😤</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Школоблоггер 🤳</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Санта Клаус из ТРЦ 🛍</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Ябеда-карябеда 🗣</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Миссис Клаус 🤶</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Упаковщик подарков 🎁</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Игрок в Werewolf 📱</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Завуч 👵</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Водят хоровод</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>👀 Сбежал(а) к мамочке</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>Обиделся 😭</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>Медвежонок 🐻</value>
    <value>Зайчик 🐰</value>
    <value>Лисичка 🦊</value>
    <value>Мышка 🐹</value>
    <value>Крокодил 🐊</value>
    <value>Лягушка 🐸</value>
    <value>Свинка 🐖</value>
    <value>Белочка 🐿</value>
    <value>Цыплёнок 🐣</value>
    <value>Обезьянка 🐒</value>
    <value>Волк 🐺</value>
    <value>Волчёнок 🐶</value>
    <value>Альфа-волк ⚡️</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>Эльф 🎄</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Ты эльф. Маленький помощник Санты Клауса.  Ты делаешь игрушки, которые Санта дарит малышам. Если в игре есть другие такие же как ты работяги - ты об этом узнаешь. </value>
    <value>Ты работаешь в мастерской Санты Клауса и сотворяешь подарки для детворы к Новому Году, ведь ты эльф!</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Вдоволь натанцевавшись, все подходят к столам и видят пустой стульчик у {0}. Видимо, эльфа прогнали...</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>Эльфы: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Ваш новейший участник направился к ели, чтобы найти {0}, но обойдя всё вокруг, так и не нашел его. Вероятно, ребёнка уже прогнали...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Ты направился(лась) к месту{0}, чтобы обидеть ребенка, но увидел, как Святой Николай дарит ему  шоколадного зайчика. Испугавшись, что тебя заметят, ты ушел, чтобы не испытывать судьбу.</value>
    <value>Рядом с местом {0} стоял Святой Николай! Он уже было доставал шоколадку, как вдруг боковым зрением заметил что-то неладное… Ты понял, что лучше с этим не шутить и аккуратно удалился. </value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Ты отправил {0}, чтобы завербовать {1}, в игру, но кто бы знал, какое это чадо вредное! Получив отказ, он вернулся ни с чем. :(</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, игрок с именем {0} уже присоединился. Пожалуйста, поменяй имя, чтобы присоединиться.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ты взяла за ручку {0}, чтобы немного потанцевать... Но кое-что тебе не давало покоя. В течении всего хоровода, ребёнок постоянно держал в руках телефон. Кажется, ты нашла задрота в Werewolf...</value>
    <value>Ты отправилась к {0}, чтобы взять его (её) за ручку. После довольно веселого хоровода, ты поняла, что малыш всё время был чем-то отвлечен. Ты замечаешь, что он пытается спрятать телефон в карман...</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>был</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Ребята сели за столики, и заметили, что {0} нет рядом... Проверив его шкафчик, они не обнаружили там вещей...{0}.</value>
    <value>Собравшись за столом, все видят, что {0} нет на месте... Он ушел по непонятным причинам.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Странно... {0} не появился(лась) в зале фасования подарков… </value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Покидание игры во время самой игры - запрещено, потому что было выключено админом!</value>
    <value>Ты застрял в этой игре навечно. Ты не сможешь уйти, пока не выиграешь! Ну, или пока тебя не обидят/прогонят/засунут в мешок… </value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>обиделся</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} добавлен в список админов. Используй /config, чтобы изменить настройки группы.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Ты уже в игре! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Ваша группа умудрилась начать несколько игр. Уничтожаю лишние...</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Ваша группа в данный момент в очереди. Позиция: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Простите, сейчас будет короткий перерыв на техническое обслуживание. \nОсталось {0} незаконченных игр...\nБольше информации на @greywolfdev.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Максимум одновременных игр достиг лимита ({0}). \nПозиция в очереди: {1} / {1}.</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} предпочитаемая группа! Очередь пропущена, и игра запущена.</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Нет запущенной игры. Начни новую обычную игру с /startgame или начни игру в режиме хаос с /startchaos.</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Только админ может использовать эту команду.</value>
    <value>Ты не админ, только админ может использовать эту команду.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>После этой игры, будет небольшой перерыв для технического обслуживания...</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>После этой игры я выключусь для обновления на момент. (автоматизированно)</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId был null. Ты уверен что отправил это как ответ?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} уже админ!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} не админ!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} удалён из списка админов.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Язык установлен на {0}.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Санта Клаус на празднике у параллельного класса! </value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Время вышло!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Ты человек-паук. Твоё поистине любимое развлечение - склеивать двоих клейкой паутиной. Вот уж забавно потом наблюдать за этими двумя, которые ничего не могут сделать друг без друга! :D</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Своя голова то есть на плечах? Только и можешь, что повторяться за всеми. Смотря на других ребят, тебе хочется быть точь в точь, как они. Ты повторюшка-дядя хрюшка. Выбери игрока, а когда он(а) уйдёт, ты будешь подражать ему.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Ты Бэтмен! Твоя прошлое заставляет тебя не доверять людям, поэтому ты всегда бдишь. Если вдруг кто-то попытается тебя обидеть, тут же получит порцию хороших забодаек!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Ты Крампус! Наказываешь и пугаешь непослушных детей. У тебя с собой всегда есть горстка угольков, которые вручаешь малышам вместо подарка. А главная твоя цель - засунуть всех детей в мешок и унести в свою пещеру! </value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Вот ведь незадача! Тебе склеили паутиной с {0} и теперь вам нужно везде держаться вместе!  Ваша цель - не дать друга в обиду! Если одного из вас обидят и прогонят, второй уйдёт следом.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Все дети решили прогнать тебя! Обидно однако. Но ничего… Сейчас ты выберешь, кого уколоть своими рожками, перед тем, как уйти!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} уже разбегается, чтобы кого-нибудь боднуть со свей силы! Но не успевает… Пришел директор и оттянул ребенка за уши.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} готов был кого-то боднуть напоследок, но что-то его остановило. Ребёнок решил просто молча уйти. Взмахнув плащем, он вышел за двери.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>В то время, как дети уже собирались выпроводить {0}, он наливается краской от злости и бодает со всей силы {1}! В этот момент ребята уже вытолкнули нахала за двери! И обиженный {1} уходит за ним следом... {1} был {2}.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Тебя обидели! Нужно хоть как-то отвести душу перед уходом! Скорее выбирай, кого толкнуть рожками!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>Обида {0} была настолько сильной, что он уже не хотел никому отвечать. В расстроенных чувствах, малыш просто покинул праздник.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0} слишком долго решал, кого бы пнуть. В итоге его просто вывели силой из зала...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} тянут за шкирку к двери, чтобы вывести, но тот упирается, вырывается из рук и  бежит на всех порах к {1}, который получает очень сильный удар от рожек. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Взрослые пытались обидеть бэтмена, но тот и сам кого хочешь обидит! Кажется, {0} очень сильно боднули, и ему пришлось уйти в мед.пункт...</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Взрослый хотел обидеть бэтмена, но и сам тоже получил по щщам! {0} боднули, и он обиделся. Однако, и бэтмена успели обидеть, он ушел в слезах.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Взрослый попытался обидеть ребёнка, но встретил Крампуса! Тот, недолго думая, засунул {0} в свой мешок. {0} обиделся. </value>
    <value>Взрослый хотел задеть одного из детишек, но случайно встретил Крампуса! Тот, естественно, засунул взрослого в мешок. {0} обиделся.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Поначалу всё казалось радужным, но не тут-то было. Собравшись у столиков, все детки увидели на месте {0} лишь пару угольков. Крампус утащил в мешке ещё одного ребёнка! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Ты попытался схватить {0}, чтобы засунуть его в мешок, но встретил своего главного врага - Святого Николая. Он заметил тебя, когда держал подарок для малыша, и прогнал прочь! </value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Игроки Werewolf отправили {0} чтобы пригласить {1}, в игру, но поздно поняли, что это завуч…  С криками и воплями он(она) прогнала {0} вон!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Игроки в Werewolf отправили {0} чтобы скинуть линк на игру {1}, а он оказался Крампусом, накидывающем свой грязный мешок на голову {0}! Неудача… {0} обиделся.</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Ты хотел подарить шоколадных зайчиков ребёнку, но наткнулся на Крампуса! Он напихал тебе в рот углей, и ты обиделся...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Ты подошла к  {0}, чтобы немного потанцевать.. Всё казалось прекрасным, пока он вдруг не достал большой, испачканный углем мешок, и не засунул туда тебя. Ты, как и все нормальные женщины, обиделась.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Все заметили лежащую на полу муфту {0} и, кажется, она чем-то испачкана. Да это же сажа! Снегурочку {0} обидели и унесли в мешке...</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>{0} (Повторюшка-дядя хрюшка) "стал" теперь Эльфом, прямо как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} ушёл, и ты "стал" Эльфом! Другие Эльфы (если такие есть): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>{0} (Повторюшка-дядя хрюшка) стал теперь игроком в Werewolf, прямо как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} ушел, и ты стал игроком в Werewolf! Другие игроки (если такие есть): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>{0} (Повторюшка-дядя хрюшка) решил тоже побыть взрослым, прямо как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} ушел, и ты теперь воображаешь из себя взрослого! Другие взрослые (если такие есть): {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Последним оставшимся на празднике оказался Крампус! Кажется, он выиграл!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Кого ты хочешь засунуть в мешок во время этого хоровода?</value>
    <value>Кого ты хочешь сейчас украсть?</value>
    <value>Кого тебе не терпится обидеть?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Увидев, как обижают лучшего друга {0}, {1} тут же старается  поддержать его, но всё тщетно, малыша уже обидели, и поэтому, оба ребёнка уходят с праздника, злые и надутые. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Кому ты хочешь подражать после того, как он уйдет?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Забавы ради, кого ты хочешь склеить? Выбери первого игрока:</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Кого ты хочешь склеить паутиной? Выбери второго игрока:</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Бэтмен 🦇</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Человек-паук 🕸</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Крампус 🐲</value>
  </string>
  <string key="Doppelganger">
    <value>Повторюшка-дядя хрюшка 🐷</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Ты стал Ябедой-Карябедой! Вот, за кем ты повторяешь: {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Настоящая дружба побеждает! Друзья выиграли!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Настало время очередной чашечки чая… Но пить её не с кем.  {0} смотрит на {1}, единственного оставшегося ребёнка, злобно смеется, после чего засовывает {1} в мешок.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Все обиделись и ушли. Здесь больше никого нет, и не будет. Кроме уборщиц 2-ого января...</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Ты подписался(лась) на появление следующей игры в группе {0}. Я оповещу тебя в ЛС при её появлении.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Похоже, что ты забыл(а), что ты подписан(а) на появление следующей игры в группе {0}.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>В конце праздника оставшиеся ребята устраивают баттл стихов у ёлки. {0} рассказывает стих про “бороду из ваты”, {1} молчит. Очередь доходит до {1}, и он затягивает “однажды в студёную зимнюю пору”. {0} кривится и произносит “Раунд”. {0} пожимает руку {1}. Но оба уходят с праздника расстроенными: стих Бэтмена не признали лучшим, а у Крампуса в мешке закончились угольки...</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Кто-то хотел позвать тебя в игру Werewolf, но ты слишком верен духу Нового Года, и не отзываешься на подобные приглашения.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Стул {0} пуст, на нем лежит забытый телефон. Похоже, завучу не понравилась игра Werewolf! {1} обиделся!</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Кто-то начал игру в группе {0}!</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Вы не успели сделать выбор, так что высшие силы сделали выбор за вас: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>- Получил(а) все подарки 👻</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>- Ушел жаловаться родителям 😨</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <value>Игрок {0} был изгнан с праздника за то, что спал во время чаепития {1} раз(а) за последние 2 часа.</value>
    <value>Высшие силы покарали {0} {1} раз(а) за последние 2 часа.</value>
    <value>{1}. Именно это число обозначает количество обид в сторону игрока {0} за отсутствие на голосованиях за последние 2 часа.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Ребенок (простой игрок, который хочет рассказать стишок и получить за него подарок).</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Санта Клаус (раздаёт подарки и рассматривает костюмы всех участников хоровода).</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Werewolf - в дословном переводе «оборотень», но в данной игре может просто называться Волком (цель игрока - съесть всех селян, поедая по одному человеку каждую ночь).</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Снегурочка! \n Все рады видеть тебя на празднике. А во время хоровода, ты сама можешь выбрать, кого держать за ручку. Но, если ты нечаянно выберешь взрослого, будешь прогнана. Взрослые не любят такие жесты..</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>И снеговик на празднике есть! Как замечательно, становись в хоровод!.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Ты безбилетник, но не переживай - ты был(а) паинькой и всегда делал(а) дз. Просто попадись на глаза взрослым и они тебя сами приведут на праздник. Вот тогда и отыграешься на тех хулиганах!</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Когда выпихнут всех взрослых, будешь прогонять детишек вместо них, ты ведь та ещё жадина-говядина!</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Ты - Святой Николай! Во время хоровода вручаешь по одному шоколадному зайчику ребенку. Но! Если ты по ошибке выберешь взрослого, то будешь выгнан с праздника..</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Возомнил из себя всезнайку! Ну тогда иди и выясни, кто же отбирает подарки. Аккуратнее, взрослым не понравится, что за ними следят.</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Ты не сможешь спокойно сидеть, если никого не обидишь, ведь ты - задира. На такой случай ты прихватил себе 2 жвачки, которые ты тщательно пережевал. Теперь ты выжидаешь удобного момента, чтобы одарить кого-то такой “прелестью”.</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Думаю, тебе здесь нечего делать. Нужно бежать домой записывать свои влоги, ведь ты школоблоггер.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Fool - Дурак (селянин, которому в начале игры говорят, что он Провидец, но вместо правильных ролей игроков такой селянин будет узнавать рандомные роли).</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Ты - игрок в Werewolf! Твоя задача - завлечь как можно больше ребят в эту чудную игру! Но опасайся завуча, она следит за тобой, чтобы отобрать телефон!.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Найди ребятню с телефонами! Ну это те, которые играют в Werewolf. А если кто-то из игроков попытается показать вам эту "игрушку", тут же заберете у него телефон!</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Ну ты и ябеда-корябеда! Фу таким быть. Ждешь, пока кого-нибудь прогонят, чтобы сразу прильнуть на сторону взрослых.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Ты - маленький помощник Санты. Помогаешь паковать подарки в мешок и украшаешь их ленточками с бантиками. Если вдруг Санту обидят, ты будешь его заменять</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Миссис Клаус! Вы-жена Санты Клауса, и  только вы можете точно знать, есть ли Ваш муж на празднике или нет.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Ты эльф. Маленький помощник Санты Клауса.  Ты делаешь игрушки, которые Санта дарит малышам. Если в игре есть другие такие же как ты работяги - ты об этом узнаешь</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Своя голова то есть на плечах? Только и можешь, что повторяться за всеми. Смотря на других ребят, тебе хочется быть точь в точь, как они. Ты повторюшка-дядя хрюшка. Выбери игрока, а когда он(а) уйдёт, ты будешь подражать ему.</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Ты человек-паук. Твоё поистине любимое развлечение - склеивать двоих клейкой паутиной. Вот уж забавно потом наблюдать за этими двумя, которые ничего не могут сделать друг без друга! :D</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Ты Бэтмен! Твоя прошлое заставляет тебя не доверять людям, поэтому ты всегда бдишь. Если вдруг кто-то попытается тебя обидеть, тут же получит порцию хороших забодаек</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Ты Крампус! Наказываешь и пугаешь непослушных детей. У тебя с собой всегда есть горстка угольков, которые вручаешь малышам вместо подарка. А главная твоя цель - засунуть всех детей в мешок и унести в свою пещеру!</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Ты - плакса. Если кто-то тебя обижает, сразу пускаешься в слезы, насколько ты изнеженный. Если ребята попытаются тебя прогнать с праздника, ты очень расстроишься.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Ты - маменькин сынок. Чуть что - прячешься у нее под юбкой. И соответственно, выполняешь её наказы - обижать деток помладше… Но, кажется, маму ты потерял. </value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Ты - незнайка. Что бы ни спросили, никогда не даешь четкого точного ответа! Так и во время голосования, остается только надеется, что кто-то сможет понять тебя. Ну, по крайней мере, есть 50% такой вероятности. </value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Вы - рождественский Олень! На чаепитии неожиданно прискакиваете к детям, тем самым безумно их радуя! Правда немного наследив снегом с улицы, заставляете взрослых убирать за вами. Вы на стороне малышей.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Вы - Организатор сего торжества! Все эти бенгальские огоньки, дождики, мишура и вкусный стол, несомненно, ваша заслуга. Но Вы лишь выполняете свою работу. Кто бы знал, как на самом деле вы не любите детей!И только во время хоровода можете отвести душу и обидеть одного ребенка! Правда есть 20 % шанс, что какой-то малыш вам понравится, и вы всё же захотите призвать его на свою сторону.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Какой хорошенький подросток! А прыщи - это ничего, перерастешь. Помогай взрослым обижать малышей. А если тебя попробуют отправить за дверь - взрослые смогут обидеть сразу двоих.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Эгей, это же разраб этой игрули! Вот его ник, чтобы ты мог с ним связаться: @Para949</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Продолжительность праздника: {0}.</value>
  </string>
  <string key="Day">
    <value>Чаепитие №{0}.</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Произошла кое-какая ошибка , поэтому что-то, называемое странным английским словом «node», экстренно отключилось. D:</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Высшие силы отправили тебе послание.</value>
    <value>Духи откликнулись на твои мольбы, загляни в личку.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Пожалуйста, свяжитесь со мной (@werewolfbot), чтобы высшие силы и духи могли начать с вами диалог.</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Спасибо за связь со мной, теперь высшие силы и духи могут передавать вам послания!</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Ты должен ответить на сообщение игрока, которого ты хочешь выгнать с праздника.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Что вы хотите настроить?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал(а) личку со мной с группой, раз ты пытаешься сыграть тут.</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал(а) личку со мной с группой, раз ты отправил /startgame или /startchaos сюда.</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Время, за которое Telegram отправил сообщение боту: {0}\nКоличество сообщений в секунду: {1}.</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Какой язык ты хочешь выбрать?\nНа данный момент используется {0} язык.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Какой вариант языка вы хотите выбрать?\nИспользующийся вариант использующегося на данный момент языка: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Ты поставил язык «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Файл какого языка ты хочешь получить?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>В данный момент в онлайне нет таких штук, называемых английским словом «node», попробуйте через некоторое время.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Извини, но ты можешь использовать эту команду только в какой-нибудь группе.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Извини, но ты не являешься глобальным администратором игры.</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Извини, но ты не являешься моим создателем (вот кто он: @Para949).</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Да.</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Нет.</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Разрешить.</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Запретить.</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Показывать.</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Спрятать.</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Использовать только нормальный режим.</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Использовать только режим хаоса.</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Позволить игрокам выбирать режим игры.</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Не показывать роли игроков в конце игры.</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Показывать в конце игры только роли живых игроков.</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Показывать роли всех игроков в конце игры.</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Закрыть меню.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Хочешь ли ты, чтобы игроки могли сами выходить из игры?\nСтатус настройки: {0}\nЕсли статус настройки равен «not», значит, никто не сможет самостоятельно выйти из игры.\nЕсли статус настройки пуст, значит, игроки смогут самостоятельно выходить из игры.\nP.S.: Да, это баг, который случайно вставлен разрабом.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Какой максимум игроков ты хочешь выставить?\nВ данный момент в твоей группе выставлен максимум {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Ты выставил в своей группе максимум {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Показывать или прятать роли при смерти игроков?\nТекущий статус настройки: {0}.\nЕсли статус равен «shown», то игра не будет прятать роли при смерти игроков.\nА статус «hidden» противоположен статусу «shown».</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Какой режим игры хочешь ты использовать для своей группы?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Как ты хочешь показывать роли игроков в конце игры?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}»</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Выбери основную длительность дня (в секундах). Она всё ещё может модифицироваться, основываясь на количестве игроков.\nМинимальной длительностью, основывающейся на игроках - 60 секунд. Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Основная длительность дня ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Выбери длительность ночи (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная в данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Длительность ночи ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Выбери длительность голосования на казнь (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Длительность голосования на казнь ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Разрешить роль "Дурак" в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Разрешить роль "Самоубийца" в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Разрешить фракцию «Секта», а значит и роль «Сектант» в игре?\nСтатус настройки: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Спасибо огромное тебе, хорошего дня и игр. :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>На каком языке вы хотите найти группы по этой игре?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Вот группы по этой игре на языке «{0}»:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Участник(а/ов)</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Пожалуйста, нажми во мне "старт", чтобы я мог писать вам личные сообщения.</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Это последний список.</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>У {0} произошла ошибка старта бота, Он будет удалён из игры!</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Не могу получить последний список.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <value>Ты успешно присоединился к игре в группе "{0}".</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Время отправки ping-сообщения пользователю: {0}.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Дискотееека начинается! :D Ни одна хорошая вечеринка не обходится без музыки, а ты - диджей. Включая детям новогодние песенки, ты придаёшь празднику ещё больше волшебного настроения! </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Ты - плакса. Если кто-то тебя обижает, сразу пускаешься в слезы, насколько ты изнеженный. Если ребята попытаются тебя прогнать с праздника, ты очень расстроишься...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Ты - незнайка. Что бы ни спросили, никогда не даешь четкого точного ответа! Так и во время голосования, остается только надеется, что кто-то сможет понять тебя. Ну, по крайней мере, есть 50% такой вероятности. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Ты - маменькин сынок. Чуть что - прячешься у нее под юбкой. И соответственно, выполняешь её наказы - обижать деток помладше… Но, кажется, маму ты потерял. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Вы - рождественский Олень! На чаепитии неожиданно прискакиваете к детям, тем самым безумно их радуя! Правда немного наследив снегом с улицы, заставляете взрослых убирать за вами. Вы на стороне малышей.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Вы - Организатор сего торжества! Все эти бенгальские огоньки, дождики, мишура и вкусный стол, несомненно, ваша заслуга. Но Вы лишь выполняете свою работу. Кто бы знал, как на самом деле вы не любите детей!И только во время хоровода можете отвести душу и обидеть одного ребенка! Правда есть 20 % шанс, что какой-то малыш вам понравится, и вы всё же захотите призвать его на свою сторону.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value> Ты - подросток. Единственный ребёнок, которому взрослые рады на сием мероприятии. Так же, как и они, ты можешь обижать ребят помладше. Если так случится, что тебя прогонят, рассердившиеся взрослые не оставят это просто так. И во время следующего хоровода обидят сразу двух малышей!</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Как только дети начали прогонять {0}, тот сразу изменился в лице! Он налился краской, глаза заполнились слезами, и казалось, ребёнок сейчас заплачет… Так и случилось, бедолага разрыдался. Все детки почувствовали себя глупо. Такой милый малыш и мухи не обидит.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Ты подошел к {0} думая, что она твоя мама. Но нет. Разглядев получше, понимаешь, что это не мама, и даже не Санта Клаус... </value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} поставил(а) классную песню и в этот момент все поняли, что он(а) - диджей. Отныне голос, который отдал(а) {0}, расценивается за два. Зажиииигааай!</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Кликни "Включить крутую песню!", когда будешь готов зажигать на этом празднике!</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Включить крутую песню!</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Хочешь прискакать на чаепитие именно сейчас и наследить своими копытами? :D </value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value> “Цок-цок-цок”, послышалось из-за двери. Да это же олень из саней Санты! {0} пробежал мимо ребятишек и вокруг ёлочки, звеня колокольчиками. Все дети в восторге! Правда, он несколько наследил мокрым снегом… (Во время этого хоровода взрослые будут мыть полы)</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Диджей 🎧</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Плакса 😪</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Маменькин сынок 👩‍👦</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Незнайка 🤦‍♂️</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Олень 🦌</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Организатор 📝</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Злой подросток 🖕</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Как только взрослый подошел к  {0}, {1} остановил всех, являясь организатором, у него есть такие полномочия. {1} посмотрел в добрые и искренние глаза {0} и ему совсем не хотелось обижать такого чудного ребёнка. {0} испугался, но решил принять сторону зла. Ты будешь обижать детей со следующего хоровода.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Тебя чуть было не обидели взрослые, но организатор остановил всех. Ты ему понравился, и вместо того, чтобы тебя обидеть и вытурить, призвал вступить в их ряды. Ты с радостью принял(а) такое предложение. Ты будешь обижать других детей во время следующего хоровода.</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>С наступлением очередного хоровода, ты увидел хитрый взгляд взрослого. Тот подмигнул тебе, и ты понял, что пора действовать.</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value> Вы - диджей, любимец ребят. Вы можете поставить современную песню для того, чтобы раскачать гостей этого праздника. (С этого момента ваш голос вдвое сильнее других голосов). Чтобы помочь детишкам не остаться без подарков, внимательно наблюдайте за гостями, прежде,чем сделать выбор!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <value>{0} обиделся и убежал. Теперь вы заменяете Организатора! Ваши друзья (если они ещё остались): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <value>{0} ушел в слезах, а ты теперь мнишь из себя крутого подростка.Взрослые: (если они ещё остались): {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Команда детей</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Команда Нейтралов</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Команда Крампусов</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Команда Школоблоггеров</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Команда детей</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Команда Нейтралов</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Команда взрослых</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Команда Крампусов</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Команда игроков в Werewolf</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Команда школоблоггеров</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Кажется, {0} допрыгался. По всему залу вразброс были разбросаны потухшие угольки. Очевидно, олень долго сопротивлялся, прежде чем его засунули в мешок...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} был очень сильно обижен, ведь его телефон разбили вдребезги! Крампус не любит непослушных детей, особенно тех, кто целыми днями сидит в телефоне! {0} был игроком в Werewolf.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>После хоровода все заметили непонятные черные следы рядом с местом {0}.  Ой… да это же, сажа… Не стоило раздражать Крампуса паутиной.</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Ребятишки надеялись позвать Снеговика {0} потанцевать, но обнаружили лишь сломанные веточки и обгрызанную морковку... Крампус не щадит даже тех, кто не является ребенком.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Это был особенный хоровод. Крампус повеселился на славу, ведь ему удалось одолеть своего главного противника - Святого Николая! {0} обиделся.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Этим хороводом Крампус решил проучить {0}, самого задиру, за его проказы! Дети заметили пачку жвачки, которая, судя по всему, выпала у ребенка из кармана, и разделили на всех.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>О нет! Детки остались без музыки... У семплера, принадлежащего {0}, все нашли только пару розог и несколько угольков. Крампус унёс еще одну жертву...</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>В этот раз хоровод вокруг ёлочки закончился несколько быстрее обычного. Все услышали громкий плач и ещё пару ругательных словечек… Плаксу {0} силой утянули в мешочек к Крампусу.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Подойдя к своим столикам и не обнаружив {0} на своем месте, детки очень расстроились. Неудивительно, ведь без Санта Клауса уже не будет так весело… {0} обидели и он ушел. </value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Отголоски сильного возмущения и недоумения слышались во время минувшего хоровода. Оказывается, взрослые по ошибке прогнали одного из своих детей. {0} обиделся.</value>
    <value> “Нет, мамочка, постой, это же я!” - порой было слышно вперемешку с песней Jingle Bells во течении хоровода. {0} -  маменькин сынок, но даже ему не удалось растопить сердце взрослого и остаться на празднике. </value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value> “Да подождите же вы! Я всё вам расскажу, только не отбирайте подарок, я его целый год ждал!”. Малыши нечаянно подслушали разговор одного из своих товарищей. Фу, ну и ябеда-карябеда, так ему и надо! {0} очень обиделся. </value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <value>Все поняли, что {0} больше не будет празднике. Завуча не любит даже Крампус...</value>
    <value>Никто не может найти {0}... По ошибке Крампус забрал совсем не ребёнка. Удивительно, что такой довольно… кхм… не худенький завуч поместился в его мешок… </value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <value>В этот раз взрослые приняли верное решение и обидели {0}. Он был игроком в Werewolf.</value>
    <value>Игроки в Werewolf думали, что сейчас уже смогут сыграть каточку с {0}, но им оказался взрослый, не любящий такие игры. </value>
    <value>В очередной раз направляясь кидать линк на игру, {0} столкнулся носом к носу со взрослым! Но у него есть более важные дела, чем какие-то там игры! Задрота обидеть, например...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <value>Радуясь вербовке очередного ребёнка, задроты совершили ошибку: {0}, игрок в Werewolf, был схвачен за шкирку и засунут в мешок! Ибо нечего здесь порядок нарушать!</value>
    <value>Во время хоровода игроки в Werewolf подошли к одному из гостей, чтобы показать, насколько крута эта игрушка! А Крампус в ответ показал одному из них только насколько круты его угольки... {0} обиделся.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <value>В течение хоровода, {0} хотел вручить шоколадного зайчика Крампусу, но тот вырвал у {0} мешок с конфетами! На месте Святого Николая было обнаружено много растоптанного шоколада...</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <value>{0} хотел быть добрым и подарил шоколадного зайца взрослому. Мятый шоколад и разбросанная фольга от конфет валяются повсюду. Не надо было этого делать...</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <value>Зная, что остался только {0}, {1} попытался его обидеть, но не тут то было! {0} боднул взрослого со всей силы! Тот, опешив, не в состоянии сказать и слова, просто молча ушел из зала.</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <value>Взрослый понимал, что остался только {0}, {1} неожиданно пошел к  {0} и стянул с него его шапочку.  Всё, что осталось - пара сломанных ушек от костюма Бэтмена… </value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <value>В приятной теплой атмосфере за ароматными чашками чая разговорились {1} и {0}. Но, заметив смартфон, на который вечно отвлекался {0}, {1} не стал(а) терпеть такой наглости, и отобрал(а) его у последнего игрока в Werewolf!</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
    <value>Время ожидания увеличено на {0} секунд!\nОсталось {1} секунд.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <value>Время ожидания уменьшено на {0} секунд!\nОсталось {1} секунд.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Только админ может несколько раз увеличивать время ожидания!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <value>Разрешить игрокам увеличивать время ожидания?\nтекущае состояние: {0} \nNote: Админы всегда смогут увеличивать время ожидания.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <value>Игрокам {0} увеличивать время.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>На сколько максимально можно увеличивать время ожидания командой /extend.\nПо умолчанию: {0}\nТекущее:{1}.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Теперь будет {0} секунд.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>О нет! {0} промочил тебя насквозь! Пока ты не обсохнешь, придётся сидеть за столом {1}...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <value>{0} взяла за руку {1}, но какой-то незнакомец потянул {1} к себе в мешок! Крампус подержал Снегурочку {0} за обе ладошки, прежде чем отправить к себе в мешок!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Задрот {0} попытался научить {1} игре в Werewolf, однако тот оказался руинером и троллем. {0} не смог научить его несложным правилам. {0} обиделся и ушёл...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Присоединиться</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Кто же сидел на этом стульчике? Кажется, это был {0}. Упаковщик подарков обиделся и ушёл домой. </value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Вы не можете присоединиться к данной игре, так как вы не являетесь участником {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Пожалуйста, не используйте команды для присоединения. Нажмите на кнопку "Присоединиться".</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} игроков проголосовало, всего {1}.</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, пожалуйста, помните, что вам придётся присоединиться с помощью кнопки.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <value>Группа не найдена. Запустите эту команду в группе, которую вы хотите остановить в ожидании, или добавьте ссылку, идентификатор или имя пользователя рядом с командой.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Вы были удалены из списка ожидания для {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <value>{0} пришел на праздник в течении последних 30 секунд.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Разрешить секту</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Разрешить Самоубийцу</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Разрешить Дурака</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Включить тайное голосование</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Включить Случайный режим</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Разрешить продление времени</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Показать роли мертвых игроков</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Разрешить Flee</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Показывать IDs присоединившихся</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Показывать IDs при присоединении к игре?\nТекущее: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  <string key="All">
    <value>All</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Включить случайный режим?\nКогда случайный режим активирован, то Хаос, Тайное голосование, демонстрация ролей мервых игроков и разрешение секты/"дурака"/Самоубийцы будет определяться случайным образом каждый раз при начале новой игр. \nТекущее:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Включение случайного режима, установленного для: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>Разрешить NSFW Gif Packs</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Разрешить игрока играть с NSFW gif packs?\nТекущее: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} NSFW Gifs</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
    <value>{0} решает снять новый влог о новогоднем празднике. Но все дети обиделись и ушли домой. Ёлка одиноко стоит посреди зала. Никто не танцует и не рассказывает стихов. {0} разочарованно ходит между пустыми стульями. {0} понимает, что такому видео никто не поставит лайков и со слезами покидает празднование. </value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <value>{0} ищет мамочку, чтобы рассказать ей о том, что его обидели. Но ни взрослых, ни детей в зале нет - все разошлись по домам. {0} надевает куртку и новогодний колпачок, прежде чем покинуть праздник навсегда. Слёзы наворачиваются на глаза, когда {0} вспоминает, как же близко он(она) и взрослые были к победе. Увы, пришло время вернуться домой и смотреть новогодние фильмы. {0} исчезает за дверью, оставляя ёлку в одиночестве мерцать огоньками...</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>какой вариант?\nТекущее: {0}\nТак как вы сыграли более 500 игр, в также можете присоединиться к: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Пропуск</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Включить тайное голосование? Текущий статус: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Статус изменён. Новый статус: {0}</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Повторюшка - дядя хрюшка 🐷</value>
  </string>
</strings>