<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <language name="Russian Digital" base="Русский" variant="Диджитал"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>Ты не находишься ни в одной игре на данный момент…</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} начал игру! Жми кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ!\n\nДействие происходит в одной диджитал компании...Бухгалтерия пытается выжить остальных сотрудников, Ген. Директор поехал крышей и хочет стать индивидуальным предпринимателем... А офисный планктон просто пытается выполнить поставленный план.</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} начал игру в режиме хаоса! Жми кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ!\n\nДействие происходит в одной диджитал компании...Бухгалтерия пытается выжить остальных сотрудников, Ген. Директор поехал крышей и хочет стать индивидуальным предпринимателем... А офисный планктон просто пытается выполнить поставленный план.</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Ты не можешь присоединиться сейчас! Игра уже идёт.</value>
    <value>Игра уже идёт. Ты опоздал.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Ты уже в игре!</value>
    <value>Ты уже присоеднился и подписался на сверхурочные работы…</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Осталась 1 минута, чтобы присоединиться!</value>
    <value>Успей нажать «Присоединиться», ведь осталась только 1 минута.</value>
    <value>Скорее! Осталась всего 1 минута! Спаси офис, жми кнопку «Присоединиться».</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>{0} секунд осталось! Нажимай быстрее «Присоединиться», чтобы успеть к началу веселья!</value>
    <value>Всего {0} секунд осталось до конца набора!</value>
    <value>Осталось совсем чуть-чуть! {0} секунд до начала.</value>
    <value>Осталось {0} секунд до конца набора! Нажми кнопку «Присоединиться».</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Не хватает игроков, отменяю игру!</value>
    <value>Чего вас так мало? Зовите людей и начинайте игру ещё раз!</value>
    <value>Маленький онлайн или все боятся быть уволенными? Придётся отменить игру. :( </value>
    <value>Вас слишком мало, чтобы призвать Зинаиду Петровну. Опасность миновала.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Да начнётся спринт! А перед этим подождите, пока распределяются должности.</value>
    <value>Игра начинается, подождите, пока распределяются должности.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} заблокирован за попытку использования бага: запрещены имена, начинающиеся с «/».</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, пожалуйста, смени имя для того, чтобы продолжить играть.</value>
    <value>Твоё имя не подходит для игры, {0}. Поменяй его.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Простите, максимальное количество игроков достигнуто!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} присоединился(ась) к игре. {1} игроков, {2} мин., {3} макс.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0}, пожалуйста, напиши мне ({1}) личное сообщение с текстом /start, так как тебя нет в моих записях. Для того чтобы высшие силы и духи могли писать тебе, ты должен сделать шаг первым. Этот бот пришлёт твою роль от них, ты сможешь голосовать и использовать свою роль…</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Ты никуда не убежишь! ТЫ УВОЛЕН!</value>
    <value>До релиза ещё далеко, куда собрался?</value>
    <value>Думаешь, что уходить с работы раньше тим-лида это правильно? Ошибаешься!</value>
    <value>Ты уволен. Но по ТК нужно поработать ещё 2 недельки...</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} убежал в ужасе!</value>
    <value>Пришёл Нагибатор 3000™ и сломал {0}!</value>
    <value>Послышался шорох убегающего {0}.</value>
    <value>Обнаружен новый трус! Это {0}.</value>
    <value>У {0} появились неотложные дела.</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} был {1}!</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Осталось {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Я ничего не спрашивал у тебя!</value>
    <value>Идёт важная игра, не отвлекайся, я ничего не спрашивал.</value>
    <value>Хватит писать всякий бред, я не хочу ничего знать от тебя!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Кажется, ты не играешь…</value>
    <value>Попридержи коней, ты даже не в игре!</value>
    <value>Для начала — начни играть, а потом приставай ко мне!</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Не могу найти игрока по этому имени!</value>
    <value>Кажется у кого-то кривые руки, потому что такого игрока нет.</value>
    <value>Такого игрока нет, проверь выбор.</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Ответ не годен!</value>
    <value>Что-то пошло не так, ответ не подходит!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} проголосовал, чтобы запросить ИНН у {1}.</value>
    <value>{0} решил списать бонусы {1}.</value>
    <value>{0} шелестит документами на {1}.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} заметил калькулятор у {1}.</value>
    <value>{0} чувствует, что дебет с кредитом не сходится у {1}.</value>
    <value>{0} запустил степлер в {1}.</value>
    <value>{0} плюнул в кофе {1}.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} пропустил 2 митинга подряд. Скрам-мастер расценивает это как серьезное преступление и вышвыривает {0} из офиса. {1}</value>
    <value>Кажется,  {0} не берет скайп уже два последних созвона. Давно ведь говорили - хватит {0} сидеть на диал-апе. Нельзя так безответственно относиться к рабочим обязанностям, даже если ты удаленщик... {1} теперь не с нами.</value>
    <value>Вечером все увидели обессиленного {0}. Видимо, он пытался пропатчить KDE под FreeBSD. Не стоило вскрывать эту тему, ты ещё молодой, шутливый. В открытом mIRC ты прочитал должность коллеги: {1}.</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Стажер! Теперь ты бухгалтер...</value>
    <value>Зинаида Петровна ушла на пенсию. Ты выходишь завтра в 9 утра…</value>
    <value>Теперь ты бухгалтер. Купи норковую шубку и зови колег на кофе!</value>
    <value>Митинги, эджайлы, реквесты. Наконец-то мне повезло, и я стал не таким, как все! Ты - бухгалтер.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Выбор принят.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\n{0} — это сисадмин!</value>
    <value>\n{0} поможет спасти локалку, защищай его!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} был сисадмином. Но почему-то борода начала расти у тебя. Видимо, это знак.</value>
    <value>Ты занял место {0}! Настало твое время запускать код из-под рута</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>Принтер сам себя не починит, локалка сама не поднимется. {0} грустно вздохнул и сел за рабочее место {1}. В голову пришли мысли о резвых пони - очевидно, проф. деформация, придётся теперь терпеть ещё и это.</value>
    <value>{0} достал трудовую книжку и вспомнил, что пора бы попросить о повышении. Как раз вовремя подвернулась вакансия - {1} не вышел на работу. Говорят, что дело в каком-то водопаде, но кто их разберет. В любом случае, теперь {0} - сисадмин!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Ты видишь, что {0} — это {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Чей проект ты хочешь закрыть?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Чей пропуск ты хочешь проверить?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Чью эффективность ты хочешь проверить? Осталось {0} проверки.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Кому ты хочешь впарить товар?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Чей трафик ты хочешь посмотреть?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Чей компьютер ты хочешь проверить на угрозы?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Кого ты хочешь оформить?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Чью активность на HH ты хочешь проверить?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Кого будем подсиживать?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Кому ты хочешь отправить оффер?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
<!--Leave the leading spaces here please-->
    <value> Обсуди свой выбор с {0}.</value>
  </string>
  <string key="And">
<!--this is paired with "DiscussWith". again, leave the spaces!-->
    <value> и </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Нуштош, ты получил свой диплом 👨‍🎓 (😾)! Поздравляем! А пока можешь им подтереться. Жди, когда тебя выберет бухгалтерия.</value>
    <value>Сейчас ты офисный планктон, но помни о своем дипломе ВШЭ 👨‍🎓 (😾): если в бухгалтерии появится вакансия, ты вступишь в их ряды. Постарайся, чтобы тебя заметили!</value>
    <value>Ты Выпускник 👨‍🎓 (😾)! Постарайся, чтобы тебя заметила бухгалтерия!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Пропуска прикладываем! Ты Охранник 👮‍♂️ (🕵️‍♂️), самый важный человек в бизнес центре. Ты можешь остановить даже бухгалтерию. Но есть 40% вероятность того, что они запомнят тебя!</value>
    <value>Ты Охранник 👮‍♂️ (🕵️‍♂️), страж офисного порядка. Днем ты можешь проверить пропуск любого сотрудника, но будь осторожен: бухгалтерия может до тебя добраться!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Поздравляю! Тебя запузырили. Скупай все детские вещи и готовься стать мамочкой 🤰🏼 (🍻)!</value>
    <value>Этожеребенок! Что значит тебе надо быть в офисе? Тыжемать 🤰🏼 (🍻)!</value>
    <value>Вы молодая и красивая, но уже оплодотворённая 🤰🏼 (🍻). Если бухгалтерия захочет вас уволить, то наличие тугосери позволит поиметь с конторы денег, а бедные бухгалтеры будут ломать голову весь следующий спринт, где эти деньги взять. Но обычные работяги или Ген.Директор все еще могут закрыть ваш проект, ведь вы до сих пор работаете, пускай и на удаленке.</value>
    <value>Поздравляем! Тест на беременность показал свадьбу! Вы в декрете 🤰🏼 (🍻). Теперь, если бухгалтерия уволит вас, они не оберутся головной боли и пропустят один ход. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Антивирус обновил? Чисти компы и защищай от кибератак самых нужных людей в компании! Ты Кибербезопасник 🤖 (👼). Но берегись Гендира или бухгалтерию: вдруг на их компе порнушку найдешь...</value>
    <value>Кибербезопасность 🤖 (👼) - наше все! Подчищай уязвимости в инфраструктуре компании. Но берегись ходить в бухгалтерию: с 50% вероятностью заставят помогать раскладывать пасьянсы...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Вы Аудитор 📋  (🔫 ). Времени мало, работы много, поэтому проверить выполнение KPI вы сможете только у двух проектов. К сожалению, как правило, после этого проекты закрываются...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>А тыж хитрая жопа! Какая красивая видюха! Там еще новые мониторчики подвезли! Направляйся к планктону, чтобы продать честно украденное, ведь ты Барыга 📦 (💋). Но если ты придешь в бухгалтерию сбыть нажитое непосильным трудом, тебя уволят по статье. Если бухгалтерия накроет тебя, когда ты сбываешь краденное, увольнение грозит вам обоим. Но, если бухгалтерия решит проверить твоё рабочее место, в то время, когда ты барыжишь, ты останешься работать в компании.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Тебя взяли на стажировку 👦 (🖕)! Ура! О нет, стажировка в бухгалтерии. Пока ты просто планктон, но когда в бухгалтерии не останется сотрудников, ты встанешь на их место.</value>
    <value>Ты весь такой модный со своим internship in accounting department. Но пока ты просто Стажер 👦 (🖕). Правда есть вероятность, что сисадмин может подумать, что ты бухгалтер и прийти согласовывать новую серверную.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>О нет! Ты Бухгалтер 💸 (🐺)! Но это тебе только на пользу. И, кажется, у кого-то не сошелся дебит с кредитом. Иди уволь кого-то...</value>
    <value>Ты очнулся(ась) в своём кабинете, держа в руках гидравлический фазоинвертор и циклический прото-излучатель. Кажется, кто-то из сисадминов подшутил над тобой. Ну ничего, у тебя есть шанс выследить его и перевести на белую зарплату! Ты Бухгалтер 💸 (🐺).</value>
    <value>Не иностранец и не сын миллионера.... Бухгалтер 💸 (🐺) он простой, да ну и пусть! Бухгалтер, милый мой бухгалтер! Такой родной...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Ты знаешь, как пропатчить KDE под FreeBSD! А еще имеешь доступ к рабочим компам своих коллег и знаешь, кто чем занят. Ты Сисадмин 💾 (👳‍♂️).</value>
    <value>Настало время откатить назад систему. Открывай рабочие компы планктона и ищи, кто не сделал бэкап и кто опять складывал косынку весь день, ведь ты Сисадмин 💾 (👳‍♂️)!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Спасайся! Ты Офисный планктон 👔 (👱‍♂️), он же офисное быдло, канцелярская крыса, козявка приказная и т.п. Твоя задача - не попадаться под горячую руку Гендира или бухгалтера. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Кажется, тебе пора валить на Бали. Постарайся, чтобы твой отдел сократили 🎮 (👺)!</value>
    <value>#%@! этот офис! Ты был рожден для большего! Постарайся добиться сокращения 🎮 (👺)!</value>
    <value>Кажется, у тебя депрессия! Пора показаться врачу. Но для начала постарайся, чтобы тебя сократили 🎮 (👺)!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Ты Отпрыск Главбуха 👶! Выбери любого игрока, которого ты хочешь подсидеть. Если его уволят, то ты станешь Бухгалтером!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Ты Свитер 🧶 (👁)! Ты знаешь, кто настоящий сисадмин, а не Аналитик... Ведь только настоящие Сисадмины носят свитер. В общем, это твоя единственная функция.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Сейчас ты Эникейщик 💻 (🙇‍♂️), ученик Сисадмина. Однако, если Сисадмин уволится из-за звонков из бухгалтерии, его место займешь ты.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoZombie">
    <value>Ты Конкурент 👤! Твоя задача — каждый спринт хантить по 1 человеку к себе в компанию. Если все неуволенные сотрудники окажутся в твоей компании, то вы выиграете!</value>
    <value>Ты из команды Конкурентов 👤! Твоя компания ждёт новых сотрудников! Завербуй к себе всех, и вы выиграете!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoZombieHunter">
    <value>Кажется, ты HR директор 👓 (💂‍♂️). В офисе появился новый Конкурент, вычисли его и уволь! Выбирай каждый спринт человека, и, если он уже работает на конкурентов, ему придётся уволиться. А если Конкуренты захотят завербовать тебя — уволится их новейший член…</value>
    <value>На своём бейджике ты видишь надпись "HR директор" 👓 (💂‍♂️). Вычисли и расправься с Конкурентами! Выбирай каждый спринт игрока, и, если он уже работает на конкурентов, его придётся уволить. А если они захотят захантить тебя — уволится их новый сотрудник…</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Приближается конец квартала, и все сотрудники собираются, чтобы решить, чей проект отправится в урну…\nЕсть {0} секунд, чтобы сделать выбор!</value>
    <value>Вы собрались на годовое ревью проектов. Вам предстоит решить, чей проект стоит прикрыть. \nУ сотрудников есть {0} секунд для того, чтобы сделать выбор!</value>
    <value>Пора выбирать мусорные проекты! Планктон собрался, чтобы сделать выбор…\nЕсть {0} секунд для этого решающего события!</value>
    <value>Все работники пришли на стратегическую сессию, чтобы сделать выбор — кого же они будут сегодня увольнять!\nЕсть {0} секунд, чтобы определиться!</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Настал новый рабочий день… Время закрывать таски, обмениваться инсайтами и обсуждать слухи!\nУ вас есть {0} секунд…</value>
    <value>Новый день! Пора обсудить события прошлого спринта с коллегами!\nУ вас есть {0} секунд…</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Новый спринт! Весь планктон работает в поте лица. Сотрудники с особыми обязанностями, настало ваше время!\nУ вас есть {0} секунд…</value>
    <value>Спринт закончился, пора стартовать новый. На охоту выходят скрам-мастера!\nТекущий спринт будет идти {0} секунд…</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Сотрудники отдали свои голоса за то, что проект {0} - говно! {0} - Уволен!\n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Не удалось решить, чей отдел работал хуже всех! Планктон расходится закрывать новый спринт…</value>
    <value>Расстроенные работнички возвращаются на рабочие места — им так и не удалось решить, кого уволить…</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Как-то странно… Никто не проголосовал… Сегодня обойдемся без увольнений!</value>
    <value>Скрам? Аджайл! Кажется, сегодня никто не проголосовал…</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Собравшись утром в курилке, сотрудники не досчитались {0}... Вернувшись на рабочие места, все увидели письмо от бухгалтерии о том, что Охранник {0} был уволен.</value>
    <value>{0}, которого все в шутку называли Робокопом, был несправедливо уволен и выброшен на биржу труда...</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Все пришли на работу... Кажется, антивирус обновлять теперь придется самому, ведь Кибербезопасник {0} был уволен!</value>
    <value>Жуткий крик сисадмина из серверной раздался по всему офису. Кибербезопасник {0} был уволен, и теперь вся внутренняя сеть может быть подвергнута опасности! </value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>"Нечего лезть в чужие расчеты!" - c таким криком из кабинета бухгалтерии вылетел ошарашенный Аудитор {0}, вслед которому полетел степлер. Уволен! </value>
    <value>Дикий вой из бухгалтерии разбудил прикорнувших после обеда сотрудников... Все выбежали в оупен-спейс и увидели, как Аудитор {0} собирал разбросанные по полу бумаги. Власть над цифрами здесь только у Бухгалтера! Уволен!</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Начав новый рабочий день, вы обнаружили открытую серверную. Разорванные кабели, оторванные патч-панели, упавшие стойки. Кажется, вчера уволили сисадмина {0}...</value>
    <value>Вы вернулись к своим таскам, но джира не загружается. Сисадмин {0} не берёт трубку, наверное, его уволили. Удачи ему!</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Кажется, Памперс теперь обанкротится – ваша беременная коллега {0} была уволена. Как она теперь прокормит будущего ребёнка?</value>
    <value>С утра весь офис обсуждает свежую новость - бухгалтерия одним днём уволила декретницу {0}! Штош, нет худа без добра - из-за проблем с документами, которые это событие повлекло за собой, в следующем спринте больше сокращений не будет. </value>
    <value>Утром в офисе объявили, что декретница {0} тут больше не работает. Никто толком не знает причины увольнения, но всем понятно, что у бухгалтерии теперь забот полон рот — завтра в компанию нагрянет трудовая инспекция!</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Сотрудники пришли на работу и оказалось, что интернет упал... Вчера был уволен Сис... А, нет! Все работает! Был уволен аналитик {0}, подготовивший не тот отчет для бухгалтерии</value>
    <value>День начался с печальных новостей... Всеми любимый Сисад... А нет, ошибочка! Никакой он не сисадмин, это Аналитик {0}! Не стоило поставлять некачественные отчеты бухгалтерии. Уволен!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Утром все пришли на работу, но рабочее место {0} пустовало. Кажется, не все пережили общения с бухгалтерией...\n{1}</value>
    <value>2343 48230423 849032.... {0} не справился с потоком цифр! \n{1}</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledZombie">
    <value>Громкие крики раздались из отдела кадров. HR Директор узнал, что {0} переметнулся к конкурентам. Уволен!</value>
    <value>Вещи {0} вылетели из окна. HR Директор не потерпит нелояльных сотрудников. Проваливай!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>В этот день все отделы вышли на работу в полном составе. Спринт успешно завершен и никого не уволили.</value>
    <value>Подозрительно, но это правда — текущий спринт завершен вовремя, и никто не был уволен, ни усилиями бухгалтерии, ни гендиректора.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Кажется, бухгалтер нашёл у тебя в столе припрятанный диплом ВШЭ! Тебя заметили, теперь ты часть команды. Иди готовь отчёт!</value>
    <value>Бухгалтерия тебя заметила! Так как ты был выпускник престижного вуза, теперь ты тоже будешь сводить дебет с кредитом.</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Отдел бухгалтерии: {0}</value>
    <value>Поговаривают, что в душе они все волки и волчицы. Но мы ведь не на Волл-Стрит работаем, верно? Просто бухгалтеры: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>Вы чуть не уволили {0}. Но в последний момент он предъявил вам свой диплом экономиста, поэтому пришлось взять его в команду. Поздравляем нового бухгалтера.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>О нет, кажется, тебе пора забирать свой кактус и степлер с рабочего стола. Ты снова безработный!</value>
    <value>«Уволен!» - последнее, что ты слышал.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>О нет! {0} был в декрете! Поэтому следующей ночью ты будешь разбираться с трудовой инспекцией. </value>
    <value>Оказывается {0} не толстый, а беременная! Теперь придется разбираться с инспекцией и пропускать ход.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Мда! Кажется зря ты вспылил, когда бухгалтер в очередной раз сказал, что "мышка пропала". Теперь придется искать новую работу. </value>
    <value>Ты целый день накатывал обновление для программы бухучета. Такого простоя в работе бухгалтеры впредь не потерпят, ты уволен!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Ты спас жизнь {0}! Ну или всего лишь почистил его комп от вредоностного ПО, но оставим лишнюю скромность.</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>Кажется рабочий комп {0} чист.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Ты пришел к рабочему месту {0}, но он опять свалил пить кофе. Кажется, ты не сможешь проверить его комп.</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Приходил кибербезопасник и пофиксил твой комп. Бухгалерам не за что было тебя уволить!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Барыга сегодня не пошел по офису. А зря! Внезапная проверка обнаружила новую партию клав. {0} уволен! </value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Странно, что {0} не было на месте. Не попался под горячую руку...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Ты забылся и попытался впарить бухгалтеру {0} новенькие видюхи, еще не списанные с баланса компании... Уволен по статье.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>Кажется {0} был пойман с поличным! Кто ж пытается продать украденный монитор Бухгалтеру? Уволен по статье! Как жалко, те новые мышки были весьма кстати. :(</value>
    <value>Кажется, {0} зря хвастался уловом в курилке. Бедняга забыл, как выглядит Бухгалтер и рассказал о своих грехах не тому.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} пытался впарить "новые" катриджи от струйного принтера {1}. Но {1} отчитывал бухгалтер. Уволены оба. </value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Приятно иметь дело с {0}! Ты почти накопил на отпуск на Канары.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Было темно, но кажется кто-то впарил тебе катридж EPSON. Хммм, зачем тебе он и зачем ты отдал за него 5к рублей?</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Ты поймал кого-то, кто с фонариком рылся в твоем драгоценном архиве платежек. Это {0}! Он охранник!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Ты проверил пропуск {0}, он - {1}!</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Глядите, Аудитор {0} обнаружил, что Барыга вместо развития проекта продавал казенное имущество! Ай-яй-яй. {1} уволен!</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Вдруг раздался громкий хлопок! Весь офис обернулся, чтобы увидеть, как {1} упал со стула под крики {0}. Аудитор нашел очередного накосячившего. {2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Бухгалтер победил!</value>
    <value>В этой войне бухгалтера против планктона... Бухгалтер взял верх!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Бухгалтерия всех уволила!</value>
    <value>В этой войне бухгалтерии против планктона... Бухгалтеры взяли верх!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Планктон выиграл! Бухгалтерия отдана на аутсорс...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>О нет! Кажется вы сократили отдел Прокрастинатора! Он выиграл игру...</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Оставшиеся сотрудники и их должности и команды:</value>
  </string>
  <string key="ZombieVotedConvert">
    <value>{0} проголосовал переманить {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertZombieHunter">
    <value>{0} был отправлен схантить {1}… Но это был HR Директор! {0} Уволен!</value>
  </string>
  <string key="ZombieHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} отлайкал твое резюме на headhunter. Штош, увольняем {0}. Осталось {1} конкурентов!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Тебя схантили в конкурирующую фирму. Каждый спринт у тебя будет шанс переманить еще одного коллегу.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Твои новые коллеги: {0}.</value>
    <value>Команда поменявших работу: {0}.</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} присоединился к новой фирме!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} был отправлен делать твою грязную работёнку и переманивать {1}… Но на рабочем месте никого не было!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Все бухгалтерия уволена, а единственные оставшиеся сотрудники перешли работать в другую фирму. Конкуренты выиграли!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Ты отправился проверить рабочее место {0}, но он уже уволен!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindZombie">
    <value>Ты отправился поболтать с {0} и нашёл его ведущим переговоры с конкурирующей фирмой. Вот гад! Ты решил испортить ему резюме и уволил по статье.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Ты проверил резюме {0}, но он не обновлял его уже три года. Он явно лоялен компании.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>{0} подсидел кого-то из коллег. Теперь он бухгалтер!</value>
    <value>Бухгалтерия, принимайте в свои ряды {0}! Он займет освободившуюся вакансию.</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} больше не работает в нашей компании. Для тебя открылась долгожданная вакансия! Твоя новая команда: {1}.</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Офисный планктон 👔 (👱‍♂️)</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Декретница 🤰🏼 (🍻)</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Барыга 📦 (💋)</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Сисадмин 💾 (👳‍♂️)</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Стажер 👦 (🖕)</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Кибербезопасник 🤖 (👼)</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Охранник 👮‍♂️ (🕵️‍♂️)</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Бухгалтер 💸 (🐺)</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Выпускник ВШЭ 👨‍🎓 (😾)</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Аудитор 📋  (🔫 )</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Прокрастинатор 🎮 (👺)</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Аналитик 📊 (🃏)</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Отпрыск Главбуха 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Свитер 🧶 (👁)</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Эникейщик 💻 (🙇‍♂️)</value>
  </string>
  <string key="Zombie">
    <value>Конкурент 👤</value>
  </string>
  <string key="ZombieHunter">
    <value>HR директор 👓 (💂‍♂️)</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Работающие сотрудники</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>🏃 Сбежал</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Уволен</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Работает</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>UX/UI дизайнер ✏️ (👷‍♂️)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Ты UX/UI дизайнер ✏️ (👷‍♂️). Своего коллегу вы узнаете по белым волосам, лонгборду и фраппе на обед. В остальном вы обычный офисный планктон.</value>
    <value>Тебе ничего не остаётся делать, кроме как идти и пить смузи, ведь ты UX/UI дизайнер ✏️ (👷‍♂️).</value>
    <value>Ты UI/UX дизайнер ✏️ (👷‍♂️). Ты молишься Дизайнеру Всея Руси Артемию Татьянычу и мечтаешь работать на него. Ну а пока ты застрял в этой конторе. Постарайся выжить под прессингом бухгалтерии.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Почему лонгборд сиротливо стоит посреди офиса? Кажется UX/UI дизайнер {0} не вышел на работу!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>Твои бро: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Только что сханченный в вашу новую компанию сотрудник направился к кабинету {0}, чтобы завербовать его, но нашёл лишь заплаканный и помятый приказ об увольнении. Бухгалтеры добрались до него первыми…</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Ты хотел направить косячный счет для клиента {0}, чтобы того уволили. Но в этот момент Кибербезопасник обрубил тебе канал и ты ушел ни с чем.</value>
    <value>Ты направился к рабочему месту {0}, чтобы сообщить об увольнении, но Кибербезопасник по дороге заболтал тебя своими проблемами, а тут и рабочий день кончился...</value>
    <value>Ты пришел к рабочему месту {0}, но на его стуле сидел Кибербезопасник и настраивал файрволл. Завидев тебя, он намекнул, что неплохо бы и твой компьютер проверить. Пришлось ретироваться...</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Ты отправил {0}, чтобы схантить {1}, но, оказалось, что тот ждет выплаты бонуса за прошлый год. Слишком внушительного бонуса...</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, игрок с именем {0} уже присоединился. Пожалуйста, поменяй имя, чтобы присоединиться.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ты хотел отловить в курилке {0}, чтобы всучить ему пару флешек на 8Gb. Но придя на место, ты увидел, как он подписывает контракт с конкурентами.</value>
    <value>На обеде ты разговорился с {0} и заодно продал ему кликер. Уходя, он шепнул тебе, что этот девайс ему пригодится на новом месте работы у Конкурентов.</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>был</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Придя с утра на работу, сотрудники не досчитались {0}. Проверив его рабочее место, они нашли лишь недоеденный огрызок яблока...</value>
    <value>Собравшись поутру на митинг, коллеги обнаружили, что {0} отсутствует… Он был уволен по непонятным причинам.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Странно… {0} не пришел сегодня утром попить с тобой смузи о_О</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Покидание игры во время самой игры запрещено, потому что было выключено админом!</value>
    <value>Ты застрял в этой игре навечно. Ты не сможешь уйти, пока не выиграешь! Ну или пока тебя не казнят/съедят/застрелят/вонзят в тебя нож…</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>уволен</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} добавлен в список админов. Используй /config, чтобы изменить настройки группы.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Ты уже в игре! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Ваша группа умудрилась начать несколько игр. Уничтожаю лишние…</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Ваша группа в данный момент в очереди. Позиция: {0} / {1}.</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Простите, сейчас будет короткий перерыв на техническое обслуживание.\nОсталось {0} незаконченных игр…\nБольше информации на @greywolfdev.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Максимум одновременых игр достиг лимита ({0}).\nПозиция в очереди: {1} / {1}.</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} — предпочитаемая группа! Очередь пропущена, и игра запущена.</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Нет запущенной игры. Начни новую обычную игру с помощью /startgame или начни игру в режиме хаос с помощью /startchaos.</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Только админ может использовать эту команду.</value>
    <value>Ты не админ, только админ может использовать эту команду.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>После этой игры будет небольшой перерыв для технического обслуживания…</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>После этой игры я выключюсь для обновления на момент (автоматизированно).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId был null. Ты уверен, что отправил это как ответ?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} уже админ!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} не админ!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} удалён из списка админов.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Язык установлен на {0}.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Вакансия сисадмина свободна.</value>
    <value>Сегодня свитер остался лежать в шкафу, сисадмина в этой компании нет.</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
<!-- new strings june 10 2016 -->
    <value>Время вышло!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Ты Тимлид 🤬 (🏹). Ты сошел с планерки на землю. Выбери двоих сотрудников, и они будут работать вместе. Если одного из них уволят, другой уволится вместе с ним.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Тыжпрограммист 🦸‍♂️ (🎭). Легенда гласит, что твоими предками были метаморфы, способные выбирать любую форму бытия, какую только пожелали… Ты унаследовал часть их способностей! Выбери сотрудника, а когда он завалит проект, ты пойдёшь чинить его микроволновку.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Ты СБшник! 🔍 (🎯) Единственное предназначение этого ценного кадра — донимать нормальных сотрудников профилактическими беседами и проверками на полиграфе, а также пробивать их по БД на предмет судимостей и различных косяков.\nУ тебя есть вся информация про любого сотрудника компании. Если тебя уволят, у тебя будет шанс забрать кого-то с собой.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Ты Гендир ⌚️ (🔪). Тебя недавно назначили на должность, и твоя цель — уволить всех… Каждый спринт ты можешь подписать один приказ об увольнении.</value>
    <value>Ты Илон Маск! Ты Ларри Пейдж. Ну, на крайний случай Аркадий Волож. Ты Гендир ⌚️ (🔪)! Приведи эту компанию к великому будущему! Вот только в твой финансовый план не вписываются парочка-десяток человек. Пора оптимизировать! Только подписывай приказы об увольнении аккуратно по ночам, чтобы не развонялись и не натравили на тебя ТК.</value>
    <value>Ты Гендир ⌚️ (🔪). Работать на тебя большая честь и огромный шанс! Не все его достойны. Сокращай тех, кто не разделяет твой вижн. </value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Тебя вдруг перевели в другой отдел и, кажется, это судьба. Трудолюбивая Лупа {0} навсегда в твоем сердце, и вы никогда не расстанетесь. Если один из вас покинет компанию, то за последней зарплатой в бухгалтерию вы пойдете вместе. И пусть они только попробуют что-то перепутать!</value>
    <value>Тебя вдруг перевели в другой отдел и, кажется, это судьба. Трудолюбивая Пупа {0} навсегда в твоем сердце, и вы никогда не расстанетесь. Если один из вас покинет компанию, то за последней зарплатой в бухгалтерию вы пойдете вместе. И пусть они только попробуют что-то перепутать!</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Твой проект признали провальным! Это твой последний шанс. Выбери, на кого слить компромат перед увольнением!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} судорожно вспоминает, что в его кабинете остались компрометирующие документы, но его пропуск уже аннулировали, а приказ об увольнении несут на подпись начальнику отдела...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} достает свою папку с компроматом... и не может сделать выбор, кого же сдать. Он встречает увольнение, принимая свою судьбу...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Приказ об увольнении уже лежит на столе начальника, но {0} уже развесил чьи-то компрометирующие фотографии у входа в столовку. Проект {0} сокращен, но {1} тоже ждёт расчёт! {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Тебя увольняют прямо сейчас! В закрытом ящике твоего стола лежит толстая пачка компромата на всех сотрудников... Только бы успеть добежать до нее!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>Сотрудника СБ {0} вышвырнули из офиса настолько быстро, что он даже не успел достать компромат из своего стола. Теперь он будет искать работу в другом месте...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>Переволновавшись от новостей о своем увольнении, {0} уронил папку с компроматом и не смог никого забрать с собой...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} уже собирал свои вещи, чтобы покинуть эту компанию навсегда, как вспомнил, что в верхнем ящике его стола лежит заветная папка. {1} покидает компанию вместе с ним! В папке был компромат! {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Бухгалтерия пыталась уволить сотрудника СБ, но тот разослал в Вайбере компрометирующие материалы на одного из них. Бухгалтер {0} уволен.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Бухгалтер пытался уволить сотрудника СБ, но тот разослал в Вайбере компрометирующие материалы про него. Единственный бухгалтер компании {0} уволен.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Бухгалтер гулял по офису, в поисках дурачка, которого можно развести на бабки. Но возле кофе-машины встретил Ген. Директора, вставшего не с той ноги. {0} уволен!</value>
    <value>Бухгалтер вызвал к себе в кабинет одного из сотрудников, чтобы всучить ему поддельные документы. Но операцию спалил Ген. Директор... Бухгалтер {0} вылетел в окно.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Этот спринт казался довольно спокойным для {0}, но не тут-то было. Сотрудники, собравшись, обнаружили его торчащим головой в унитазе... Кажется, проект не понравился Ген. Директору. {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Тебе захотелось уволить {0}, поэтому ты удаленно полез в его компьютер. Зараза! Кажется, кибербезопасник устанавливает у него фаервол...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Конкуренты отправили {0} попробовать схантить {1}, но в ответ получили повестку в суд. Кажется, СБшнику не понравился слив корпоративной информации. {0} уволен!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Конкуренты отправили {0} схантить к себе {1}, но через пару минут увидели вылетающее из окна тело {0}! Кто же пытается переманить Ген. Директора? {0} уволен.</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Ты пытался почистить комп ГенДира. Кажется он не оценил твой интерес к папке "НЕ ТРОГАТЬ! Лето 2020". Тебя уволили.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Ты подкатил к ГенДиру {0} с шикарным бизнес предложением. Кажется он не оценил, рассмотрев на краденных мониках инвентарный номер. Ты уволен по статье!</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Сколько крику было! Кажется {0} уволил сам ГенДир!</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>Тыжпрограммист {0} решил переквалифицироваться и пить смузи по утрам. Теперь он Дизайнер, прямо как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} уволился, освободив вакансию Дизайнера. Ты решил попробовать свои силы. Другие Дизайнеры (если есть): {1}.</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>Тыжпрограммисту {0} надоело чинить микроволновку и он ушел к Конкурентам. Теперь вы работаете вместе!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} покинул компанию, и ты стал Конкурентом! Твои новые коллеги (если такие есть): {1}.</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>{0} (Тыжпрограммист) стал теперь Бухгалтером, прямо как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} уволен, теперь ты - Бухгалтер! Можешь выпить чашечку кофе и побеседовать на обеде с: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Последним в компании остался ГенДир. Вот теперь прекрасно!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Айтишник спит - спринт идет. Правда много спящих вредят компании. Кого ты хочешь сократить на этот раз?</value>
    <value>Кто не вписался в бюджет на очередной год?</value>
    <value>Чью зарплату было бы неплохо понизить? До нуля.</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Узнав, что Пупа {0} больше не работает в компании, Лупа {1} падает на колени и рыдает. Не в силах продолжать трудовую деятельность, {1} хватает с ближайшего стола клочок бумаги и пишет заявление об увольнении… {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Кому будешь чинить микроволновку?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Кому суждено фиксить баги коллеги? Выбери Пупу.</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Кому суждено биксить фаги коллеги? Выбери Лупу.</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>СБшник 🔍 (🎯)</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Тимлид 🤬 (🏹)</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Гендир ⌚️ (🔪)</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Тыжпрограммист 🦸‍♂️ (🎭)</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Ты породнился с Главбухом. Пока что ты работаешь в команде планктона, но если {0} уволят, ты перейдешь в отдел бухгалтерии.</value>
  </string>
  <string key="NewDGRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Теперь тыжпрограммист! Когда {0} умрёт, ты получишь его роль.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
<!-- new strings june 24 2016 -->
    <value>Настоящий тимворк побеждает! Лупа победил за Пупу, а Пупа за Лупу!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Настаёт очередной спринт, и в офисе встречаются двое оставшихся сотрудников фирмы. {0} смотрит на {1}, после чего ухмыляется и заявляет: "Ты уволен, {1}!".</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Офис опустел... Здесь больше нет ничего, кроме замызганных квитанций и копий справок о банкротстве. Не выиграл никто, кроме будущих владельцев этого помещения.</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Ты подписался(лась) на появление следующей игры в группе {0}. Я оповещу тебя в ЛС при её появлении.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Похоже, что ты забыл, что ты подписан на появление следующей игры в группе {0}.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Настаёт очередной спринт, и в офисе встречаются ГенДир и сотрудник СБ. ГенДир крикнул: «Ты уволен, {0}!» СБшник был не из робкого десятка и молниеносно заявил, что ГенДиру пришло время прощаться со своей должностью. Пока {0} и {1} выясняли отношения, в офис успела нагрянуть налоговая инспекция вместе с полицией. Кажется, СБшник был прав. Конечно! Ведь он слил вовне все документы о переводах денежных средств в офшоры. Теперь СБшник ищет новую работу, а ГенДир погряз в муках совести, но уже поздно... Что же будет теперь с компанией? А чёрт его знает...</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Кто-то попытался переманить тебя в другую компанию, но твоя вера в огромные бонусы, когда-то давно обещанные руководством нынешней фирмы, была слишком сильна.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Кажется сегодня в офисе маски-шоу! Комиссаров, правда, не приехал, но бравые ребята из ЧОПа вывели {0} и посадили в автомобиль. Похоже, он пытался схантить СБшника в компанию конкурентов. {1}.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
<!-- new string 28 june 2016 -->
    <value>Кто-то начал игру в группе {0}!</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
<!-- new strings 1 july 2016 -->
    <value>Вы не успели сделать выбор, так что выбор был сделан за вас: {0}.</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>— Выиграл 👍</value>
  </string>
  <string key="Lost">
<!-- new string 6 july 2016 -->
    <value>— Проиграл 👎</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
<!-- new strings 7 july 2016 -->
    <value>Игрок {0} был уволен за отсутствие голосов на голосованиях {1} раз(а) за последние 24 часа.</value>
    <value>{1}. Именно это число обозначает количество увольнений игрока {0} за отсутствие на голосованиях за последние 24 часа.</value>
  </string>
  <string key="GroupIdleCount">
    <!-- {0} - Idle count in the last 24 hours in the current group -->
    <!-- This string is appended to the "IdleCount" string, make sure this string fits as next sentence after "IdleCount" -->
    <value>В этой группе такое происходит уже {0}-й раз.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Villager — Селянин (простой игрок, цель которого — выжить до уничтожения всех волков).</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Seer — Провидец (селянин, который может каждую ночь узнавать роли игроков).</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Werewolf — в дословном переводе «оборотень», но в данной игре может просто называться Волком (цель игрока — съесть всех селян, поедая по одному человеку каждую ночь).</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Harlot — Человек Лёгкого Поведения (селянин, который каждую ночь ходит к другим игрокам с целью хорошо провести время; если он попадётся волку/убийце — погибнет).</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Drunk — Пьяница (селянин, который после съедения волками опьяняет самих волков так, что не дает волкам съесть кого-нибудь на следующую ночь).</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Cursed — Проклятый (селянин, который при попытке съедения волками сам превращается в волка).</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Traitor — Предатель (селянин, который после смерти всех волков сам становится волком).</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Guardian Angel — Ангел-Хранитель (селянин, который каждую ночь может защитить одного игрока от нападения волков/убийцы;\nесли такой игрок попытается защитить волка, то с 50% вероятностью будет им и съеден;\nесли такой игрок попытается защитить убийцу, то 100% умрёт).</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Detective — Детектив (селянин, который ежедневно в дневное время может узнавать роли игроков; но есть 40% шанс, что волки найдут того, кто скрывается под ролью детектива).</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Gunner — Охотник (селянин, который каждый день в дневное время может застрелить игрока! Всего у него 2 пули).</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Tanner — Самоубийца (игрок, цель которого — быть казнённым. Ночные смерти и убийства персонажами победы не приносят).</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Fool — Дурак (селянин, которому в начале игры говорят, что он Провидец, но вместо правильных ролей игроков такой селянин будет узнавать рандомные роли).</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Zombie — Сектант (игрок, цель которого — это завербовать всех селян и убить всех волков).</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Zombie Hunter — Охотник на Сектантов (селянин, который каждую ночь ходит к игрокам;\nесли такой игрок подойдёт к сектанту, первый убьёт второго;\nесли такого игрока попытаются завербовать сектанты, первый убьёт последнего завербованного сектанта).</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Wild Child — Дикий Ребёнок (селянин, который в начале игры должен выбрать свой «пример для подражания»;\nесли «пример для подражания»» умирает, Дикий Ребёнок становится волком;\nесли Дикий Ребёнок не выбирает «пример для подражания», игра выберет рандомного игрока для этой цели).</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Apprentice Seer — Ученик Провидца (селянин, который после смерти Провидца становится новым Провидцем).</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Beholder — Очевидец (селянин, который с самого начала игры будет знать, кто Провидец; после смерти Провидца Очевидец может узнать, кто стал новым Провидцем).</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Mason — Каменщик (селянин, который с самого начала игры знает ещё максимум двоих таких же Каменщиков).</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Doppelgänger — Двойник (селянин, который в начале игры выбирает игрока, чью роль возьмёт себе после его смерти;\nесли Двойник не выберет/не успеет выбрать игрока, роль которого Двойник возьмёт, игра сделает это сама, выбрав рандомного игрока;\nесли Двойник получит роль Дикого Ребёнка, «примером для подражания» первому станет игрок, которого выбрал второй;\nДвойника нельзя завербовать нетрансформированным, также Двойник не может выиграть, если он не трансформировался).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Cupid — Купидон (селянин, который в начале игры соединяет сердца двух игроков;\nесли Купидон не выберет/не успеет выбрать будущих влюблённых, игра сама влюбит двух рандомных игроков;\nесли один из влюблённых выиграет, другой влюблённый тоже выиграет).</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Hunter — Ковбой (селянин, который может при нападении волка с 30% шансом убить волка;\nпри смерти Ковбой может забрать жизнь любого игрока;\nесли на Ковбоя нападёт бóльшее, чем один, количество волков, за каждого волка к шансу убийства прибавляется по 20%, в этом случае Ковбой убьёт рандомного волка;\nесли секта попытается завербовать Ковбоя, есть 50% шанс, что секта не сможет завербовать Ковбоя, в этом случае у Ковбоя есть 50% шанс убить последнего завербованного Сектанта).</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Serial Killer — Серийный Убийца (игрок, который каждую ночь может убить АБСОЛЮТНО ЛЮБОГО игрока;\nесли на Убийцу попытаются напасть волки, первый сможет убить любого из волков;\nесли к Убийце кто-нибудь придёт, то он тут же убьёт своего гостя).</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Принц — это ключевая роль в стратегии выживших. Когда на голосовании принято решение казнить принца, то его роль раскрывается, и он выживает. Тем не менее, это может произойти только один раз: если мирные жители настоят на своём решении, то принц умрёт.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Помните старого доброго провидца? Теперь у команды оборотней есть аналог. Колдун — это пророк команды волков. Он может узнать только, является ли игрок волком или провидцем.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Вы недотёпа. Наверно, вам не следовало пить так много спиртного с самого утра. Вы ни черта не видите. Вы вообще уверены, что голосуете верно? (У вас 50% шанс проголосовать за случайного игрока.)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Вы кузнец. Изготовление никакого другого оружия вам, опытному кузнецу, не может дать такого наслаждения, как серебряные клинки, заказанные эльфами. В вашей кузне всё ещё сверкают пригоршни серебряной пыли на наковальне, не так ли? (Вы можете защитить селян от волков на одну ночь, рассыпав серебряную пыль днём, при этом ваша роль будет раскрыта.)</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Вы вожак стаи волков, первый проклятый. Пока вы живы, жертва нападения стаи может быть заражена и присоединена к стае с 20% вероятностью. Зараженный игрок становится членом стаи следующей ночью, при этом он не может сразу же атаковать.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Какой ма-а-аленький миленький щеночек. *щекочет-щекочет* *откашливается*. Как я уже сказал, вы волчонок и вы *бросает микрофон* — я просто не могу противостоять этому. Думаю, если кто-то убьёт вас, я дам волкам убить 2 жертвы. Ты слишком милый, чтобы умирать. Как я смогу жить, не сюсюкаясь с тобой…</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Эгей, это же разраб этой игрули! Вот его ник, чтобы ты мог с ним связаться: @Para949</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
<!-- new strings 9 july 2016 -->
    <value>Вот столько времени вы потратили на игру: {0}.</value>
  </string>
  <string key="Day">
    <value>День №{0}.</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Произошла какая-то ошибка, и текущая нода экстренно отключилась. :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Тех.Поддержка откликнулись на твои мольбы, загляни в личку.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Пожалуйста, свяжитесь со мной (@werewolfbot), чтобы высшие силы и духи могли начать с вами диалог.</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Спасибо за связь со мной, теперь высшие силы и духи могут передавать вам послания!</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Ты должен ответить на сообщение игрока, которого ты хочешь выгнать из деревни.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Что вы хотите настроить?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал личку со мной с группой, раз ты пытаешься сыграть тут.</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал личку со мной с группой, раз ты отправил /startgame или /startchaos сюда.</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Время, за которое Telegram отправил сообщение боту: {0}\nКоличество сообщений в секунду: {1}.</value>
  </string>
    <!-- Group settings. -->
  <!--
    These 2 strings are intentionally left untranslated, because menu uses the group language,
    not the private one. If a user accidentally selects a language they do not know, they should
    be able to switch back. This issue has been reported to the devs but is not resolved yet.
  -->
  <!--
  <string key="GroupSettings">
    <value>Настройки группы</value>
  </string>
  <string key="Lang">
    <value>Сменить язык</value>
  </string>
  -->
  <string key="WhatLang">
    <value>Какой язык ты хочешь выбрать?\nНа данный момент используется {0} язык.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Какой вариант языка вы хотите выбрать?\nИспользующийся вариант использующегося на данный момент языка: {0}.</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Ты поставил язык «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Файл какого языка ты хочешь получить?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>В данный момент в онлайне нет нод, попробуйте через некоторое время.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Извини, но ты можешь использовать эту команду только в какой-нибудь группе.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Извини, но ты не являешься глобальным администратором игры.</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Извини, но ты не являешься моим создателем (вот кто он: @Para949).</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Да.</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Нет.</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Разрешить.</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Запретить.</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Показывать.</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Спрятать.</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Использовать только нормальный режим.</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Использовать только режим хаоса.</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Позволить игрокам выбирать режим игры.</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Не показывать роли игроков в конце игры.</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Показывать в конце игры только роли живых игроков.</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Показывать роли всех игроков в конце игры.</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Закрыть меню.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Хочешь ли ты, чтобы игроки могли сами выходить из игры?\nСтатус настройки: {0}\nЕсли статус настройки равен «not», значит, никто не сможет самостоятельно выйти из игры.\nЕсли статус настройки пуст, значит, игроки смогут самостоятельно выходить из игры.\nP. S.: Да, это баг, который случайно вставлен разрабом.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Задать максимум игроков</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Какой максимум игроков ты хочешь выставить?\nВ данный момент в твоей группе выставлен максимум в {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Ты выставил в своей группе максимум в {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Показывать или прятать роли при смерти игроков?\nТекущий статус настройки: {0}.\nЕсли статус равен «shown», то игра не будет прятать роли при смерти игроков.\nА статус «hidden» противоположен статусу «shown».</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Сменить режим</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Какой режим игры хочешь ты использовать для своей группы?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Показывать роли после игры</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Как ты хочешь показывать роли игроков в конце игры?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}»</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="Timers">
    <value>Таймеры игры</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Дневной</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Выбери основную длительность дня (в секундах). Она всё ещё может модифицироваться, основываясь на количестве игроков.\nМинимальная длительность, основывающаяся на игроках, — 60 секунд. Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Основная длительность дня ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Ночной</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Выбери длительность ночи (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная в данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Длительность ночи ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Голосование</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Выбери длительность голосования на казнь (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Длительность голосования на казнь ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
    <value>Настройки ролей</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Разрешить роль «Дурак» в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Разрешить роль «Самоубийца» в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Разрешить фракцию «Секта», а значит, и роль «Сектант» в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
    <value>Механика игры</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Перемешать игроков</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Перемешивать список игроков каждый раз? Текущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>Список игроков будет перемешиваться каждый раз: {0}.</value>
  </string>
  <string key="Back">
    <value>Назад</value>
  </string>
  <string key="Done">
    <value>Готово!</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Спасибо огромное тебе, хорошего дня и игр. :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>На каком языке вы хотите найти группы по этой игре?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Вот группы по этой игре на языке «{0}»:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Участник(а/ов)</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Пожалуйста, нажми во мне «старт», чтобы я мог писать вам личные сообщения.</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Это последний список.</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>У {0} произошла ошибка старта бота, он будет удалён из игры!</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Не могу получить последний список.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
<!-- 0 - Group Name -->
    <value>Ты успешно присоединился к игре в группе «{0}».</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
<!-- Update 4.0-->
    <value>Время отправки ping-сообщения пользователю: {0}.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Вы Акционер 📈 (🎖) компании! Ваш голос во время голосования оценивается вдвойне, но тем самым Вы разоблачите себя. Вы в команде планктона.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Вы Брат основателя 👨‍👦 (👑) компании, работаете среди офисного планктона. Однако, если на голосовании они решат, что ваш проект недостаточно хорош, то родство с основателем сыграет свою роль и вы останетесь работать.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Вы Инженер 🔧 (🤕). Вы очень заняты работой и не следите за голосованием, поэтому с 50% вероятностью Вы голосуете за кого-либо другого вместо того, кого хотели выбрать. Тем не менее, Вы в команде офисного планктона.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>А Дизайнер поправился на веганской диете! А еще Гендир спит с СБшником! Ты владеешь полезной информацией, и тебе просто необходимо ей с кем-то поделиться, ведь ты Секретарь 💅🏻 (🔮). Найди бухгалтеров, чтобы пойти пить кофе вместе.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Вы Офис менеджер ☕️ (⚒): человек, который приходит в офис первым и приносит печеньки. А еще у вас есть ключи от сейфа, где хранятся бухгалтерские печати. Вы можете предотвратить сокращения, но только один раз, потом счетоводы станут умнее и перепрячут свои печати. А в остальном вы простой офисный планктон.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Вы Главбух 🧮  (⚡️), и это звучит гордо! У Вас есть дар убеждения. Каждый спринт Вы можете выбрать человека, а затем подписать заявление на его увольнение, но с шансом в 20% вместо увольнения вы можете принять решение повысить его до Бухгалтера.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Вы Младший бухгалтер 💵  (🐶), младшенький среди бухгалтерии. Как и другие бухгалтеры, вы можете выбирать сотрудников для увольнения каждый спринт. Но если случится так, что уволят вас, — вся бухгалтерия, закипая от ярости, увольняет двух сотрудников в следующий спринт. Но вы всё равно останетесь без работы.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Как только команды собрались голосовать за сокращение {0}, он напомнил, кто его брат. Все почувствовали себя глупо и отправились по своим рабочим местам.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Вы пытались позвать {0} пить кофе, но он занят работой! Сразу видно, что не бухгалтер или сисадмин!</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} шагнул вперёд и показал свой контрольный пакет. Отныне голос, который отдал {0}, расценивается за два.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Кликни «Показать», когда будешь готов показать контрольный пакет и разоблачить себя как Акционера!</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Показать</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Желаете забрать на сегодня печати из сейфа, чтобы вывести из строя бухгалтеров в ближайший спринт?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Во время дискуссии сотрудники увидели, как {0} с невозмутимым видом забирает коробку с печатями и штампами бухгалтерии. В названии фирмы была опечатка, завтра приедут новые. (В этом спринте бухгалтеры дезактивированы.)</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Акционер 📈 (🎖)</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Брат основателя 👨‍👦 (👑)</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Секретарь 💅🏻 (🔮)</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Инженер 🔧 (🤕)</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Офис менеджер ☕️ (⚒)</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Главбух 🧮  (⚡️)</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Младший бухгалтер 💵  (🐶)</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Как только бухгалтерами был атакован {0}, Главбух {1} остановил всех и рассказал, что у {0} есть задатки счетовода. Вместо увольнения {0} будет всю ночь проходить экспресс-курс Certified Public Accountant и, как только получит сертификат, присоединится к новому отделу.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>В бухгалтерии случилась нехватка кадров. Главбух принял волевое решение перевести вас на новую должность. Днём вас ждёт обучение, а со следующей ночи вы работаете бухгалтером.</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Выйдя на смену в новой должности, Вы испытали удивительную тягу к бумагам. А просмотров финансовые отчёты, Вы пришли к выводу, что необходимо кого-то уволить.</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Как мэр, Вы скромный житель до той поры, пока не разоблачите себя. Затем вам даётся голос, считающийся за два во время самосуда (это означает, что Ваш голос вдвое мощнее всех остальных голосов). Дабы помочь деревне, использовать власть, данную вам, нужно разумно!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} покинул компанию и вы заняли место главбуха! Сотрудники вашего отдела (если они ещё остались): {1}.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} покинул компанию и вы заняли место младшего бухгалтера! Ваши коллеги (если они ещё остались): {1}.</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Команда Планктонов</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Команда Нейтралов</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Команда Ген. директоров</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Команда Прокрастинаторов</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Команда Планктонов</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Команда Нейтралов</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Команда Бухгалтеров</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Команда Ген. директоров</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Конкуренты</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Команда Прокрастинаторов</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Похоже, что {0} чем-то насолил гендиректору. Неужели принес в офис черствые печеньки? На столе офис-менеджера не осталось ничего, кроме маниакально наклеенных повсюду пост-итов и разбросанных скрепок.</value>
  </string>
  <string key="ZombieKilled">
    <value>Работник из конкурентной конторы был пойман прямо во время ханта сотрудников. Гендир такого не прощает, ведь только он знает, как лучше оптимизировать работу. {0} с позором покидает компанию.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>По окончании спринта сотрудники обнаружили, что одно рабочее место пустовало... Тимлид {0} не выполнил KPI!</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Планктоны надеялись за кружечкой кофе выведать каких-нибудь советов по уходу за ребёнком у {0}, но как-то раз они не заметили её на обеде. Вскоре выяснилось, что распоряжение об её увольнении дал аж сам ГенДир. Видимо, не всем нравятся её рассказы о детских криках и трудностях смены подгузников...</value>  
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Интересный факт: Кибербезопасник может обезопасить от взлома компьютера кого угодно, но только не себя. ГенДир нашёл несколько интересных сайтов, которые {0} просматривает на досуге, и ему явно не понравились такие увлечения теперь уже бывшего подчинённого.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Этот спринт оказался роковым для Аудитора {0}! Кажется, он решил сунуть свой нос в проект, в который соваться не стоило. Шутки с Ген. Директором плохи...</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Breaking News! У фирмы сменился владелец контрольного пакета акций! Такова расплата за долгое ожидание Гендиром от {0} возвращения внушительного долга.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>В чем сила, брат? Кажется, кое-кто ответил на этот вопрос неправильно. {0} уволен! Он был братом основателя, а руководство вышло сухим из воды. Что же будет дальше...</value>
    <value>Из кабинета Ген. Директора раздался крик: "ВЫ ЕЩЕ ОБ ЭТОМ ПОЖАЛЕЕТЕ!!!", после чего из него выбежал брат основателя {0}, хлопнув дверью. Уволен!</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Сотрудники осматривают порванные патчкорды и дымящиеся свитчи... Сегодня ген.директор уволил Сисадмина {0}...</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Ночью был слышен протяжный печальный волчий вой. Бухгалтеры ошиблись и уволили сообщника. Секретарь {0} здесь больше не работает.</value>
    <value>«НЕТ! Я за вас! Я ЖЕ ПРИНОШУ ВАМ КОФЕ!» — истошно кричал кто-то за стеной. Утром были найдены разбросанные ноготочки {0} и разбитый монитор. Похоже, Бухгалтеры были очень злы.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>"А ВОТ СЫН НАТАШИ УЖЕ ФИН.ДИРЕКТОР!" - раздался крик из соседнего кабинета. Какой-то подросток покинул офис, рыдая. Сотрудники поняли, что Бухгалтеры очень безжалостны, раз поступают так с собственными детьми. {0} был Отпрыском Бухгалтера!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
<!--used when CH visits SK-->
    <value>Кажется, Ген.Директору не понравилась стратегия по развитию юных талантов, с которой к нему пришел HR Директор... {0} тут больше не работает.</value>
    <value>HR Директор решил, что Хедхантер удобнее, чем ЛинкедИн, за что и получил по голове от ГенДиректора. {0} уволен!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
<!--used when Zombies convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Удивительно, но бухгалтерия - не всегда логово гадюк. Тендерный отдел победил в конкурсе, что привело, по слухам, к увольнению одного из менеджеров фирмы-конкурента. Теперь {0} вынужден искать новую работу</value>
    <value>Отправляясь хантить сотрудников, {0} столкнулся нос к носу с бухгалтером Зинаидой Петровной!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
<!--used when Zombies convert the SK-->
    <value>Сейчас бы пытаться предложить ГенДиректору пятидневку без годовых бонусов! {0} попытался, за что получил не только неприятные слова в свой адрес, но ещё и был уволен из своей же фирмы. Не стоит пытаться искать нового Директора в свою фирму, не посоветовавшись с собственниками! </value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
<!-- used when GA guards SK -->
    <value>Intel inside - idiot outside. Не стоило приходить к ГенДиректору без предварительного согласования встречи на бланке Ж-103, заверенном в третьем окне канцелярии. Увиденное в кабинете так поразило {0}, что он решил сменить работу.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
<!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} пытался найти под завалами из актов и договоров системный блок, чтобы его починить, но не смог. А бухгалтеры, как всегда, ушли на обед ровно во время визита коллеги. «Как меня достал этот бардак!», решил {0} и написал заявление об увольнении.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Когда в компании остались только {0} и {1}, Бухгалтер решил переписать акции на своё имя, но он не учел, что у СБшника был козырь в рукаве в виде компромата. 1-0 не в пользу бухгалтерии.</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Зная, что остался только {0}, {1} выбрал время, когда {0} покинет свой кабинет, чтобы выкрасть папку с компроматом. Теперь {0} безоружен, и ничего не мешает его уволить. Вот почему Службе Безопасности нельзя ни на секунду отвлекаться от выполнения своей работы.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsZombieEnd">
<!--{0} = last Zombie's name, {1} = CH's name -->
    <value>При свете мониторов встретились {1} и {0}. Увидев уродливый логотип на одежде {0}, {1} достал трудовую книжку и оборвал деятельность Конкурентов, паразитировавших в этом офисе.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
<!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
<!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Время ожидания увеличено на {0} секунд!\nОсталось {1} секунд.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
<!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
<!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Время ожидания уменьшено на {0} секунд!\nОсталось {1} секунд.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Только админ может несколько раз увеличивать время ожидания!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Разрешить игрокам увеличивать время ожидания?\nтекущае состояние: {0}\nNote: Админы всегда смогут увеличивать время ожидания.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Игрокам {0} увеличивать время.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Ограничить продление</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>На сколько максимально можно увеличивать время ожидания командой /extend.\nПо умолчанию: {0}\nТекущее:{1}.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Теперь будет {0} секунд.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Два в одном не всегда хорошо. Не стоило забывать, что увольнение декретницы сулит кучу бюрократических проблем. {0}, конечно, уволить удалось, но пока вы обшкаливали последующие вопросики, {1} перевыполнил все мыслимые и немыслимые KPI и увольнять его было бы максимально глупо.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
<!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
<!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>Барыга {0} подошелк рабочему месту {1}, чтобы перетереть про партию видеокарт для майнинга, которую они сняли на прошлой недели из серверной...но увидел, как на того кричит Ген.Дир. Кажется, он узнал про карты... Оба уволены!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Конкуренты отправили {0} схантить {1}, горящая трудовая книжка {0} вылетела из окна — Бухгалтерия решили, что он не профпригоден. {0} уволен...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
<!-- this is for a button, no markdown or html -->
    <value>Войти в офис</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Одним сотрудником в офисе меньше... Эникейщик {0} случайно стер 1С базу. Бухгалтерам это не понравилось.</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Вы не можете присоединиться к данной игре, так как вы не являетесь участником {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Пожалуйста, не используйте команды для присоединения. Нажмите на кнопку «Присоединиться».</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} игроков проголосовало, всего {1}.</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, пожалуйста, помните, что вам придётся присоединиться с помощью кнопки.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <value>Группа не найдена. Запустите эту команду в группе, которую вы хотите остановить в ожидании, или добавьте ссылку, идентификатор или имя пользователя рядом с командой.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Вы были удалены из списка ожидания для {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
<!-- {0} = list of people who have joined -->
<!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
<!-- {0} = list of people who have joined -->
<!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
    <value>{0}вступил в игру во время последних 30 секунд.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Разрешить секту</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Разрешить Самоубийцу</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Разрешить Дурака</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Включить тайное голосование</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Включить Случайный режим</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Разрешить продление времени</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Показать роли мертвых игроков</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Разрешить Flee</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Показывать ID присоединившихся</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Показывать ID при присоединении к игре?\nТекущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} ID</value>
  </string>
  <string key="All">
<!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Все</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Включить случайный режим?\nКогда случайный режим активирован, то Хаос, Тайное голосование, демонстрация ролей мервых игроков и разрешение секты/«дурака»/Самоубийцы будет определяться случайным образом каждый раз при начале новой игр.\nТекущее:{0}.</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Включение случайного режима, установленного для: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>Разрешить NSFW Gif Packs</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Разрешить игрокам играть с NSFW gif packs?\nТекущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} NSFW Gifs</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInfo">
    <!-- Info for translators: Look at the <string key="Valid"> for the bottom left button's text after the validation succeeded -->
    <value>Какие роли вы хотели бы видеть в игре?\n\nРуководство по настройке:\n\n✅ = Роль включена\n❌ = Роль отключена\n\nПосле того как выберете роли, нажмите кнопку «Проверить» в левом нижнем углу. Если вы этого не сделаете, ваша конфигурация не будет применена и будут разыгрываться все роли!\n\nЕсли вы поотключаете слишком много ролей, бот будет не в состоянии создать сбалансированную игру, и тогда проверка будет провалена! Если такое произошло, просто включите больше ролей.\n\nЕсли проверка пройдёт успешно, на кнопке в левом нижнем углу будет написано «✅ Проверено ✅» и ваша конфигурация будет использоваться.</value>
  </string>
  <string key="EnableAllRoles">
    <value>Включить все</value>
  </string>
  <string key="DisableAllRoles">
    <value>Отключить все</value>
  </string>
  <string key="Validate">
    <!-- Used for the button in the role selection menu -->
    <value>‼ Проверить ‼</value>
  </string>
  <string key="Valid">
    <!-- Used for the button in the role selection menu -->
    <value>✅ Проверено ✅</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigValid">
    <value>Конфигурация корректна! Теперь в игре будут встречаться только выбранные роли.</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInvalid">
    <value>Конфигурация некорректна! Пожалуйста, включите больше ролей, чтобы бот мог создавать сбалансированные игры.</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
<!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Закончив очередной сезон IT-crowd, {0} выходит из своего кабинета. Переговорки пусты. В бильярдной никого нет. Война? Пожар? {0} идет по опен-спейсу в сторону кабинета Ген. директора, но и его нет на рабочем месте. Неужели он остался единственным сотрудником компании? С ловкостью кошки {0} вскрывает сейф и достаёт фирменный бланк компании. "Прошу уволить по собственному желанию" - буквы, которые он никогда не решался написать ранее. Подпись, дата и долгожданная свобода. Прокрастинатор допрокрастинировался!</value>
    <value> В IT только и разговоров, что о спринтах и о релизах. Там говорят о том, как чертовски здорово наблюдать за растрепанным джуном, как он осваивает питон. И еле видимый нервный тик, дрожащие мышцы лица выдают его стремление к самосовершенству. Таким и {0} был. Но это время безвозвратно ушло, как и его коллеги. Безалаберность {0} никто не заметил, кажется, придётся релизить проект самостоятельно. Слишком сложная задача для настоящего прокрастинатора. {0} собрал в картонную коробку кактус, книжку "Магия утра", коробку с сухими салфетками, хлопнул дверью и покинул офис. Навсегда.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
<!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>Cекретарь {0} заходит в офис, но кажется он совсем пуст. Как это произошло? Сократили всех, кроме {0}? К счастью, секретари везде нужны. Пришло время поискать новую компанию!</value>
    <value>{0} заказал 10 коробок с пиццей (и даже 1 вегетарианскую), диетическую пепси-колу и 25 огненно-острых крыльев из КФЦ. Но пока курьер был в пути, проекты закрылись, а сотрудники разбежались по другим конторам. А самое главное - любимые бухгалтера как сквозь землю провалились. Кажется, тоже пора сваливать!</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Какой вариант?\nТекущее: {0}\nТак как вы сыграли более 500 игр, в также можете присоединиться к: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Пропуск</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Включить тайное голосование? Текущий статус: {0}.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
<!-- New Roles, April 2018 -->
    <value>Статус изменён. Новый статус: {0}.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycan">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} был уволен, а тебя повысили до Финансового директора. Твоя команда (если есть): {1}.</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Ты видишь, что {0} — НЕ {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Эти три буквы внушают страх и трепет. Отрубить интернет на этот спринт?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Пока программисты добавляли новые баги в свежий релиз, {0} думал, чем бы заняться. Реестры разосланы, ЦУ отданы, пора бы и суверенный интернет протестировать. Упс. Кажется, в этот спринт Интернеты не работают - сотрудники не смогут осуществить задуманные действия. </value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Конечно же, последний бэкап был сделан неделю назад. Шатдауна никто не ожидал, но он случился. На этот спринт все сотрудники заняты восстановлением своих БД, проекты приостановлены, да и сокращений персонала не ожидается.</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Разрешить Вора? Текущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Вор {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Вор может воровать каждую ночь?\nТекущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Вор может воровать каждую ночь? : {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Разрешить Вора</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Вор ворует каждую ночь</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Ты Кассир в столовке 👱‍♂️📝 (👱‍♂️🌚), в целом, обычный офисный планктон, но, так как ты провел большую часть жизни, пересчитывая деньги, Сисадмин будет думать, что ты бухгалтер. О нет…</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>Кассир в столовке 👱‍♂️📝 (👱‍♂️🌚)</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Ты обычный мирный житель, но ты проводил много времени с собаками, и теперь провидец будет видеть в тебе волка! Вот блин!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Ты Финансовый директор 💰👔 (🐺🌝)! Ты из кабинета Бухгалтеров, но Сисадмин видит тебя как офисного планктона. Ох уж эти айтишники...</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>Финансовый директор 💰👔 (🐺🌝)</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>Ликан — волк, которого Провидец видит как селянина.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Ты Психолог 🌀. У тебя есть дела на каждого сотрудника, но они перепутаны. Каждый спринт ты можешь проверить одно дело игрока, но увидишь лишь то, какую должность он НЕ занимает. Однако, ты увидишь должность кого-то другого, кто еще не уволен, так что обрати внимание: игрок с этой должностью всё ещё в компании.</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>Психолог 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>Оракулу говорят, НЕ какая роль у игрока, выбирая из ролей живых игроков.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Вы РосКомНадзор 🚨 (💤) или РКН. Вы грозные и суровые. Так же вы можете расчехлить свой банхаммер и отключить всем интернеты на один спринт, и никто не сможет исполнять свои должностные обязанности.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>РосКомНадзор 🚨 (💤)</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
<!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
    <value>Раз за игру Морфей может использовать свои чары и погрузить всех в настолько глубокий сон, что они не смогут использовать свои роли ночью.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoImam">
    <value>Ты Начальник в отпуске  🏖 (☮️). Один раз за игру вы можете прислать в корпоративный мессенджер фотки с отдыха, и сотрудники не смогут голосовать этим днём.</value>
  </string>
  <string key="Imam">
    <value>Начальник в отпуске  🏖 (☮️)</value>
  </string>
  <string key="AboutImam">
    <value>Пацифист может один раз за игру убедить всех не голосовать этим вечером.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Вы Бюджетник 🛒 (📚). Ваша особенность позволяет вам остаться на работе, если вас захочет уволить бухгалтерия. Вы же получаете деньги от государства! Если бухгалтерия придет к вам в первый раз, то они не смогут вас уволить. Во второй раз — смогут. Если Аудитор или СБшник попытаются вас уволить, то они станут офисным планктоном.</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>Бюджетник 🛒 (📚)</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>Вы мудрец. Ваша мудрость позволяет вам скрываться в ночи. Если волки придут к вам в первый раз — то они не смогут вас съесть. Во второй раз — смогут. Если ковбой или стрелок вас убьют — то они станут простыми селянами.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Вы Карьерист 🧗‍♂️ (😈), негодяй, подлец! Всеми способами вы пытаетесь подсидеть более успешного коллегу и забрать его должность. В случае успеха, коллега становится планктоном.</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>Карьерист 🧗‍♂️ (😈)</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Может красть роли игроков. В случае единичной кражи — после воровства обворованный превращается в селянина. В случае множественной — в нового вора.</value>
  </string>
  <string key="AskImam">
    <value>Открыть Инстаграм и сделать селфи?</value>
  </string>
  <string key="ImamNoLynch">
    <value>В разгар рабочего дня в общий чат прилетают фото босса {0} с пляжа. Кажется все будут обсуждать это фото, обсуждения проектов не будет!</value>
  </string>
  <string key="ImamNoLynchNow">
    <value>Обсуждения проектов не будет, все разошлись по рабочим местам.</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
  <!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>Услышав слухи, что вы хотите его уволить, Бюджетник {0}, даже не поинтересовавшись, чья именно это идея, отправил в бухгалтерию внутренней почтой заранее заготовленную толстенную пачку документов — справки, выдержки из законов, судебные прецеденты... Теперь вам придется разбираться до утра и никого сегодня не увольнять.</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>Ты услышал, что тобой хочет заняться бухгалтерия. Но ты вовремя подсуетился и направил туда кучу документов. Теперь ты не будешь уволен. Правда, в панике ты не расслышал, кто именно точил на тебя зуб.</value>
    <value>Бухгалтерия задумала тебя уволить. Понабрали стажеров по объявлению! Или это недосмотр опытного сотрудника? Да какая разница? Ты завалил их таким количеством документов, что работа отдела оказалась парализована до конца дня.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
  <!-- {0} - Hunter's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>СБшник {0} нашел компромат против {1}, теперь тот уволен! Но щас бы под государство копать... {1} был Бюджетник! В трудовой книжке {0} теперь красуется "Офисный планктон 👔 (👱‍♂️)" </value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
  <!-- {0} - Gunner's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Аудитор {0} решил, что проект {1} не достаточно хорош для этой компании. Но бедняга не знал, что проект финансировался государством, а {1} - Бюджетник 🛒 (📚). Кажется, у {0} будет новая работа, теперь он - Офисный планктон 👔 (👱‍♂️)</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealFailed">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Ты попытался занять место {0}, но оказалось, что твой пропуск не работает на нужном этаже!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Ты попытался занять место {0}, но его должности уже нет в штатном расписании!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="ThiefStoleYourRole">
  <!-- {0} - The new role -->
    <value>Что-то пропало! Это ноль из твоей зарплаты! Теперь ты {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Успех! Ты подсидел {0} и занял его место!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
    <!-- 0 - old mason's name -->
    <!-- 1 - new mason's name -->
    <value>Странно, {1} пришёл в коворкинг пить смузи вместо {0}!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>Твоя команда (если существует): {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
    <!-- 0 - old Zombie's name -->
    <!-- 1 - new Zombie's name -->
    <value>Странно, {0} вернулся на работу в свою старую компанию, зато на собрание конкурирующей фирмы пришел {1}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
    <!-- 0 - old wolf's name -->
    <!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>Похоже, {0} опять вовремя не свел баланс и теперь простой планктон, а {1} бормотал цифры и сводил дебет с кредитом! {1} теперь бухгалтер.</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformNewTeammates">
    <!-- 0 - teammates's name -->
    <value>Твоя команда (если существует): {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
  <!-- 0 - Thief's name -->
    <value>{0} бредёт по офису, но не видит ни одной должности, достойной внимания великого карьериста. Всё кончено.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
  <!-- 0 - target's name -->
    <value>Выбор принят — {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>Кого подсидим в этот раз?</value>
  </string>

  <string key="SecretLynchResultEach">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
  <!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} голос(ов) против {1}: {2}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
  <!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>Итоги на сегодня:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{0} голос(ов) против {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Голоса (тайное)</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>Если включено тайное голосование, показывать количество голосов в конце дня?\nТекущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>{0} количество голосов на тайном голосовании.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Голосующие (тайное)</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>Если включено тайное голосование и показываются голоса, показывать в конце дня, кто конкретно проголосовал?\nТекущее: {0}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>{0} имена проголосовавших на тайном голосовании.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Вам досталась завистливая роль, вы Карьерист 🧗‍♂️ (😈). Каждый спринт с вероятностью 50% вы можете подсидеть коллегу и поменяться с ним должностью.</value>
  </string>
  <string key="ZombieBitten">
    <value>Странно, но {0} не пришел на собрание вашей новой фирмы!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
    <value>Все разошлись по рабочим местам, и голосования сегодня не будет.</value>
  </string>
  <string key="Peace">
    <value>Мир! Дружба!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>Что-то пропало! Это ноль из твоей зарплаты! Разжалован, но очень амбициозен: теперь ты карьерист! Подсиди кого-нибудь!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledYou">
    <value>Вернувшись на свое место после обеда, вы обнаружили на своем столе конверт. Вы когда-то видели подобный: такие приходят только от ГенДира и только по одному поводу... Даже не нужно вскрывать его, чтобы понять: вы уволены</value>
  </string>
  <string key="StealKiller">
    <value>Ты попытался подсидеть… но не Ген. Директора же подсиживать!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">
    <value>Карьерист {0} решил испытать удачу и пробрался в кабинет Гендира. Плохая идея, тот оказался очень нервным и жадным трудоголиком.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>Что-то пропало! Это ноль из твоей зарплаты! Разжалован! Теперь ты обычный планктон!</value>
  </string>

  <string key="BeholderSeerStolen">
    <value>Свитер, у тебя новый владелец! Карьерист {0} теперь сисадмин, а {1} — нет. Придется ужаться на пару размеров!</value>
  </string>

  <string key="Troublemaker">
    <value>Член совета директоров 🤯</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
    <value>Паникёр — тот, кто кричит «Волк! Волк!». Селяне злятся и линчуют 2 раза вместо 1.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
    <value>Ты Член совета директоров 🤯 и только что вернулся с собрания, где тебя нагнули акционеры. Чем только занята половина компании? Пора провести ревью эффективности проектов. Сотрудники могут избавиться сразу от 2 проектов (1 раз за игру). </value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
    <value>Паниковать</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
    <value>Член совета директоров {0} бегает по офису, размахивает руками и кричит, что бизнес-план провален, нас всех обсчитают бухгалтеры, посадят аудиторы с эсбэшниками, а бонусы урежут! Только паники не хватает. Придётся задержаться на работе и голосовать 2 раза вместо одного, чтоб неповадно было.</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
    <value>Нечего было не выполнять KPI! Голосуем еще раз!</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
    <value>Толстячок 🍔 (👨‍🔬)</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
    <value>Кручу-верчу, запутать хочу! Один из напитков — компот, а другой — жуткий яд. Выпить оба. Нужен собутыльник.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
    <value>Ты толстячок 🍔 (👨‍🔬)! Ты взял с собой две котлетки, кажется, одна из них лежала в холодильнике недели две. Придя на работу, ты поставил их в микроволновку; к следующему спринту разогреется. Теперь можно отправляться искать с кем перекусить. Главное — не перепутать котлетки.</value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
    <value>Две мясных котлеты-гриль. Специальный соус, сыр. Ой, кажется ты забыл свой бургер на столе! Ну ничего, завтра съешь. Или предложишь кому-то.</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
    <value>Кого позовем на обед?</value>
    <value>С кем бы перекусить?</value>
    <value>Делу время, а обеду обед!</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
    <value>Ты позвал обедать {0}, но он почему-то здесь уже не работает! Странно, мы вроде еще не угощали его котлеткой.</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
    <value>К тебе подошел Толстячок 🍔 (👨‍🔬) {0} с предложением отведать его сосиску. Но ты показал, чья сосиска толще.</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
    <value>Ты пришел к {0} и хотел угостить его котлеткой, но он оказался Ген. Директором и сделал из тебя рагу.</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
    <value>Толстячок 🍔 (👨‍🔬) {0} пришел к Ген.Директору для обмена опытом. Босс показал подопечному, что бывает, когда ошибаешься кабинетом. Толстячок... а впрочем — неважно.</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
    <value>Ты пошел обедать с Толстячком 🍔 (👨‍🔬) и попробовал одну из его котлет. Кажется, она оказалась испорченной. В итоге, ты не выполнил план, проводя слишком много времени в уборной...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
    <value>Ты поделился обедом с {0}, и вы наугад выбрали котлетки. Тебе повезло, а вот ему — не очень.</value>
    <value>Ты пришёл к {0} и видишь, как он изучает рецепт твоей котлетки. Ты предложил ему избавиться от прелюдий и попробовать ту самую котлетку. Не зря говорят, что месть - это блюдо, которое подают холодным...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
  <!-- {0} - Chemist's victim -->
  <!-- {1} - Will be replaced by "(victim) was (role)" -->
    <value>Толстячок отобедал с {0}, и последний по непонятной причине провел неделю дома и просрочил все дедлайны. {0} уволили. {1}.</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
    <value>К тебе пришел толстячок {0}. Однако, вкусная котлетка!  Странно, почему тостячок провел целый день в уборной... </value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
    <value>Ты пришел к {0}, и вы пошли на кухню. Ну и гадость была на обед!</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
    <value>Толстячок {0} уволен! Не стоит пропускать так много рабочих дней из-за расстройства желудка.</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
    <value>Странно, {0} нет на рабочем месте! Придётся возвращаться. Надеюсь, котлетка не прокиснет.</value>
  </string>
  <string key="ZombiesList">
    <value>Сотрудники компании, которых уже переманили: {0}.</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
    <value>Уборщик 💰🧹 (🐺☃️)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Ты уборщик 💰🧹 (🐺☃️). Хоть ты и гуманный, ты всё равно помогаешь бухгалтерам: вместо того, чтоб увольнять, ты проливаешь воду на системники сотрудников, и они не могут применять свои способности. Но нельзя навредить одному и тому же человеку подряд дважды.</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>Снежный волк 🐺☃️. Хоть ты и гуманный, ты всё равно помогаешь стае волков: вместо того, чтоб убивать, ты замораживаешь жителей, и они не могут применять свои способности. Но нельзя заморозить одного и того же человека подряд дважды.</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
    <value>Чье рабочее место надо убрать?</value>
    <value>Чей системник ты хочешь протереть мокрой тряпочкой?</value>
    <value>Кому ты хочешь подбросить крысу в системный блок?</value>
    <value>Кажется, в чьей-то клавиатуре находится годовой запас продуктов. Пора достать все клавиши и проверить! Кого ты хочешь раскулачить?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>Бухгалтеры: {0}.</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>Бухгалтеры: {0} и уборщик: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>Проект {0} был закрыт. Пора браться за микроволновку. Удивительно, но коллеги смотрят на тебя с почтением, как на Главного бухгалтера. А что, может быть попробовать? Твои коллеги-бухгалтеры: {1} и работяга-уборщик {2}.</value> 
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>Проект {0} был закрыт. Пора браться за микроволновку. Жаль, но это рабочее место всего лишь младшего бухгалтера.Твои коллеги-бухгалтеры: {1} и работяга-уборщик {2}.</value> 
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>Проект {0} был закрыт. Пора браться за микроволновку. Но, возможно, придется и калькуляции калькулировать. Твои коллеги-бухгалтеры: {1} и работяга-уборщик {2}.</value> 
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>Проект {0} был закрыт. Удачная в этот раз микроволновка - аж у Финансового директора! Твои коллеги-бухгалтеры: {1} и работяга-уборщик {2}.</value> 
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} и ты находишь вместо микроволновки швабру. Ладно, хотя бы есть шанс найти монетку, вставленную в дверь. Твои коллеги-бухгалтеры: {1}. </value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>Тыжпрограммист {0} нашел швабру. Что ж, таков путь.</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>Ты чувствовал, что {0} скоро лишится должности. Теперь, когда ставка освободилась, тебя просто обязаны перевести в другой отдел! А поскольку ты отпрыск Сам-Знаешь-Кого, то выбор очевиден. Твои новые коллеги: {1} и уборщик {2}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>Неожиданно вы поняли, что форма уборщика больше идёт {1}, а {0} куда-то запропастился.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Что за вонючая жижа покрыла твой стол и клаву? Системник предательски молчит. Кажется ты сегодня не поработаешь, иди домой.</value>
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Мда, кажется уборщик разлил на твой бургер воду из ведра. Ну ничего, так он будет лишь вкуснее! Правда теперь придется подождать когда он просохнет.</value>
  </string>
  <string key="ZombieFrozen">
    <value>Кажется, кто-то поставил скринсейверы с Рикардо Милосом на твой компьютер и компьютеры твоих коллег. От этого видео не оторваться! Рекруитинг подождет на этот раз!</value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Подушка-пердушка? Серьезно? Ты отбросил все дела и в бесполезной попытке побежал искать Петросяна.</value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
  <!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>На твоём календаре гордо красуется цифра "0", нарисованная кем-то при помощи фломастера. Остаток дня ты провел в мыслях, почему в месяцах дни начинаются с "1". Заодно Вики тебе подсказала пару новых фактов о Гитлере.</value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Ты так долго не был в своём кабинете, что не заметил, как кто-то подложил тебе баг. Литералли, громадный жук ползает по твоему рабочему месту! Кажется, пора вызывать СЭС и устраивать перерыв в работе.</value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Запнувшись, ты упал на пол своего кабинета. Количество пыли, застилавшей пол, позволило бы тебе сделать ангелочка, если бы ты еще пару раз взмахнул руками. Кажестя, настало время позвать уборщика и сходить на перекур.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Кто-то поменял клавиши твоей англо-русской клавиатуры на испано-украинские. От осознания того, что такие существуют, ты провел остаток рабочего дня в шоке.</value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
  <!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Тяжело ходить по офису, когда полы мокрые. Не поскользнуться бы!</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>Подходя к рабочему месту {0}, ты заметил стоящего неподалёку Кибербезопасника. Судя по твоему опыту - лишняя пара глаз в данном случае действительно лишняя, лучше заняться чем-то обычным. Ты ретировался в свой чулан под лестницей.</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Упс, кажется ты вылил ведро грязной воды на системник {0}</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
    <value>Кажется, сегодня Ген. директор не в настроении. А если Ген. дир не в настроении, то лучше не попадаться ему на глаза. К сожалению, уборщик {0} умудрился допустить эту ошибку. Теперь он Карлсон. Правда - пропеллер не совсем на спине. Да и швабра - так себе пропеллер, если честно.</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
    <value>Бухгалтерия расформирована. Кажется, пора тебе вспомнить школьный курс экономики, ведь именно ты - герой, которого заслужила эта фирма! Теперь бухгалтер ты.</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeHunter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Не все знали, что до работы в фирме {0} звали Джесси, а родился он в Альбукерке. Но СБшник знал. Остаток дней ты проведешь в тюремной камере, если, конечно, не случится восстания человекоподобных роботов, вырвавшихся из тематического парка развлечений. Стоп. О чём это я?</value>
  </string>
  <string key="ThiefTeamEnd">
    <value>Карьеристы</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
    <value>Ты гробовщик ☠️. Каждую ночь ты копаешь могилы для всех умерших (даже для волков). Если ты занят работой, то, очевидно, дома тебя не застанут. Каждый, кто приходит к тебе, может не заметить свежую могилу, упасть в неё и сломать себе шею (или только ногу, если ты проворный серийный убийца. В таком случае жертва в следующую ночь может быть выбрана случайно).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
    <value>Ты Кадровик 🗂 (☠️). Гендир опять перепил. Или ему не дала Cекретарша. Или Cекретарь. Не в твоих правилах осуждать. Однако в этой компании опять кого-то уволили. Иди разбираться с трудовыми и списывать оборудование!</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
    <value>Кадровик 🗂 (☠️)</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>Странно, пока никого не уволили. Можно передохнуть.</value>
  </string>
    <!--{0}: list of people who died since last grave-->
  <string key="DigGraves">
    <value>Пока, {0}. Вот ваши трудовые.</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
    <value>Черт, что за вонючая жижа разлита на твоем столе? Придется сушить документы и пропустить этот спринт.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GraveDiggerNotHome">
    <value>Вы подошли к рабочему месту {0}, увидели кипу бумаг, каких-то резюме...Но его самого не было...</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger, {1}: wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFellWolves">
    <value>Не надо было просить Кадровка {0} прислать вам скан трудовой. Достав ваше дело, он сложил бумажки не в том порядке, и теперь почему-то выходит, что {1} больше тут не работает!</value>
  </string>
    <!--{0}: the wolf who fell into the grave-->
  <string key="WolfFell">
    <value>От ошибок кадровика никто не застрахован - он перепутал часть файлов с личными делами в шкафу. Бухгалтер {0} теперь здесь не работает.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerStumbled">
    <value>Ты только что уволил {0} и шел обратно в свой кабинет, как тебе пришло уведомление о том, что Кадровик ошибся в оформлении каких-то твоих документов. Был бы ты обычным планктоном, проблем тебе не миновать... Хорошо, что ты здесь главный и эта ошибка тебе не навредит!</value>
  </string>
    <!--{0}: intended victim, {1}: actual victim-->
  <string key="KillerRandomKill">
    <value>Ты шел к кабинету {0}, но оказался у {1}. Кто допустил переезды в офисе без твоего ведома?</value>
  </string>
    <!--{0}: victim-->
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
    <value>Ты хотел уволить {0} и решил подкинуть ему компромата на комп. Но служба кибербезопасности уже поставила туда фаервол, поэтому ты ушел ни с чем.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HunterFell">
    <value>Кадровик {0} снова что-то напутал, но пособие по безработице теперь будете получать вы, а не он...</value>
  </string>
    <!--{0}: cult hunter-->
  <string key="HunterFellDigger">
    <value>Ой, кажется ты перепутал часть файлов с личными делами в шкафу. HR Директор {0} теперь здесь не работает</value>
  </string>
    <!--{0}: Zombie-->
  <string key="CultFell">
    <value>От ошибок кадровика никто не застрахован - он перепутал часть файлов с личными делами в шкафу. Конкурент {0} теперь здесь не работает</value>
  </string>
    <!--{0}: Zombie who fell, {1}: grave digger-->
  <string key="CultConvertGraveDigger">
    <value>Вы решили скахнтить {1}, но {0} решил зачем-то покопаться в его шкафу и перепутал все дела... В итоге {0} теперь уволен!</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ChemistFell">
    <value>Ты хотел пойти пообедать с {0}, но Кадровик снова что-то напутал, но пособие по безработице теперь будете получать вы, а не он...</value>
  </string>
    <!--{0}: chemist-->
  <string key="ChemistFellDigger">
    <value>Ой, кажется ты перепутал часть файлов с личными делами в шкафу. Толстячок {0} теперь здесь не работает</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotFell">
    <value>Ты хотел пойти продать пару клавиатур {0}, но Кадровик снова что-то напутал, но пособие по безработице теперь будете получать вы, а не он...</value>
  </string>
    <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellDigger">
    <value>Ой, кажется ты перепутал часть файлов с личными делами в шкафу. Барыга {0} теперь здесь не работает</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="HarlotVisitDigger">
    <value>Ты пришел к кабинету Кадровика {0}, но он оказался заперт...</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="GAFell">
    <value>Кадровик {0} снова что-то напутал, но пособие по безработице теперь будете получать вы, а не он...</value>
  </string>
    <!--{0}: guardian angel-->
  <string key="GAFellDigger">
    <value>Ой, кажется ты перепутал часть файлов с личными делами в шкафу. Кибербезопасник {0} теперь здесь не работает</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ThiefFell">
    <value>Кадровик {0} снова что-то напутал, но пособие по безработице теперь будете получать вы, а не он...</value>
  </string>
    <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellDigger">
    <value>Ой, кажется ты перепутал часть файлов с личными делами в шкафу. Карьерист {0} теперь здесь не работает</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="ArsonistFell">
    <value>Кадровик снова что-то напутал, но пособие по безработице теперь будете получать вы, а не он...</value>
  </string>
    <!--{0}: arsonist-->
  <string key="ArsonistFellDigger">
    <value>Ой, кажется ты перепутал часть файлов с личными делами в шкафу. Хакер {0} теперь здесь не работает</value>
  </string>
    <!--{0}: person that died, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultFellPublic">
    <value>От ошибок кадровика никто не застрахован - он перепутал часть файлов с личными делами в шкафу. {0} теперь здесь не работает. {1}.</value>
  </string>
    <!--{0}: harlot-->
  <string key="HarlotFellPublic">
    <value>От ошибок кадровика никто не застрахован - он перепутал часть файлов с личными делами в шкафу. Барыга {0} теперь здесь не работает</value>
  </string>
    <!--{0}: Zombie who died-->
  <string key="ZombieFellPublic">
    <value>От ошибок кадровика никто не застрахован - он перепутал часть файлов с личными делами в шкафу. Конкурент {0} теперь здесь не работает</value>
  </string>
    <!--{0}: thief-->
  <string key="ThiefFellPublic">
    <value>От ошибок кадровика никто не застрахован - он перепутал часть файлов с личными делами в шкафу. Карьерист {0} теперь здесь не работает</value>
  </string>
    <!--{0}: wolf who died, {1}: "(person) was (role)" to specify what kind of wolf-->
  <string key="WolfFellPublic">
    <value>От ошибок кадровика никто не застрахован - он перепутал часть файлов с личными делами в шкафу. {0} теперь здесь не работает, он был из бухгалтерии. {1}.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
    <value>А этот бланк приказа об увольнении, кажется для тебя. Ты все же попал под горячую руку ГенДира.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="SerialKillerSpotted">
    <value>А вот и кадровик {0}. Как удачно на его столе бланк приказа об увольнении.</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
    <value>Бухгалтерия пришла за тобой. Кажется, придется самому себе оформлять трудовую.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpotted">
    <value>Вам срочно надо сократить кого-то. Какая удача, вы заметили кадровика {0}.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
    <value>Кадровик {0} о чем-то договаривался с бухгалтерией. Плохая идея. Не договорились.</value>
  </string>
    <!--{0}: grave digger-->
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
    <value>Кадровик {0} перепутал документы и чуть не уволил Ген. Директора. Такие ошибки не прощают. {0} уволен.</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
    <value>Пиромант</value>
  </string>
    <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistQ">
    <value>Разрешить пироманта? Текущее: {0}.</value>
  </string>
    <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="AllowArsonistA">
    <value>Пиромант теперь: {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
    <value>Пироманьяки</value>
  </string>
    <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillQ">
    <value>Разрешить пироманту и серийному быть в одной игре? Текущее: {0}.</value>
  </string>
    <!--{0}: Allow/Disallow-->
  <string key="BurningOverkillA">
    <value>Пиромант и серийный: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
    <value>Ты пиромант. Играешь сам за себя. Задача: остаться единственным живым. Ты можешь поливать дома жителей керосином, а потом разом сжечь их всех!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
    <value>Ты Хакер 📟 (🔥). Каждый спринт ты выбираешь: заразить вирусом очередной компьютер или вывести из строя уже заражённые. Ты побеждаешь, если остаёшься единственным, кого не уволили.</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
    <value>Хакер 📟 (🔥)</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
    <value>Чей компьютер заразим сегодня? Или, может, выведем заражённые компьютеры из строя?</value>
  </string>
    <!--{0}: arsonist-->
  <string key ="ArsonistVisitKiller">
    <value>Хакер {0} зачем-то взломал Гендира, и тому не понравился непрошеный визит.</value>
  </string>
  <string key="Spark">
    <value>📟 ВЫВЕСТИ ВСЕХ ИЗ СТРОЯ 📟</value>
  </string>
    <!--{0}: person whose house was doused-->
  <string key="Doused">
    <value>Ой, ты случайно взломал компьютер {0}.</value>
    <value>Компьютер у {0} теперь работает медленнее.</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
    <value>Ух, тебя чуть не взломали! Хорошо, что кибербезопасник ковырялся в твоём компьютере.</value>
  </string>
    <!--{0}: saved person-->
  <string key="GuardSavedFromFire">
    <value>Проверяя комп {0} ты ожидал все: цп, фальсифицированные отчеты, но точно не троян. Впрочем, ты все равно починил его комп.</value>
  </string>
    <!--{0}: person whose house was cleaned-->
  <string key="CleanDoused">
    <value>Дело пахнет вирусами. Пришлось почистить комп {0}.</value>
  </string>
    <!--{0}: list of people who died in the flames-->
  <string key="Burning">
    <value>ВИРУСНАЯ АТАКА! Ночью сломалось несколько компов! А вот этих людей с нами больше нет:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
    <value>Вирусняяяя! Хакер победил! Теперь он может отправить всех в Матрицу.</value>
  </string>
  <string key="Burn" isgif="true">
    <value>Не поставил антивирус? Сам виноват! Теперь твой компьютер сломан, а ты уволен!</value>
    <value>Вот до чего доводит просмотр порнушки на рабочем месте! Теперь твой комп заражен вирусом, а ты уволен!</value>
    <value>Отправь смс с текстом 1 на номер 88005553535. Твой компьютер заблокирован. А ты уволен.</value>
    <value>001100010010011110100001101101110011 ой, кажется ты зря это повторил! Теперь отправишься за Бендером. И ты уволен, кстати.</value>
  </string>
  <string key="Augur">
    <value>Product Manager 📘 (🦅)</value>
  </string>
    <!--{0}: role that is not part of the village-->
  <string key="AugurSees">
    <value>Результаты спринта показали, что в твоей команде кого-то не хватает. Это {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
    <value>Ты Авгур 🦅. Ты видишь, какой роли нет в игре.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
    <value>Ты Product Manager 📘 (🦅). На утреннем дэйли скрам-стендап диджитал митинге ты видишь, какой должности нет в штатном расписании.</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
    <value>Твой проект укомплектован. Все позиции заняты.</value>
  </string>
    <!--{0}: chosen victim, {1}: wolf who died in flames-->
  <string key="WolvesVisitBurn">
    <value>Вы решили добиться увольнения {0}, подбросив на его комп ЦП. Но его комп был уже поражен вирусом, поэтому он распространился на Бухгалтерию. Вашего коллегу уволили — {1}.</value>
  </string>
    <!--{0}: person who died because they visited a burning house, {1}: "(person) was (role)"-->
  <string key="DefaultVisitBurn">
    <value>{0} решил покопаться в ноутбуке коллеги, но нахватался вирусов и его пришлось уволить. {1}.</value>
  </string>
    <!--{0}: wolf who died, {1}: "(wolf) was (role)" to specify what kind of wolf it is-->
  <string key="WolfVisitBurn">
    <value>Бухгалтерия совершила набег на соседний отдел! Только {0} не смог вовремя отключить вай-фай и нахватался вирусов. {1}.</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
    <value>Мда, толстячок, которого все знают в офисе как не очень опрятного, но в целом добродушного малого, траванул зачем-то Бюджетника. Непонятно, что такое он добавлял в свою стряпню, но бюджетник теперь он получил инвалидность, и больше работать на сможет. Разгорелся скандал. Толстячка посадили на диету, теперь он простой планктон!</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
    <value>Только {0} и {1} остались в офисе. {0}  предложил скачать фильм с флешки. {1} согласился. Его рабочий комп издал печальный звук и погас навсегда. Кажется, кто-то потерял работу отдела за полгода. {1} уволен.</value>
  </string>
  <string key="ArsonistTeamEnd">
    <value>Хакеры</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNotHome">
    <value>Ты пошёл к {0} чтобы толкнуть новый моник, но его не оказалось на рабочем месте!</value>
  </string>
</strings>