<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<strings>
 <language name="Русский литературный" base="Русский" variant="Литературный"/>
 <string key="NotInGame">
 <value>Ты не находишься ни в одной игре на данный момент.</value>
 </string>
 <string key="PlayerStartedGame">
 <value>{0} начал(а) игру! Используй /join, чтобы присоединиться к веселью (и, вероятно, умереть :P)</value>
 <value>Новая игра начата игроком {0}! Жми /join, чтобы тебя съели!</value>
 </string>
 <string key="PlayerStartedChaosGame">
 <value>{0} начал игру в режиме хаоса! Используй /join, чтобы присоединиться к веселью (и, вероятно, умереть :P)</value>
 <value>Новая игра в режиме хаоса начата игроком {0}! Жми /join, чтобы тебя съели!</value>
 </string>
 <string key="NoJoinGameRunning">
 <value>Ты не можешь присоединиться сейчас! Игра уже идёт.</value>
 </string>
 <string key="AlreadyJoined">
 <value>Ты уже в игре!</value>
 <value>Ты уже присоеднился и подписался на смертную казнь.</value>
 </string>
 <string key="MinuteLeftToJoin">
 <value>Осталась 1 минута чтобы присоединиться! (/join)</value>
 <value>Нажми /join, чтобы присоединиться, ведь осталась только 1 минута. </value>
 </string>
 <string key="SecondsLeftToJoin">
 <value>{0} секунд осталось! Нажимай быстрее /join чтобы повеселиться!</value>
 <value>Всего {0} секунд осталось до конца набора! (/join) </value>
 <value>Осталось совсем чуть-чуть! {0} секунд до начала. (/join)</value>
 <value>Осталось {0} секунд до конца набора! Нажми /join </value>
 </string>
 <string key="NotEnoughPlayers">
 <value>Не хватает игроков, отменяю игру!</value>
 <value>Чего вас так мало? Зовите людей и начинайте игру ещё раз!</value>
 <value>Маленький онлайн или все боятся умереть первой ночью? Придётся отменить игру :( </value>
 </string>
 <string key="StartingGameWait">
 <value>Да начнётся бойня! Подождите, пока распределяются роли.</value>
 <value>Игра начинается, идет распределение ролей.</value>
 </string>
 <string key="BannedForExploit">
 <value>{0} заблокирован за попытку использования бага (запрещены имена начинающиеся с /)</value>
 </string>
 <string key="ChangeNameToJoin">
 <value>{0}, пожалуйста, смени имя чтобы продолжить играть.</value>
 <value>Твоё имя не подходит для игры, {0}. Поменяй его.</value>
 </string>
 <string key="PlayerLimitReached">
 <value>Простите, достигнут предел по максимальному количеству игроков!</value>
 </string>
 <string key="PlayerJoined">
 <value>{0} присоединился(ась) к игре. {1} игроков, {2} мин., {3} макс.</value>
 </string>
 <string key="PMTheBot">
 <value>\n{0}, тебя нет в моей базе игроков. Для того, чтобы я мог писать тебе, ты должен сделать шаг первым. Пожалуйста, напиши мне ({1}) приватное сообщение с текстом /start. После этого я тебе смогу выслать твою роль, а также принимать от тебя связанные с твоей ролью действия.</value>
 </string>
 <string key="DeadFlee">
 <value>Ты никуда не убежишь! ТЫ МЕРТВ!</value>
 <value>Ты уже мертв, так что сбежать не получится. Просто молчи, как и подобает мертвецу.</value>
 </string>
 <string key="Flee">
 <value>{0} убежал в ужасе!</value>
 <value>Пришёл Нагибатор 3000™ и сломал {0}!</value>
 <value>Обнаружен новый трус! Это {0}.</value>
 </string>
 <string key="PlayerRoleWas">
 <value>{0} был {1}!</value>
 </string>
 <string key="CountPlayersRemain">
 <value>Осталось {0} игроков.</value>
 </string>
 <string key="DidntAsk">
 <value>Я ничего не спрашивал у тебя!</value>
 <value>Идёт важная игра, не отвлекайся, я ничего не спрашивал.</value>
 <value>Хватит писать всякий бред, я не хочу ничего знать от тебя!</value>
 </string>
 <string key="NotPlaying">
 <value>Кажется, ты не в игре.</value>
 </string>
 <string key="NoPlayerName">
 <value>Такого игрока нет, проверь выбор.</value>
 </string>
 <string key="AnswerNonValid">
 <value>Что-то пошло не так, ответ не подходит!</value>
 </string>
 <string key="WolfVotedKill">
 <value>{0} предлагает сожрать {1}</value>
 <value>{0} решил откусить голову {1}</value>
 </string>
 <string key="PlayerVotedLynch">
 <value>{0} проголосовал за самосуд над {1}</value>
 <value>{0} предлагает повесить {1}</value>
 </string>
 <string key="IdleKill">
 <value>{0} не приходил на общее собрание две ночи подряд. Озабоченные селяне вошли в дом {0} и увидели его тело на полу. {1}</value>
 </string>
 <string key="TraitorTurnWolf">
 <value>Ты предатель! Теперь ты не человек, но волк!</value>
 <value>Ты предал свой народ, и теперь ты стал одним из них...</value>
 <value>Ты последний в своём роде! Иди же и убей всех!</value>
 <value>Твоё время настало, ты обрёл новый вид, предатель!</value>
 </string>
 <string key="ChoiceAccepted">
 <value>Выбор принят</value>
 </string>
 <string key="BeholderSeer">
 <value>\n{0} это провидец!</value>
 <value>\n{0} поможет спасти народ, защищай его!</value>
 <value>\n{0} обладает силой Ванги!</value>
 </string>
 <string key="ApprenticeNowSeer">
 <value>{0} мертв! Теперь ты - новый провидец.</value>
 </string>
 <string key="BeholderNewSeer">
 <value>Провидец {1} мертв. На его место встал(а) {0}.</value>
 </string>
 <string key="SeerSees">
 <value>Ты видишь, что {0} это {1}!</value>
 <value>Кажется... Ты спалил {0}, это {1}</value>
 </string>
 <string key="AskLynch">
 <value>Кого ты хочешь казнить?</value>
 </string>
 <string key="AskDetect">
 <value>Кого ты хочешь проверить?</value>
 </string>
 <string key="AskShoot">
 <value>Кого ты хочешь пристрелить? Осталось {0} патрон(ов)</value>
 </string>
 <string key="AskVisit">
 <value>Кого ты хочешь навестить?</value>
 </string>
 <string key="AskSee">
 <value>Кого ты хочешь увидеть?</value>
 </string>
 <string key="AskGuard">
 <value>Кого ты хочешь защитить?</value>
 </string>
 <string key="AskEat">
 <value>Кого ты хочешь сожрать?</value>
 </string>
 <string key="AskHunt">
 <value>На кого ты охотишься?</value>
 </string>
 <string key="AskRoleModel">
 <value>Кто будет твоим кумиром?</value>
 </string>
 <string key="AskConvert">
 <value>Кого ты хочешь завербовать в секту?</value>
 </string>
 <string key="DiscussWith">
 <!--Leave the leading spaces here please-->
 <value> Обсуди свой выбор с {0}</value>
 </string>
 <string key="And">
 <!--this is paired with "DiscussWith". again, leave the spaces!-->
 <value> и </value>
 </string>
 <string key="RoleInfoCursed">
 <value>Ты проклят! \nСейчас ты обычный смертный, но если волки тебя укусят, ты станешь одним из них.</value>
 <value>Ты проклят! Если вдруг волки решат оторвать тебе голову, ты вступишь в их ряды!</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoDetective">
 <value>Ты детектив. Ты можешь выбрать игрока днём, чтобы узнать его роль. Учти, волк может тебя заметить, если ты будешь слишком активно вылеживать его.</value>
 <value>Шерлок Холмс на месте! Ты можешь узнать роль любого игрока днём. Берегись волков, они могут заподозрить тебя, если ты будешь слишком активно интересоваться их похождениями!</value>
 <value>Включи в себе детектива! Узнавай роли своих соплеменников днём, и будь осторожен с волками, они могут спалить тебя!</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoDrunk">
 <value>Поздравляю! Ты конченый пьяница!</value>
 <value>Самому хоть не надоело пить? Иди протрезвись, волки наступают!</value>
 <value>Ищи себе собутыльников, тебе всё равно ничего не осталось делать.</value>
 <value>Новый бухарик в селе. Там за поворотом паб есть, тебе туда.</value>
 <value>Думаю тебе стоит найти ещё один бар, а то ты уже всё выпил в этом баре, пьяница.</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoGuardianAngel">
 <value>Ты - ангел-хранитель. Каждую ночь ты можешь спасти кого-то от смерти. Учти, если ты выберешь волка - он может этого не оценить и сожрать тебя.</value>
 <value>Новый ангел хранитель в селе! Опасайся защищать волка, он может сожрать своего благодетеля.</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoGunner">
 <value>Ты - стрелок. У тебя есть дробовик и 2 патрона! Днем ты можешь пристрелить кого-то из селян. Естественно, все увидят, что ты не волк.</value>
 <value>Охотник выходит на охоту! У тебя есть 2 патрона, чтобы убить другого персонажа перед дневным голосованием. Имей в виду, все услышат твой выстрел, и узначю, что ты не волк.</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoHarlot">
 <value>Ах ты шалунишка! Ты можешь пойти к кому-то ночью и хорошо провести время... \nЗаметь, если волк тоже пойдет к нему, он съест вас обоих. Равным образом, если ты пойдешь в гости к волку, он тебя съест. Зато если волки выберут тебя, а дома тебя не будет, ты останешься жить.</value>
 <value>Направляйся к селянам, чтобы пошалить ночью и классно провести время! \nУчти, если волк тоже пойдет к нему, он съест вас обоих. Равным образом, если ты пойдешь в гости к волку, он тебя съест. Зато если волки выберут тебя, а дома тебя не будет, ты останешься жить.</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoTraitor">
 <value>Предатель! Пока что ты простой селянин, но когда умрут все волки, ты встанешь на их место.\nКстати, провидец может увидеть в тебе волка, а может и не увидеть - тут уж как повезет.</value>
 <value>Если всех волков убьют, ты превратишься в одного из них! Помни, провидец может увидеть в тебе волка, а может и не увидеть - тут уж как повезет.</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoWolf">
 <value>Поздравляю, ты - волк! Каждую ночь волчье племя сжирает кого-то из селян.</value>
 <value>Новый волк в селе! Убивай каждую ночь селян и добейся победы!</value>
 <value>О нет! Ты волк. И, кажется, ты голоден. Иди замори червячка кем-нибудь...</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoSeer" >
 <value>Ты - провидец! Каждую ночь ты можешь 'увидеть' человека и его роль...</value>
 <value>Настало время поколдовать! Открывай личности селян и ищи, с кем можно работать вместе, ведь ты провидец!</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoVillager" >
 <value>Ты скромный и никому не нужный селянин, задача которого - пахать в поле и ждать, пока тебя съедят.</value>
 <value>Спасайся! Ты простой селянин, а твоя задача - найти и линчевать волка!</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoTanner" >
 <value>Ты - самоубийца! Ты выиграешь, если тебя казнят.</value>
 <value>Кажется, тебе надоело жить... Добейся своего повешения, и ты выиграешь!</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoWildChild" >
 <value >Ты - дикий ребёнок! Выбери любого игрока, чтобы он стал твоим кумиром. Если он умрет, то ты станешь волком!</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoBeholder" >
 <value >Ты - очевидец! Ты знаешь, кто настоящий провидец, а не дурак.</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
 <value >Пока что ты - обычный селянин. Однако, если провидец умрет, ты встанешь на его место.</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoCultist" >
 <value >Ты - сектант! Твоя задача - вербовать селян к себе в секту. Если вы завербуете все село - вы выиграете!</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoCultistHunter" >
 <value>Ты - охотник на сектантов. В селе появилась новая секта, уничтожь её! Выбирай каждую ночь человека, и если он завербован, он умрёт. А если они захотят завербовать тебя, умрёт их новейший член.</value>
 </string>
 <string key="LynchTime" >
 <value>Приближаются сумерки, и все жители собираются, чтобы решить, кого сегодня будут казнить. \nЕсть {0} секунд, чтобы сделать выбор!</value>
 <value>Жители решили произвести самосуд и собрались на общее голосование. \nУ селян есть {0} секунд, чтобы сделать выбор!</value>
 <value>Время казни! Жители собрались на площади, чтобы голосованием определить, кого повесят сегодня. \nЕсть {0} секунд, чтобы сделать выбор!</value>
 <value>Все селяне пришли на городское собрание, чтобы сделать выбор, кого сегодня линчуют! \nЕсть {0} секунд, чтобы сделать выбор!</value>
 </string>
 <string key="DayTime" >
 <value>Наступило утро. Время протестовать, делать заявления и сражаться за справедливость! \nУ вас есть {0} секунд.</value>
 <value>Наступило утро! Пора обсудить события ночи с согражданами! \nУ вас есть {0} секунд.</value>
 </string>
 <string key="NightTime" >
 <value>Ночь! Уставшие селяне легли спать. Но кое-кто не спит! \nУ вас есть {0} секунд.</value>
 <value>Зашло солнце, селяне заснули в своих кроватях, а опасные ребята вышли на охоту! \nСегодня ночь будет {0} секунд.</value>
 </string>
 <string key="LynchKill" >
 <value>Селяне, подавив подозрения и сомнения, решили повесить {0}. Спи спокойно вечным сном. {1}</value>
 </string>
 <string key="LynchTie" >
 <value>Не удалось придти к одному решению. Толпа расходится по домам на ночь.</value>
 <value>Расстроенная толпа не смогла решить, кого казнить, и расходится по домам.</value>
 </string>
 <string key="NoLynchVotes" >
 <value>Как-то странно: никто не проголосовал. Сегодня обошлось без казни!</value>
 </string>
 <string key="DetectiveEaten" >
 <value>На утреннем собрании селяне не заметили {0}. Добравшись к нему домой, они увидели на полу тело без головы.  Остатки изгрызенного удостоверения детектива разбросаны по всей комнате.</value>
 </string>
 <string key="GuardianEaten" >
 <value>В селе все проснулись от крика священника в церкви... {0} был съеден, а перья брошены на алтарь. Ангел-хранитель мёртв!</value>
 </string>
 <string key="GunnerEaten" >
 <value>Проснувшись поутру и выйдя из своих домов, селяне увидели разломанный дробовик, а потом пальцы, а потом ноги, а потом в фонтане на городской площади и тело {0}. Охотника съели.</value>
 <value>Все проснулись от выстрела из дробовика. Выбежав на улицу, селяне даже не смогли опознать охотника, потому что от него почти ничего не осталось. {0} мертв.</value>
 </string>
 <string key="SeerEaten" >
 <value>Жители проснулись и нашли распотрошённое тело {0}, лежащее у полотна для медитаций. Провидец мёртв.</value>
 <value>День начался с печальных новостей: известный провидец {0} мёртв! Покойся с миром.</value>
 </string>
 <string key="DrunkEaten" >
 <value>Все проснулись от запаха горящего бара! Под сгоревшими обломками найдены обгрызенные останки {0}.</value>
 <value>Утром поставщики спиртного ужаснулись, узнав о смерти от зубов волка их постоянного клиента, {0}!</value>
 <value>Утром в селе обнаружили мёртвого {0}. Никто уже не узнает, то ли он сам нагрянул к волку, то ли волк к нему, но всем ясно, что оба они были вдребадан пьяны!</value>
 </string>
 <string key="FoolEaten" >
 <value>Жители проснулись, и нашли распотрошённое тело {0}, лежащее у полотна для меди... ЧТО ЗА ПОДДЕЛКА?! Вот он дурак!</value>
 <value>День начался с печальных новостей: {0}, всем известный провиде... Это никакой не провидец! Дурак он!</value>
 </string>
 <string key="DefaultEaten" >
 <value>Поутру селяне почуяли ужасный запах, который привёл их к разорванному телу {0}! Головы нет... \n{1}.</value>
 <value>НомномНОМномНОМНОМном... {0} съели заживо! \n{1}.</value>
 </string>
 <string key="HunterKilledCultist">
 <value>Заметное зловоние исходит из дома {0}. Жители пошли в дом и обнаружили там лежащее тело у алтаря. Охотник на сектантов хорошо поработал!</value>
 </string>
 <string key="NoAttack" >
 <value>Селяне собрались с облегчением на площади. Кажется, сегодня ночью не было никаких атак.</value>
 <value>Поразительно, но факт: сегодня ночью никто не умер от зубов волка или ножа убийцы!</value>
 </string>
 <string key="CursedBitten" >
 <value>Тебя укусили волки. Теперь ты стал одним из них!</value>
 </string>
 <string key="WolfTeam">
 <value>Твоя команда: {0}</value>
 </string>
 <string key="CursedBittenToWolves" >
 <value>{0} был укушен. Однако, он был проклят, поэтому теперь он стал таким же волком, как и ты!</value>
 </string>
 <string key="WolvesEatYou" >
 <value>О нет! Тебя съел волк!</value>
 <value>НомномНОМномНОМНОМном, это было последнее, что ты слышал... Тебя съели!</value>
 </string>
 <string key="WolvesEatDrunk" >
 <value>Не стоило тебе, конечно, есть {0}! Сколько же он выпил, что после всего одного укуса у тебя так болит голова?</value>
 <value>Кажется, перед тем как съесть {0}, вы вместе затусили в баре... Теперь ты не сможешь атаковать следующей ночью.</value>
 </string>
 <string key="GuardWolf" >
 <value>Ты попытался защитить волка! Он этого не оценил и сожрал тебя.</value>
 </string>
 <string key="GuardSaved" >
 <value>Ты спас жизнь {0}!</value>
 </string>
 <string key="GuardNoAttack" >
 <value>{0} не был атакован, так что можно расслабиться.</value>
 </string>
 <string key="GuardEmptyHouse">
 <value>Ты попытался защитить {0}, но его не было дома.</value>
 </string>
 <string key="GuardSavedYou" >
 <value>Ангел-хранитель наблюдал за тобой этой ночью и спас тебя от волков!</value>
 </string>
 <string key="HarlotEaten" >
 <value>Блудница решила сегодня отсидеться дома, но волк пришел к ней сам. {0} больше не будет совращать селян!</value>
 </string>
 <string key="HarlotNotHome" >
 <value>Странно... У {0} никого не было дома! Нет ужина для тебя сегодня.</value>
 </string>
 <string key="HarlotFuckWolf" >
 <value>Как только открылась дверь дома {0}, на тебя набросился волк!</value>
 </string>
 <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
 <value>Блудница зашла в не тот дом прошлой ночью! Останки {0} были найдены в компостной куче. Вот до чего доводит аморальное поведение!</value>
 </string>
 <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
 <value>{1} пригласил к себе в дом блудницу, чтобы немного повеселиться и снять стресс. Чего они оба точно не ожидали, так это появления волка, который сожрет их обоих! Блудница {0} мертва.</value>
 </string>
 <string key="HarlotVisitNonWolf" >
 <value>Ты видишь, что {0} не волк, потому что вы провели незабываемую ночь вдвоём!</value>
 <value>Ты понимаешь, что {0} не волк, потому что ночь была слишком хорошая...</value>
 </string>
 <string key="HarlotVisitYou" >
 <value>Было темно, поэтому ты ничего не помнишь, но этой ночью кто-то оседлал тебя. И вы оба хорошо провели ночь!</value>
 </string>
 <string key="DetectiveCaught" >
 <value>Ты поймал что-то выискивающего {0}! Он детектив!</value>
 </string>
 <string key="DetectiveSnoop" >
 <value>Твои выслеживания показали, что {0} - это {1}.</value>
 </string>
 <string key="HarlotShot" >
 <value>Кажется, {0} не был в восторге от ночи с Блудницей(ком). Охотник застрелил {1} из дробовика при всем народе!</value>
 </string>
 <string key="DefaultShot" >
 <value>Вдруг послышался выстрел! Всё село оборачивается и видит {0} с дымящимся дробовиком, все еще нацеленным в голову {1}. {2} мёртв!</value>
 </string>
 <string key="WolfWins" >
 <value>Волк выиграл!</value>
 </string>
 <string key="WolvesWin" >
 <value>Волки выиграли!</value>
 </string>
 <string key="VillageWins" >
 <value>Селяне выиграли! Никто больше их не побеспокоит.</value>
 </string>
 <string key="TannerWins" >
 <value>Вы казнили Самоубийцу!</value>
 </string>
 <string key="RemainingPlayersEnd">
 <value>Оставшиеся игроки, их роли и команды:</value>
 </string>
 <string key="CultistVotedConvert" >
 <value>{0} предлагает завербовать {1}.</value>
 </string>
 <string key="CultConvertCultHunter">
 <value>{0} был отправлен вербовать {1}... Увы, это был Охотник на сектантов! {0} мёртв!</value>
 </string>
 <string key="CultHunterKilledCultVisit">
 <value>{0} пришёл ночью к тебе, готовый тебя завербовать... Но ты был готов к этому! {0} мёртв... Осталось {1}!</value>
 </string>
 <string key="CultConvertYou">
 <value>Сектанты завербовали тебя к себе в ряды! Каждую ночь у вас будет шанс завербовать одного игрока в секту.</value>
 </string>
 <string key="CultTeam">
 <value>Сектанты: {0}</value>
 </string>
 <string key="CultJoin">
 <value>{0} завербован в секту!</value>
 </string>
 <string key="CultVisitEmpty">
 <value>{0} был отправлен вербовать {1}... Но никого не было дома!</value>
 </string>
 <string key="CultWins" >
 <value >Сектанты выиграли!</value>
 </string>
 <string key="HunterVisitDead">
 <value>Ты отправился охотиться на {0}, но его посетил кто-то до тебя. Печально, конечно, но зато мертвец никого больше не завербует!</value>
 </string>
 <string key="HunterFindCultist">
 <value>Ты отправился в дом {0} и нашёл его, молящегося у алтаря какому-то неизвестному богу. Нет места сектантам в твоем селе!</value>
 </string>
 <string key="HunterFailedToFind">
 <value>Ты отправился в дом {0}, но там не оказалось ничего загадочного и таинственного, поэтому ты отправился домой.</value>
 </string>
 <string key="WildChildToWolves">
 <value>Кумир дикого ребенка умер. Теперь {0} - один из вас!</value>
 </string>
 <string key="WildChildTransform">
 <value>Твой кумир, {0}, умер, и теперь ты стал волком. Твоя новая команда: {1}</value>
 </string>
 <string key="Villager">
 <value>Селянин 👱</value>
 </string>
 <string key="Drunk">
 <value>Пьяница 🍻</value>
 </string>
 <string key="Harlot">
 <value>Блудница(к) 💋</value>
 </string>
 <string key="Seer">
 <value>Провидец 👳</value>
 </string>
 <string key="Traitor">
 <value>Предатель 🖕</value>
 </string>
 <string key="GuardianAngel">
 <value>Ангел Хранитель 👼</value>
 </string>
 <string key="Detective">
 <value>Детектив 🕵</value>
 </string>
 <string key="Wolf">
 <value>Волк 🐺</value>
 </string>
 <string key="Cursed">
 <value>Проклятый 😾</value>
 </string>
 <string key="Gunner">
 <value>Охотник 🔫</value>
 </string>
 <string key="Tanner">
 <value>Самоубийца 👺</value>
 </string>
 <string key="Fool">
 <value>Дурак 🃏</value>
 </string>
 <string key="WildChild">
 <value>Дикий Ребёнок 👶</value>
 </string>
 <string key="Beholder">
 <value>Очевидец 👁</value>
 </string>
 <string key="ApprenticeSeer">
 <value>Ученик провидца 🙇</value>
 </string>
 <string key="Cultist">
 <value>Сектант 👤</value>
 </string>
 <string key="CultistHunter">
 <value>Охотник на сектантов 💂</value>
 </string>
 <string key="PlayersAlive">
 <value>Живые игроки</value>
 </string>
 <string key="RanAway">
 <value>🏃 Сбежал (а)</value>
 </string>
 <string key="Dead">
 <value>💀 Мёртв</value>
 </string>
 <string key="Alive">
 <value>🙂 Жив</value>
 </string>
 <string key="Mason">
 <value>Каменщик 👷</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoMason">
 <value>Ты - каменщик. Если в игре есть другие каменщики, то ты вместе с ними работаешь на стройке, и знаешь, кто они.</value>
 </string>
 <string key="MasonEaten">
 <value>Проснувшись, селяне находят тело {0} под грудой камней, кровь разбрызгана повсюду. Каменщика съели!</value>
 </string>
 <string key="MasonTeam">
 <value> Каменщики: {0}</value>
 </string>
 <string key="CultTargetDead">
 <value>Сектант отправился вербовать {0}, но нашел только мёртвое тело в развалинах дома. Повсюду кровь: похоже, кто-то пришёл за {0} раньше.</value>
 </string>
 <string key="GuardBlockedWolf">
 <value>Ты направился поужинать {0}, но встретил ангела-хранителя. Он сразился с тобой, и ты убежал побеждённым.</value>
 </string>
 <string key="CultUnableToConvert">
 <value>{0} отправился вербовать {1}, но его вера была слишком сильна, так что вам не удалось привести нового члена себе в ряды.</value>
 </string>
 <string key="NameExists">
 <value>@{1}, игрок с именем {0} уже присоединился. Пожалуйста поменяй имя, чтобы присоединиться.</value>
 </string>
 <string key="HarlotDiscoverCult">
 <value>Когда вы с {0} шалили, тебе в глаза бросилось какое-то сверкание из-под покрывала у стены. Кажется, это алтарь сектанта.</value>
 </string>
 <string key="Was">
 <value>был</value>
 </string>
 <string key="GenericDeathNoReveal">
 <value>Наутро селяне обнаружили тело {0}.</value>
 <value>{0} не появился на площади с утра. Селяне прошли к нему домой и нашли его тело.</value>
 <value>Тело {0} было обнаружено утром недалеко от его дома.</value>
 </string>
 <string key="MasonConverted">
 <value>Странно: {0} не появился на работе этим утром.</value>
 </string>
 <string key="FleeDisabled">
 <value>Покидание игры во время самой игры запрещено!</value>
 </string>
 <string key="IsDead">
 <value>мёртв</value>
 </string>
 <string key="AdminAdded">
 <value>{0} добавлен в список администраторов. Используй /config, чтобы изменить настройки группы.</value>
 </string>
 <string key="AlreadyInGame">
 <value>Ты уже в игре! ({0})</value>
 </string>
 <string key="MultipleGames">
 <value>Ваша группа умудрилась начать несколько игр. Уничтожаю лишние...</value>
 </string>
 <string key="GroupQueue">
 <value>Ваша группа в данный момент в очереди. Позиция: {0} / {1}</value>
 </string>
 <string key="MaintBreak">
 <value>Простите, сейчас будет короткий перерыв на техническое обслуживание. \nОсталось {0} незаконченных игр.\nБольше информации на @werewolfdev.</value>
 </string>
 <string key="MaxGames">
 <value>Достигнут лимит одновременых игр ({0}). \nПозиция в очереди: {1} / {1}</value>
 </string>
 <string key="SkipQueue">
 <value>{0} - предпочитаемая группа! Очередь пропущена и игра запущена.</value>
 </string>
 <string key="NoGame">
 <value>Нет запущенной игры. Начни новую обычную игру (/startgame) или игру в режиме хаоса (/startchaos).</value>
 </string>
 <string key="GroupAdminOnly">
 <value>Только администратор может использовать эту команду.</value>
 </string>
 <string key="ShuttingDown">
 <value>После этой игры будет технический перерыв на обслуживание.</value>
 </string>
 <string key="ShuttingDownUpdate">
 <value>После окончания игры будет выполнена автоматическая перезагрузка.</value>
 </string>
 <string key="NullIdAdmin">
 <value>UserId был null. Ты уверен что отправил это как ответ?</value>
 </string>
 <string key="AlreadyAdmin">
 <value>{0} уже админ!</value>
 </string>
 <string key="NotAdmin">
 <value>{0} не админ!</value>
 </string>
 <string key="AdminRemoved">
 <value>{0} удалён из списка администраторов.</value>
 </string>
 <string key="LanguageSet">
 <value>Язык изменен на {0}</value>
 </string>
 <string key="NoSeer">
 <value>Провидца нет!</value>
 </string>
 <string key="TimesUp">
 <value>Время вышло!</value>
 </string>
 <!-- new strings june 10 2016 -->
 <string key="RoleInfoCupid">
 <value>Ты - купидон. Сошёл на землю в одних штанах, с луком и двумя стрелами. Выбери двоих игроков, которые будут любить друг друга до окончания игры. Если один из них погибнет, другой умрёт от печали.</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoDoppelganger">
 <value>Ты - двойник. Легенда гласит, что твои предки могли выбирать любую форму бытия, какую только пожелали... Ты унаследовал часть их способностей! Выбери игрока, и если он умрёт, ты унаследуешь его роль.</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoHunter">
 <value>Ты - ковбой. Ты плохо спишь, поэтому всегда берёшь свою винтовку в постель. Если волк попытается тебя съесть, у тебя будет шанс предоставить ему быструю смерть. Кроме того, если тебя решат повесить, у тебя будет шанс выбрать, кого ты заберёшь с собой на тот свет.</value>
 </string>
 <string key="RoleInfoSerialKiller">
 <value>Ты - серийный убийца, недавно сбежавший из психушки. Твоя цель - убить всех. Каждую ночь ты можешь добавить по одному телу в свою коллекцию!</value>
 </string>
 <string key="CupidChosen">
 <value>Ты был поражён любовью. {0} навсегда в твоей памяти, и любовь никогда не погаснет в твоём сердце. Ваша цель - выжить вместе! Если один из вас погибнет, другой умрёт из-за печали и тоски.</value>
 </string>
 <string key="HunterLynchedChoice">
 <value>Селяне решили казнить тебя! Это твой последний шанс: выбери, в кого ты выстрелишь в последнюю минуту жизни!</value>
 </string>
 <string key="HunterNoChoiceLynched">
 <value>Петля затягивается на шее {0}. Он тянется за своей винтовкой, но не может вытащить ее. Он падает навстречу смерти, принимая свою судьбу.</value>
 </string>
 <string key="HunterSkipChoiceLynched">
 <value>Петля затягивается на шее {0}. Он тянется за своей винтовкой, но не может сделать выбор в кого выстрелить. Он падает навстречу смерти, принимая свою судьбу.</value>
 </string>
 <string key="HunterKilledFinalLynched">
 <value>Петля затягивается на шее {0}. Он тянется за своей винтовкой и стреляет в {1} за секунду до того как пол провалился под ногами у казненного. {1} падает замертво!/n{2}</value>
 </string>
 <string key="HunterShotChoice">
 <value>Тебя убили! В твой последний момент жизни есть шанс выстрелить в кого-то. Делай это быстро!</value>
 </string>
 <string key="HunterNoChoiceShot">
 <value>Рана {0} была настолько глубока, что он даже не успел дотянуться до своей винтовки. Какой ужас, целая лужа крови.</value>
 </string>
 <string key="HunterSkipChoiceShot">
 <value>{0}, лежа на земле и истекая кровью, не может решить, в кого выстрелить... и принимает свою судьбу.</value>
 </string>
 <string key="HunterKilledFinalShot">
 <value>{0}, лежа на земле и истекая кровью, смог достать верную винтовку и из последних сил выстрелить в {1}. {2}</value>
 </string>
 <string key="CultConvertSerialKiller">
 <value>{0} подкрадывается к дому {1}, открывает дверь, и немедленно встречает сумасшедшего маньяка с ножом! {1} втыкает нож в органы {0} в алфавитном порядке, хихикая всё время! {0} мёртв...</value>
 </string>
 <string key="HunterShotWolfMulti">
 <value>Волки попытались напасть на ковбоя, но тому удалось прихватить одного из них ({0}) вместе с собой!</value>
 </string>
 <string key="HunterShotWolf">
 <value>Волк попытался напасть на ковбоя, но тому удалось пристрелить нападавшего {0}!</value>
 </string>
 <string key="SerialKillerKilledWolf">
 <value>Волк направился в один из сельских домов, но попался на глаза сумасшедшему маньяку, который хорошенько надрал ему зад и слегка убил его. {0} мёртв.</value>
 </string>
 <string key="DefaultKilled">
 <value>Эта ночь казалась довольно тихой для {0}, но под утро жители обнаружили его расчленённое тело, в котором определенно не хватало некоторых довольно важных органов. Серийный Убийца снова атаковал! {1}</value>
 </string>
 <string key="GuardBlockedKiller">
 <value>Ты попытался добавить к себе в коллекцию тело {0}, но его отбил ангел-хранитель. Увы, сегодняшняя ночь прошла бесполезно.</value>
 </string>
 <string key="CultConvertHunter">
 <value>{0} отправился вербовать {1}, но его аргументы оказались бессильны перед ковбойской винтовкой.</value>
 </string>
 <string key="CultConvertSerialKiller">
 <value>{0} отправился вербовать {1}, но его аргументы оказались бессильны перед заточенным до бритвенной остроты ножом маньяка.</value>
 </string>
 <string key="GuardKiller">
 <value>Ты попытался сохранить жизнь серийному убийце, а тот случайно пырнул тебя 228 раз вилкой!</value>
 </string>
 <string key="HarlotFuckKiller">
 <value>Ты подкатил к дому {0}, чтобы немного пошалить. Всё шло прекрасно, пока он не вытащил нож и не начал пихать в тебя этот самый нож несколько раз подряд. А ведь мама тебя предупреждала - не связывайся с маньяками!</value>
 </string>
 <string key="HarlotFuckKillerPublic">
 <value>don't worry about this string for now! - {0}</value>
 </string>
 <string key="DGToMason">
 <value>{0} сменил роль и стал каменщиком, чтобы работать на стройке вместе с тобой.</value>
 </string>
 <string key="DGTransformToMason">
 <value>{0} умер, так что ты стал каменщиком. Другие каменщики (если такие есть): {1}</value>
 </string>
 <string key="DGToCult">
 <value>{0} сменил роль и стал сектантом.</value>
 </string>
 <string key="DGTransformToCult">
 <value>{0} умер, так что ты стал сектантом. Другие сектанты (если такие есть): {1}</value>
 </string>
 <string key="DGToWolf">
 <value>{0} сменил роль и превратился в волка.</value>
 </string>
 <string key="DGTransformToWolf">
 <value>{0} умер, так что ты превратился в волка. Другие волки (если такие есть): {1}</value>
 </string>
 <string key="SerialKillerWins">
 <value>По опустевшей деревне бродит одинокий серийный убийца. Он выиграл!</value>
 </string>
 <string key="AskKill">
 <value>Кого ты хочешь убить этой ночью?</value>
 <value>Чье тело ты хочешь добавить в свою коллекцию сегодня ночью?</value>
 <value>В кого ты хочешь сегодня ночью запихать пару ножей?</value>
 </string>
 <string key="LoverDied">
 <value>Как только новость о смерти {0} передали {1}, селяне увидели невероятное: поначалу {1} катается по земле с диким криком, а затем разбегается и прыгает в пропасть. {2}</value>
 </string>
 <string key="AskDoppelganger">
 <value>Чью роль ты хочешь унаследовать после его смерти?</value>
 </string>
 <string key="AskCupid1">
 <value>Кого ты хочешь сделать влюблённым до скончания века? Выбери первого игрока</value>
 </string>
 <string key="AskCupid2">
 <value>Кого ты хочешь сделать влюблённым до скончания века? Выбери второго игрока</value>
 </string>
 <string key="Hunter">
 <value>Ковбой 🎯</value>
 </string>
 <string key="Cupid">
 <value>Купидон 🏹</value>
 </string>
 <string key="SerialKiller">
 <value>Серийный Убийца 🔪</value>
 </string>
 <string key="Doppelgänger">
 <value>Двойник 🎭</value>
 </string>
 <string key="CupidChosen">
 <value>Стрела купидона попала прямо тебе в зад! Твоя великая любовь - {0}. Если кто-то из вас умрёт, то и второй из-за боли не сможет жить. Если вы оба останетесь последними в живых - выиграете!</value>
 </string>
 <string key="NewWCRoleModel">
 <value>Ты - дикий ребенок, и твой кумир - {0}</value>
 </string>
 <string key="LoversWin">
 <value>Настоящая любовь побеждает! Любовники выиграли!</value>
 </string>
 <!-- new strings june 24 2016 -->
 <string key="SerialKillerWinsOverpower">
 <value>Наступает утро, и на главной площади деревни встречаются двое оставшихся жителей. {0} ухмыляется, достаёт нож и убивает {1}.</value>
 </string>
 <string key="NoWinner">
 <value>Все в деревне мертвы... Здесь больше нет ничего, кроме мёртвых тел. Никто не выиграл, кроме стервятников.</value>
 </string>
 <string key="AddedToWaitList">
 <value>Я оповещу тебя личным сообщением при запуске следующей игры в группе {0}.</value>
 </string>
 <string key="AlreadyOnWaitList">
 <value>Я тебя и так оповещу личным сообщением при запуске следующей игры в группе {0}.</value>
 </string>
 <string key="SKHunterEnd">
 <value>Наступает утро, и на главной площади деревни встречаются двое оставшихся жителей. {0} ухмыляется, достаёт нож и нападает на {1}. {1} достаёт свой пистолет и выстреливает прямо в лицо {0}, после чего оба падают замертво. Деревня пуста, победителя нет.</value>
 </string>
 <string key="CultAttempt">
 <value>Кто-то попытался завербовать тебя в секту, но твоя воля была слишком сильна.</value>
 </string>
 <string key="HunterKilledVisiter">
 <value>На главной площади все увидели мёртвое тело {0} с несколькими огнестрельными ранами. Похоже, {1} не смог пробраться в дом Ковбоя.</value>
 </string>
 <string key="NotifyNewGame">
 <value>Новая игра началась в группе {0}!</value>
 </string>
 <!-- new string 28 june 2016 -->
 <string key="RoleModelChosen">
 <value>Вы не успели сделать выбор, так что высшие силы сделали выбор за вас: {0}</value>
 </string>
 <!-- new strings 1 july 2016 -->
 <string key="Won">
 <value>- Выиграл(а) 👍</value>
 </string>
 <string key="Lost">
 <value>- Проиграл(а) 👎</value>
 </string>
 <!-- new string 6 july 2016 -->
 <string key="IdleCount">
 <value>Игрок {0} был убит высшими силами за отсутствие голосов на вечерних голосованиях {1} раз(а) за последние 24 часа.</value>
 </string>
 <!-- new strings 7 july 2016 -->
 <string key="AboutVG">
 <value>Villager - Селянин (простой игрок, цель которого выжить до уничтожения всех волков)</value>
 </string>
 <string key="AboutSeer">
 <value>Seer - Провидец (селянин, который может каждую ночь узнавать роли игроков)</value>
 </string>
 <string key="AboutWw">
 <value>Werewolf - в дословном переводе «оборотень», но в данной игре можно просто называть Волком (игрок, цель которого съесть всех селян, поедая по одному из них каждую ночь)</value>
 </string>
 <string key="AboutHarlot">
 <value>Harlot - Блудница (селянка, которая каждую ночь ходит к другим игрокам с целью удовлетворить себя; если блудница встретится с волком или маньяком, она погибнет)</value>
 </string>
 <string key="AboutDrunk">
 <value>Drunk - Пьяница (селянин, который после съедения волками опьяняет самих волков, что не даст волкам съесть кого-нибудь на следующую ночь)</value>
 </string>
 <string key="AboutCursed">
 <value>Cursed - Проклятый (селянин, который при попытке съедения волками сам превращается в волка)</value>
 </string>
 <string key="AboutTraitor">
 <value>Traitor - Предатель (селянин, который после смерти всех волков сам становится волком)</value>
 </string>
 <string key="AboutGA">
 <value>Guardian Angel - Ангел-хранитель (селянин, который каждую ночь может защитить от нападения волков/убийцы;
если такой игрок попытается защитить волка, есть 50% шанс, что волк сожрёт его;
если такой игрок попытается защитить убийцу, он 100% умрёт)</value>
 </string>
 <string key="AboutDetective">
 <value>Detective - Детектив (селянин, который каждый день в дневное время может узнавать роли игроков; если такой игрок узнает роль волка, есть 40% шанс, что волки раскусят его)</value>
 </string>
 <string key="AboutGunner">
 <value>Gunner - Охотник (селянин, который каждый день в дневное время может застрелить игрока, всего у него 2 пули)</value>
 </string>
 <string key="AboutTanner">
 <value>Tanner - Самоубийца (игрок, цель которого быть казнённым)</value>
 </string>
 <string key="AboutFool">
 <value>Fool - Дурак (селянин, которому в начале игры говорят, что он Провидец, но вместо правильных ролей игроков такой селянин будет узнавать случайные роли)</value>
 </string>
 <string key="AboutCult">
 <value>Cultist - Сектант (игрок, цель которого завербовать всех селян и убить всех волков)</value>
 </string>
 <string key="AboutCH">
 <value>Cultist Hunter - Охотник на сектантов (селянин, который каждую ночь ходит к игрокам;
если такой игрок подойдёт к сектанту, то убьет его;
если такого игрока попытаются завербовать сектанты, то он убьёт последнего завербованного сектанта)</value>
 </string>
 <string key="AboutWC">
 <value>Wild Child - Дикий ребёнок (селянин, который в начале игры должен выбрать своего кумира;
если кумир умрет, то дикий ребёнок становится волком;
если дикий ребёнок не выбирает кумира, игра выберет его случайным образом)</value>
 </string>
 <string key="AboutAppS">
 <value>Apprentice Seer - Ученик провидца (селянин, который при смерти провидца становится новым провидцем)</value>
 </string>
 <string key="AboutBH">
 <value>Beholder - Очевидец (селянин, который с самого начала игры будет знать, кто провидец; после смерти провидца очевидец может узнать, кто стал новым провидцем)</value>
 </string>
 <string key="AboutMason">
 <value>Mason - Каменщик (селянин, который с самого начала игры знает имена таких же Каменщиков, если они есть)</value>
 </string>
 <string key="AboutDG">
 <value>Doppelgänger - Двойник (селянин, который в начале игры выбирает игрока, роль которого унаследует после смерти последнего;
если двойник не выберет за отведенное время игрока, роль которого унаследует, игра назначит его случайным образом;
если двойник получит роль дикого ребёнка, его кумир также будет унаследован;
двойника нельзя завербовать в секту до наследования роли, также двойник не может выиграть, пока не унаследует роль)</value>
 </string>
 <string key="AboutCupid">
 <value>Cupid - Купидон (селянин, который в начале игры влюбляет двух игроков;
если купидон не выберет за отведенное время будущих влюблённых, игра назначит влюбленными двух случайных игроков;
если один из влюблённых выиграет, другой влюблённый тоже выиграет)</value>
 </string>
 <string key="AboutHunter">
 <value>Hunter - Ковбой (селянин, который во время игры может отстреливаться от атакующих: если на ковбоя нападают волки, у него есть шанс застрелить одного из волков: 30% за первого волка и дополнительно 20% за каждого следующего, причем если волк был единственным, то ковбой выживет; если ковбоя вешают селяне, то он имеет шанс на выбор другого игрока, которого он застрелит перед смертью; если к ковбою приходят сектанты, то они с вероятностью 50% не смогут завербовать ковбоя, и у него появится 50% шанс застрелить визитера).</value>
 </string>
 <string key="AboutSK">
 <value>Serial Killer - Серийный убийца (игрок, который каждую ночь может убить абсолютно любого игрока;
если на убийцу попытаются напасть волки, первый сможет убить любого из волков;
если к убийце кто-нибудь придёт, тот тут же убьёт его)</value>
 </string>
 <string key="AboutPara">
 <value>Para - разработчик этой игры. Вот его ник, если вы хотите с ним связаться: @Para949</value>
 </string>
 <string key="EndTime">
 <value>Время, потраченное на игру: {0}</value>
 </string>
 <!-- new strings 9 july 2016 -->
 <string key="Day">
 <value>День №{0}</value>
 </string>
 <string key="NodeShutsDown">
 <value>Произошла ошибка, сервер был перезагружен.</value>
 </string>
 <string key="SentPrivate">
 <value>Высшие силы отправили тебе послание.</value>
 </string>
 <string key="StartPM">
 <value>Пожалуйста, отправьте мне личное сообщение (@werewolfbot), чтобы высшие силы и духи могли с вами связаться.</value>
 </string>
 <string key="PMTrue">
 <value>Спасибо за связь со мной, теперь высшие силы и духи могут передавать вам послания!</value>
 </string>
 <string key="MustReplySmite">
 <value>Ты должен ответить на сообщение игрока, которого ты хочешь выгнать из деревни.</value>
 </string>
 <string key="WhatToDo">
 <value>Что вы хотите настроить?</value>
 </string>
 <string key="JoinFromGroup">
 <value>Сообщение /join следует отправлять в группу, в которой идет игра.</value>
 </string>
 <string key="StartFromGroup">
 <value>В эту игру играют в группах. Отправь сообщение /startgame или /startchaos в группу, а не в личные сообщения.</value>
 </string>
 <string key="PingInfo">
 <value>Время, за которое Telegram отправил сообщение боту: {0}\nИспользование процессора на данный момент: {1}%\nКоличество сообщений в секунду: {2}</value>
 </string>
 <string key="WhatLang">
 <value>Какой язык ты хочешь выбрать?\nТекущий язык: {0}</value>
 </string>
 <string key="WhatVariant">
 <value>Какой вариант языка вы хотите выбрать?\nТекущий вариант: {0}</value>
 </string>
 <string key="LangSet">
 <value>Используется язык: {0}</value>
 </string>
 <string key="GetLang">
 <value>Файл какого языка ты хочешь получить?</value>
 </string>
 <string key="NoNodes">
 <value>Все сервера выключены. Попробуйте повторить попытку через несколько секунд.</value>
 </string>
 <string key="GroupCommandOnly">
 <value>Эту команду можно использовать только в группе.</value>
 </string>
 <string key="NotGlobalAdmin">
 <value>Извини, но ты не являешься глобальным администратором игры.</value>
 </string>
 <string key="NotPara">
 <value>Извини, но ты не являешься моим создателем: эта команда доступна только @Para949.</value>
 </string>
 <string key="Yes">
 <value>Да</value>
 </string>
 <string key="No">
 <value>Нет</value>
 </string>
 <string key="Allow">
 <value>Разрешить</value>
 </string>
 <string key="Disallow">
 <value>Запретить</value>
 </string>
 <string key="Show">
 <value>Показывать</value>
 </string>
 <string key="Hide">
 <value>Прятать</value>
 </string>
 <string key="NormalOnly">
 <value>Использовать только нормальный режим</value>
 </string>
 <string key="ChaosOnly">
 <value>Использовать только режим хаоса</value>
 </string>
 <string key="PlayerChoice">
 <value>Позволить игрокам выбирать режим игры</value>
 </string>
 <string key="ShowNone">
 <value>Не показывать роли игроков в конце игры</value>
 </string>
 <string key="ShowLiving">
 <value>Показывать в конце игры только роли живых игроков</value>
 </string>
 <string key="ShowAll">
 <value>Показывать роли всех игроков в конце игры</value>
 </string>
 <string key="Cancel">
 <value>Закрыть меню</value>
 </string>
 <string key="AllowFleeQ">
 <value>Хочешь ли ты, чтобы игроки могли сами выходить из игры?\nСтатус настройки: {0}\nЕсли статус настройки равен «not», значит, никто не сможет самостоятельно выйти из игры.\nЕсли статус настройки равен пустоте, значит, игроки смогут самостоятельно выходить из игры.\nP.S.: эта настройка конструирует английское предложение, и естественным образом перевести на русский ее невозможно.</value>
 </string>
 <string key="AllowFleeA">
 <value>Нынешний статус настройки: {0}</value>
 </string>
 <string key="MaxPlayersQ">
 <value>Какой максимум игроков ты хочешь выставить?\nВ данный момент в твоей группе выставлен максимум {0} игроков.</value>
 </string>
 <string key="MaxPlayersA">
 <value>Ты выставил в своей группе максимум {0} игроков.</value>
 </string>
 <string key="ShowRolesDeathQ">
 <value>Показывать или прятать роли при смерти игроков?\nТекущий статус настройки: {0}.\nЕсли статус равен «shown», то игра не будет прятать роли при смерти игроков.\nСтатус «hidden» противоположен статусу «shown».</value>
 </string>
 <string key="ShowRolesDeathA">
 <value>Нынешний статус настройки: {0}</value>
 </string>
 <string key="GameModeQ">
 <value>Какой режим игры хочешь ты использовать для своей группы?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}».</value>
 </string>
 <string key="GameModeA">
 <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
 </string>
 <string key="ShowRolesEndQ">
 <value>Как ты хочешь показывать роли игроков в конце игры?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}»</value>
 </string>
 <string key="ShowRolesEndA">
 <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
 </string>
 <string key="SetDayTimeQ">
 <value>Выбери основную длительность дня (в секундах). Она всё ещё может модифицироваться, основываясь на количестве игроков.\nМинимальной длительностью, основывающейся на игроках - 60 секунд. Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}</value>
 </string>
 <string key="SetDayTimeA">
 <value>Основная длительность дня ({0}) выставлена.</value>
 </string>
 <string key="SetNightTimeQ">
 <value>Выбери длительность ночи (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная в данный момент: {1}</value>
 </string>
 <string key="SetNightTimeA">
 <value>Длительность ночи ({0}) выставлена.</value>
 </string>
 <string key="SetLynchTimeQ">
 <value>Выбери длительность голосования на казнь (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}</value>
 </string>
 <string key="SetLynchTimeA">
 <value>Длительность голосования на казнь ({0}) выставлена.</value>
 </string>
 <string key="AllowFoolQ">
 <value>Разрешить роль "Дурак" в игре?\nСтатус настройки: {0}</value>
 </string>
 <string key="AllowFoolA">
 <value>Нынешний статус настройки: {0}</value>
 </string>
 <string key="AllowTannerQ">
 <value>Разрешить роль "Самоубийца" в игре?\nСтатус настройки: {0}</value>
 </string>
 <string key="AllowTannerA">
 <value>Нынешний статус настройки: {0}</value>
 </string>
 <string key="AllowCultQ">
 <value>Разрешить фракцию «Секта», а значит и роль «Сектант» в игре?\nСтатус настройки: {0}</value>
 </string>
 <string key="AllowCultA">
 <value>Нынешний статус настройки: {0}</value>
 </string>
 <string key="ThankYou">
 <value>Спасибо огромное тебе, хорошего дня и игр. :)</value>
 </string>
 <string key="WhatLangGroup">
 <value>Группы для игры на каком языке вы хотите найти?</value>
 </string>
 <string key="HereIsList">
 <value>Вот группы по этой игре на языке «{0}»:</value>
 </string>
 <string key="Members">
 <value>- Количество участников</value>
 </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Используй команду /start, чтобы я мог общаться с тобой.</value>
  </string>
</strings>
