<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings>
  <language name="Русский" base="Русский" variant="Обычный" />
  <string key="NotInGame">
    <value>Ты не находишься ни в одной игре на данный момент...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} начал(а) игру!  Используй /join чтобы присоединиться к веселью.... и вероятно умереть :P</value>
    <value>Новая игра начата игроком {0}!  Жми /join, чтобы тебя съели!</value>
    <value>{0} призвал(а) волков! Жми /join, чтобы спасти село!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} начал игру в режиме хаоса!  Используй /join чтобы присоединиться к веселью.... и вероятно умереть :P</value>
    <value>Новая игра в режиме хаоса начата игроком {0}! Жми /join, чтобы тебя съели!</value>
    <value>{0} с помощью хаоса призвал(а) волков! Скорее жми /join, чтобы спасти село!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Ты не можешь присоединиться сейчас!  Игра уже идёт.</value>
    <value>Игра уже идёт. Ты опоздал(а).</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Ты уже в игре!</value>
    <value>Ты уже присоеднился и подписался на смертную казнь...</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Осталась 1 минута чтобы присоединиться! (/join)</value>
    <value>Нажми /join, чтобы присоединиться, ведь осталась только 1 минута. </value>
    <value>Скорее! Осталась всего 1 минута! Спаси село, жми /join!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>{0} секунд осталось! Нажимай быстрее /join чтобы повеселиться!</value>
    <value>Всего {0} секунд осталось до конца набора! (/join) </value>
    <value>Осталось совсем чуть-чуть! {0} секунд до начала. (/join)</value>
    <value>Осталось {0} секунд до конца набора! Нажми /join </value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Не хватает игроков, отменяю игру!</value>
    <value>Чего вас так мало? Зовите людей и начинайте игру ещё раз!</value>
    <value>Маленький онлайн, или все боятся умереть первой ночью? Придётся отменить игру. :( </value>
    <value>Вас слишком мало, чтобы призвать волков. Опасность миновала.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Да начнётся бойня!  А перед этим, подождите, пока распределяются роли.</value>
    <value>Игра начинается, подождите, пока распределяются роли.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} заблокирован за попытку использования бага (Запрещены имена начинающиеся с /)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, пожалуйста, смени имя чтобы продолжить играть.</value>
    <value>Твоё имя не подходит для игры, {0}. Поменяй его.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Простите, максимальное количество игроков достигнуто!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} присоединился(ась) к игре. {1} игроков, {2} мин., {3} макс.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0}, пожалуйста, напиши мне ({1}) в личку с текстом /start, тебя нет в моих записях.  Для того, чтобы высшие силы и духи могли писать тебе, ты должен сделать шаг первым.  Этот бот пришлёт твою роль от них, а так же, ты сможешь голосовать и делать действия твоей роли...</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Ты никуда не убежишь!  ТЫ МЕРТВ!</value>
    <value>Возвращайся в землю....  запарил.</value>
    <value>Нам зомби не нужны, так что молчи, ходячий мертвец.</value>
    <value>Кажется... Тебя съели и тебе не сбежать!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} убежал в ужасе!</value>
    <value>Пришёл Нагибатор 3000™ и сломал {0}!</value>
    <value>Послышался шорох убегающего {0}.</value>
    <value>Обнаружен новый трус! Это {0}.</value>
    <value>У {0} появились неотложные дела.</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} был {1}!</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Осталось {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Я ничего не спрашивал у тебя!</value>
    <value>Идёт важная игра, не отвлекайся, я ничего не спрашивал.</value>
    <value>Хватит писать всякий бред, я не хочу ничего знать от тебя!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Кажется, ты не играешь...</value>
    <value>Попридержи коней, ты даже не в игре!</value>
    <value>Для начала, начни играть, а потом делай дела!</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Не могу найти игрока по этому имени!</value>
    <value>Кажется у кого-то кривые пальчики, потому что такого игрока нет.</value>
    <value>Такого игрока нет, проверь выбор.</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Ответ не годен!</value>
    <value>Что-то пошло не так, ответ не подходит!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} проголосовал(а), чтобы скушать {1}</value>
    <value>{0} решил(а) откусить голову {1}</value>
    <value>{0} облизывается на {1}</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} проголосовал(а) за самосуд над {1}</value>
    <value>{0} недобро смотрит на {1}</value>
    <value>{0} махнул(а) рукой на {1}</value>
    <value>{0} что-то бормочет про {1}</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} не голосовал(а) 2 ночи подряд.  Силы добра увидели это как серьезное преступление, и {0} неожиданно падает... {1}</value>
    <value>Духи заметили не голосовавшего {0} 2 ночи подряд и расправились с ним! \nВсе в ужасе узнали, что {1}</value>
    <value>После голосования все увидели лежащего {0} с табличкой в руках: "Меня покарали высшие силы"!  \nВсем на удивление, всё это время, {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Ты предатель!!!  Теперь ты волчара...</value>
    <value>Ты предал(а) свой народ, и теперь ты стал(а) одним из них...</value>
    <value>Ты последний в своём роде!  Иди же и убей всех!</value>
    <value>Твоё время настало, ты обрёл новый вид, предатель!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Выбор принят.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\n{0} это провидец!</value>
    <value>\n{0} поможет спасти народ, защищай его!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} был(а) провидцем.  Ты занял его место, по случаю его смерти.</value>
    <value>Ты занял(а) место {0}!  Настало твоё время узнать всю правду!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} был(а) учеником/двойником, теперь он(а) сделал(а) шаг/трансформировался, чтобы заменить {1} и Ванговать дальше.</value>
    <value>Провидец {1} мертв. На его место встал(а) {0}.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Ты видишь, что {0} это {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Кого ты хочешь казнить?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Кого ты хочешь проверить?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Кого ты хочешь пристрелить?  Осталось {0} патрон(ов)</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Кого ты хочешь навестить?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Кого ты хочешь увидеть?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Кого ты хочешь защитить?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Кого ты хочешь скушать?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>На кого ты охотишься?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Кто будет вашим примером?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Кого ты хочешь завербовать к себе в ряды?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  Обсуди свой выбор с {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
    <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> и </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Ты проклят(а)!  \nСейчас ты обычный смертный, но если волки выберут тебя съесть, ты станешь одним из них.</value>
    <value>Ты селянин! НО, ты проклятый!  Если вдруг волки решат оторвать тебе голову, ты вступишь в их ряды!</value>
    <value>Ты проклятый, постарайся, чтобы тебя съели волки...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Ты детектив.  Ты можешь выбрать игрока днём, чтобы узнать его роль.  НО, есть 40% вероятности что волк узнает кто ты, если ты выберешь его!</value>
    <value>Шерлок Холмс на месте!  Ты можешь узнать роль любого днём. Но берегись волков, они могут заподозрить и узнать что это ты, если ты выберешь их!</value>
    <value>Включи в себе детектива!  Узнавай роли своих соплеменников днём, и будь осторожен с волками, они могут спалить тебя!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Поздравляю!  Ты конченый пьяница!</value>
    <value>Самому хоть не надоело пить?!  Иди протрезвись, волки наступают!</value>
    <value>Ищи себе собутыльников, тебе всё равно ничего не осталось делать...</value>
    <value>Новый бухарик в селе.  Там за поворотом паб есть, тебе туда...</value>
    <value>Думаю тебе стоит найти ещё один бар, а то ты уже всё выпил в этом баре, пьяница.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Ты ангел хранитель.  Каждую ночь, у тебя есть шанс спасти человека, но выбрав волка, есть шанс 50% что ты умрешь.</value>
    <value>Спаситель! Беги спасай свой народ! Но берегись волков, есть 50% вероятности что тебя скушают, выбрав их.</value>
    <value>Новый ангел хранитель в селе! Спасай самых нужных, даже людей лёгкого поведения! Но убегай от волков, это большой шанс смерти от них...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Ты стрелок, и у тебя есть 2 патрона!  Днём ты можешь убить двух селян, но все услышат твой выстрел!</value>
    <value>Охотник выходит на охоту!  У тебя есть 2 патрона, чтобы убить кого-то во время дня.  Но имей ввиду, все услышат твой выстрел...</value>
    <value>Пора на охоту!  Тебе дали 2 патрона, чтобы пристрелить кого-то днём, но помни, что узнают кто ты, если сделаешь выстрел!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Ах ты шалун!  Ты можешь пойти к кому-то ночью и хорошо провести время...  \nНо, если волк выбрал того, к кому ты пошёл, вы оба умрёте!  А если волки выберут тебя, а дома тебя не будет, ты останешься жить, логично...</value>
    <value>Кажется ты нашёл своё призвание... Направляйся к селянам, чтобы пошалить ночью и классно провести ночь...  \nНо, если волк выбрал того, к кому ты пошёл, вы оба умрёте!  А если волки выберут тебя, а ты с кем-то тусишь - ты останешься жить.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Предатель!  Пока, ты простой селянин, но когда умрут все волки, ты встанешь на их место!</value>
    <value>Вот ты, простой селянин, а убьют волков, станешь последним в их роде!</value>
    <value>Когда убьют всех волков, ты будешь один из них!  Помни, провидец может увидеть тебя, а может и не может увидеть как волка...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>ХА!  Ты волчара!!  Каждую ночь ты можешь выбрать и скушать кого-то.</value>
    <value>Новый волк в селе!  Молодец, добился успеха! Убивай каждую ночь селян и добейся победы!</value>
    <value>О нет!  Ты волк!! (в пользу тебе)  И кажется ты голоден, иди замори червячка кем-нибудь...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Ты провидец!  Каждую ночь, ты можешь 'увидеть' человека и его роль...</value>
    <value>Настало время поколдовать!  Открывай личности селян и ищи, с кем можно работать вместе, ведь ты провидец!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Ты скромный и никому не нужный селянин, задача которого пахать в поле и ждать пока тебя съедят.</value>
    <value>Спасайся!  Ты простой селянин, и твоя задача найти и линчевать волка!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Ты самоубийца!  Если тебя убьют, ты выиграл!!</value>
    <value>Кажется, тебе надоело жить... Добейся своей смерти, и ты выиграешь!</value>
    <value>Я думаю тебе стоит сходить к психологу, но сперва постарайся, чтобы тебя казнили!  Ты самоубийца.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Ты дикий ребёнок!  Выбери любого игрока, чтобы он стал твоим "примером".  Если он умирает, то ты станешь волком!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Ты очевидец!  Ты узнаешь кто настоящий провидец, а не дурак...  В общем, это твоя единственная функция.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Сейчас ты обычный селянин. Однако если провидец умрет, ты встанешь на его место.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Ты сектант!  Твоя задача каждую ночь вербовать по 1 человеку к себе в секту.  Если все оставшиеся живые окажутся сектантами - вы выиграете!</value>
    <value> Твоя секта ждёт тебя! Завербуй к себе всех и вы выиграете!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>В селе появилась новая секта, уничтожь её!  Выбирай каждую ночь человека, и если он завербован, он умрёт. А если они захотят завербовать тебя, умрёт их новейший член...</value>
    <value>Вычисли и расправься с сектой и её членами!  Выбирай каждую ночь игрока, и если он завербован, он умрёт. А если они захотят завербовать тебя, умрёт их новейший член...</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Приближаются сумерки и все жители собираются, чтобы решить, кого сегодня будут казнить... \nЕсть {0} секунд, чтобы сделать выбор!</value>
    <value>Жители решили произвести самосуд и собрались, чтобы голосовать... \nУ селян есть {0} секунд чтобы сделать выбор!</value>
    <value>Пора казнить! Жители собрались, чтобы сделать выбор... \nЕсть {0} секунд, чтобы сделать выбор!</value>
    <value>Все селяне пришли на городское собрание, чтобы сделать выбор, кого же будут сегодня линчевать! \nЕсть {0} секунд, чтобы сделать выбор!</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Настал день...  Время протестовать, делать заявления и сражаться за справедливость! \nУ вас есть {0} секунд...</value>
    <value>День!  Пора обсудить события ночи с соплеменниками! \nУ вас есть {0} секунд...</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Ночь!  Все простые смертные легли спать, а игроки ночи - настало ваше время! \nУ вас есть {0} секунд...</value>
    <value>Зашло солнце и все селяне залегли в свои конуры, а опасные ребята выходят на охоту! \nСегодня ночь будет {0} секунд...</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Жители отдали свои голоса в подозрениях и сомнениях...  {0} мёртв! \n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Не удалось придти к одному решению! Толпа расходится по домам на ночь...</value>
    <value>Расстроенная толпа возвращается по домам, не удалось решить кого казнить...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Как-то странно...  Никто не проголосовал...  Сегодня без казни!</value>
    <value>Совпадение? Не думаю!  Кажется сегодня никто не проголосовал...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Селяне собрались утром, и не заметили {0}...  Добравшись к нему домой, увидели {0} на полу без головы с бейджиком детектива!</value>
    <value>{0}, которого в селе все звали Шерлоком Холмсом, был зверски убит и выброшен в кухонный мусорник волком...</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Наступило утро...  Ко всеобщему ужасу, на крест находящийся на вершине церкви, повешен {0}, он же Ангел Хранитель.</value>
    <value>В селе все проснулись от крика священника в церкви...  {0} был ощиплен до последнего пера и брошен на погибель... Ангел Хранитель мёртв!</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Проснувшись поутру и выйдя из своих домов, все увидели разломанный дробовик, а потом пальцы, а потом ноги, а потом в фонтане на городской площади и тело {0}...  Охотник мёртв...</value>
    <value>Все проснулись от выстрела из дробовика...  Выбежав на улицу, никто не смог даже опазнать охотника, потому что от него почти ничего не осталось...  Охотник мёртв... \n(Это был {0})</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Жители проснулись, и нашли распотрошённое тело {0} лежащее у полотна для медитаций...  Провидец мёртв...</value>
    <value>День начался с печальных новостей...  Всем известный провидец мёртв!  Покойся с миром {0}...</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Утром, поставщики спиртного ужаснулись узнав, что их самый постоянный клиент {0}, был съеден!</value>
    <value>Один из мирных жителей утром обнаружил у себя в загоне со свиньями самого известного алгоколика {0}, который, по словам следователей - тусовался всю ночь со свиньями до последнего, а потом пришёл волк!</value>
    <value>Утром, в селе обнаружили мёртвого {0}... Никто толком и не знает, то ли он сам нагрянул к волку, то ли волк к нему, но всем ясно, что он был бухой в край!</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Жители проснулись, и нашли распотрошённое тело {0} лежащее у полотна для меди... ЧТО ЗА ПОДДЕЛКА?! Вот он ДУРАК!!</value>
    <value>День начался с печальных новостей...  Всем известный провиде... Это никакой не провидец! Дурак он!  Покойся не с миром {0}...</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Поутру все почуяли ужасный запах...  Запах привёл их к разорвонному телу {0}!  Головы нет... \n{1}.</value>
    <value>НомномНОМномНОМНОМном...  {0} съели заживо! \n{1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Заметное зловоние исходит из дома {0}.  Жители пошли в дом и обнаружили там лежащее тело у алтаря.</value>
    <value>-1 для сектантов!  Охотник на сектантов сделал чёткий выстрел в {0}!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Селяне собрались с облегчением в центре города следующим утром, кажется сегодня ночью не было никаких атак.</value>
    <value>Подозрительно, но это правда - сегодня ночью никто не умер от зубов волка/ножа убийцы!</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Ты был убит волком!  НО ты был проклятым, поэтому теперь ты один из них...</value>
    <value>Кажется тебя укусил волк, и теперь ты волк!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Твоя команда: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>{0} был укушен...  Но он был проклят, поэтому теперь один из вас! Поздравляем нового волка.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>О нет! Тебя съел волк!</value>
    <value>НомномНОМномНОМНОМном...  Последнее что ты слышал...  Тебя съели!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>О нет! {0} был алкашом, поэтому следующей ночью ты не сможешь атаковать!</value>
    <value>Кажется перед тем как съесть {0}, вы вместе затусили в баре...  Теперь ты не сможешь атаковать следующей ночью.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Ты попытался защитить волка!  Он тебя скушал...</value>
    <value>Твоя сила подвела тебя, ты неудачно защитил волка и он съел тебя!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Ты спас жизнь {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>{0} не был атакован, поэтому ничего не произошло особо...</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Ты попытался защитить {0}, но игрока не было дома!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Ангел Хранитель наблюдал за тобой этой ночью и отбил волков от тебя!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Человек лёгкого поведения решил взять отпуск, но, по случаю, попался волку!  {0} умер от зубов волка!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Странно... {0} не был(а) дома!  Нет ужина для тебя сегодня...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Ты проскользнул домой к {0}, но он оказался волком!  Ты мёртв...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>{0} проскользнул в не тот дом прошлой ночью!  Останки распутного жителя были найдены пригвоздёнными к дверям цверкви... Как жалко :(</value>
    <value>Кажется, {0} дошашлился и был потрачен волком после того как, перепутал двери...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} проскользнул(а) в дом {1}, готовые чуть повеселиться и снять стресс.  Но, он(а) находит волка пожирающего {1}!  Волк резко прыгнул на {0}....  {0} мёртв(а).</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Ты видишь, что {0} не волк, потому что вы провели незабываемую ночь вдвоём!</value>
    <value>Ты сразу понял, что {0} не волк, потому что ночь была слишком хорошая...</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Было темно, поэтому ты ничего не помнишь, но этой ночью кто-то оседлал тебя...  И вы оба хорошо провели ночь!</value>
    <value>Ты спал, и всё что ты помнишь, к тебе подокрался кто-то...  И залез на тебя...  Побывал твоей игрушкой и тихо свалил...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Ты поймал что-то выискивающего {0}!  Он детектив!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Твои выслеживания показали, что {0} это {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Кажется, {0} пришёл в позитивном настроении после ночи с Шалунишкой! Охотник получил возмедие. {1} - мёртв!</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Вдруг, послышался выстрел!  Всё село оборачивается, чтобы увидеть стоящего(ую) {0} над {1}, а оружие всё ещё нацелено в голову.  {2} мёртв!</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Волк выиграл!</value>
    <value>В этой войне, селян против волка...  Волк взял верх!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Волки выиграли!</value>
    <value>В этой войне, селян против волков...  Волки взяли верх!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Селяне выиграли!  Все волки мертвы...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>О нет! Вы линчевали Самоубийцу!  Он выиграл игру...</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Оставшиеся игроки, их роли и команды:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} проголосовал(а), чтобы завербовать {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} был отправлен делать твою грязную работёнку и вербовать {1}... Но, это был Охотник на Сектантов!  {0} мёртв!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} пришёл ночью к тебе, готовый тебя завербовать...  Но ты показал ему свой меч через его шею!  {0} мёртв...  Осталось {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Сектанты завербовали тебя к себе в ряды!  Каждую ночь у тебя будет шанс завербовать одного игрока.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Сектанты: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} присоединился(ась) к секте!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} был отправлен делать твою грязную работёнку и вербовать {1}... Но дома никого не было!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Все волки умерли, и единственные оставшиеся люди были завербованы в секту..  Сектанты выиграли!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Ты отправился охотиться на {0}, но он оказался мёртвым!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Ты отправился в дом {0}, и нашёл его молящегося у алтаря какому-то неизвестному богу...  Ты быстро пустил свой меч через сектанта и убил его!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Ты отправился в дом {0}, но там не оказалось ничего загадочного и таинственного.  Он(а) не сектант, поэтому ты отправился домой.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Пример игрока {0} умер!  Теперь, он стал волком!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} умер!  Теперь, ты стал волком!  Твоя новая команда: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Селянин 👱</value>
    <value>Мирный Житель 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Пьяница 🍻</value>
    <value>Алкоголик 🍻</value>
    <value>Бухарик 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Человек Лёгкого Поведения 💋</value>
    <value>Блудник(ца) 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Провидец 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Предатель 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Ангел Хранитель 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Детектив 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Волк 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Проклятый 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Охотник 🔫</value>
    <value>Стрелок 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Самоубийца 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Дурак 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Дикий Ребёнок 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Очевидец 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Ученик Провидца 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Сектант 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Охотник на Сектантов 💂</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Живые игроки</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>🏃 Сбежал (а)</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Мёртв</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Жив</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>Каменщик 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Ты каменщик.  Если в игре есть другие работяги как ты, ты об этом узнаешь, а если нет, то ты простой житель.</value>
    <value>Тебе ничего не остаётся делать, кроме как идти и пахать на стройке, ведь ты Каменщик.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Все, проснувшись, находят тело {0} под грудой камней, кровь разбрызгана повсюду.  Каменщик мёртв!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>  Каменщики: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Ваш новейший участник направился к дому {0} чтобы завербовать его(её), но он(а) нашёл(ла) мёртвое тело в развалинах дома. Повсюду кровь, а так же клучок шерсти...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Ты направился(лась) к дому {0} чтобы чутка перекусить, но встретил(а) большую чёрную фигуру вооружённую до зубов.  Ангел Хранитель сразился с тобой и ты убежал(а) побеждённым(ой).</value>
    <value>Придя домой к {0}, у дверей тебя встретил Ангел Хранитель и вежливо попросил свалить. Ты отказался(лась), потому Ангел Хранитель надавал тебе лещей и ты убежал(а).</value>
    <value>Ты пришёл(ла) к дому  {0}, но попался(лась) Ангелу Хранителю.  Тот дал тебе по щам и ты ушёл(ла)...</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Ты отправил {0} чтобы завербовать {1}, но к сожалению его(её) вера была слишком сильна и вам не удалось привести нового члена себе в ряды. :(</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, игрок с именем {0} уже присоединился.  Пожалуйста поменяй имя, чтобы присоединиться.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ты проскользнул домой к {0}, чтобы немного повеселиться...  но идя на выход, ты заметил(а) какое-то сверкание выходящее из под покрывала у стены.  Кажется, ты нашёл(ла) алтарь и сектанта...</value>
    <value>Ты отправился к {0}, чтобы развлечь его(её)...  После приятной ночи, выходя из дома, ты заметил(а) странные знаки на двери...  Приоткрыв её, ты нашёл(ла) жертвенник облитый кровью и слезами жертв...</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>был</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Все проснулись утрои, и заметили, что {0} не рядом...  Проверив дом, были найдены потрёпанные останки {0}.</value>
    <value>По утру, все собравшись, обнаружили труп {0}...  По непонятным причиным, он погиб.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Странно.... {0} не появился(лась) на общем собрании каменщиков этим утром.... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Покидание игры во время самой игры - запрещено, потому что было выключено админом!</value>
    <value>Ты застрял в этой игре навечно, ты не сможешь уйти пока не выиграешь!   Ну или пока тебя не казнят/съедят/застрелят/вонзят в тебя нож...</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>мёртв</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} добавлен в список админов.  Используй /config чтобы изменить настройки группы.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Ты уже в игре! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Ваша группа умудрилась начать несколько игр.  Уничтожаю лишние...</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Ваша группа в данный момент в очереди.  Позиция: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Простите, сейчас будет короткий перерыв на техническое обслуживание. \nОсталось {0} незаконченных игр...\nБольше информации на @werewolfdev.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Максимум одновременых игр достиг лимита ({0}).  \nПозиция в очереди: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} предпочитаемая группа!  Очередь пропущена и игра запущена.</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Нет запущенной игры.  Начни новую обычную игру с /startgame или начни игру в режиме хаос с /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Только админ может использовать эту команду.</value>
    <value>Ты не админ, только админ может использовать эту команду.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>После этой игры, будет небольшой перерыв по случаю технического обслуживания...</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>После этой игры, я выключюсь для обновления на момент. (автоматизированно)</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId был null.  Ты уверен что отправил это как ответ?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} уже админ!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} не админ!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} удалён из списка админов.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Язык установлен на {0}</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Провидца нет!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Время вышло!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Ты купидон.  Сошёл(ла) на землю в одних штанах, с луком и двумя стрелами...  Выбери двух, кто будет любить друг друга до скончания века.  Если один из них погибнет, другой умрёт от печали.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Ты двойник.  Легенда гласит, что твои предки были Метаморфозы, и могли выбирать любую форму бытия, какую только пожелали...  Ты унаследовал(а) часть их способностей!  Выбери игрока, когда он(а) умрёт, ты встанешь на его(её) место.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Ты ковбой, с оружием.  Ты плохо спишь, но никогда не берёшь свою винтовку в постель...  Но если ты умрёшь, у тебя будет шанс выбрать кого-то, кого заберёшь с собой на тот свет.  А если тебя попытаются, случаем, скушать, у тебя будет возможность предоставить быструю смерть волку...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Ты серийный убийца.  Недавно сбежал(а) из психушки и твоя цель убить всех...  Каждую ночь, ты можешь добавить по одному телу в свою коллекцию!</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Ты был поражён любовью.  {0} навсегда в твоей памяти и любовь никогда не погаснет в твоём сердце...  Ваша цель выжить!  Если один из вас погибнет, другой умрёт из-за печали и тоски.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Село выбрало казнить тебя!  Это твой последний шанс, выбери в кого ты выстрелишь в последнюю минуту жизни!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} тянется за своим пистолетом по мере того, как петля затягивается, но не успевает, и падает на смерть с громким хрустом в шее...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} вытягивает своё оружие, смотрит на народ.....  и не может сделать выбор в кого выстрелить.  Он(а) падает навстречу смерти, принимая свою судьбу...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>По мере того, как петля затягивается вокруг шеи {0}, он(а) вытягивает пистолет, целится и выстреливает в {1}, как только пол провалился под ногами у казненного.  {1} падает уже мёртвым!  {1} был {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Тебя убили!  В твой последний момент жизни, у тебя есть шанс выстрелить в кого-то...  делай это быстро!!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>Рана {0} была настолько глубока, что он(а) даже не успел дотянуться до своего подручного пистолета, как уже лежит в луже крови.....</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0}, лежа на земле и истекая кровью, не может решить, в кого выстрелить...  и принимает свою судьбу.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} истёк(истекла) большим количеством крови, и он(а) уже лежит на земле, умирая....  но он(а) успевает вытянуть оружие и выстрелить в {1}, который(ая) отхватил(а) пулю прямо в лобешник.  {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Волки попытались напасть на ковбоя, но тому удалось прихватить одного из них с собой навстречу смерти!  {0} умер (Волк)</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Волк попытался напасть на ковбоя, но тот успел вытащить оружие и пристрелить единственного волка {0}!  Но он(а), долго не продержавшись, тоже погиб(ла)...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Волк попытались хорошо полакомиться этой ночью, но был встречен сумасшедшим маньяком!  {0} погиб в бою (Волк)</value>
    <value>Волк направился в один из сельских домов, но попался на глаза сумасшедшему маньяку, который хорошенько надрал ему зад и слегка убил его...  Волк {0} мёртв.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Эта ночь казалась довольно тихой для {0}, но не тут-то было.  Жители, собравшись, обнаружили расчленённое тело, но, на удивление, печени не было на месте.....  Серийный Убийца снова атаковал!  {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Ты попытался добавить к себе в коллекцию тело {0}, но был отбит Ангелом Хранителем!  Нет убийства для тебя сегодня....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Секта отправила {0} попробовать завербовать {1}, но в ответ, услышали выстрел и тело {0} вылетаеющее из окна!  {0} мёртв....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Секта отправила {0} завербовать к себе {1}, но через пару минут заметили вылетающее тело {0} из окна забитое битком ножами!  Вот же псих попался...  {0} мёртв....</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Ты попытался сохранить жизнь Серийному Убийце, а тот случайно пырнул тебя 228 раз вилкой!  Ты умер....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Ты подкатил к дому {0}, чтобы немного затусить.  Всё казалось прекрасно, до того момента, когда он(а) вытащил ножъ, начал пихать в тебя этот самый ножъ несколько раз подряд и хихихать как маньяк!  Ты умер....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>:Жители деревни увидели тело тело {0}, замертво павшим на главной площади с огромным количеством ножевых ранений. {0} погиб.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>{0} (Двойник) стал теперь Каменщиком, прям как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} умер, и ты стал Каменщиком!  Другие Каменщики (если такие есть): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>{0} (Двойник) стал теперь Сектантом, прям как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} умер, и ты стал Сектантом!  Другие Сектанты (если такие есть): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>{0} (Двойник) стал теперь Волком, прям как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} умер, и ты стал Волком!  Другие Волки (если такие есть): {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Последним оставшимся в живых стал Серийный Убийца! Кажется, он(а) выиграл!!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Кого ты хочешь убить этой ночью?</value>
    <value>Кого ты хочешь грохнуть сегодня?</value>
    <value>В кого, сегодня ты хочешь запихать пару ножей?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>С погибающим дыханием {0} умирает, {1} прибегает и падает на колени плача.  {1} не выдерживает боли, хватает ближайший пистолет и выстреливает в себя....  {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>На место кого ты хочешь стать, когда он умрёт?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Кого ты хочешь сделать влюблёнными до скончания века?  Выбери первого игрока</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Кого ты хочешь сделать влюблёнными до скончания века?  Выбери второго игрока</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Ковбой 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Купидон 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Серийный Убийца 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Двойник  🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Ты стал Диким Ребёнком!  Твой "игрок-пример": {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Настоящая любовь побеждает!  Любовники выиграли!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 24 2016 -->
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Настаёт утро, и на главной площади деревни встречаются двое оставшихся жителей. {0} смотрит на {1}, после чего сильно ухмыляется, достаёт нож и убивает {1}.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Все в деревне мертвы... Здесь больше нет ничего, кроме мёртвых тел. Никто не выиграл, кроме стервятников.</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Ты подписался(лась) на появление следующей игры в группе {0}. Я оповещу тебя в ЛС при её появлении.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Похоже, что ты забыл(а), что ты подписан(а) на появление следующей игры в группе {0}.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Настаёт утро, и на главной площади деревни встречаются двое оставшихся жителей. {0} достаёт нож и нападает на {1}.  {1} достаёт свой пистолет и выстреливает прямо в лицо {0}, после чего {0} падает, глубоко вонзая нож в {1}. Оба мертвы, деревня пуста, победителя нет.</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Кто-то попытался завербовать тебя в свою секту, но твоя воля была слишком сильна.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>На главной площади все увидели мёртвое тело {0} с несколькими следами от выстрелов в нём(ней). Похоже, он(а) пытался(лась) завербовать Ковбоя в свою секту. {1} мёртв!</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Кто-то начал игру в группе {0}!</value>
  </string>
  <!-- new string 28 june 2016 -->
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Вы не успели сделать выбор, так что, высшие силы сделали выбор за вас: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings 1 july 2016 -->
  <string key="Won">
    <value>- Выиграл(а) 👍</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>- Проиграл(а) 👎</value>
  </string>
  <!-- new string 6 july 2016 -->
  <string key="IdleCount">
    <value>Игрок {0} был убит высшими силами за отсутствие голосов на вечерних голосованиях {1} раз(а) за последние 24 часа.</value>
    <value>Высшие силы покарали {0} {1} раз(а) за последние 24 часа.</value>
    <value>{1}. Именно это число обозначает количество смертей игрока {0} за отсутствие голосов на казнь за последние 24 часа.</value>
  </string>
  <!-- new strings 7 july 2016 -->
  <string key="AboutVG">
    <value>Villager - Селянин (простой игрок, цель которого выжить до уничтожения всех волков)</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Seer - Провидец (селянин, который может каждую ночь узнавать роли игроков)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Werewolf - в дословном переводе «оборотень», но в данной игре можно просто называть Волком (игрок, цель которого съесть всех селян, поедая по одному такому человеку каждую ночь)</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Harlot - Человек Лёгкого Поведения (селянин, который каждую ночь ходит к другим игрокам с целью удовлетворить себя; если ЧЛП попадётся волку/убийце, первый погибнет)</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Drunk - Пьяница (селянин, который после съедения волками опьяняет самих волков, что не даст волкам съесть кого-нибудь на следующую ночь)</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Cursed - Проклятый (селянин, который при попытке съедения волками сам превращается в волка)</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Traitor - Предатель (селянин, который после смерти всех волков сам становится волком)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Guardian Angel - Ангел-Хранитель (селянин, который каждую ночь может защитить от нападения волков/убийцы;
если такой игрок попытается защитить волка, есть 50% шанс, что волк сожрёт его;
если такой игрок попытается защитить убийцу, он 100% умрёт)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Detective - Детектив (селянин, который каждый день в дневное время может узнавать роли игроков; если такой игрок узнает роль волка, есть 40% шанс, что волки раскусят его)</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Gunner - Охотник (селянин, который каждый день в дневное время может застрелить игрока, всего у него 2 пули)</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Tanner - Самоубийца (игрок, цель которого быть казнённым)</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Fool - Дурак (селянин, которому в начале игры говорят, что он Провидец, но вместо правильных ролей игроков такой селянин будет узнавать рандомные роли)</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Cultist - Сектант (игрок, цель которого завербовать всех селян и убить всех волков)</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Cultist Hunter - Охотник на Сектантов (селянин, который каждую ночь ходит к игрокам;
если такой игрок подойдёт к сектанту, первый убьёт второго;
если такого игрока попытаются завербовать сектанты, первый убьёт последнего завербованного сектанта)</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Wild Child - Дикий Ребёнок (селянин, который в начале игры должен выбрать свой «пример для подражания»;
если «пример для подражания»» умирает, Дикий Ребёнок становится волком;
если Дикий Ребёнок не выбирает «пример для подражания», игра выберет рандомного игрока «примером для подражания»)</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Apprentice Seer - Ученик Провидца (селянин, который при смерти Провидца становится новым Провидцем)</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Beholder - Очевидец (селянин, который с самого начала игры будет знать, кто Провидец; после смерти Провидца Очевидец может узнать, кто стал новым Провидцем)</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Mason - Каменщик (селянин, который с самого начала игры знает ещё максимум двоих таких же Каменщиков)</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Doppelgänger - Двойник (селянин, который в начале игры выбирает игрока, роль которого первый возьмёт при смерти второго;
если Двойник не выберет/не успеет выбрать игрока, роль которого Двойник возьмёт, игра сделает это сама, выбрав рандомного игрока;
если Двойник получит роль Дикого Ребёнка, «примером для подражания» первому станет игрок, которого выбрал второй;
Двойника нельзя завербовать нетрансформированным, также Двойник не может выиграть, если он не трансформирован)</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Cupid - Купидон (селянин, который в начале игры влюбляет двух игроков;
если Купидон не выбирет/не успеет выбрать будущих влюблённых, игра сама влюбит двух рандомных игроков;
если один из влюблённых выиграет, другой влюблённый тоже выиграет)</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Hunter - Ковбой (селянин, который может при нападении волка с 30% шансом убить волка;
при смерти, Ковбой может забрать жизнь любого игрока;
если на Ковбоя нападёт бóльшее, чем один, количество волков, за каждого волка к шансу убийства прибавляется по 20%, в этом случае Ковбой убьёт рандомного волка;
если секта попытается завербовать Ковбоя, есть 50% шанс, что секта не сможет завербовать Ковбоя, в этом случае у Ковбоя есть 50% шанс убить последнего завербоанного Сектанта)</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Serial Killer - Серийный Убийца (игрок, который каждую ночь может убить АБСОЛЮТНО ЛЮБОГО игрока;
если на Убийцу попытаются напасть волки, первый сможет убить любого из волков;
если к Убийце кто-нибудь придёт, первый тут же убьёт его)</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Принц это ключевая роль в стратегии выживших. Когда на голосовании решено казнить принца, то его роль как принца раскрывается и он выживает. Тем не менее, это может произойти только один раз: если мирные жители настоят на своём решении, то они умрут</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Помните старого доброго провидца? Ну теперь, у команды оборотней есть аналог. Колдун - это пророк команды волков. Он может узнать только является ли игрок Волком или провидцом.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Вы - недотёпа. Наверно, вам не следовало пить так много спиртного с самого утра. Вы ничерта не видите. Вы вообще уверены, что голосуете за того? (У вас 50% шанс проголосовать за случайного игрока)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Вы - кузнец. Изготовление никакого другого оружия вам, опытному кузнецу, не может дать такого наслаждения, как серебряные клинки, заказанные эльфами. В вашей кузне всё ещё сверкают пригоршни серебрянной пыли на нако, не так ли? (Вы можете защитить селян от волков на одну ночь, рассыпав серебряную пыль днём, при этом ваша роль будет раскрыта)</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Вы - вожак стаи волков, первый проклятый. Пока вы живы, жертва нападения стаи может быть заражена и присоединена к стае с 20% вероятностью. Зараженный игрок становится одним из стаи следующей ночью, при этом не может сразу же атаковать.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Какой мааааленький миленький щеночек. *щекотка-щекотка* *откашливается*. Как я уже сказал, вы волчонок и вы *бросает микрофон* - я просто не могу противостоять этому. Я думаю, если кто-то убьёт вас, я дам волкам убивать по 2 жертвы. Ты слишком милый, чтобы умирать. Как я смогу жить, не сюсюкая тебя...</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Эгей, это же разраб этой игрули! Вот его ник, чтобы ты мог с ним связаться: @Para949</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Вот столько времени вы потратили на игру: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings 9 july 2016 -->
  <string key="Day">
    <value>День №{0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Кое-какая ошибка произошла, и кое-что, называемая странным английским словом «node», экстренно отключилось. D:</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Высшие силы отправили тебе послание.</value>
    <value>Духи откликнулись на твои мольбы, посмотри в личку.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Пожалуйста, свяжитесь со мной (@werewolfbot), чтобы высшие силы и духи могли с вами связаться.</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Спасибо за связь со мной, теперь высшие силы и духи могут передавать вам послания!</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Ты должен ответить на сообщение игрока, которого ты хочешь выгнать из деревни.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Что вы хотите настроить?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал(а) личку со мной с группой, раз ты отправил(а) /join сюда.</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал личку со мной с группой, раз ты отправил /startgame или /startchaos сюда.</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Время, за которое Telegram отправил сообщение боту: {0}\nИспользование процессора на данный момент: {1}%\nКоличество сообщений в секунду: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Какой язык ты хочешь выбрать?\nНа данный момент используется {0} язык.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Какой вариант языка вы хотите выбрать?\nИспользующийся вариант использующегося на данный момент языка: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Ты поставил язык «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Файл какого языка ты хочешь получить?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>В данный момент в онлайне нет таких штук, называемых английским словом «node», попробуйте через некоторое время.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Извини, но ты можешь использовать эту команду только в какой-нибудь группе.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Извини, но ты не являешься глобальным администратором игры.</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Извини, но ты не являешься моим создателем (вот этот им является: @Para949).</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Да</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Нет</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Разрешить</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Запретить</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Показывать</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Прятать</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Использовать только нормальный режим</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Использовать только режим хаоса</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Позволить игрокам выбирать режим игры</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Не показывать роли игроков в конце игры</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Показывать в конце игры только роли живых игроков</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Показывать роли всех игроков в конце игры</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Закрыть меню</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Хочешь ли ты, чтобы игроки могли сами выходить из игры?\nСтатус настройки: {0}\nЕсли статус настройки равен «not», значит, никто не сможет самостоятельно выйти из игры.\nЕсли статус настройки равен пустоте, значит, игроки смогут самостоятельно выходить из игры.\nP.S.: Да, это баг, который случайно вставлен разрабом.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Какой максимум игроков ты хочешь выставить?\nВ данный момент в твоей группе выставлен максимум {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Ты выставил в своей группе максимум {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Показывать или прятать роли при смерти игроков?\nТекущий статус настройки: {0}.\nЕсли статус равен «shown», то игра не будет прятать роли при смерти игроков.\nА статус «hidden» противоположен статусу «shown».</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Какой режим игры хочешь ты использовать для своей группы?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Как ты хочешь показывать роли игроков в конце игры?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}»</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Выбери основную длительность дня (в секундах). Она всё ещё может модифицироваться, основываясь на количестве игроков.\nМинимальной длительностью, основывающейся на игроках - 60 секунд. Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Основная длительность дня ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Выбери длительность ночи (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная в данный момент: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Длительность ночи ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Выбери длительность голосования на казнь (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Длительность голосования на казнь ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Разрешить роль "Дурак" в игре?\nСтатус настройки: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Разрешить роль "Самоубийца" в игре?\nСтатус настройки: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Разрешить фракцию «Секта», а значит и роль «Сектант» в игре?\nСтатус настройки: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Спасибо огромное тебе, хорошего дня и игр. :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Какого языка вы хотите найти группы по этой игре?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Вот группы по этой игре на языке «{0}»:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Участник(а/ов)</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Пожалуйста, нажми во мне "старт", чтобы я мог писать вам личные сообщения</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Это последний список</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>У {0} произошла ошибка старта бота, Он будет удалён из игры!</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Не могу получить последний список</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Вы успешно присоединились к игре, {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Пришло время прислать ping-сообщение пользователю: {0}</value>
  </string>
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Вы - Мэр! Ваш голос во время линчевания оценивается вдвойне, Но вы тем самым разоблачите себя. Вы в команде селян.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Вы - скрывающийся Принц, сбежавший от своей скучной, изнеженной жизни, провести день среди деревеньщин. Если они попытаются линчевать вас, они совершат огромную ошибку, и никто не будет казнён.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Вы - Недотёпа; Пытаетесь голосовать, с 50% вероятностью вы голосуете за кого-либо другого вместо того, кого хотели выбрать. Вы пока ещё в команде селян.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Вы - Колдун, и обьединитесь вы охотнее с детьми ночи, нежели с селянами. В ночь вы используете свою силу, чтобы найти волков и провидца. Вы победите лишь тогда, когда победят волки. Наслаждайтесь убийством несчастных сельских жителей.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Вы кузнец: ремесленник по металлу этой деревни. Вы имеете немного, но достаточно серебра, чтобы предотвратить волчью атаку только на одну ночь. Днём мы можете растолочь и распылить его по всей деревне. А в остальном, вы простой селянин.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Вы Альфа-Волк; Источник всех бедствий! Ваши укусы передают проклятие, обращающее человека в волка. По ночам вы можете выбрать человека, а затем атаковать и убить его, но пока вы живы, ваши жертвы имеют 20% шанса стать оборотнем.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Вы Волчёнок; Обоготвореное дитя вашей волчьей стаи. Как и другие волки, вы можете выбирать селян для атак и убийств каждую ночь. Но если случилось так, что вас убили, ваша стая, выкипая от ярости, атакует двух сельских жителей следующей ночью. Но вы всё равно останетесь мертвы.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Как только селяне приступили линчевать {0}, он воскликнул “Постойте! Я Принц! Это королевское кольцо, эта печать короля всё подтверждают! Каждую ночь я в окружении слуг. Так что я не могу быть злым!” Почувствовав себя глупо, смущённые жители удалились на ночь.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Вы пытаетесь вглянуть на {0}, но не можете разобрать, кто он.  Но между тем, это ни волк, ни провидец...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} Шагнул вперёд и представил официальную печать Мэра, обьявив себя таковым. Отныне, голос, который отдал {0} расцениваются за два</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Кликни "Разоблачится", когда будешь готов разоблачить себя как Мэра!</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Разоблачиться</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Желаете распылить серебро этим днём, чтобы вывести волков из строя на эту ночь?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Во время дискуссии по поводу произошедших событий селяне неожиданно увидели, как {0} блуждает вокруг и разбрасывает серебрянную пыль по всюду на землю.  Сейчас, по крайней мере, деревня защищена от нападения волков. (Этой ночь волки дезактивированы)</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Мэр 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Принц 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Колдун 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Недотёпа 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Кузнец ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Альфа-Волк ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Волчёнок 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Как только волками был атакован {0}, {1} остановил всех, будучи Альфа-Волком.  {1} Рассказал стае, что {0} должен присоединиться к стае вместо того, чтобы умереть, и стая оставила {0} с его инфекцией.  Он станет оборотнем завтра ночью.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Вы были атакованы волками, но Альфа-Волк избрал вас.  Вместо того, чтобы быть убитым, вы были заражены..  И завтрашней ночью превратитесь в волка</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>С наступлением ночи вы испытали странное покалывание, ноющее чувство, пронзающее всё тело, чьл стремительно трансформировалось... Теперь вы Оборотень!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Как мэр, житель вы скромный до той поры, пока не разоблачите себя. Затем вам даётся голос, считающийся за два во время самосудов (это означает, что ваш голос в двое мощнее всех остальных голосов). Дабы помочь деревне, использовать власть, данную вам, нужно разумно!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} погиб, и вы трансформировались в Альфа-Волка!.  Ваши сокомандники (если они ещё остались): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} погиб, и вы трансформировались в Волчёнка.  Ваши сокомандники (если они ещё остались): {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Команда Селян</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Команда Нейтралов</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Команда Волков</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Команда Серийных Убийц</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Команда Оккультистов</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Команда Самоубийц</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Команда Селян</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Команда Нейтралов</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Команда Волков</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Команда Серийных Убийц</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Команда Оккультистов</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Команда Самоубийц</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Похоже, что {0}, местный кузнец, был большим неудачником. 5 только что выкованных ножей были воткнуты в его руки, ноги и голову, пригвоздив кузнеца к вывеске. </value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} был забит до смерти подсвечником с алтаря. Любой может стать жертвой маньяка. {0} был сектантом.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Утром, селяне с ужасом обнаружили расчленённого купидона {0}. Как странно, сердца нет...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Селяне надеялись выпить стакан-другой с {0}, но, зайдя к нему домой, они увидели только сломанный нож и вырезанную печень. {0} настолько посадил себе печень, что даже серийный убийца ей побрезговал.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Занятно: ангелы спасают других от убийц, а себя спасти не могут. Ангел {0} мёртв.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Ночью {0} был застан в расплох! Был слышен выстрел, но результат -  останки стрелка с пулей в голове и колотой раной на груди. Чистая победа серийного убийцы.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Убийство! Мэр {0} был прибит ножом к столу прямо у себя в кабинете! Серийный убийца отомстил мэру, который когда-то давно упрятал его в психушку.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Ещё до рассвета тревожно зазвонили колокола, и стража высыпала на улицы, разыскивая пропавшего принца {0}. Никаких улик не было найдено, но, похоже, серийный убийца на свободе!</value>
    <value>{0}'s guards were caught napping last night. The royal remains of {0} were found, hung in various parts of the palace, having fallen prey to the knife. No amount of princely blood would deter a serial killer's blade.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Селяне осматривают расчленённые останки {0} со множеством колотых ран. Удивительно, но мозг был аккуратно вырезан, будто хотели сказать, что селяне потеряли лучшие мозги. {0} был провидцем.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Ночью был слышен протяжный печальный волчий вой. Волки ошиблись и съели сообщника. Колдун {0} мёртв.</value>
    <value>"НЕТ! Я за вас! Не надо!" - кто-то истошно кричал ночью. Утром были найдено тело колдуна {0} и разбитый хрустальный шар. Похоже, волки были очень голодны.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>НОМНОМНОМНОМ! Прошлой ночью волки сьели дикого ребенка, {0},  оставив лишь маленький скелет. Селяне поняли, насколько волки безжалостны,  раз так хладнокровно убивают беззащитных детей.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <!--used when CH visits SK-->
    <value>Проснувшись утром, селяне увидели останки {0}, охотника на секту. Не ходите к серийному убийце!</value>
    <value>Тело {0}, охотника на секту, было найдено в центре села, разрезанным на мелкие кусочки. Не стоило проверять, является ли сектантом серийный убийца.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>На этот раз волки решили поступить хорошо и наказали {0}. Культист был съеден волками.</value>
    <value>Отправляясь вербовать селян, {0} столкнулся носом к носу с волком! </value>
    <value>Отправляясь вербовать селян, {0} столкнулся носом к носу с волком! Волки не любят секты, зато любят сектантов. Особенно упитанных.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>Радуясь вербовке очередного сектанта, секта совершила ошибку: {0}, сектант, был распотрошён и выставлен на главной площади! Священное писание секты было найдено рядом с торчащим ножом.</value>
    <value>Ночью, сектанты пытались завербовать психа большего, чем они сами, и серийный убийца нарисовал на площади картину кровью и органами сектанта. {0} мёртв.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Ночью {0} пытался спасти деревню от маньяка раз и навсегда, но маньяк отрезал {0} крылья! Рядом с его телом была записка: "Я не нуждаюсь в твоей защите!"</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} пытался защитить волка. Крылья ангела были найдены болтающимися на церковном кресте. Бог послал волкам действительно ангельский обед.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Зная, что остался только {0}, {1} пытается его съесть, но реакция и тренировки {0} не подводят! Выстрел! И победитель стоит над поверженным волком!
    </value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Зная, что остался только {0}, {1} выбрал время, когда {0} будет наиболе уязвим. Всё, что осталось - изуродованное тело ковбоя с глубокими ранами.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>При свете дня встретились {1} и {0}. Увидев странно мерцающий крест, висящий на шее {0}, {1} достал меч и оборвал деятельность секты, паразитировавшей на селянах.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Время ожидания увеличено на {0} секунд!\nОсталось {1} секунд.\n Жми /join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Время ожидания уменьшено на {0} секунд!\nОсталось {1} секунд.\n Жми /join</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Только админ может несколько раз увеличивать время ожидания!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Разрешить игрокам увеличивать время ожидания?\nтекущае состояние: {0} \nNote: Админы всегда смогут увеличивать время ожидания.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Игрокам {0} увеличивать время.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>На сколько максимально можно увеличивать время ожидания командой /extend.\nПо умолчанию: {0}\nТекущее:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Теперь будет {0} секунд.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>О нет! {0} был проспиртован насквозь! Теперь ты пьян и не можешь атаковать {1}...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} проник в дом {1}, но какой-то незнакомец уже потрошит внутренности {1}! Серийный убийца решил развлечься с {0}, прежде чем взять сердце к себе в коллекцию!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Сектанты отправили {0} завербовать {1}, однако обкусанная голова {0} вылетела из окна - волки решили, что она несъедобна. {0} мёртв...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <!-- this is for a button, no markdown or html -->
    <value>Присоедениться</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Жители проснулись и увидели сгорбленное над доской провидца тело {0}. Голова отсутствует. Ученик провидца мёртв.</value>
  </string>
</strings>