<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<strings>
  <language name="Español (España)" base="Español" variant="España" code="es" isDefault="true"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>No parece que estés en una partida ahora mismo...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>¡{0} ha empezado una partida! Pulsa el botón para unirte a la diversión… ¡y probablemente morir!</value>
    <value>¡{0} ha iniciado una nueva partida! ¡Pulsa el botón para ser comido!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
   <!-- 0 - Player name -->
   <value>¡{0} ha empezado una partida caótica! Pulsa el botón para unirte a la diversión… y probablemente morir :P</value>
   <value>¡{0} ha iniciado una nueva partida caótica! ¡Pulsa el botón para ser comido!</value>
 </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>¡No te puedes unir ahora! La partida ya ha comenzado.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>¡Ya te has unido!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Queda 1 minuto para unirse.</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <!-- 0 - remaining seconds (number) -->
    <value>Quedan {0} segundos para unirse.</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>¡No hay suficientes jugadores, se cancela el juego!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>El juego está empezando, espera un segundo mientras asigno los roles y actualizo la base de datos.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha sido baneado por intentar hacer trampas (prohibidos nombres con /).</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0}, por favor, cambia tu nombre para unirte.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>¡Lo siento, se ha alcanzado el límite de jugadores!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - current players -->
    <!-- 2 - Minimum players -->
    <!-- 3 - Maximum players -->
    <value>{0} se ha unido a la partida. {1} jugadores, {2} mínimo, {3} máximo.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - bot username -->
    <value>{0}, por favor, mándame un privi (@{1}) con /start. No tengo constancia de haberte escrito por privado antes. Para que pueda enviarte mensajes necesito, que me hables tú primero.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>¡No puedes huir! ¡ESTÁS MUERTO! Vuelve a la tumba. ¡Por Dios!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>¡{0} ha huido presa del pánico!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - Player role -->
    <value>{0} era {1}.</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <!-- 0 - Number of players -->
    <value>{0} jugadores restantes.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>¡Hey, aún no te he preguntado nada!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>No parece que estés jugando...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>¡No encuentro ningún jugador con ese nombre!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>¡Esta respuesta no es válida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <!-- 0 - wolf teammate name -->
    <!-- 1 - Victim name -->
    <value>{0} ha votado comerse a {1}.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <!-- 0 - Voter name -->
    <!-- 1 - Target name -->
    <value>{0} ha votado linchar a {1}.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>{0} no ha votado dos noches seguidas. Las fuerzas del bien han visto esto como un crimen terrible y {0} cae de repente, muerto.\n{1}.</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>¡¡¡Tú, traidor!!! Ahora eres un hombre lobo.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Ya has elegido. No hay vuelta atrás.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>\nEl vidente es {0}.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>{0} era el vidente. Como su aprendiz, es tu turno de convertirte en vidente.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <!-- 0 - apprentice name -->
    <!-- 1 - seer name -->
    <value>{0} era un aprendiz, ahora ha llegado su turno de relevar a {1} como el nuevo vidente.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>¡Percibes que {0} es {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>¿A quién quieres linchar?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>¿A quién quieres investigar?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <!-- 0 - bullet count -->
    <value>¿A quién quieres disparar? {0} bala(s) restantes.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>¿A quién quieres visitar?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>¿A quién quieres percibir?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>¿A quién quieres proteger?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>¿A quién quieres comerte?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>¿A quién quieres dar caza?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>¿Quién quieres que sea tu guía?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>¿A quién quieres convertir a tu orden?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>  Asegúrate de discutirlo con {0}.</value>
  </string>
  <string key="And"> 
	<!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> y </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Estás maldito. Por el momento, eres un aldeano, pero si los hombres lobo te matan, en lugar de morir te convertirás en uno de ellos.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Eres el detective. Durante el día, puedes elegir un jugador para investigar su rol. Sin embargo, si lo haces, tienes un 40% de probabilidad de que tu rol se revele a los hombres lobo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>¡Enhorabuena! ¡Eres el borracho del pueblo! (en realidad, todo el mundo lo sabe...).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Eres el ángel de la guarda. Cada noche, puedes elegir un jugador para proteger. Sin embargo, si eliges un hombre lobo existe un 50% de probabilidad de que mueras.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Eres el justiciero. Tienes dos balas. Durante el día, puedes elegir disparar a otro jugador. Todo el mundo oirá los disparos y sabrá que eres el justiciero (y no un hombre lobo).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>¡Putón! Eres la ramera. Durante la noche puedes visitar a otro jugador y sabrás si es un aldeano (no es un hombre lobo). Si visitas a un hombre lobo o a su víctima esa noche, morirás. Por otro lado, si esa noche los hombres lobo tratan de matarte, no te encontrarán en casa y sobrevivirás.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>¡Traidor! Por ahora, eres un aldeano, pero una vez el resto de hombre lobo muera, te convertirás en uno de ellos. Si la vidente te elige, puede que te identifique como hombre lobo o no.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>¡¡ERES UN HOMBRE LOBO!! (bien por ti). Cada noche podrás elegir comerte a alguien. MUAJAJAJAJA</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Eres la vidente. Cada noche puedes elegir un personaje para percibir su rol.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Eres un simple aldeano. Estás condenado a pasar tus días labrando el campo... y ser comido.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Eres el veterano. Si consigues ser linchado, ¡ganas inmediatamente!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >¡Eres el niño salvaje! Elige un jugador para que sea tu «guía»; si muere, te convertirás en hombre lobo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Eres la observadora. Se te dirá quién es la (verdadera) vidente. Esta es tu única función.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Eres la aprendiz de vidente. Si la (verdadera) vidente muere, ocuparás su puesto como vidente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Eres un cultista. Cada noche puedes elegir a otro jugador para convertirlo en cultista. Si al final de la partida todos los jugadores vivos sois cultistas, ganáis.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >Eres la cazadora de cultistas. Cada noche, elige un jugador; si es un cultista, ese jugador muere. Si el culto trata de convertirte, el último miembro que se unió al culto muere.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>
      El ocaso se acerca y los aldeanos tratan de decidir a quién lincharán esta tarde... ¡Todo el mundo tiene {0} segundos para votar a partir de ahora!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value >Ha llegado el día. Tenéis {0} segundos para discutir y hacer vuestras acusaciones y defensas.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value >Cae la noche. Todo el mundo se dirige a su cama agotado después de un día tan intenso. Jugadores nocturnos, ¡tenéis {0} segundos para realizar vuestras acciones!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value >Los aldeanos tienen su veredicto, entre tantas dudas y sospechas, {0} ha muerto linchado por el pueblo. {1}.</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value >Incapaces de tomar una decisión sobre el linchamiento, la multitud vuelve frustrada a pasar la noche en sus casas... [Empate en las votaciones].</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value >¡Qué extraño, nadie ha votado! No hay linchamiento esta noche...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Los aldeanos se reúnen por la mañana, pero no ven a {0}. Miran toda su casa, ¡hasta encontrarlo desmembrado junto con una vieja placa clavada en la garganta! Habéis perdido a vuestro detective.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Llega la mañana y, para la consternación de todos, empalado en lo alto de la iglesia aparece {0}, el ángel de la guarda.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Mientras que todo el mundo empieza a salir de sus casas, se encuentran piezas de una escopeta desperdigadas. Más lejos, una de las piernas…, a 10 metros un par de dedos…, y, por último, flotando en la fuente de la plaza del pueblo, el cuerpo de {0}, víctima de un hombre lobo. Habéis perdido a vuestro justiciero.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Los aldeanos se despiertan en la mañana para encontrarse los restos desmembrados de {0}, esparcidos sobre una tabla de ouija y unas cartas de tarot. La vidente ha muerto.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Todo el mundo se despierta con el olor a madera y alcohol quemado… ¡El bar está ardiendo! Tras apagar las llamas, encuentran los restos de {0}, despedazados. El borracho del pueblo ha sido eliminado.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Mientras que el sol sale en la aldea, encontráis a {0} sentado sobre un tablero de ouija, pero con una baraja de... ¿¿¿cartas de Sakura, cazadora de cartas??? ¡¡¡QUÉ NECIO!!!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <!-- 1 - victim role -->
    <value>Al levantarse todo el mundo, un olor terrible inunda la aldea. Siguen el rastro hasta encontrar a {0} descuartizado en la porqueriza, sin cabeza...  ¡ÑAMÑAMÑAM! {1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Un gran hedor viene de la casa de {0}. Los aldeanos la inspeccionan hasta encontrar un cuerpo yaciente frente a un altar oscuro. ¡Un cultista ha sido asesinado por la cazadora!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Los aldeanos se reúnen por la mañana en el centro del pueblo, suspirando de alivio. Parece que esta noche no ha habido ningún ataque.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Has sido mordido por los hombres lobo. ¡Como estabas maldito, te has convertido en uno de ellos!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>Tu camada: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >¡Fuisteis a morder a {0}... pero estaba maldito y se ha convertido en un hombre lobo más! ¡Felicidades por vuestro nuevo compañero!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >¡Oh, no! ¡Los hombres lobo te han comido! ÑAMÑAMÑAM</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >¡Oh, no! ¡{0} era el borracho! Ahora estáis borrachos y no podréis atacar mañana por la noche.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >¡Has intentado proteger a un hombre lobo! Has tenido mala suerte y... te ha comido. :(</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <!-- 0 - saved player name -->
    <value >¡Has salvado la vida de {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >{0} no fue atacado anoche. Básicamente, no has hecho nada.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>¡Fuiste a proteger a {0}, pero no había nadie en casa! [Estaba visitando a otro jugador].</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >¡Tu ángel de la guarda estuvo velando por ti anoche y luchó contra el atacante que te acechaba! (Fuiste elegido por un atacante —asesina u hombre lobo—, pero te salvaron).</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >La ramera decidió tomarse la noche libre y quedarse en casa. ¡¡Pero qué gran error!! ¡A {0} se la han comido los hombres lobo!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >¡Ups! ¡{0} no estaba en casa! Te quedaste sin cena. [Estaba visitando a otro jugador].</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >Te escabulliste en la casa de {0} para divertirte un rato, pero te encontraste con un hombre lobo. Has muerto (has visitado a un hombre lobo).</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >¡{0} se escabulló anoche en la casa equivocada! Se ha encontrado su cuerpo lujurioso clavado en la puerta de la iglesia con varas de hierro… ¡Qué tristeza! :( (Visitó a un hombre lobo).</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <!-- 0 - harlot name -->
    <!-- 1 - victim name -->
    <value >{0} se escabulló anoche en la casa de {1} para pasar un buen rato y liberar el estrés. ¡Desafortunadamente, lo que se encontró fue a un hombre lobo que se estaba comiendo a {1}! ¡El hombre lobo se giró en un segundo y saltó a su yugular! {0} ha muerto.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <!-- 0 - target name -->
    <value >¡Después de una noche loca de sexo y perversión con {0}, puedes asegurar que no es un hombre lobo!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >En mitad de la noche soñaste que la ramera del pueblo te estaba cabalgando. ¡Pero al despertarte te diste cuenta de que no fue un sueño! Por desgracia, la noche era oscura y no pudiste ver bien su cara. En cuanto terminasteis, se fue en silencio para dejarte a solas con tus pensamientos. ¡y una buena satisfacción en el cuerpo! [La ramera te ha visitado].</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <!-- 0 - detective name -->
    <value >¡Has pillado a {0} husmeando por ahí! ¡Es el detective!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <!-- 0 - target name -->
    <!-- 1 - target role -->
    <value >Tus investigaciones te han mostrado que {0} es {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <!-- 0 - gunner's name -->
    <!-- 1 - Harlot's name -->
    <value >Parece que el justiciero pilló la sífilis después de pasar la noche con la ramera. {0} se ha tomado la venganza por su mano y {1} ha muerto. [{0} es el justiciero y ha eliminado a {1}].</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <!-- 0 - Gunner's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <!-- 2 - Target's revealed name ( Target was a role) -->
    <value >De repente, el sonido de un disparo inunda el aire. La aldea se gira para ver a {0} de pie sobre el cadáver de {1} con una pistola apuntando aún a su cabeza. {2}. [{0} es el justiciero y ha eliminado a {1}].</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >¡El hombre lobo ha ganado!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value >¡Los hombres lobo han ganado!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
    <value >¡Los aldeanos han ganado! Podéis volver en paz a vuestras casas :)</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value >¡Oh, no! ¡Habéis linchado al veterano! De forma estúpida, él gana la partida.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Jugadores restantes, roles y equipos:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <!-- 0 - Voter's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value >{0} ha votado convertir a {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <!-- 0 - Yougest Cultist (killed)'s name' -->
    <!-- 1 - CultHunter's name -->
    <value>Enviaron a {0} para hacer el trabajo sucio y convertir a {1}...; sin embargo, ¡era la cazadora de cultistas! ¡{0} ha muerto!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - Number of cultists left -->
    <value>{0} vino a tu casa esta noche para que te unieras a su causa…, pero enterraste tu espada en su pecho. Un cultista ha muerto… ¡Queda(n) {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>¡El culto te ha convertido a su secta! Ahora eres un cultista. Cada noche tendrás ocasión de convertir a otra persona.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <!-- 0 - Number of cultists -->
    <value>Cultistas: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>¡{0} se ha unido al culto!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <!-- 0 - Newest cultist's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>{0} fue enviado a hacer tu trabajo sucio y convertir a {1}..., ¡pero no había nadie en casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >Todos las amenazas al culto han sido eliminadas y los únicos aldeanos en pie han sido transformados en cultistas. ¡El culto ha ganado! ¡AMÉN, HERMANA!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>¡Fuiste a cazar a {0}, pero ya estaba muerto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Vas a la casa de {0} y te lo encuentras orando frente al altar de un dios desconocido… Rápidamente, introduces tu espada en su pecho y le das muerte en el acto.</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Vas a casa de {0}, pero no hay ningún cántico misterioso. No es un cultista, por lo que te vuelves a casa.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves"> 
    <!-- 0 - Werechild's name -->
    <value>¡El guía de {0} acaba de morir! En un ataque de rabia, ¡se convierte en hombre lobo!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 0 - teamate's names -->
    <value>¡{0} ha muerto! En un ataque de rabia, ¡te has convertido en hombre lobo! Tus nuevos compañeros son: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
  <string key="Villager">
    <value>un aldeano 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>el borracho 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>la ramera 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>la vidente 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>el traidor 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>el ángel de la guarda 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>el detective 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un hombre lobo 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>el maldito 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>el justiciero 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>el veterano 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>el necio 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>el niño salvaje 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>la observadora 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>la aprendiz de vidente 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>un cultista 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>la cazadora de cultistas 💂</value>
  </string>
<!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
   <value>Huido</value>
 </string>
 <string key="Dead">
   <value>💀 Muerto</value>
 </string>
 <string key="Alive">
   <value>💃 Vivo</value>
 </string>
 <string key="PlayersAlive">
   <value>Jugadores vivos</value>
 </string>
<!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un masón 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Eres un masón. Si hay otro, sabrás quién es; en caso contrario, eres un aldeano más.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <!-- 0 - dead man's name -->
    <value>Cuando todo el mundo se levanta, encuentran el cadáver de {0} sepultado bajo un montón de piedras y salpicaduras de sangre por todos lados. ¡Uno de vuestros masones ha muerto!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>Los masones son: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <!-- 0 - Youngest cultists name -->
    <value>El miembro más reciente del culto fue a convertir a {0} a su casa, pero en su lugar encontró la casa destrozada, sangre por todas partes y pelo de hombre lobo en la entrada.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>La manada se dirige a la casa de {0} para darse un festín con su cuerpo, pero se encuentran con una figura alta y oscura armada hasta los dientes. El ángel de la guarda os impide la entrada y volvéis a vuestro cubil derrotados.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <!-- 0 - newest  -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Enviasteis a {0} para intentar convertir a {1}; sin embargo, su voluntad era demasiado fuerte y fue imposible unirlo a vuestra causa :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - name -->
    <value>@{1}, un jugador con el nombre {0} ya se ha unido. Por favor, cambia tu nombre para unirte.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Te escabulliste anoche a la casa de {0} para pasar un buen rato, pero cuando te fuiste, notaste algo extraño: un extraño altar escondido en un cuarto con un brillo extraño… [{0} es un cultista].</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <!-- 0 - Dead's name -->
    <value>Todo el mundo se despierta a la mañana siguiente y se percata de que {0} no aparece por ningún sitio. Al buscar en su casa, se encuentran sus restos.</value>
    <value>Mientras los aldeanos se reúnen y el sol asciende en el cielo, se encuentran los restos de {0}, que, de alguna forma, murió anoche.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
     <!-- 0 - mason's name -->
    <value>¡Qué raro! {0} no apareció esta mañana en la reunión de masones. O.o</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>¡Va a ser que no! ¡El administrador del grupo ha decidido que no está permitido abandonar el juego en mitad de una partida!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> 
    <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>ha muerto</value>
  </string>
  
  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} añadido a la lista de administración. Usa /config para cambiar los ajustes del grupo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡Ya estás en una partida en otro grupo!\nGrupo: {0}</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Se han comenzado varias partidas a la vez… Acabando con los excesos.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Tu grupo está en la cola de espera. Posición: {0} / {1}.</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡Perdonad! Voy a empezar un breve periodo de mantenimiento. No podréis comenzar partidas a partir de ahora.\nEsperando que terminen {0} partidas...\nConsulta @greywolfdev para más información.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Perdonad, se ha alcanzado el máximo de partidas simultáneas ({0}).\nPosición en la cola de espera: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡{0} es un grupo privilegiado y se ha saltado la cola de espera!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>No hay ninguna partida en curso. Comienza una nueva partida con /startgame o una partida caótica con /startchaos.</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Solo la administración puede usar este comando. Echa al bot y añádelo de nuevo. Se te incluirá como administrador.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Después de esta partida, no estaré disponible por razones de mantenimiento.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Después de esta partida, no estaré disponible durante un corto periodo de tiempo porque debo actualizarme (automático).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>El identificador de usuario es nulo. ¿Estás seguro de que quieres enviar esto como una respuesta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡{0} ya es administrador/a!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡{0} no es administrador/a!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡{0} ha sido eliminado de la lista de administración!</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <!-- 0 - language's name -->
    <value>Idioma cambiado a {0}.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
	<value>¡No hay vidente!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>¡Se acabó el tiempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Eres Cupido. Enviado a la Tierra con solo tu ropa interior, un arco y dos flechas, debes elegir a dos jugadores que se amarán por la eternidad. Si uno muere, el otro morirá de pena.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Eres un doppelgänger (el doble). La leyenda dice que tus ancestros eran metamorfos, y podían escoger cualquier forma que quisieran. Tú has heredado algunas de sus capacidades. Escoge a un jugador; cuando muera, te quedarás con su rol.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Eres el cazador de la ciudad. No duermes bien, y nunca deberías irte a la cama sin tu rifle. Si mueres, puedes escoger a alguien para matar. Si te comen, tienes una oportunidad de matar a un hombre lobo, pero no podrás escoger a quién.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Eres la asesina en serie. Hace poco que escapaste del manicomio local, tu objetivo es que todos los demás mueran. Cada noche, puedes añadir un cuerpo a tu colección.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Has sido golpeado por el amor. El recuerdo de {0} nunca desaparecerá de tu corazón. Si uno de los dos muere, el otro morirá de pena. Si estando vivos los dos, uno de los dos gana, el otro ganará también.</value>
	<value>¡Las flechas de Cupido te han alcanzado! ¡Estás locamente enamorado(a) de {0}! Si muere, tú también. Si estáis vivos y uno de los dos gana, ¡los dos ganaréis!</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>¡Los aldeanos han decidido colgarte! Esta es tu última oportunidad, ¡escoge a quién disparar mientras caes!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} trata de alcanzar su pistola mientras el nudo se va apretando, pero no puede cogerla a tiempo, y muere con un sonoro chasquido del cuello.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} alcanza su pistola, mira a la multitud... y no puede escoger a quien disparar. Muere aceptando su destino.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Mientras el nudo se aprieta alrededor del cuello de {0}, saca la pistola, la carga, apunta, aprieta el gatillo ¡y dispara a {1} mientras el suelo se acerca! {1} cae y muere. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>¡Has sido asesinado! En tus últimos momentos, puedes escoger a quién disparar. ¡Hazlo rápido!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>El ataque a {0} fue tan fuerte que no pudo alcanzar su arma, mientras yacía en un charco de sangre...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <value>Mientras {0} yace ahí, luchando por su último aliento, no puede decidir a quién disparar. Muere aceptando su destino.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <!-- 0 - hunter -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Mientras la bala perfora a {0}, cae al suelo, pero no sin antes agarrar su pistola, y dispara a {1}, que se lleva una bala entre los ojos. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Los hombres lobo intentaron atacar al cazador anoche, ¡pero el cazador pudo alcanzar con su rifle a uno mientras moría! {0} ha muerto y era un hombre lobo.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} intentó atacar al cazador anoche, ¡pero el cazador pudo alcanzarlo con su rifle! {0} era un hombre lobo.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Los hombres lobo intentaron tener un buen aperitivo nocturno, ¡pero en vez de eso, fueron recibidos por una asesina en serie! ¡{0} fue asesinado en la pelea!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>Parecía una noche tranquila para {0}, pero se equivocaba. Los aldeanos se reunieron por la mañana y se lo encontraron cortado en pedazos. Curiosamente le faltaba el hígado y un riñón… ¡La asesina en serie ha atacado de nuevo! {1}.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Quisiste incorporar el cuerpo de {0} para tu colección, ¡pero el ángel de la guarda lo protegió! No ha habido muertes esta noche.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>El culto envía a {0} para intentar convertir a {1}, pero en vez de eso, suena un disparo y ¡el cuerpo de {0} sale volando por la ventana! {0} ha muerto.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>El culto envía a {0} para intentar convertir a {1}, pero en vez de eso, el cuerpo de {0} sale volando por la ventana, ¡con cuchillos clavados por todo el cuerpo! ¡QUÉ PSICÓPATA! {0} ha muerto.</value>
	<value>{0} se cuela en casa de {1}, abre la puerta, ¡¡y es recibido por un loco con un cuchillo!! {1} hunde el cuchillo en cada uno de los órganos internos de {0} por orden alfabético, ¡carcajeando todo el tiempo! {0} ha muerto.</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Intentaste proteger al asesino, ¡pero él te acuchilló 98 veces! Me parece que has muerto.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Te cuelas en la casa de {0} y empiezas a tener un poco de diversión. Todo va estupendamente hasta que. {0} saca un cuchillo y ¡empieza a acuchillarte 98 veces riendo como un maníaco! Has muerto.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>{0} intentó divertirse esta noche, pero se topó con una asesina en serie de muy malas pulgas. {0} ha muerto.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>El doppelgänger (el doble) {0} se ha convertido en masón, ¡igual que tú!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <!-- 0 - dead mason's name -->
    <!-- 1 - mason collegues's name -->
    <value>{0} ha muerto y tú te conviertes en masón. Tus compañeros de equipo (si los hay) son: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>El doppelgänger (doble) {0} se ha convertido en cultista, ¡igual que tú!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha muerto y tú te conviertes en cultista. Tus compañeros de equipo (si los hay) son: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <!-- 0 - DG's name -->
    <value>El doppelgänger (doble) {0} se ha convertido en hombre lobo, ¡igual que tú!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha muerto, por lo que, ¡te conviertes en hombre lobo! Tus compañeros de equipo (si los hay) son: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>¡La última persona en pie es la asesina en serie! ¡Ha ganado!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>¿A quién quieres matar esta noche?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <!-- 0 - dead's name -->
    <!-- 1 - lover's name -->
    <!-- 2 - roles -->
    <value>Con el último aliento de {0}, su amado(a), {1}, se derrumba y se echa a llorar desconsoladamente. En un golpe de locura, no puede soportar su muerte y se dispara con la primera pistola que encuentra. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>¿En quién te quieres convertir si muere?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>¿A quiénes quieres convertir en amantes?\nEscoge al primer jugador:</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>¿A quiénes quieres convertir en amantes?\nEscoge al segundo jugador:</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>el cazador 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Cupido 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>la asesina en serie 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>el doppelgänger (doble) 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Eres el niño salvaje. Tu modelo a seguir es {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>¡Triunfa el amor verdadero! ¡Los amantes han ganado!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role -->
    <value>En medio de la plaza de la ciudad, encuentran el cuerpo de {0}, con múltiples disparos en el cuerpo. ¡Parece ser que intentó acercarse sigilosamente al cazador! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura encapuchada trató de convertirte a su culto, pero tu fe es demasiado fuerte y has resistido a sus oraciones y convicciones.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ya estás en la lista de espera del grupo: {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Has sido añadido a la lista de espera. Te enviaré un mensaje directo cuando empiece la próxima partida.\nGrupo: {0}</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡Está empezando una partida nueva!\nGrupo: {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Llega la mañana y los dos aldeanos que quedan salen a la plaza. {0} mira a {1}, con una gran sonrisa en su cara, saca un cuchillo y acaba con {1}.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Todos han muerto… solo quedan cadáveres. Nadie gana, excepto los buitres.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - Hunter's name -->
    <value>Cuando sale el sol, {0} y {1} caminan hacia el pueblo. {0} saca su cuchillo, y salta sobre {1}. {1} saca una pistola y dispara en la cara de {0} mientras {0} se lanza y clava el cuchillo profundamente en {1}. Ambos mueren, el pueblo está vacío, no hay ganador.</value>
  </string>
   <string key="RoleModelChosen">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>No has elegido un rol, el moderador eligió por ti: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
   <value>Ganó</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perdió</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>El jugador {0} ha sido asesinado por no votar {1} veces en las últimas 24 horas.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Tu rol es simple: intenta sobrevivir. Cada día tendrás la oportunidad de linchar a los hombres lobo.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Eres la vidente. En este rol, cada noche, deberás elegir a un jugador y se revelará su rol. Saca a la luz tu rol con cuidado: Si revelas que eres la vidente, ¡los hombre lobo intentarán matarte!</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>¡Te vas a divertir! Cada día, podrás engañar a los demás jugadores. Y por las noches, ¡elegirás a un jugador que matar! Nota: Si atacas a la borracha, te intoxicarás y no podrás atacar la siguiente noche, ¡ya que estarás durmiendo la mona! Si atacas al maldito, ¡se convertirá en lobo, ¡como tú! ¡Hurra, amigos!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Como ramera, tendrás la oportunidad de «visitar» a otro jugador cada noche. Si no es hombre lobo, lo sabrás (¡porque seguirás viva!). Si visitas un hombre lobo, morirás. Si visitas al elegido por el lobo, a ti también te matará. De todas formas, si te vas de visita y los hombres lobo te eligen, sobrevivirás. [No estabas en casa]</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>¡Maldito borracho! Como el borracho del pueblo, aún eres un aldeano. Pero si los hombres lobo deciden comerte, no podrán atacar la noche siguiente, ya que estarán borrachos por tu altísima tasa de alcohol en sangre.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Como el maldito, eres un aldeano normal. hasta que los hombres lobo te muerdan. Cuando lo hayan hecho, ¡tú también te convertirás en hombre lobo! Serás libre para cazar todas las noches.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Eres un asqueroso traidor. Si sobrevives lo suficiente, cuando los hombres lobo hayan muerto, te convertirás en uno, ¡listo para matar a tus antiguos aliados cada noche!</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>¡Eres el ángel de la guarda! Cada noche, elegirás un jugador para proteger. Ten cuidado si eliges proteger a un hombre lobo, tienes un 50% de probabilidades de morir.</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Viejo sabueso. Cada día, tendrás la oportunidad de investigar a otro jugador. Pero ten cuidado, ¡ya que existe un 40% de probabilidades de que los hombres lobo te descubran!</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>¿Somos de gatillo fácil, eh? Como el justiciero, tienes 2 balas de plata al principio del juego. Cada día tendrás la oportunidad de disparar a otro jugador. Cuando lo hagas, ¡todos sabrán que eres el justiciero! ¡Elige con cuidado: solo tienes 2 balas!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>El objetivo del veterano es sencillo: ser linchado. Si linchan al veterano, gana la partida. Punto. Todos los demás pierden.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Al necio se le dice que es la vidente. Cuando elija a alguien para adivinar su rol, se le dirá uno al azar.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Como cultista, tu objetivo es convertir a todos los demás jugadores (excepto a los hombres lobo) a tu culto. Si al final de la partida todos los jugadores vivos son cultistas, el culto gana.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Tu trabajo es acabar con el Culto. Si un cultista te ataca, su miembro más reciente morirá. Cada noche escogerás a que jugador vas a «cazar»; si es cultista, morirá.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Al principio del juego, elegirás a alguien para ser tu «modelo a seguir». Si lo matan, te convertirás en hombre lobo.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Por ahora eres un aldeano corriente. Pero, si muere la vidente, te convertirás en la nueva vidente.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Se te comunicará quien es la vidente (la de verdad, no el necio).</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>El trabajo de los masones es simple: se conocen entre ellos y se coordinan con los aldeanos. Por lo demás, son simples aldeanos.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>
      Tus ancestros tenían la habilidad de transformarse en otros. Aunque no tengas las mismas habilidades, puedes escoger a alguien al principio de la partida. Si ese jugador muere, tomarás su rol.
      Nota: Si el jugador se convierte al Culto, obtendrás su rol original. Para los demás se aplicarán las reglas normales: si era el niño salvaje y su modelo a seguir está muerto, te convertirás en hombre lobo. Si no, heredarás su modelo a seguir.
      El Culto no puede convertir al doppelgänger (el doble [pero sí después de cambiar de rol]). Cuidado: El doppelgänger no podrá ganar si no ha cambiado de rol. Si al finalizar el juego, el doppelgänger sigue siendo el doble, pierde (excepción: amantes).
    </value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>
      El amor está en el aire. Como Cupido, elegirás dos jugadores al principio de la partida. ¡Esos dos se enamorarán locamente! Si uno muere, el otro morirá de pena :_(
      Nota: Los amantes se conocerán entre sí, pero no sabrán sus roles. Si los amantes son los dos únicos supervivientes, ganarán, independientemente de sus equipos. Si están en distintos equipos (aldeano + hombre lobo), y un equipo gana (hombre lobo), el amante (aldeano) también ganará.
	  Si, estando vivos los dos, al menos uno de los amantes está en el equipo ganador, ganarán ambos.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>
      Jugador vengativo y de gatillo fácil. Como cazador, formas tu propio equipo. Y cuando alguien venga a visitarte, puede que se encuentren la muerte, ya que la paranoia puede contigo y disparas. Si son los hombres lobo los que atacan, tienes una oportunidad de llevarte a uno por delante. Además, si te matan, tendrás la oportunidad de disparar a alguien mientras mueres.
      Nota: Para los ataques de los hombres lobo, la probabilidad empieza en un 30%. Si solo hay un lobo, el cazador tiene un 30% de probabilidad de matarlo (y sobrevivir). Por cada hombre lobo adicional, suma un 20% (2 hombres lobo = 50%, 3 = 70%, etc). Ten en cuenta que si hay varios hombres lobo, aunque mates a uno, te superan en número y morirás.
      Si los cultistas intentan convertirte, tienen un 50% de probabilidad de fallar. Si fallan, ¡tú tendrás un 50% de probabilidad de matar a uno!
    </value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>El manicomio era una idiotez. Menudo chiste. Pero ahora eres libre, y puedes volver a hacer lo que más te gusta: ¡matar! La asesina en serie conforma su propio equipo individual. Ganará si es el último jugador en pie (excepción: amantes). Como asesina en serie, podrás matar a CUALQUIERA: hombre lobo, cazador, justiciero, ángel de la guarda, etc., quien sea. Si los hombres lobo te atacan, matarás a uno de ellos (aleatorio) y sobrevivirás.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para es el desarrollador majadero al que le gusta ladrarle a la gente (y con razón: a ver si lo dejáis jugar, eh). Puede que haya estado jugando con los hombres lobo demasiado tiempo. Jugar con los hombres lobo es una MUY mala idea.</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Duración de la partida: {0}</value>
  </string>
  
  <!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>Día {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Ha ocurrido un error y este nodo se cerrará :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Te he enviado un privi.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Por favor, envíame un privi para que pueda hablarte ;)</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>¡Gracias por iniciarme! Ahora puedo enviarte privis.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Debes responder al usuario al que quieres castigar.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>¿Qué quieres hacer, eh?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>¡Debes unirte a un juego desde un grupo de chat!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>¡Debes empezar un juego desde un grupo de chat!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tiempo que tarda Telegram en enviarme un mensaje: {0}\nMensajes por segundo: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>¿Qué idioma?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>¿Qué variante?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Idioma puesto: {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>¿Qué archivo de idioma quieres?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Ahora mismo no hay nodos online, por favor, inténtalo de nuevo pasados unos segundos</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>¡Este comando solo se puede usar en un grupo!</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>No eres un administrador global.</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>¡Quita de aquí, tú no eres Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sí</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Está permitido</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>No está permitido</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostrar</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Ocultar</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Solo modo normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Solo modo caótico</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Elección del jugador</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>No mostrar ninguno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostrar solo los jugadores vivos</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostrar todos los jugadores</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Cancelar</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>¿Permitir que los jugadores abandonen el juego después de que haya empezado la partida?\nNota: Los jugadores aún podrán huir durante el join. \nActualmente: Los jugadores {0} pueden huir</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Los jugadores {0} tienen permitida la huida después de comenzar el juego.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>¿Cuántos jugadores pueden jugar como máximo en una partida?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>El máximo de jugadores está establecido en {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>¿Mostrar o esconder los roles a la muerte?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Los roles están en {0} a la muerte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>¿En qué modo de juego estará el grupo?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modo de juego establecido a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>¿Cómo quieres que se muestren los roles al final de la partida?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Mostrar roles al final establecido a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Elige la duración de las acciones diurnas (en segundos). Aun así, quedará modificado en base al número de jugadores.\nPor defecto: {0}\nActualmente: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Duración de las acciones durante el día: {0} segundos.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Elige la duración de la noche.\nPor defecto: {0}\nActualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Duración de la noche: {0} segundos.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Elige la duración del linchamiento.\nPor defecto: {0}\nActualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Duración del linchamiento: {0} segundos.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>¿Permitir necio?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>El necio ahora: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>¿Permitir veterano?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>El veterano ahora: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>¿Permitir culto?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>El culto ahora: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Gracias, que tengas un buen día :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>¿En qué idioma quieres que esté el grupo en el que vas a jugar?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Aquí tienes una lista para {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Miembros</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Por favor ábreme una conversación para que pueda enviarte mensajes privados</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>¡{0} no me abrió una conversación y ha sido eliminado del juego!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Aquí tienes la última lista de jugadores:</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>No se pudo obtener la última lista de jugadores.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>¡Te has unido correctamente a la partida!\nGrupo: {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Duración en enviar el mensaje: {0}</value>
  </string>
  
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Eres el alcalde. Tu voto a la hora de linchar contará el doble una vez hayas revelado tu rol al pueblo. Estás en el equipo de los aldeanos.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Eres la princesa. Dejaste tu aburrida y mimada vida por echar el día con los aldeanos (¡qué campechana!). Si intentan lincharte, se arrepentirán y nadie será linchado.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Eres el torpe. Al votar, tienes un 50% de probabilidades de votar por otra persona distinta a la que elegiste. Aun así, eres aldeano.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Eres la hechicera. Prefieres aliarte con las criaturas de la noche en vez de con los aldeanos. Por la noche usarás tus poderes para encontrar a los hombres lobo o a la vidente. Solo ganas si los hombres lobo ganan. ¡¡Disfruta ayudando a los hombres lobo a librarse de los miserables aldeanos!!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Eres el herrero. El trabajador del metal en el pueblo. Tienes una pequeña cantidad de polvo de plata, suficiente para prevenir el ataque de los hombres lobo durante una noche. Durante el día, podrás elegir si deseas esparcirla por el pueblo. Aparte de eso, eres un simple aldeano.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Eres el lobo alfa. Eres el origen de la maldición. Tu mordisco es la causa de la enfermedad que convierte a los aldeanos en hombres lobo. Cada noche, podrás elegir un aldeano para atacarlo y matarlo, pero mientras estés vivo, existe un 20% de probabilidad de que se convierta en un hombre lobo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Eres el lobezno. ¡¡Tu manada te adora!! Como el resto de hombres lobo, elegirás atacar a un aldeano y matarlo cada noche. Si mueres, tu manada entrará en cólera y atacará a dos aldeanos la próxima noche. Por desgracia, seguirás muerto.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Mientras el pueblo empieza a linchar a {0}, de repente dice: «¡Esperad, soy la princesa! Este anillo real, junto con el sello del rey lo demuestran. ¡Mis sirvientes me acompañan día y noche, por lo que no puedo ser malo!». Avergonzados, los aldeanos se marchan a sus casas.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Intentas mirar a {0}, pero no puedes distinguir qué es. Sin embargo, sabes que no es hombre lobo ni vidente.</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} da un paso al frente y muestra su placa de la alcaldía, que demuestra que es el alcalde del pueblo. Desde ahora, los votos de {0} a la hora de linchar contarán el doble.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Haz clic en «Revelar rol» cuando quieras revelarte al pueblo como el alcalde.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Revelar rol</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>¿Quieres esparcir la plata por pueblo para impedir que los hombres lobo ataquen esta noche al pueblo?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mientras los aldeanos discuten sobre los hechos acontecidos, de repente ven a {0}, que se pone a dar vueltas por el pueblo y a espolvorear plata por todo el suelo. Por ahora, el pueblo estará a salvo de los ataques de los hombres lobo; los hombres lobo no atacan esta noche.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>el alcalde 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>la princesa 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>la hechicera 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>el torpe 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>el herrero ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>el lobo alfa ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>el lobezno 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Mientras los hombres lobo atacan a {0}, {1} para a la manada, ya que es el lobo alfa. {1} le dice a la manada que {0} debería unirse a ellos en lugar de morir, por lo que la manada lo suelta y deja que la infección siga su curso. Se convertirá en hombre lobo la próxima noche.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Fuiste mordido por los hombres lobo, pero el lobo alfa te escogió. En lugar de morir, has sido infectado ¡y te convertirás en hombre lobo la próxima noche!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Mientras cae la noche, sientes un extraño hormigueo y cómo tu cuerpo empieza a transformarse. ¡Ahora eres un hombre lobo!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Como alcalde, eres un simple aldeano, hasta que decidas revelarte. A partir de ese momento tus votos contarán el doble (por lo que tu voto será doblemente poderoso que el de cualquier otro jugador). Usa ese poder sabiamente para ayudar al pueblo.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>La princesa es un rol clave en la estrategia del equipo del pueblo. Si la linchan, su rol como princesa será revelado y sobrevivirá. A partir de entonces solo podrá ser asesinada por la noche (un hombre lobo o la asesina) o por el cazador.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>¿Recuerdas a la vidente? Pues bueno, ahora tiene a su némesis en el equipo de los hombres lobo. La hechicera es la vidente de los hombres lobo. Solo puede ver si alguien es hombre lobo o vidente, y gana cuando los hombres lobo ganan.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Eres el torpe. Quizá no debiste haber tomado tanto alcohol para desayunar. No ves bien del pedal que llevas encima. ¿Puedes al menos votar por la persona que quieres? (tienes 50% de probabilidades elegir a otra persona al azar).</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Eres el herrero. Durante los años, ningún filo o cuchilla te dio tanta satisfacción como aquellas espadas de plata que ordenaron los elfos.\nPuede que aún tengas un poco de polvo de plata. ¿Quién sabe? Ese polvo podría prevenir que los hombres lobo se coman a alguien esta noche 🤔</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Eres el lobo alfa, el origen de la maldición, la perdición de los perdidos. Mientras estés vivo, al morder a alguien, existe un 20% de probabilidades de que esa persona se una a tu manada.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>¡Ayyyyyyyyy, qué lobezno más precioso! Como venía diciendo…: eres el lobezno y si alguien te mata, les daré a los hombres lobo dos víctimas. Eres muy tierno para morir, no podré hacerte más cosquillas :(</value>
  </string>

  <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha muerto, por lo que te has transformado en el lobo alfa. Tu manada (si la hay) es: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha muerto, por lo que te has transformado en el lobezno. Tu manada (si la hay) es: {1}</value>
  </string>
  
  <string key="VillageTeam">
    <value>Equipo del pueblo</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Equipo neutral</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Equipo de los hombres lobo</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Equipo de la asesina</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Equipo del Culto</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Equipo del veterano</value>
  </string>
  
  
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Equipo del pueblo</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Equipo neutral</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Equipo de los hombres lobo</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Equipo de la asesina</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Equipo del Culto</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Equipo del veterano</value>
  </string>
  
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>El Culto envía a {0} para intentar convertir a {1}, pero en su lugar, la cabeza de {0} sale volando por la ventana. Me pregunto si pensaban que {0} era incomestible porque ahora está muerto.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic"> <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} se metió en la casa de {1} para pasar una noche de pasión y locura, pero en lugar de eso, se encontró a un ser misterioso, sacado de un manicomio, ¡que se dedica a extraer los órganos vitales de las personas! Aun así, la asesina en serie decide satisfacer los deseos de {0}, y le deja pasar su última noche de travesuras, antes de añadir el corazón de la ramera a su colección!</value>
  </string>
  
  
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>El pueblo se despierta y se encuentra el cuerpo decapitado de {0} sobre un tablero de ouija de segunda mano mientras practicaba tarot. La aprendiz de vidente ha muerto.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Parece que {0}, el herrero del pueblo, ha tenido muy mala suerte durante la noche, ya que se lo ha encontrado en su mesa de herrería junto con 5 cuchillos, sacados de su armería clavados en manos, pies y cabeza. Tal vez la asesina tenía la esperanza de ampliar su colección de armas y órganos con el corazón, hígado y estómago de {0}.</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} fue apuñalado hasta la muerte con un candelabro al lado de su altar. ¡La asesina en serie ha atacado de nuevo, sin importar la raza, el idioma o la religión! {0} era un cultista.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>A la mañana siguiente, los aldeanos se levantaron destrozados al encontrar a Cupido, {0}, dividido en dos. Curiosamente, le faltaba el corazón.</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Los aldeanos esperaban irse de copazos con su borracho preferido, {0}, pero lo único que encontraron en su casa fue un cuchillo y su hígado sobre la mesa. Tantos años bebiendo hicieron que el hígado estuviera tan podrido que ni la asesina en serie lo quisiera.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} normalmente habría luchado contra la asesina en serie, pero es irónico que hasta el halo que rodeaba al ángel de la guarda se haya extinguido. {0} ha muerto.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>¡Parece que {0} fue sorprendido anoche! Se escuchó un tiro, pero solo se pudo encontrar los restos de lo que parece ser un justiciero, con un agujero de bala en la cabeza y una puñalada al torso. Es evidente que la asesina en serie ha ganado.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>¡Magnicidio! Los aldeanos se han encontrado a {0}, nuestro excelentísimo ilustrísimo señor alcalde, apuñalado por la espalda mientras ordenaba sobres en su despacho por la noche. Parece que la asesina en serie se ha vengado por todos los años que pasó metida dentro de un manicomio por culpa suya.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Suenan las campanas en todo el pueblo antes del amanecer. Decenas de guardias armados inundan las calles investigando la desaparición de, Su Majestad la princesa {0}. No se descubrieron pistas, pero se sospecha que la asesina en serie anda suelta. La princesa ha muerto.</value>
    <value>Parece ser que los guardias de la princesa se han dormido esta noche. Se han encontrado los restos de {0} colgados en varias habitaciones del palacio. Resulta que, a pesar de todo, la princesa sigue siendo una simple mortal más a manos de la asesina en serie.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Los aldeanos se despiertan con el hedor del cadáver podrido de {0}. El cuerpo, acuchillado 94 veces, fue decapitado. Extrañamente, el cerebro fue extraído cuidadosamente, por lo que parece ser que poseía poderes paranormales. {0} era la vidente.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Se oyen aullidos entristecidos por todo el pueblo… Los lobos han matado a {0}, un gran error, ya que era de los suyos. La hechicera ha muerto.</value>
    <value>Anoche se escucharon unos gritos agudos: «¡Soy tu aliado, tolái!». A la mañana siguiente, los aldeanos encontraron un cuerpo exhumado junto con una bola de cristal pero algo oscura. No parece ser la misma que la que usa la vidente. Pertenecía a {0}, la hechicera. El hambre supera a la camada.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>¡ÑAMÑAMÑAM! Anoche se oyó  el ruido de los dientes de los lobos contra la carne de un tierno niño salvaje, {0}. ¡Dejaron únicamente su pequeño esqueleto! El pueblo se pregunta si los lobos sintieron alguna culpa mientras destripaban al pobre niño indefenso.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH"> <!--used when CH visits SK-->
    <value>Los aldeanos se despertaron por la mañana y se encontraron los restos del cuerpo de {0}, el cazador de cultistas, cortados en pedazos en un carro al lado del ayuntamiento. Lección aprendida: ¡no hay que visitar a la asesina en serie!</value>
    <value>El cuerpo de {0}, el cazador de cultistas, fue encontrado en el centro de la ciudad cortado en un centenar de piezas. Comprobar si la asesina en serie era un cultista no parece ser una buena idea.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic"> <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Aunque parecía que los hombres lobo habían decidido quedarse en casa, un cultista decidió visitarlos, siendo demasiado difícil de resistir para los hombres lobo. ¡La cabeza de {0} se convirtió en una deliciosa cena!</value>
    <value>El culto se encontró con problemas inesperados anoche. Su miembro más reciente, {0}, tuvo la desgracia de visitar a un hombre lobo, justo la noche que los hombres lobo habían decidido quedarse en casa. Desafortunadamente para el culto, los hombres lobo no tienen ningún interés en unirse al nuevo movimiento religioso y era una oportunidad que no podían dejar pasar. {0} ha muerto.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic"> <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>El culto pensaba que tendría un nuevo miembro en sus filas, pero ¡nada más lejos de la realidad! {0}, un cultista, fue descuartizado y sus restos fueron esparcidos por todo el pueblo. El libro «santo» estaba colocado junto a un cuchillo, como muestra clara de que la religión es la que manda.</value>
    <value>Anoche, el culto trató de convertir al aldeano más loco del pueblo. Su miembro más reciente, {0}, trató de convertir a la asesina en serie, y esta hizo una nueva obra de arte en la plaza del pueblo, exhibiendo todos los órganos internos al pueblo.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller"> <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Se suponía que iba a ser una noche donde {0}, el ángel de la guarda, salvaría al pueblo de los asesinos, pero la asesina en serie extinguió su halo y le arrancó las alas! A la izquierda del cuerpo dejó una nota que decía: «Sé protegerme mejor que tú».</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf"> <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>El ángel de la guarda, {0}, trató de proteger a un lobo anoche. Al amanecer, el pueblo se encontró las alas de {0} colgadas en la cruz de la iglesia. Sin comerlo ni beberlo, los hombres lobo recibieron un buen aperitivo extra por parte de Dios, gratis, y sin tener que desplazarse. ¡Todo un lujo, vaya!</value>
  </string>
  
    <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Sabiendo que solo quedaba {0} en el pueblo, {1} intenta comérselo, pero {0} lleva años practicando el tiro al blanco y se las arregla para hacer que {1} se lleve un tiro entre ceja y ceja. ¡Los aldeanos han ganado!
    </value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>{1} sabe que en el pueblo solo queda {0}, así que aprovecha mientras {0} está enfrascado trabajando en un nuevo arco en su casa y se mete en en su casa para despedazar el cuerpo de {0}.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} y {0} se encuentran en la plaza del pueblo. Sin embargo, {1} hoy no tiene ganas de sermones y antes de que {0} saque su libro sagrado, se abalanza sobre él y lo mata. {0} era el último cultista en pie.</value>
  </string>
  
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>El tiempo para unirse a la partida ha aumentado {0} segundos.\n{1} para unirse.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
     <value>El tiempo para unirse ha bajado {0} segundos.\n{1} para unirse.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Solo los administradores de este nuestro grupo pueden aumentar el tiempo para unirse más de una vez.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>¿Permitir que los jugadores aumenten el tiempo para unirse?\nActualmente: {0} aumentar el tiempo\nNota: Los administradores siempre podrán aumentar el tiempo para unirse.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>{0} que los jugadores aumenten el tiempo para unirse.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Elige el máximo de segundos permitidos para añadir al tiempo de unirse a la partida para cada vez que se le dé a /extend.\nPor defecto: {0}\nActualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>El máximo de tiempo se ha establecido en {0} segundos.</value>
  </string>

  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>¡Oh, no! {0} era la borracha, y, al comérosla, os ha provocado una intoxicación que os impide actuar la siguiente noche {1}.</value>
  </string>
    <string key="JoinButton"><!-- this is for a button, no markdown or html -->
    <value>¡Palante!</value>
  </string>
    <string key="NotMember">
    <value>No puedes unirte al juego porque parece que no pertecenes a {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>¡A ver cuántas veces tendré que repetir esto! Dejad de usar join, ahora hay un botón que lo sustituye. Superadlo ya.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} jugadores han votado, {1} en total.</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>¿Activar linchamientos secretos?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>La activación de linchamientos secretos está: {0}</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, no olvides que para unirte a la partida tienes que pulsar el botón aunque la hayas iniciado.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound"> <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>No pude encontrar el grupo. Por favor, usa este comando en el grupo del que quieres dejar de esperar, o añade enlace, id o nombre de usuario al lado del comando.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Se te ha eliminado de la lista de espera de {0}.</value>
  </string>
    <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <value>{0}se ha(n) unido en los últimos 30 segundos.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Permitir culto</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Permitir veterano</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Permitir necio</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Activar linchamientos secretos</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Activar modo aleatorio</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Permitir aumentar el tiempo</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Mostrar roles con la muerte</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Permitir salir del juego</value>
  </string>
    <string key="ShowIDs">
    <value>Mostrar IDs durante el join.</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>¿Mostrar los IDs de los jugadores conforme se vayan uniendo?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Todas</value>
  </string>
    <string key="RandomModeQ">
    <value>¿Permitir modo aleatorio?\nCuando el modo aleatorio está activado, cada vez que alguien inicie una partida, se asignarán aleatoriamente los siguientes parámetros: partidas caóticas, linchamientos secretos, que se muestren los roles tras morir y que se permitan cultistas, necio o veterano.\nActualmente:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Modo aleatorio: {0}</value>
  </string>
    <string key="AllowNSFW">
    <value>Permitir packs de GIFs NSFW</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>¿Permitir que los jugadores tengan packs de GIFs NSFW?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} GIFs NSFW</value>
  </string>
  
    <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Con el albor del nuevo día, {0} se despierta en medio de un gran silencio. Dándose cuenta de que no queda nadie, {0} empieza a caminar en soledad por todo el pueblo. Entonces, {0} suspira al ver los cuerpos sin vida de sus antiguos vecinos; su sueño de ser linchado está tan muerto como ellos. Así pues, rebusca, y encuentra la vieja soga que tantas vidas se ha llevado, se la anuda al cuello con ternura y, se deja caer atado desde la viga de su bar preferido.</value>
    <value>{0} se levanta solo con el alba. La impotencia recorre las venas de {0} al darse cuenta de que su misión masoquista ha fracasado estrepitosamente; así que {0} coge una cuerda y se cuelga al darse cuenta de que no queda nadie que pueda lincharlo.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>Los místicos ojos de {0} se abren, pero en lugar del típico bullicio del pueblo, se encuentra con un silencio sepulcral. Se queda mirando al monótono techo y deja que la realidad se funda en él. Todo el mundo está muerto. Sus lobos no volverán jamás. Con gran angustia en su negro corazón, {0} se pone en pie y mete sus pertenencias en su viejo baúl; después se aleja hasta el final del pueblo. Una lágrima se desliza del ojo de {0} mientras recuerda lo cerca que ella y la manada estuvieron de la victoria. ¡Ay!, tiempo es ya de empezar una nueva vida con otros lobos que la requieran. {0} se introduce en el sombrío bosque y deja atrás su querido pueblo.</value>
    <value>A pesar de los esfuerzos de {0}, su vida ya carece de emoción y gracia. Aun con la victoria de los lobos, no queda nadie con quien saborear el éxito ni aldeanos de quien mofarse. Así las cosas, {0} mira en su bola de cristal, donde silenciosamente desaparecen sus anhelos en una neblina espesa. Se dispone, pues, a buscar nuevos lobos, aliados que la ayuden a llenar su oscura vida y sacia su sed de causar males a la humanidad.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>¿Qué variante?\nActualmente: {0}\nComo has jugado 500 juegos, puedes acceder también a: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
	<value>Omitir</value>
  </string>
  <!-- New Roles, April 2018 -->
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha muerto, por lo que te has transformado en el licántropo. Tu manada (si la hay) es: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role that they are not -->
    <value>¡Percibes que {0} NO es {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>¿Quieres dormir a toda la aldea esta noche?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Mientras la aldea discute, {0} vuelve a su casa y comienza a tatarear una dulce melodía. Esta noche, todos caerán en un sueño profundo, y nadie podrá realizar acciones nocturnas.</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Cae la noche y los aldeanos apenas llegan a sus camas por el agotamiento. Se quedan dormidos profundamente, ni siquiera recuerdan haberse ido a dormir…</value>
  </string>

  <string key="AllowThiefQ">
    <value>¿Permitir ladrón?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>El ladrón ahora: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>¿Usar el ladrón cada noche?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>El ladrón puede usarse cada noche: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Permitir ladrón</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Modo «Ladrón completo»</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Eres el guardabosques; es decir, un aldeano más; sin embargo, dado que pasas mucho tiempo en el bosque junto a los lobos, la vidente te percibirá como uno. ¡Oh, no!</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>el guardabosques 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>El guardabosques es un aldeano más; sin embargo, dado que pasa mucho tiempo en el bosque junto a los lobos, la vidente lo percibirá como uno de ellos.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>¡Eres el licántropo! Eres un lobo, pero la vidente se confundirá y te percibirá como un aldeano. :)</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>el licántropo 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>El licántropo es un lobo, pero le aparecerá como aldeano a la vidente.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Eres el oráculo. Cada noche podrás elegir a alguien para ver lo que NO es. Verás el rol de otro que esté vivo todavía, así que presta atención al rol, porque significa que aún queda uno de ellos. :)</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>el oráculo 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>El oráculo será informado del rol que alguien NO es, y ese rol será de alguien que esté vivo todavía.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Eres el arenero. Una única vez en la partida podrás dormir profundamente a todos, haciendo que nadie pueda usar sus acciones esa noche.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>el arenero 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value>Una vez por partida, el arenero puede dormir profundamente a todos los jugadores, de modo que nadie pueda realizar acciones esa noche.</value>
  </string>

<!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>Eres el pacifista ☮️. Tienes el poder de persuadir a tu vecinos para que nadie linche. Solo podrás hacerlo una vez.</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>el pacifista ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>El pacifista puede persuadir a sus vecinos para que nadie linche. Solo podrá hacerlo una vez.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Eres la anciana sabia 📚. Podrás sobrevivir al ataque de los hombres lobo una única vez; la siguiente vez no tendrás tanta suerte. Si el justiciero o el cazador te matan, perderán sus poderes y se convertirán en aldeanos.</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>la anciana sabia 📚</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>La anciana sabia 📚 podrá sobrevivir al ataque de los hombres lobo una única vez; la siguiente vez que los lobos quieran comérsela podrán hacerlo. Si el justiciero o el cazador la matan, perderán sus poderes y se convertirán en aldeanos.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoThief">
    <value>¡Eres el ladrón 😈! Puedes robar el rol del jugador que elijas durante la primera noche y convertirlo en un simple aldeano.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>¡Eres el ladrón 😈! Dado que el modo «Ladrón completo» está activado, tienes un 50% de posibilidades de robar el rol de algún jugador cada noche. Si lo consigues, dicho jugador se convertirá en el nuevo ladrón y seguirá con los robos.</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>el ladrón 😈</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Por defecto, el ladrón 😈 puede robar el rol del jugador que elija durante la primera noche y convertirlo en un simple aldeano.\nSi el modo «Ladrón completo» está activado, cada noche tendrá un 50% de posibilidades de robar roles. Si lo consigue, el jugador afectado, se convertirá en el nuevo ladrón y continuará confundiendo a la aldea.</value>
  </string>
    
  <string key="AskPacifist">
    <value>¿Quieres evitar que se linche esta noche?</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
  <!-- {0} - Pacifist's name -->
    <value>El pacifista ☮️, {0}, está dando un emotivo discurso de paz, amor y amistad en la plaza del pueblo. Conmovido por su retórica, el pueblo decide no linchar a nadie esta noche.</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>A causa del enternecedor discurso del pacifista ☮️, no habrá linchamientos por hoy.</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
  <!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>Intentasteis entrar en la casa de {0}, ¡pero desgraciadamente la anciana sabia📚 se encontraba ahí! {0} impidió con éxito el ataque, pero, afortunadamente, no han reconocido a ninguno de vosotros.</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>Los lobos intentaron darse un festín con tu deliciosa carne, pero no te convertiste en la anciana sabia📚 Evitaste con éxito el ataque, pero por desgracia no reconociste a ninguno de los atacantes.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
  <!-- {0} - Hunter's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>El cazador, {0}, disparó a la anciana sabia 📚, {1}. {0} solloza con gran tristeza, lamentando su grave error, que le ha hecho perder sus habilidades de cazador. Ha muerto como un simple aldeano.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
  <!-- {0} - Gunner's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>El justiciero 🔫, {0} disparó a la anciana sabia 📚, {1}. {0} solloza con gran tristeza, lamentando su grave error, y decide retirarse, lo que lo convierte en un simple aldeano con mucha tierra que arar.</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefStealFailed">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Intentaste robarle el rol a {0}, pero no lo conseguiste.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Intentaste robarle el rol a {0}, pero {0} ya está criando malvas.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRole">
  <!-- {0} - The new role -->
    <value>¡Te han robado el rol! Ahora eres {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Le robaste con éxito el rol a {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
    <!-- 0 - old mason's name -->
    <!-- 1 - new mason's name -->
    <value>{0} ya no forma parte de tu equipo, y {1} se ha convertido en masón y trabajaréis mano a mano.</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>Tus compañeros (si los hay) son: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
    <!-- 0 - old cultist's name -->
    <!-- 1 - new cultist's name -->
    <value>{0} ya no forma parte de tu equipo, y {1} se ha convertido en cultista, ¡como tú!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
    <!-- 0 - old wolf's name -->
    <!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>{0} ya no forma parte de tu equipo, y {1} se ha convertido en hombre lobo, ¡como tú!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformNewTeammates">
    <!-- 0 - teammates's name -->
    <value>Tus compañeros (si los hay) son: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
  <!-- 0 - Thief's name -->
    <value>{0} deambula por la aldea, y de pronto se da cuenta de que ya no quedan roles divertidos que robar, por lo que, rápidamente, recoge sus cosas y se va en busca de otro lugar donde retomar su ilustre carrera profesional.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
  <!-- 0 - target's name -->
    <value>Tu objetivo de robo ahora es {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>¿A quién quieres robarle el rol?</value>
  </string>
  
  <string key="SecretLynchResultEach">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
  <!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} votos para {1}: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
  <!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>El resultado de los linchamientos de hoy:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{0} votos para {1}.</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Secreto: Recuento de votos</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>¿Mostrar el recuento de votos al final de los linchamientos secretos cuando estos estén activados?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>Cuando los linchamientos secretos estén activados, el recuento al final de estos será del siguiente modo: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Secreto: Votantes</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>¿Mostrar el nombre del votante por cada jugador votado cuando los linchamientos secretos estén activados y se muestre el recuento de votos?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>Cuando los linchamientos secretos estén activados y se muestre el recuento de votos, el nombre del votante por cada jugador votado será del siguiente modo: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">
  <!-- {0} - Cultist that was bitten by the Alpha Wolf -->
	<value>¡Qué extraño! Mientras discutís a quién convertir esta noche, os dais cuenta de que… ¡{0} no está por aquí! 🤔 ¿Qué le habrá pasado?</value>
  </string>
  
  <string key="Peace">
  <!-- Used for Pacifist's button -->
	<value>¡Haya paz!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
  <!-- Used in PM if the pacifist uses his ability during lynch phase -->
	<value>Hoy no habrá linchamientos gracias al emotivo discurso del pacifista!</value>
  </string>
  
  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>¡Te han robado el rol! ¡Ahora eres el nuevo ladrón😈 y podrás robar un rol la próxima noche!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>¡Te han robado el rol! Ahora eres un aldeano, ¡prepárate para arar la tierra!</value>
  </string>
  
  <string key="SerialKillerKilledYou" isgif="true">
    <value>Toc, toc. ¿Tiene un momento para hablar de Nuestra Señora la asesina en serie?</value>
	<value>La asesina en serie te ha tendido una emboscada, te ha inmovilizado ¡y te ha cosido a puñaladas!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTeamEnd">
	<value>Equipo del ladrón</value>
  </string>
  
    <string key="StealKiller">
    <value>Has intentado robar un rol, pero... ¡era el de la asesina en serie! En cuestión de segundos has pasado de estar acechando su casa a acabar apuñado por entrometerte en sus asuntos.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">
    <!-- used when Thief steals SK -->
    <value>¡El ladrón, {0}, intentó robar el rol de la asesina en serie! Pero parece que le salió el tiro por la culata: encontráis el cuerpo de {0} apuñalado por todas partes, aunque su hígado no ha aparecido…</value>
  </string>
</strings>
