<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<strings><language variant="Love Live!" base="Español" name="Love Live! (Español)" owner="zawasenpai"/>
    <string key="NotInGame">
        <value>No parece que tengas suficiente LP.</value>
    </string>
    <string key="PlayerStartedGame">
        <!-- 0 - Player name -->
        <value>¡{0} ha empezado el campamento! Únete… ¡y a lo mejor acaba siendo dominado por alpacas!</value>
        <value>¡{0} ha iniciado un nuevo campamento! ¡Únete!</value>
    </string>
    <string key="PlayerStartedChaosGame">
        <!-- 0 - Player name -->
        <value>¡{0} ha empezado un final love live! Únete al show… ¡y probablemente acaba llorando por el final!</value>
        <value>¡{0} ha iniciado un final love live! ¡Únete!</value>
    </string>
    <string key="NoJoinGameRunning">
        <value>¡No te puedes unir ahora! La partida ya ha comenzado.</value>
    </string>
    <string key="AlreadyJoined">
        <value>¡Ya te has unido!</value>
    </string>
    <string key="MinuteLeftToJoin">
        <value>Queda 1 minuto para unirse.</value>
    </string>
    <string key="SecondsLeftToJoin">
        <!-- 0 - remaining seconds (number) -->
        <value>Quedan {0} segundos para unirse.</value>
    </string>
    <string key="NotEnoughPlayers">
        <value>¡No hay suficientes campistas, se cancela el campamento!</value>
    </string>
    <string key="StartingGameWait">
        <value>El campamento está apunto de empezar, espera unos segundos mientras lees unos doujinshi NicoMaki (o NozoEli(nunca RinPana)).</value>
    </string>
    <string key="BannedForExploit">
        <!-- 0 - Player name -->
        <value>{0} ha sido baneado por intentar robar pansus de Nico (prohibidos nombres con /).</value>
    </string>
    <string key="ChangeNameToJoin">
        <!-- 0 - Player name -->
        <value>{0}, por favor, cambia tu nombre para unirte.</value>
    </string>
    <string key="PlayerLimitReached">
        <value>¡Lo siento, se ha alcanzado el límite de campistas!</value>
    </string>
    <string key="PlayerJoined">
        <!-- 0 - Player name -->
        <!-- 1 - current players -->
        <!-- 2 - Minimum players -->
        <!-- 3 - Maximum players -->
        <value>{0} se ha unido al campamento. {1} jugadores, {2} mínimo, {3} máximo.</value>
    </string>
    <string key="PMTheBot">
        <!-- 0 - Player name -->
        <!-- 1 - bot username -->
        <value>{0}, por favor, mándame un privi (@{1}) con /start. No tengo constancia de haberte escrito por privado antes. Para que pueda enviarte mensajes necesito, que me hables tú primero.</value>
    </string>
    <string key="DeadFlee">
        <value>¡No puedes huir del idol hell! Nadie consigue salir…</value>
    </string>
    <string key="Flee">
        <!-- 0 - Player name -->
        <value>¡{0} ha huido porque se ha dado cuenta de que el yuri que le gusta es sobre hielo!</value>
    </string>
    <string key="PlayerRoleWas">
        <!-- 0 - Player name -->
        <!-- 1 - Player role -->
        <value>{0} era {1}.</value>
    </string>
    <string key="CountPlayersRemain">
        <!-- 0 - Number of players -->
        <value>{0} campistas restantes.</value>
    </string>
    <string key="DidntAsk">
        <value>¡Hey, aún no te he preguntado nada!</value>
    </string>
    <string key="NotPlaying">
        <value>No parece que tengas un pase para este campamento...</value>
    </string>
    <string key="NoPlayerName">
        <value>¡No encuentro ninguna campista con ese nombre!</value>
    </string>
    <string key="AnswerNonValid">
        <value>¡Esta respuesta no es válida!</value>
    </string>
    <string key="WolfVotedKill">
        <!-- 0 - wolf teammate name -->
        <!-- 1 - Victim name -->
        <value>{0} ha votado escupir a {1}.</value>
    </string>
    <string key="PlayerVotedLynch">
        <!-- 0 - Voter name -->
        <!-- 1 - Target name -->
        <value>{0} ha votado expulsar del campamento a {1}.</value>
    </string>
    <string key="IdleKill">
        <!-- 0 - player name -->
        <!-- 1 - player role -->
        <value>{0} no ha votado dos veces seguidas. Parece que alguien estuvo demasiado ocupada fangirleando por ahí {0} y es expulsado inmediatamente del maravilloso campamento.\n{1}.</value>
    </string>
    <string key="TraitorTurnWolf">
        <value>¡¡¡Tú, maldita come arroz!!! Al final las alpacas te han convencido y formas parte de su malvado ejercito.</value>
    </string>
    <string key="ChoiceAccepted">
        <value>Ya has elegido. No hay vuelta atrás.</value>
    </string>
    <string key="BeholderSeer">
        <!-- 0 - seer name -->
        <value>\nNozomi es {0}.</value>
    </string>
    <string key="ApprenticeNowSeer">
        <!-- 0 - seer name -->
        <value>{0} era Nozomi. Como su fan nº1, vas a seguir sus mismos pasos.</value>
    </string>
    <string key="BeholderNewSeer">
        <!-- 0 - apprentice name -->
        <!-- 1 - seer name -->
        <value>{0} era una fan de Nozomi, ahora ha llegado su turno de relevar a {1} como la nueva Nozomi.</value>
    </string>
    <string key="SeerSees">
        <!-- 0 - player name -->
        <!-- 1 - player role -->
        <value>¡Tras un largo rato de manosear sus pechos te das cuenta de que {0} es {1}! Aunque realmente con solo tocarlos bastaba, pero ya que estabas pues…</value>
    </string>
    <string key="AskLynch">
        <value>¿A quién quieres echar del campamento?</value>
    </string>
    <string key="AskDetect">
        <value>¿A quién quieres stalkear? La detective nº1 del universo Nico Nico Nii~ lo investigará.</value>
    </string>
    <string key="AskShoot">
        <!-- 0 - bullet count -->
        <value>¿A quién quieres abofetear? {0} Bofetadas(s) restantes.</value>
    </string>
    <string key="AskVisit">
        <value>¿A quién quieres “llevarte” en tu bote?</value>
    </string>
    <string key="AskSee">
        <value>¿A quién quieres hacer Washi Washi? (Nozomi)\n¿A quién quieres descubrir con tus poderes de ángel caído? (Yohane)</value>
    </string>
    <string key="AskGuard">
        <value>¿A quién quieres proteger?</value>
    </string>
    <string key="AskEat">
        <value>¿A quién quieres escupir?</value>
    </string>
    <string key="AskHunt">
        <value>¿A quién quieres sobornar para que se vaya?</value>
    </string>
    <string key="AskRoleModel">
        <value>¿Quién quieres que sea tu guía?</value>
    </string>
    <string key="AskConvert">
        <value>¿A quién quieres convertir a tu religión del amado NozoEli?</value>
    </string>
    <string key="DiscussWith">
        <!--Leave the leading spaces here please-->
        <!-- 0 - teammate names -->
        <value>Asegúrate de discutirlo con {0}.</value>
    </string>
    <string key="And">
        <!--this is paired with "DiscussWith". again, leave the spaces!-->
        <value>y</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoCursed">
        <value>Eres Kotori. Por el momento, eres una simple modista, pero si las alpacas te escupen, en lugar de ser expulsada una magia oscura hace que te conviertas en una adorable alpaca. Ahora eres de lo más KAWAII. (Eres el maldito).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoDetective">
        <value>Eres Nico, la idol nº1 del universo. Durante el día, puedes elegir a alguien para stalkearle fuertemente. Sin embargo, si lo haces, tienes un 40% de posibilidades de que las malvadas alpacas te pillen, y ya puedes correr. (Eres el detective).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoDrunk">
        <value>¡Harasho! ¡Eres Eli! Has tenido un mal día con Nozomi y te has decido acabar 3 botellas de vodka tú solita, porque total eres rusa y puedes hacer eso perfectamente, es una ley rusa no escrita. (Eres la borracha).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoGuardianAngel">
        <value>Eres Yoshiko. Cada noche, puedes escabullirte a alguna habitación para poner una trampa para alpacas. Sin embargo, si eliges a una alpaca camuflada hay un 50% de probabilidad de que te conviertas en cuidadora de alpacas. (Eres el ángel de la guarda).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoGunner">
        <value>Eres Umi. Tienes la posibilidad de dar dos guantazos. Durante el día, puedes elegir a una de esas desvergonzadas para que abandone el campamento de una hostia. El inconveniente es que serás descubierta por todas, pero tú la hostia la habrás dado. (Eres el justiciero).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoHarlot">
        <value>¡Eres Kanan! Durante la noche puedes invitar a una de las chicas a dar una vuelta en tu bote, para averiguar de una forma MUY APRETADA Y HÚMEDA si es una alpaca o no. Si visitas a una alpaca te convertirás automáticamente en cuidadora de alpacas. (Eres la ramera).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoTraitor">
        <value>¡Eres Hanayo! Por ahora eres solo una simple campista, pero una vez las alpacas desaparezcan, te convertirás en una de ellas, como siempre has querido en el fondo, pillina. Si Nozomi te elige, puede que te identifique como una alpaca o no. (Eres el traidor).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoWolf">
        <value>¡¡ERES UNA MALVADA ALPACA!!. Cada noche podrás ir a la habitación de una campista para escupirle y así convencerla de que vuelva a cuidar de ti. (Eres un hombre lobo).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoSeer">
        <value>Eres Nozomi. Cada noche te cuelas en la habitación de una de las chicas para hacerles un Washi Washi (en el fondo sabes que lo disfrutan) hasta que canten su rol. (Eres la vidente).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoVillager">
        <value>Eres una simple campista, al final podrás optar a ser una idol a no ser que te pillen las alpacas, entonces estarás condenada a cuidar de ellas hasta la eternidad. (Eres un aldeano).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoTanner">
        <value>Eres el grupo A-Rise. Estáis hasta el coño ya de estar en este campamento para idols fracasadas, vosotras ya sois famosas y talentosas. Vuestro objetivo es que os echen de allí para poder saltar de una vez a la fama máxima.(Eres el veterano).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoWildChild">
        <value>¡Ruby! Elige a una de las chicas para seguir sus pasos, si a ella la echan, te enfadarás tanto que empezarás a apoyar a las alpacas.(Eres el niño salvaje).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoBeholder">
        <value>Eres Chika. Eres una persona muy observadora, tu única función en el campamento (y en la vida) es buscar si hay una Nozomi allí. (Eres el observador).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
        <value>Eres una fangirl de Nozomi. Si Nozomi abandona el campamento, tú ocuparás su lugar, y ya está chica no tiene más complicación. (Eres aprendiz de vidente).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoZombie">
        <value>Eres un fan del NozoEli. Cada noche puedes ir a dar la chapa a una de las chicas para que les empiece a gustar el NozoEli. Si al final del campamento habéis metido a todas en el saco del NozoEli, ganáis. (Eres Zombiea).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoZombieHunter">
        <value>Eres una fan del RinPana, te parece la pareja más mona del anime, así que cansada de que hablen tanto del NozoEli quieres acabar con esa OTP. Tu deber es encontrar a las fans del NozoEli y echarlas del campamento.(Eres el cazador de Zombieas).</value>
    </string>
    <string key="LynchTime">
        <!-- 0 - number of seconds -->
        <value>El ocaso se acerca y todas las campistas se reúnen para decidir a quién quieren echar del campamento. ¡Todo el mundo tiene {0} segundos para votar a partir de ahora!</value>
    </string>
    <string key="DayTime">
        <!-- 0 - number of seconds -->
        <value>Ha llegado el día. Tenéis {0} segundos para discutir sobre quién debe irse del campamento.</value>
    </string>
    <string key="NightTime">
        <!-- 0 - number of seconds -->
        <value>Cae la noche. Las chicas se van ya a dormir. Ahora las más traviesas saldrán a hacer sus acciones, y también las alpacas, claro. ¡tenéis {0} segundos para realizar vuestras acciones!</value>
    </string>
    <string key="LynchKill">
        <!-- 0 - player name -->
        <!-- 1 - player role -->
        <value>Las chicas ya han decido quien es la zorra que se va del campamento, después de discutirlo mucho y algún tirón de moño, {0} ha sido echada por las campistas. {1}.</value>
    </string>
    <string key="LynchTie">
        <value>Las chicas no tenían claro a quien debían echar, así que decidieron volver todas a su habitación... [Empate en las votaciones].</value>
    </string>
    <string key="NoLynchVotes">
        <value>¡Qué extraño, nadie ha votado! No hay expulsión esta noche... Así que en vez de eso empezaron a cantar unas cansionsillas.</value>
    </string>
    <string key="DetectiveEaten">
        <!-- 0 - victim name -->
        <value>Las chicas se despiertan y notan que {0} no está en el comedor a la hora de desayunar. La buscan por un largo tiempo, hasta que la encuentran con su maleta hecha en la entrada de su campamento, las únicas palabras que dice antes de marchar son: Nico Nico Nii~. Se aleja lentamente con una foto de Maki en su mano.</value>
    </string>
    <string key="GuardianEaten">
        <!-- 0 - victim name -->
        <value>Llega la mañana al campamento, para la sorpresa de todas {0} está vestida de cuidadora de alpacas y se dispone a irse del lugar. Todas las chicas la despiden con una gran pena en sus KOKOROS. Yoshiko se ha ido del campamento.</value>
    </string>
    <string key="GunnerEaten">
        <!-- 0 - victim name -->
        <value>Mientras que todas desayunaban tranquilamente, un grito de dolor por parte de Kotori llama la atención de todas. Al llegar al lugar donde estaban, se dan cuenta de que {0} se ha marchado para no volver nunca más. Umi ha dejado el campamento. Rip KotoUmi(por ahora).</value>
    </string>
    <string key="SeerEaten">
        <!-- 0 - victim name -->
        <value>Las campistas despertaban felices para empezar el nuevo día, pero se dan cuenta de que falta {0}. En su cama solo encuentran una carta en la que dice que tampoco se alegren tanto porque sus pechos siguen sin estar a salvo y un escalofrío recorre la espalda de todas recordando a la chica. Nozomi se ha ido del campamento.</value>
    </string>
    <string key="DrunkEaten">
        <!-- 0 - victim name -->
        <value>Todo el mundo despierta y escucha un llanto que viene de la habitación de {0}. Allí se encuentran a Eli comiendo parfait y bebiendo vodka como si no hubiera un mañana. Las chicas le preguntan que le pasa y Eli solo dice que no puede más y que abandona el campamento, parece que la chica va un poco borrachilla. Todas la despiden con un harasho, y con pena porque a ver quien les pasaba el vodka ahora. [Las alpacas no atacarán esta noche]</value>
    </string>
    <string key="FoolEaten">
        <!-- 0 - victim name -->
        <value>Mientras que comienza a amanecer en el campamento, encuentran a {0} dormida con un peluche en sus manos(la muy tonta estaba haciéndole el Washi Washi a un peluche de Tsubasa). Honoka abandona el campamento porque no puede más con la presión.</value>
    </string>
    <string key="DefaultEaten">
        <!-- 0 - victim name -->
        <!-- 1 - victim role -->
        <value>Al levantarse todos encuentran a {0} haciendo la maleta, dispuesta a irse del campamento, todas la despiden con tristeza. Se ha ido {1}.</value>
    </string>
    <string key="HunterKilledZombie">
        <!-- 0 - victim name -->
        <value>Hay montones de fotos de Nozomi y Eli rotas en la habitación de {0}. Las chicas se reúnen para ver porque ha pasado esto, pero {0} ya se había marchado del campamento. ¡Una de las fans NozoEli ha sido convencida por una fan RinPana!</value>
    </string>
    <string key="NoAttack">
        <value>Las campistas amanecen felices ya que no se ha marchado nadie del campamento esa noche.</value>
    </string>
    <string key="CursedBitten">
        <value>Una alpaca te ha escupido, ¡cómo amas a las alpacas ahora eres una de ellas!</value>
    </string>
    <string key="WolfTeam">
        <!-- 0 - teammate names -->
        <value>Tu rebaño: {0}</value>
    </string>
    <string key="CursedBittenToWolves">
        <!-- 0 - victim name -->
        <value>¡Fuisteis a escupir a {0}... pero era una amante de las alpacas y se ha convertido en una alpaca kawaii desu nya! ¡Felic,idades por vuestra nueva compañera!</value>
    </string>
    <string key="WolvesEatYou">
        <value>Una alpaca malvadita te ha escupido, ahora te has convertido en cuidadora de alpacas para siempre y por lo tanto abandonas el campamento. Te jodes, sorry.</value>
    </string>
    <string key="WolvesEatDrunk">
        <!-- 0 - victim name -->
        <value>¡Oh, no! ¡{0} era Eli! Os ha dado tanta penita que decidís que la noche siguiente no intentareis atacar a nadie.</value>
    </string>
    <string key="GuardWolf">
        <value>¡Has intentado proteger a una alpaca camuflada! Anda que eliges bien a quien proteger, ahora deberás de abandonar el campamento y cuidar de las alpacas para siempre. :(</value>
    </string>
    <string key="GuardSaved">
        <!-- 0 - saved player name -->
        <value>¡Has salvado la vida de {0}!</value>
    </string>
    <string key="GuardNoAttack">
        <!-- 0 - player name -->
        <value>{0} no fue atacada por las alpacas anoche. Básicamente, no has hecho nada, pero lo importante es participar así que tú con una sonrisa siempre.</value>
    </string>
    <string key="GuardEmptyHouse">
        <!-- 0 - player name -->
        <value>¡Fuiste a proteger a {0}, pero no estaba en la habitación! [Estaba visitando a otra campista].</value>
    </string>
    <string key="GuardSavedYou">
        <value>¡Yoshiko anoche estuvo protegiendote! (Ibas a ser escupida por un atacante —alpaca o el perro de Chika—, pero Yoshiko te salvó).</value>
    </string>
    <string key="HarlotEaten">
        <!-- 0 - player name -->
        <value>Kanan decidió tomarse un respiro esa noche, dejó el bote aparcadito secándose en la orilla y no precisamente de agua. ¡¡Pero qué gran error!! ¡A {0} le han convertido en cuidadora de alpacas y es echada del campamento! [No actuó esa noche y las alpacas la atacaron].</value>
    </string>
    <string key="HarlotNotHome">
        <!-- 0 - player name -->
        <value>¡Ups! ¡{0} no estaba en su habitación! Te quedaste sin poderle escupir, pensando también donde estaría esa loquilla. [Estaba visitando a otro jugador].</value>
    </string>
    <string key="HarlotFuckWolf">
        <!-- 0 - player name -->
        <value>Quisiste llevarte en tu bote a {0} para divertirte un rato con ella, pero te encontraste con una alpaca disfrazada. Has sido convertida en cuidadora de alpacas (has visitado a una alpaca).</value>
    </string>
    <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
        <!-- 0 - player name -->
        <value>Visteis a {0} preparar su barco para marcharse de allí. Nos contó que debía convertirse en cuidadora de alpacas. (Visitó a una alpaca).</value>
    </string>
    <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
        <!-- 0 - harlot name -->
        <!-- 1 - victim name -->
        <value>{0} fue a buscar a {1} para llevársela a su bote y pasar un buen rato. ¡Desafortunadamente, se encontró con una alpaca convenciendo a {1} de que sea cuidadora de alpacas! La alpaca notó la presencia de la otra chica y convenció a ambas para que fueran cuidadoras de alpacas. {0} y {1} abandonaron el campamento.</value>
    </string>
    <string key="HarlotVisitNonWolf">
        <!-- 0 - target name -->
        <value>¡Después de una noche loca de yuri en el bote con {0}, puedes asegurar que no es una alpaca! Y además no te importaría volver a repetirlo. –guiño guiño-</value>
    </string>
    <string key="HarlotVisitYou">
        <value>En mitad de la noche sueñas con una hermosa chica vestida de neopreno que te llevaba a hacer yuri en su bote. ¡Pero te das cuenta de que no es solo un sueño! Ahora estás muy mojada y no del agua del lago precisamente, ahora no cabe duda, eso que dijiste hace unos años de que no homo era mentira. [Kanan te ha llevado a su bote, y bien que te lo has pasado vaya].</value>
    </string>
    <string key="DetectiveCaught">
        <!-- 0 - detective name -->
        <value>¡Has pillado a {0} stalkeando disfrazada como siempre! ¡Es Nico!</value>
    </string>
    <string key="DetectiveSnoop">
        <!-- 0 - target name -->
        <!-- 1 - target role -->
        <value>Tus maravillosas dotes como stalker te han mostrado que {0} es {1}.</value>
    </string>
    <string key="HarlotShot">
        <!-- 0 - gunner's name -->
        <!-- 1 - Harlot's name -->
        <value>Parece que Umi cogió un catarro después de pasar una bonita y húmeda noche con Kanan, parece que metió los dedos en el sitio equivocado. {0} se ha tomado la venganza por su mano y le ha dado una bofetada a {1}. [{0} ha abofeteado a {1} y se ha ido del campamento].</value>
    </string>
    <string key="DefaultShot">
        <!-- 0 - Gunner's name -->
        <!-- 1 - target name -->
        <!-- 2 - Target's revealed name ( Target was a role) -->
        <value>Un golpe seco retumba en el campamento. Las chicas se giran hacia el origen de aquel sonido y se encuentran a {0} con la mano aún alzada delante de {1}, la cual tenía la cara roja. {2}. [{0} es Umi y ha abofeteado a {1}].</value>
    </string>
    <string key="WolfWins">
        <value>¡Las alpacas han ganado! Ahora toda la humanidad será controlada por alpacas adorables que solo buscan cuidados y atención las 24 horas.</value>
    </string>
    <string key="WolvesWin">
        <value>¡Las alpacas han ganado! Ahora toda la humanidad será controlada por alpacas adorables que solo buscan cuidados y atención las 24 horas.</value>
    </string>
    <string key="VillageWins">
        <value>¡Las campistas han ganado! Ahora podéis volver a casa convertidas en idols.</value>
    </string>
    <string key="TannerWins">
        <value>Habéis echado a A-Rise del campamento, ahora que han salido de allí no tenéis ninguna posibilidad de convertiros en idols, así que os convertís todas en cuidadoras de alpacas.</value>
    </string>
    <string key="RemainingPlayersEnd">
        <value>Campistas restantes, roles y equipos:</value>
    </string>
    <string key="ZombieVotedConvert">
        <!-- 0 - Voter's name -->
        <!-- 1 - target name -->
        <value>{0} ha votado unir a su religión NozoEli a {1}.</value>
    </string>
    <string key="CultConvertZombieHunter">
        <!-- 0 - Yougest Zombie (killed)'s name' -->
        <!-- 1 - ZombieHunter's name -->
        <value>{0} fue enviado para hacer tu trabajo sucio y convencer a {1}...; sin embargo, ¡era una fan RinPana! ¡{0} ha muerto!</value>
    </string>
    <string key="ZombieHunterKilledCultVisit">
        <!-- 0 - Youngest Zombie's name -->
        <!-- 1 - Number of Zombies left -->
        <value>{0} vino a tu casa esta noche para que te unieras al NozoEli, pero le dijiste que tú eras más de yaoi. Una fan NozoEli se fue del campamento muerta del asco porque la pava esa le enseño yaoi hard… ¡Queda(n) {1}!</value>
    </string>
    <string key="CultConvertYou">
        <value>¡Las fans NozoEli te han convertido en parte de su religión! Ahora eres una de ellas, a partir de mañana saldrás con ellas todas las noches para convencer a más chicas.</value>
    </string>
    <string key="CultTeam">
        <!-- 0 - Number of Zombies -->
        <value>Fans NozoEli: {0}</value>
    </string>
    <string key="CultJoin">
        <!-- 0 - new Zombie's name -->
        <value>¡{0} se ha unido a la religión NozoEli!</value>
    </string>
    <string key="CultVisitEmpty">
        <!-- 0 - Newest Zombie's name -->
        <!-- 1 - target name -->
        <value>{0} fue enviado a hacer tu trabajo sucio y convencer a {1}..., ¡pero no había nadie en la habitación!</value>
    </string>
    <string key="CultWins">
        <value>Todos las amenazas al culto han sido eliminadas y los únicos aldeanos en pie han sido transformados en Zombieas. ¡El culto ha ganado! ¡AMÉN, HERMANA!</value>
    </string>
    <string key="HunterVisitDead">
        <!-- 0 - target name -->
        <value>¡Fuiste a abofetear a {0}, pero ya se había ido del campamento!</value>
    </string>
    <string key="HunterFindZombie">
        <!-- 0 - target name -->
        <value>Vas a la casa de {0} y te lo encuentras orando frente al altar de un dios desconocido… Rápidamente, introduces tu espada en su pecho y le das muerte en el acto. [{0} era un Zombiea].</value>
    </string>
    <string key="HunterFailedToFind">
        <!-- 0 - target name -->
        <value>Vas a casa de {0}, pero no hay ningún cántico misterioso. No es un Zombiea, por lo que te vuelves a casa.</value>
    </string>
    <string key="WildChildToWolves">
        <!-- 0 - Werechild's name -->
        <value>¡El guía de {0} ha abandonado el campamento! En un ataque de rabia, ¡se convierte en alpaca!</value>
    </string>
    <string key="WildChildTransform">
        <!-- 0 - role's name -->
        <!-- 0 - teamate's names -->
        <value>¡{0} ha abandonado el campamento! En un ataque de rabia, ¡te has convertido en alpaca! Tu rebaño es: {1}</value>
    </string>
    <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Zombie, ZombieHunter-->
    <string key="Villager">
        <value>Campista 👱</value>
    </string>
    <string key="Drunk">
        <value>Eli(Harasho) 🍻</value>
    </string>
    <string key="Harlot">
        <value>Kanan 💋</value>
    </string>
    <string key="Seer">
        <value>Nozomi 👳</value>
    </string>
    <string key="Traitor">
        <value>Hanayo 🖕</value>
    </string>
    <string key="GuardianAngel">
        <value>Yoshiko 👼</value>
    </string>
    <string key="Detective">
        <value>Nico(Nico Ni~) 🕵</value>
    </string>
    <string key="Wolf">
        <value>Una alpaca 🐺</value>
    </string>
    <string key="Cursed">
        <value>Kotori 😾</value>
    </string>
    <string key="Gunner">
        <value>Umi 🔫</value>
    </string>
    <string key="Tanner">
        <value>A-Rise 👺</value>
    </string>
    <string key="Fool">
        <value>Honoka 🃏</value>
    </string>
    <string key="WildChild">
        <value>Ruby 👶</value>
    </string>
    <string key="Beholder">
        <value>Chika 👁</value>
    </string>
    <string key="ApprenticeSeer">
        <value>Fangirl de Nozomi 🙇</value>
    </string>
    <string key="Zombie">
        <value>Fan del NozoEli 👤</value>
    </string>
    <string key="ZombieHunter">
        <value>Fan del RinPana 💂</value>
    </string>
    <!-- These are for the player list -->
    <string key="RanAway">
        <value>Huido</value>
    </string>
    <string key="Dead">
        <value>💀Se ha ido a tomar por culo</value>
    </string>
    <string key="Alive">
        <value>💃Sigue en el campamento</value>
    </string>
    <string key="PlayersAlive">
        <value>Campistas</value>
    </string>
    <!-- New strings 4 MAY 2016-->
    <string key="Mason">
        <value>Fan del NicoMaki 👷</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoMason">
        <value>Eres una fan del NicoMaki, si hay otra en el campamento segura que lo sabrás porque tanto fangirleo se nota demasiado, si no encuentras a otra con tu mismo fanatismo decidirás pasar un poco desapercibida y serás una campista más. (Eres un masón).</value>
    </string>
    <string key="MasonEaten">
        <!-- 0 - dead man's name -->
        <value>Cuando todas despiertan se encuentran que {0} ya no se encuentra en el campamento. ¡Una de las fans del NicoMaki se ha marchado!</value>
    </string>
    <string key="MasonTeam">
        <value>Las fans del NicoMaki son: {0}</value>
    </string>
    <!-- new strings May 6 2016-->
    <string key="CultTargetDead">
        <!-- 0 - Youngest Zombies name -->
        <value>El miembro más reciente del culto fue a convertir a {0} a su casa, pero en su lugar encontró la casa destrozada, sangre por todas partes y pelo de hombre lobo en la entrada.</value>
    </string>
    <string key="GuardBlockedWolf">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>El rebaño se dirige a {0} para escupirle y que se vuelva cuidadora de alpacas pero se encuentran con una trampa para alpacas en la habitación de su víctima. Yoshiko ha impedido que os salgáis con la vuestra.</value>
    </string>
    <!-- new strings May 9 2016-->
    <string key="CultUnableToConvert">
        <!-- 0 - newest -->
        <!-- 1 - target's name -->
        <value>Enviasteis a {0} para intentar convertir a {1}; sin embargo, su voluntad era demasiado fuerte y fue imposible unirlo a vuestra causa :(</value>
    </string>
    <!-- new string May 12 2016-->
    <string key="NameExists">
        <!-- 0 - target's name -->
        <!-- 1 - name -->
        <value>@{1}, un jugador con el nombre {0} ya se ha unido. Por favor, cambia tu nombre para unirte.</value>
    </string>
    <string key="HarlotDiscoverCult">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>Te escabulliste anoche a la casa de {0} para pasar un buen rato, pero cuando te fuiste, notaste algo extraño: un extraño altar escondido en un cuarto con un brillo extraño… [{0} es un Zombiea].</value>
    </string>
    <!-- new string May 13 2016-->
    <string key="Was">
        <value>era</value>
    </string>
    <string key="GenericDeathNoReveal">
        <!-- 0 - Dead's name -->
        <value>Todo el mundo se despierta a la mañana siguiente y se percata de que {0} no aparece por ningún sitio. Al buscar en su habitación se encuentran con una nota de despedida.</value>
        <value>Mientras todas las chicas están ensayando los pasos de un nuevo baile se encuentran que a lo lejos {0} está marchándose del campamento.</value>
    </string>
    <string key="MasonConverted">
        <!-- 0 - mason's name -->
        <value>¡Qué raro! {0} no apareció esta mañana en la reunión de fans del NicoMaki. O.o</value>
    </string>
    <!-- new string May 16 2016-->
    <string key="FleeDisabled">
        <value>¡Va a ser que no! ¡El administrador del grupo ha decidido que no está permitido abandonar el juego en mitad de una partida! A ver que te crees aquí, parguela</value>
    </string>
    <string key="IsDead">
        <!-- used when gunner shoots a player -->
        <value>ha muerto</value>
    </string>
    <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
    <string key="AdminAdded">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>{0} añadido a la lista de administración. Usa /config para cambiar los ajustes del grupo.</value>
    </string>
    <string key="AlreadyInGame">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>¡Ya estás en una partida en otro grupo!\nGrupo: {0}</value>
    </string>
    <string key="MultipleGames">
        <value>Se han comenzado varias partidas a la vez… Acabando con los excesos.</value>
    </string>
    <string key="GroupQueue">
        <!-- 0 - target's name -->
        <!-- 1 - target's name -->
        <value>Tu grupo está en la cola de espera. Posición: {0} / {1}.</value>
    </string>
    <string key="MaintBreak">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>¡Perdonad! Voy a empezar un breve periodo de mantenimiento. No podréis comenzar partidas a partir de ahora.\nEsperando que terminen {0} partidas...\nConsulta @greywolfdev para más información.</value>
    </string>
    <string key="MaxGames">
        <!-- 0 - target's name -->
        <!-- 1 - target's name -->
        <value>Perdonad, se ha alcanzado el máximo de partidas simultáneas ({0}).\nPosición en la cola de espera: {1} / {1}</value>
    </string>
    <string key="SkipQueue">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>¡{0} es un grupo privilegiado y se ha saltado la cola de espera!</value>
    </string>
    <string key="NoGame">
        <value>No hay ninguna partida en curso. Comienza una nueva partida con /startgame o una partida caótica con /startchaos.</value>
    </string>
    <string key="GroupAdminOnly">
        <value>Solo la administración puede usar este comando. Echa al bot y añádelo de nuevo. Se te incluirá como administrador.</value>
    </string>
    <string key="ShuttingDown">
        <value>Después de esta partida, no estaré disponible por razones de mantenimiento.</value>
    </string>
    <string key="ShuttingDownUpdate">
        <value>Después de esta partida, no estaré disponible durante un corto periodo de tiempo porque debo actualizarme (automático).</value>
    </string>
    <string key="NullIdAdmin">
        <value>El identificador de usuario es nulo. ¿Estás seguro de que quieres enviar esto como una respuesta?</value>
    </string>
    <string key="AlreadyAdmin">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>¡{0} ya es administrador/a!</value>
    </string>
    <string key="NotAdmin">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>¡{0} no es administrador/a!</value>
    </string>
    <string key="AdminRemoved">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>¡{0} ha sido eliminado de la lista de administración!</value>
    </string>
    <string key="LanguageSet">
        <!-- 0 - language's name -->
        <value>Idioma cambiado a {0}.</value>
    </string>
    <string key="NoSeer">
        <value>¡No hay Nozomi!</value>
    </string>
    <string key="TimesUp">
        <value>¡Se acabó el tiempo!</value>
    </string>
    <!-- new strings june 10 2016 -->
    <string key="RoleInfoCupid">
        <value>Eres Rin. Tu función es comenzar a shippear tantísimo a dos de las campistas hasta que se conviertan en pareja de verdad. Si una se va del campamento la otra se irá también, ya que no soportan estar separadas. (Eres cupido).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoDoppelganger">
        <value>Eres You (el doble). Puedes elegir a alguien del campamento para copiar su forma de vestir, si esa persona abandona el campamento tú tomarás su lugar. (Eres el doble).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoHunter">
        <value>Eres Mari. Si te echan del campamento o las alpacas te atrapan, antes de irte podrás sobornar a alguien para que se vaya contigo, porque encima no te ibas a quedar sin joder a alguien más, que para algo eres rica y tienes dinero que gastar en gilipolleces. (Eres el cazador).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoSerialKiller">
        <value>Eres el perro de Chika. Hace poco te escapaste de casa para echarte encima de cualquier campista que se te cruce, después de esto la campista tendrá miedo y huirá del campamento. (Eres el asesino en serie).</value>
    </string>
    <string key="CupidChosen">
        <value>Tras recibir tantos edits de ti y de {0} en diversas situaciones románticas, al fin Rin, ha hecho que vosotras su OTP os convirtáis en canon. Ahora estás totalmente enamorada de {0} y nadie podrá cambiar eso, si ella se va del campamento tú también lo harás y si una se convierte en idol la otra también lo hará.</value>
        <value>Tras recibir tantos edits de ti y de {0} en diversas situaciones románticas, al fin Rin, ha hecho que vosotras su OTP os convirtáis en canon. Ahora estás totalmente enamorada de {0} y nadie podrá cambiar eso, si ella se va del campamento tú también lo harás y si una se convierte en idol la otra también lo hará.</value>
    </string>
    <string key="HunterLynchedChoice">
        <value>¡Las campistas han decidido que tienes que abandonar el campamento! ¡¿Cómo se atreven?! Ahora verán, elige a una de ellas para sobornarla y que deje el campamento. Ah, por cierto, SHINY~</value>
    </string>
    <string key="HunterNoChoiceLynched">
        <value>{0} trata de sobornar a una de las chicas sin éxito, al final se marcha cabizbaja y con sus ilusiones rotas… not shiny...</value>
    </string>
    <string key="HunterSkipChoiceLynched">
        <value>{0} tenía el dinero en las manos lista para sobornar a una de las chicas, pero al ver las caras de ilusión en ellas decide marcharse sin joder a nadie.</value>
    </string>
    <string key="HunterKilledFinalLynched">
        <!-- 0 - hunter's name -->
        <!-- 1 - target's name -->
        <!-- 2 - target's role -->
        <value>Mientras que las chicas echan a {0} del campamento, saca una tarjeta del google play, y se la enseña a {1} como soborno para que se vaya con ella.{1} cae en la tentación y se acaba comprando gemas para el sif mientras caminaba al lado de Mari. {2}</value>
    </string>
    <string key="HunterShotChoice">
        <value>¡El perro de Chika te ha atacado! Elige a quién sobornar rápido, no puedes estar mucho tiempo más en ese lugar con esa cosa cerca.</value>
    </string>
    <string key="HunterNoChoiceShot">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>Las insistencias a {0} fueron tan bestias, que, al final no pudo sobornar a nadie para que se marchara con ella. Mari se fue sola del campamento.</value>
    </string>
    <string key="HunterSkipChoiceShot">
        <!-- 0 - hunter's name -->
        <value>{0} tenía el dinero en las manos lista para sobornar a una de las chicas, pero al ver las caras de ilusión en ellas decide marcharse sin joder a nadie.</value>
    </string>
    <string key="HunterKilledFinalShot">
        <!-- 0 - hunter -->
        <!-- 1 - target's name -->
        <!-- 2 - target's role -->
        <value>Mientras que las chicas echan a {0} del campamento, saca una tarjeta del google play, y se la enseña a {1} como soborno para que se vaya con ella.{1} cae en la tentación y se acaba comprando gemas para el sif mientras caminaba al lado de Mari. {2}</value>
    </string>
    <string key="HunterShotWolfMulti">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>¡Las alpacas intentaron escupir a Mari anoche! Pero ella fue más fuerte y con su helicóptero mandó a {0} lejos de allí, esa alpaca ya no molestará más.</value>
    </string>
    <string key="HunterShotWolf">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>{0} intentó escupir a Mari anoche, ¡pero ella pudo mandarlo a paseo mucho antes de que le alcanzase el escupitajo! {0} era una alpaca.</value>
    </string>
    <string key="SerialKillerKilledWolf">
        <value>Las alpacas quisieron ir a escupirle a una de las campistas, ¡pero se encontraron con el perro de Chika! ¡{0} huyo presa del pánico! [Una alpaca ha muerto]</value>
    </string>
    <string key="DefaultKilled">
        <!-- 0 - target's name -->
        <!-- 1 - target's role -->
        <value>Todas pasaban una noche tranquila alrededor de la hoguera del campamento, pero notaron a {0} algo apagada.{0} se marchó del campamento pues el perro de Chika le había atacado, y no podía estar más allí sin que le diera un ataque de pánico todas las noches. {1}.</value>
    </string>
    <string key="GuardBlockedKiller">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>Quisiste molestar a {0} para que dejara el campamento, ¡pero Yoshiko lo protegió! No hubo abandonos esta noche.</value>
    </string>
    <string key="CultConvertHunter">
        <!-- 0 - Youngest Zombie's name -->
        <!-- 1 - target's name -->
        <value>El culto envía a {0} para intentar convertir a {1}, pero en vez de eso, suena un disparo y ¡el cuerpo de {0} sale volando por la ventana! {0} ha muerto.</value>
    </string>
    <string key="CultConvertSerialKiller">
        <!-- 0 - Youngest Zombie's name -->
        <!-- 1 - target's name -->
        <value>El culto envía a {0} para intentar convertir a {1}, pero en vez de eso, el cuerpo de {0} sale volando por la ventana, ¡con cuchillos clavados por todo el cuerpo! ¡QUÉ PSICÓPATA! {0} ha muerto.</value>
        <value>{0} se cuela en casa de {1}, abre la puerta, ¡¡y es recibido por un loco con un cuchillo!! {1} hunde el cuchillo en cada uno de los órganos internos de {0} por orden alfabético, ¡carcajeando todo el tiempo! {0} ha muerto.</value>
    </string>
    <string key="GuardKiller">
        <value>Intentaste proteger al asesino, ¡pero él te acuchilló 98 veces! Me parece que has muerto.</value>
    </string>
    <string key="HarlotFuckKiller">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>Te llevas a {0} a tu bote y empezáis a tener algo de húmeda diversión. Todo va sobre ruedas hasta que te das cuenta de que tiene más pelo del que debería… ¡{0} es el perro de Chika! Traumatizada por haber hecho algo así con un perro huyes del campamento para siempre.</value>
    </string>
    <string key="HarlotFuckKillerPublic">
        <value>{0} intentó llevarse a alguien al bote, pero se topó con el perro de Chika.{0} ha abandonado el campamento por la vergüenza que le da(no a la zoofilia).</value>
    </string>
    <string key="DGToMason">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>You (el doble) {0} se ha unido al fandom NicoMaki, ¡igual que tú! Ya podréis fangirlear tranquilamente mientras leéis doujinshis guapens.</value>
    </string>
    <string key="DGTransformToMason">
        <!-- 0 - dead mason's name -->
        <!-- 1 - mason collegues's name -->
        <value>{0} ha huido y tú te unes al fandom NicoMaki. Los demás fans del NicoMaki (si los hay) son: {1}</value>
    </string>
    <string key="DGToCult">
        <!-- 0 - new Zombie's name -->
        <value>El doppelgänger (doble) {0} se ha convertido en Zombiea, ¡igual que tú!</value>
    </string>
    <string key="DGTransformToCult">
        <!-- 0 - role's name -->
        <!-- 1 - teammates's name -->
        <value>{0} ha muerto y tú te conviertes en Zombiea. Tus compañeros de equipo (si los hay) son: {1}</value>
    </string>
    <string key="DGToWolf">
        <!-- 0 - DG's name -->
        <value>You (doble) {0} se ha convertido en una alpaca, ¡igual que tú!</value>
    </string>
    <string key="DGTransformToWolf">
        <!-- 0 - target's name -->
        <!-- 1 - teammates's name -->
        <value>{0} ha huido del campamento, por lo que, ¡te conviertes en alpaca! El resto del rebaño (si los hay) son: {1}</value>
    </string>
    <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
        <value>¡La última persona en pie es el asesino en serie! ¡Ha ganado!</value>
    </string>
    <string key="AskKill">
        <value>¿A quién quieres asaltar esta noche?</value>
    </string>
    <string key="LoverDied">
        <!-- 0 - dead's name -->
        <!-- 1 - lover's name -->
        <!-- 2 - roles -->
        <value>Tras la marcha de {0}, su waifu forevah, {1}, no soporta el hecho de estar alejada de ella. Así que antes de que coja el autobús para marcharse {1} corre hacia su amada y juntas se marchan del campamento, dejando a todas con un hype de yuri impresionante. {2}</value>
    </string>
    <string key="AskDoppelganger">
        <value>¿En quién te quieres disfrazar si se marcha?</value>
    </string>
    <string key="AskCupid1">
        <value>¿Quiénes forman tu OTP suprema?\nEscoge al primer jugador:</value>
    </string>
    <string key="AskCupid2">
        <value>¿Quiénes forman tu OTP suprema?\nEscoge al segundo jugador:</value>
    </string>
    <string key="Hunter">
        <value>Mari 🎯</value>
    </string>
    <string key="Cupid">
        <value>Rin 🏹</value>
    </string>
    <string key="SerialKiller">
        <value>El perro de Chika 🔪</value>
    </string>
    <string key="Doppelgänger">
        <value>You(doble) 🎭</value>
    </string>
    <string key="NewWCRoleModel">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>Eres Ruby. Tu modelo a seguir es {0}</value>
    </string>
    <string key="LoversWin">
        <value>¡TRIUNFA EL YURI! ¡A TOMAR POR CULO LOS HETEROS Y LAS ALPACAS! ¡VIVA EL YURI COÑO!</value>
    </string>
    <string key="HunterKilledVisiter">
        <!-- 0 - target's name -->
        <!-- 1 - role -->
        <value>Todas salen de sus habitaciones y encuentran a {0} saliendo por patas del lugar, tras él se encuentran con que Mari le amenazó con empotrarle el helicóptero como no dejase de molestar a las campistas. {1}</value>
    </string>
    <string key="CultAttempt">
        <value>Una figura encapuchada trató de convertirte a su culto, pero tu fe es demasiado fuerte y has resistido a sus oraciones y convicciones.</value>
    </string>
    <string key="AlreadyOnWaitList">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>Ya estás en la lista de espera del grupo: {0}</value>
    </string>
    <string key="AddedToWaitList">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>Has sido añadido a la lista de espera. Te enviaré un mensaje directo cuando empiece la próxima partida.\nGrupo: {0}</value>
    </string>
    <string key="NotifyNewGame">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>¡Está empezando un nuevo campamento!\nGrupo: {0}</value>
    </string>
    <string key="SerialKillerWinsOverpower">
        <!-- 0 - SK's name -->
        <!-- 1 - target's name -->
        <value>Llega el último día del campamento y solo quedan dos de las campistas. {0} mira a {1}, y tras esto se abalanza sobre ella a babearla, {1} agobiada huye del campamento.</value>
    </string>
    <string key="NoWinner" isgif="true">
        <value>El campamento ha sido un fracaso y ya nadie podrá convertirse en idol.</value>
    </string>
    <string key="SKHunterEnd">
        <!-- 0 - SK's name -->
        <!-- 1 - Hunter's name -->
        <value>En el campamento solo quedan dos campistas. {0} y {1} se miran desafiantes. {1} saca su tarjeta de crédito dispuesta a sobornar al perro para salvar su dignidad, {0} se prepara para abalanzarse sobre Mari. Al final el perro de Chika le roba la tarjeta a Mari, ésta por inercia va detrás del perro para recuperarla al grito de: Oh my god, this is not shiny! Stop! Al final el campamento se queda vacío.</value>
    </string>
    <string key="RoleModelChosen">
        <!-- 0 - target's name -->
        <value>No has elegido un rol, el moderador eligió por ti: {0}</value>
    </string>
    <string key="Won">
        <value>Ganó.</value>
    </string>
    <string key="Lost">
        <value>Se fue a tomar por culo.</value>
    </string>
    <string key="IdleCount">
        <!-- 0 - player's name -->
        <!-- 1 - idle count -->
        <value>El jugador {0} eliminado por no votar {1} veces en las últimas 24 horas. Si es que si estás ausente normal que te echemos, tomta que eres tomta.</value>
    </string>
    <!--New strings 7th of July-->
    <string key="AboutVG">
        <value>Tu rol es simple: intenta sobrevivir. Cada día tendrás la oportunidad de linchar a los hombres lobo.</value>
    </string>
    <string key="AboutSeer">
        <value>Eres la vidente. En este rol, cada noche, deberás elegir a un jugador y se revelará su rol. Saca a la luz tu rol con cuidado: Si revelas que eres la vidente, ¡los hombre lobo intentarán matarte!</value>
    </string>
    <string key="AboutWw">
        <value>¡Te vas a divertir! Cada día, podrás engañar a los demás jugadores. Y por las noches, ¡elegirás a un jugador que matar! Nota: Si atacas a la borracha, te intoxicarás y no podrás atacar la siguiente noche, ¡ya que estarás durmiendo la mona! Si atacas al maldito, ¡se convertirá en lobo, ¡como tú! ¡Hurra, amigos!</value>
    </string>
    <string key="AboutHarlot">
        <value>Como ramera, tendrás la oportunidad de «visitar» a otro jugador cada noche. Si no es hombre lobo, lo sabrás (¡porque seguirás viva!). Si visitas un hombre lobo, morirás. Si visitas al elegido por el lobo, a ti también te matará. De todas formas, si te vas de visita y los hombres lobo te eligen, sobrevivirás. [No estabas en casa]</value>
    </string>
    <string key="AboutDrunk">
        <value>¡Maldita borracha! Como la borracha del pueblo, aún eres un aldeano. Pero si los hombres lobo deciden comerte, no podrán atacar la noche siguiente, ya que estarán borrachos por tu altísima tasa de alcohol en sangre.</value>
    </string>
    <string key="AboutCursed">
        <value>Como el maldito, eres un aldeano normal. hasta que los hombres lobo te muerdan. Cuando lo hayan hecho, ¡tú también te convertirás en hombre lobo! Serás libre para cazar todas las noches.</value>
    </string>
    <string key="AboutTraitor">
        <value>Eres un maldito traidor. Si sobrevives lo suficiente, cuando los hombres lobo hayan muerto, te convertirás en uno, ¡listo para matar a tus antiguos aliados cada noche!</value>
    </string>
    <string key="AboutGA">
        <value>¡Eres el ángel de la guarda! Cada noche, elegirás un jugador para proteger. Ten cuidado si eliges proteger a un hombre lobo, tienes un 50% de probabilidades de morir.</value>
    </string>
    <string key="AboutDetective">
        <value>Viejo sabueso. Cada día, tendrás la oportunidad de investigar a otro jugador. Pero ten cuidado, ¡ya que existe un 40% de probabilidades de que los hombres lobo te descubran!</value>
    </string>
    <string key="AboutGunner">
        <value>¿Somos de gatillo fácil, eh? Como el justiciero, tienes 2 balas de plata al principio del juego. Cada día tendrás la oportunidad de disparar a otro jugador. Cuando lo hagas, ¡todos sabrán que eres el justiciero! ¡Elige con cuidado: solo tienes 2 balas!</value>
    </string>
    <string key="AboutTanner">
        <value>El objetivo del veterano es sencillo: ser linchado. Si linchan al veterano, gana la partida. Punto. Todos los demás pierden.</value>
    </string>
    <string key="AboutFool">
        <value>Al necio se le dice que es la vidente. Cuando elija a alguien para adivinar su rol, se le dirá uno al azar.</value>
    </string>
    <string key="AboutCult">
        <value>Como Zombiea, tu objetivo es convertir a todos los demás jugadores (excepto a los hombres lobo) a tu culto. Si al final de la partida todos los jugadores vivos son Zombieas, el culto gana.</value>
    </string>
    <string key="AboutCH">
        <value>Tu trabajo es acabar con el Culto. Si un Zombiea te ataca, su miembro más reciente morirá. Cada noche escogerás a que jugador vas a «cazar»; si es Zombiea, morirá.</value>
    </string>
    <string key="AboutWC">
        <value>Al principio del juego, elegirás a alguien para ser tu «modelo a seguir». Si lo matan, te convertirás en hombre lobo.</value>
    </string>
    <string key="AboutAppS">
        <value>Por ahora eres un aldeano corriente. Pero, si muere la vidente, te convertirás en la nueva vidente.</value>
    </string>
    <string key="AboutBH">
        <value>Se te comunicará quien es la vidente (la de verdad, no el necio).</value>
    </string>
    <string key="AboutMason">
        <value>El trabajo de los masones es simple: se conocen entre ellos y se coordinan con los aldeanos. Por lo demás, son simples aldeanos.</value>
    </string>
    <string key="AboutDG">
        <value>
            Tus ancestros tenían la habilidad de transformarse en otros. Aunque no tengas las mismas habilidades, puedes escoger a alguien al principio de la partida. Si ese jugador muere, tomarás su rol. Nota: Si el jugador se convierte al Culto, obtendrás su
            rol original. Para los demás se aplicarán las reglas normales: si era el niño salvaje y su modelo a seguir está muerto, te convertirás en hombre lobo. Si no, heredarás su modelo a seguir. El Culto no puede convertir al doppelgänger (el doble [pero sí
            después de cambiar de rol]). Cuidado: El doppelgänger no podrá ganar si no ha cambiado de rol. Si al finalizar el juego, el doppelgänger sigue siendo el doble, pierde (excepción: amantes).
        </value>
    </string>
    <string key="AboutCupid">
        <value>
            El amor está en el aire. Como Cupido, elegirás dos jugadores al principio de la partida. ¡Esos dos se enamorarán locamente! Si uno muere, el otro morirá de pena :_( Nota: Los amantes se conocerán entre sí, pero no sabrán sus roles. Si los amantes son
            los dos únicos supervivientes, ganarán, independientemente de sus equipos. Si están en distintos equipos (aldeano + hombre lobo), y un equipo gana (hombre lobo), el amante (aldeano) también ganará. Si, estando vivos los dos, al menos uno de los
            amantes está en el equipo ganador, ganarán ambos.
        </value>
    </string>
    <string key="AboutHunter">
        <value>
            Jugador vengativo y de gatillo fácil. Como cazador, formas tu propio equipo. Y cuando alguien venga a visitarte, puede que se encuentren la muerte, ya que la paranoia puede contigo y disparas. Si son los hombres lobo los que atacan, tienes una
            oportunidad de llevarte a uno por delante. Además, si te matan, tendrás la oportunidad de disparar a alguien mientras mueres. Nota: Para los ataques de los hombres lobo, la probabilidad empieza en un 30%. Si solo hay un lobo, el cazador tiene un 30%
            de probabilidad de matarlo (y sobrevivir). Por cada hombre lobo adicional, suma un 20% (2 hombres lobo = 50%, 3 = 70%, etc). Ten en cuenta que si hay varios hombres lobo, aunque mates a uno, te superan en número y morirás. Si los Zombieas intentan
            convertirte, tienen un 50% de probabilidad de fallar. Si fallan, ¡tú tendrás un 50% de probabilidad de matar a uno!
        </value>
    </string>
    <string key="AboutSK">
        <value>El manicomio era una idiotez. Menudo chiste. Pero ahora eres libre, estás de vuelta a tus asuntos: ¡matar! El asesino en serie conforma su propio equipo individual. Ganará si es el último jugador en pie (excepción: amantes). Como asesino en serie, podrás matar a CUALQUIERA: hombre lobo, cazador, justiciero, ángel de la guarda, etc., quien sea. Si los hombres lobo te atacan, matarás a uno de ellos (aleatorio) y sobrevivirás.</value>
    </string>
    <string key="AboutPara">
        <value>Para es el desarrollador majadero al que le gusta ladrarle a la gente (y con razón: a ver si lo dejáis jugar, eh). Puede que haya estado jugando con los hombres lobo demasiado tiempo. Jugar con los hombres lobo es una MUY mala idea.</value>
    </string>
    <string key="EndTime">
        <value>Duración del campamento: {0}</value>
    </string>
    <!--New strings, July the 8th -->
    <string key="Day">
        <!--0 - Day -->
        <value>Día {0}</value>
    </string>
    <string key="NodeShutsDown">
        <value>Ha ocurrido un error y este nodo se cerrará :/</value>
    </string>
    <string key="SentPrivate">
        <value>Te he enviado un privi guapi.</value>
    </string>
    <string key="StartPM">
        <value>Por favor, envíame un privi para que pueda hablarte ;)</value>
    </string>
    <string key="PMTrue">
        <value>¡Gracias por iniciarme! Ahora puedo enviarte privis.</value>
    </string>
    <string key="MustReplySmite">
        <value>Debes responder al usuario al que quieres castigar.</value>
    </string>
    <string key="WhatToDo">
        <value>¿Qué quieres hacer, eh?</value>
    </string>
    <string key="JoinFromGroup">
        <value>¡Debes unirte a un juego desde un grupo de chat!</value>
    </string>
    <string key="StartFromGroup">
        <value>¡Debes empezar un juego desde un grupo de chat!</value>
    </string>
    <string key="PingInfo">
        <value>Tiempo que tarda Telegram en enviarme un mensaje: {0}\nMensajes por segundo: {1}</value>
    </string>
    <string key="WhatLang">
        <value>¿Qué idioma?\nActualmente: {0}</value>
    </string>
    <string key="WhatVariant">
        <value>¿Qué variante?\nActualmente: {0}</value>
    </string>
    <string key="LangSet">
        <value>Idioma puesto: {0}</value>
    </string>
    <string key="GetLang">
        <value>¿Qué archivo de idioma quieres?</value>
    </string>
    <string key="NoNodes">
        <value>Ahora mismo no hay nodos online, por favor, inténtalo de nuevo pasados unos segundos</value>
    </string>
    <string key="GroupCommandOnly">
        <value>¡Este comando solo se puede usar en un grupo!</value>
    </string>
    <string key="NotGlobalAdmin">
        <value>No eres un administrador global.</value>
    </string>
    <string key="NotPara">
        <value>¡Quita de aquí, tú no eres Para!</value>
    </string>
    <string key="Yes">
        <value>Sí</value>
    </string>
    <string key="No">
        <value>No</value>
    </string>
    <string key="Allow">
        <value>Está permitido</value>
    </string>
    <string key="Disallow">
        <value>No está permitido</value>
    </string>
    <string key="Show">
        <value>Mostrar</value>
    </string>
    <string key="Hide">
        <value>Ocultar</value>
    </string>
    <!-- Game Mode Choices-->
    <string key="NormalOnly">
        <value>Solo modo normal</value>
    </string>
    <string key="ChaosOnly">
        <value>Solo modo caótico</value>
    </string>
    <string key="PlayerChoice">
        <value>Elección del jugador</value>
    </string>
    <!-- Show Roles on End Game -->
    <string key="ShowNone">
        <value>No mostrar ninguno</value>
    </string>
    <string key="ShowLiving">
        <value>Mostrar solo los jugadores vivos</value>
    </string>
    <string key="ShowAll">
        <value>Mostrar todos los jugadores</value>
    </string>
    <string key="Cancel">
        <value>Cancelar</value>
    </string>
    <string key="AllowFleeQ">
        <!-- note, there is NO space after {0}. This is on purpose -->
        <value>¿Permitir que los jugadores abandonen el juego después de que haya empezado la partida?\nNota: Los jugadores aún podrán huir durante el join. \nActualmente: Los jugadores {0} pueden huir</value>
    </string>
    <string key="AllowFleeA">
        <!-- note, there is NO space after {0}. This is on purpose -->
        <value>Los jugadores {0} tienen permitida la huida después de comenzar el juego.</value>
    </string>
    <string key="MaxPlayersQ">
        <value>¿Cuántos jugadores pueden jugar como máximo en una partida?\nActualmente: {0}</value>
    </string>
    <string key="MaxPlayersA">
        <value>El máximo de jugadores está establecido en {0}</value>
    </string>
    <string key="ShowRolesDeathQ">
        <value>¿Mostrar o esconder los roles a la muerte?\nActualmente: {0}</value>
    </string>
    <string key="ShowRolesDeathA">
        <value>Los roles están en {0} a la muerte.</value>
    </string>
    <string key="GameModeQ">
        <value>¿En qué modo de juego estará el grupo?\nActualmente: {0}</value>
    </string>
    <string key="GameModeA">
        <value>Modo de juego establecido a {0}</value>
    </string>
    <string key="ShowRolesEndQ">
        <value>¿Cómo quieres que se muestren los roles al final de la partida?\nActualmente: {0}</value>
    </string>
    <string key="ShowRolesEndA">
        <value>Mostrar roles al final establecido a: {0}</value>
    </string>
    <string key="SetDayTimeQ">
        <value>Elige la duración de las acciones diurnas (en segundos). Aun así, quedará modificado en base al número de jugadores.\nPor defecto: {0}\nActualmente: {1}</value>
    </string>
    <string key="SetDayTimeA">
        <value>Duración de las acciones durante el día: {0} segundos.</value>
    </string>
    <string key="SetNightTimeQ">
        <value>Elige la duración de la noche.\nPor defecto: {0}\nActualmente:{1}</value>
    </string>
    <string key="SetNightTimeA">
        <value>Duración de la noche: {0} segundos.</value>
    </string>
    <string key="SetLynchTimeQ">
        <value>Elige la duración del linchamiento.\nPor defecto: {0}\nActualmente:{1}</value>
    </string>
    <string key="SetLynchTimeA">
        <value>Duración del linchamiento: {0} segundos.</value>
    </string>
    <string key="AllowFoolQ">
        <value>¿Permitir necio?\nActualmente: {0}</value>
    </string>
    <string key="AllowFoolA">
        <value>El necio ahora: {0}</value>
    </string>
    <string key="AllowTannerQ">
        <value>¿Permitir veterano?\nActualmente: {0}</value>
    </string>
    <string key="AllowTannerA">
        <value>El veterano ahora: {0}</value>
    </string>
    <string key="AllowCultQ">
        <value>¿Permitir culto?\nActualmente: {0}</value>
    </string>
    <string key="AllowCultA">
        <value>El culto ahora: {0}</value>
    </string>
    <string key="ThankYou">
        <value>Gracias, que tengas un buen día :)</value>
    </string>
    <string key="WhatLangGroup">
        <value>¿En qué idioma quieres que esté el grupo en el que vas a jugar?</value>
    </string>
    <string key="HereIsList">
        <value>Aquí tienes una lista para {0}:</value>
    </string>
    <string key="Members">
        <value>Miembros</value>
    </string>
    <string key="StartMe">
        <value>Por favor ábreme una conversación para que pueda enviarte mensajes privados</value>
    </string>
    <string key="PlayerNoPM">
        <value>¡{0} no me abrió una conversación y ha sido eliminado del juego!</value>
    </string>
    <string key="LatestList">
        <value>Aquí tienes la última lista de jugadores:</value>
    </string>
    <string key="UnableToGetList">
        <value>No se pudo obtener la última lista de jugadores.</value>
    </string>
    <string key="YouJoined">
        <!-- 0 - Group Name -->
        <value>¡Te has unido correctamente a la partida!\nGrupo: {0}</value>
    </string>
    <string key="Ping2">
        <value>Duración en enviar el mensaje: {0}</value>
    </string>
    <!-- Update 4.0-->
    <string key="RoleInfoMayor">
        <value>Eres Dia. Como presidenta del consejo estudiantil tus votos tendrán más repercusión en las demás campistas, porque, además, das un poquito de miedo. (Eres el alcalde).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoPrince">
        <value>Eres Maki. Dejaste tus clases de piano avanzadas para meterte en este campamento para idols, porque además te enteraste de que tenían un huerto de tomates, si intentan echarte se arrepentirán porque claro, estás buenísima y encima eres rica. (Eres el príncipe).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoClumsyGuy">
        <value>Eres Hanamaru. Eres un poco torpe con la tecnología y como a la hora de echar a alguien se hace por internet, tú lo haces a lo loco mientras gritas MIRAI ZURA, tienes un 50% de posibilidades de que falles al votar. (Eres el torpe).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoSorcerer">
        <value>Eres Yohane. Tu misión en este campamento es joder a las campistas. ¡Usa tus poderes de ángel caído para averiguar quienes son las alpacas y aliarte con ellas! También podrás descubrir quién es la Nozomi. (Eres la hechicera).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoBlacksmith">
        <value>Eres Riko. Odias a todo bicho con cuatro patas que se te acerque, por eso has llevado contigo unos polvos mágicos para ahuyentar alpacas, puedes esparcirlos una vez y las alpacas no podrán ir a por vosotras esa noche. (Eres el herrero).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoAlphaWolf">
        <value>Eres la alpaca alpha, eres la que manda básicamente, cuando vayas a atacar a alguna campista, una magia oscura hace que tenga un 20% de probabilidad de que se convierta en alpaca. (Eres el lobo alfa).</value>
    </string>
    <string key="RoleInfoWolfCub">
        <value>Eres la alpaca blanquita. Todas las demás alpacas te adoran, ¡incluso a las campistas les pareces adorable! Pero eso no impedirá que escupas a todas. Si dejas el campamento tu rebaño enfurecerá y atacará a dos campistas esa noche. (Eres el lobezno).</value>
    </string>
    <string key="PrinceLynched">
        <value>Mientras el pueblo intenta linchar a la chica del pelo tomate {0}, de repente dice: «¡Esperad, que soy la niña rica, yo solo vine para comer tomates!». Las demás chicas, avergonzadas por lo que estaban por hacer, le pidieron perdón a Maki y le dieron una caja de tomates en compensación.</value>
    </string>
    <string key="SorcererOther">
        <value>Intentas mirar a {0}, pero no puedes distinguir qué es. Sin embargo algo te dice que no es ni Nozomi ni una de tus alpacas.</value>
    </string>
    <string key="MayorReveal">
        <value>{0} da un paso al frente y muestra su título de presidenta del consejo. Desde ahora, los votos de {0} a la hora de echar a alguna de las chicas valen el doble.</value>
    </string>
    <string key="AskMayor">
        <value>Haz clic en «Revelar rol» cuando quieras revelarte al campamento como presidenta del consejo.</value>
    </string>
    <string key="Reveal">
        <value>Revelar rol</value>
    </string>
    <string key="SpreadDust">
        <value>¿Quieres esparcir tus polvos mágicos repelentes de alpacas para que no ataquen esta noche?</value>
    </string>
    <string key="BlacksmithSpreadSilver">
        <value>Mientras que las chicas discuten por quien debería marcharse del campamento, de repente ven a {0}, que se pone a dar vueltas por todo el campamento esparciendo unos polvos como loca. Riko ha hecho que las alpacas no ataquen la siguente noche.</value>
    </string>
    <string key="Mayor">
        <value>Dia 🎖</value>
    </string>
    <string key="Prince">
        <value>Maki 👑</value>
    </string>
    <string key="Sorcerer">
        <value>Yohane🔮</value>
    </string>
    <string key="ClumsyGuy">
        <value>Hanamaru 🤕</value>
    </string>
    <string key="Blacksmith">
        <value>Riko ⚒</value>
    </string>
    <string key="AlphaWolf">
        <value>Alpaca Alpha ⚡️</value>
    </string>
    <string key="WolfCub">
        <value>Alpaca Blanca 🐶</value>
    </string>
    <string key="PlayerBittenWolves">
        <value>Mientras que las alpacas rodean a {0} para escupirle, {1} para al rebaño, ya que es la alpaca alpha. {1} le dice al rebaño que {0} debería unirse a ellas en lugar de convertirse en su cuidadora, una magia oscura rodea a la chica, la próxima noche se convertirá en alpaca para sembrar el caos en el campamento.</value>
    </string>
    <string key="PlayerBitten">
        <value>Fuiste escupida por las alpacas, ¡pero en lugar de convertirte en su cuidadora ahora eres una alpaca más! La próxima noche atacarás con el resto de tu nuevo rebaño.</value>
    </string>
    <string key="BittenTurned">
        <value>Mientras estabas tranquilamente durmiendo, una magia oscura rodea tu cuerpo, ¡ahora eres una alpaca!</value>
    </string>
    <string key="AboutMayor">
        <value>Como alcalde, eres un simple aldeano, hasta que decidas revelarte. A partir de ese momento tus votos contarán el doble (por lo que tu voto será doblemente poderoso que el de cualquier otro jugador). Usa ese poder sabiamente para ayudar al pueblo.</value>
    </string>
    <string key="AboutPrince">
        <value>El príncipe es un rol clave en la estrategia del equipo del pueblo. Si lo linchan, su rol como príncipe será revelado y sobrevivirá. A partir de entonces sólo podrá ser asesinado por la noche (un hombre lobo o el asesino) o por el cazador.</value>
    </string>
    <string key="AboutSorcerer">
        <value>¿Recuerdas a la vidente? Pues bueno, ahora tiene a su némesis en el equipo de los hombres lobo. La hechicera es la vidente de los hombres lobo. Solo puede ver si alguien es hombre lobo o vidente, y gana cuando los hombres lobo ganan.</value>
    </string>
    <string key="AboutClumsy">
        <value>Eres el torpe. Quizá no debiste haber tomado tanto alcohol para desayunar. No ves bien del pedal que llevas encima. ¿Puedes al menos votar por la persona que quieres? (tienes 50% de probabilidades elegir a otra persona al azar).</value>
    </string>
    <string key="AboutBlacksmith">
        <value>Eres el herrero. Durante los años, ningún filo o cuchilla te dio tanta satisfacción como aquellas espadas de plata que ordenaron los elfos.\nPuede que aún tengas un poco de polvo de plata. ¿Quién sabe? Ese polvo podría prevenir que los hombres lobo se coman a alguien esta noche 🤔</value>
    </string>
    <string key="AboutAlphaWolf">
        <value>Eres el lobo alfa, el origen de la maldición, la perdición de los perdidos. Mientras estés vivo, al morder a alguien, existe un 20% de probabilidades de que esa persona se una a tu manada.</value>
    </string>
    <string key="AboutWolfCub">
        <value>¡Ayyyyyyyyy, qué lobezno más precioso! Como venía diciendo…: eres el lobezno y si alguien te mata, les daré a los hombres lobo dos víctimas. Eres muy tierno para morir, no podré hacerte más cosquillas :(</value>
    </string>
    <!-- new strings 06 nov-->
    <string key="DGTransformToAlpha">
        <!-- 0 - target's name -->
        <!-- 1 - teammates's name -->
        <value>{0} ha abandonado el campamento, por lo que te has transformado en la alpaca alpha. Tu rebaño (si la hay) es: {1}</value>
    </string>
    <string key="DGTransformToWolfCub">
        <!-- 0 - target's name -->
        <!-- 1 - teammates's name -->
        <value>{0} ha abandonado, por lo que te has transformado en alpaca blanca. Tu rebaño (si la hay) es: {1}</value>
    </string>
    <string key="VillageTeam">
        <value>Equipo de idols</value>
    </string>
    <string key="NeutralTeam">
        <value>Equipo neutral</value>
    </string>
    <string key="WolfTeam">
        <value>Equipo de las alpacas</value>
    </string>
    <string key="SerialKillerTeam">
        <value>Equipo del perro de Chika</value>
    </string>
    <string key="CultTeam">
        <value>Equipo del Culto</value>
    </string>
    <string key="TannerTeam">
        <value>Equipo de A-Rise</value>
    </string>
    <string key="VillageTeamEnd">
        <value>Equipo de idols</value>
    </string>
    <string key="NeutralTeamEnd">
        <value>Equipo neutral</value>
    </string>
    <string key="WolfTeamEnd">
        <value>Equipo de las alpacas</value>
    </string>
    <string key="SerialKillerTeamEnd">
        <value>Equipo del perro de Chika</value>
    </string>
    <string key="CultTeamEnd">
        <value>Equipo del Culto</value>
    </string>
    <string key="TannerTeamEnd">
        <value>Equipo de A-Rise</value>
    </string>
    <string key="CultConvertWolf">
        <value>El Culto envía a {0} para intentar convertir a {1}, pero en su lugar, la cabeza de {0} sale volando por la ventana. Me pregunto si pensaban que {0} era incomestible porque ahora está muerto.</value>
    </string>
    <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
        <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
        <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
        <value>{0} se llevó en su bote a {1} para hacer un poco de yuri hard, pero se encontró con un bicho peludo y baboso. {1} era el perro de Chika, cuando Kanan se dio cuenta huyó rápidamente del campamento, y de paso fue a vacunarse por si las moscas.</value>
    </string>
    <!--New Death Strings 05 DEC-->
    <string key="ApprenticeSeerEaten">
        <value>Las chicas se levantan y se dan cuenta de que {0} se ha marchado del campamento. La fangirl de Nozomi se ha marchado…</value>
    </string>
    <string key="BlacksmithKilled">
        <value>Parecía una noche tranquila para {0}, hasta que escuchó unos ladridos aproximándose hacia ella y empezó a sudar. El perro de Chika corría hacia ella con intenciones de lamerla de arriba a abajo y esta huyó despavorida. Riko ha abandonado el campamento.</value>
    </string>
    <string key="ZombieKilled">
        <value>{0} fue apuñalado hasta la muerte con un candelabro al lado de su altar. ¡El asesino en serie ha atacado de nuevo, sin importar la raza, el idioma o la religión! {0} era un Zombiea.</value>
    </string>
    <string key="CupidKilled">
        <value>Por la mañana se encuentran a {0} siendo perseguida por el perro de Chika. Rin, la chica gato odiaba a los perros, así que huyó para siempre de aquel campamento.</value>
    </string>
    <string key="DrunkKilled">
        <value>Las campistas amanecen un nuevo día con algo de pena en sus rostros, ya que {0} su rusa favorita, se había marchado después de haber sido atacada por el perro de Chika. Ahora Eli no podrá volver a repartir vodka por el campamento y se marcha.</value>
    </string>
    <string key="GuardianAngelKilled">
        <value>{0} pensó que podría parar al perro de Chika, pero cuando menos se lo espera, Yoshiko ya tiene su cara llena de babas del animal, asqueada, huye del campamento para no volver más.</value>
    </string>
    <string key="GunnerKilled">
        <value>{0} parecía tranquila hasta que un animal salvaje se lanzó sobre ella, Umi intentó darle un guantazo, pero no logró hacerlo a tiempo. El perro de Chika ha ganado.</value>
    </string>
    <string key="MayorKilled">
        <value>¡Oh, no! ¡El perro de Chika ha atacado a Dia con sus babas! Ahora {0}, la presidenta del consejo estudiantil, tuvo que abandonar el campamento resignada.</value>
    </string>
    <string key="PrinceKilled">
        <value>Parece que alguien sorprendió anoche a {0} mientras estaba en el huerto de tomates. Por la mañana las chicas encontraron una limusina aparcada en la entrada, parece que a Maki le atacó anoche el perro de Chika.</value>
        <value>Parece que alguien sorprendió anoche a {0} mientras estaba en el huerto de tomates. Por la mañana las chicas encontraron una limusina aparcada en la entrada, parece que a Maki le atacó anoche el perro de Chika.</value>
    </string>
    <string key="SeerKilled">
        <value>Las chicas notan la ausencia de {0} en el campamento, preocupadas van a buscarla a su habitación, pero allí solo encuentran una de sus cartas del tarot, pero, con la cara del perro de Chika en ella. Nozomi ha abandonado el campamento.</value>
    </string>
    <string key="SorcererEaten">
        <value>¡Las alpacas han escupido accidentalmente a Yohane! ¡Era de las suyas! Ahora {0} se verá obligada a ser cuidadora de alpacas y por lo tanto abandonar el campamento.</value>
        <value>Anoche escucharon berridos de alpacas, algo así como de dolor y un grito agudo que decía así «¡Soy Yohane, no Yoshiko, YOHANE!» A la mañana siguiente no encontraron rastro de {0} por ningún lugar del campamento.</value>
    </string>
    <string key="WildChildEaten">
        <value>Por la mañana os encontráis a {0} con su ropa llena de pelos de alpaca, y con una triste mirada en su rostro. Ya cuando está algo alejada de ellas, se gira hacia las chicas, no sin antes gritar «¡Ganbaruby!». La adorable Ruby abandonó el campamento.</value>
    </string>
    <string key="SerialKillerKilledCH">
        <!--used when CH visits SK-->
        <value>Los aldeanos se despertaron por la mañana y se encontraron los restos del cuerpo de {0}, el cazador de Zombieas, cortados en pedazos en un carro al lado del ayuntamiento. Lección aprendida: ¡no hay que visitar al asesino en serie!</value>
        <value>El cuerpo de {0}, el cazador de Zombieas, fue encontrado en el centro de la ciudad cortado en un centenar de piezas. Comprobar si el asesino en serie era un Zombiea no parece ser una buena idea.</value>
    </string>
    <string key="CultConvertWolfPublic">
        <!--used when Zombies convert the wolves, only if wolves stayed home-->
        <value>Aunque parecía que los hombres lobo habían decidido quedarse en casa, un Zombiea decidió visitarlos, siendo demasiado difícil de resistir para los hombres lobo. ¡La cabeza de {0} se convirtió en una deliciosa cena!</value>
        <value>El culto se encontró con problemas inesperados anoche. Su miembro más reciente, {0}, tuvo la desgracia de visitar a un hombre lobo, justo la noche que los hombres lobo habían decidido quedarse en casa. Desafortunadamente para el culto, los hombres lobo no tienen ningún interés en unirse al nuevo movimiento religioso y era una oportunidad que no podían dejar pasar. {0} ha muerto.</value>
    </string>
    <string key="CultConvertKillerPublic">
        <!--used when Zombies convert the SK-->
        <value>El Culto pensaba que tendrían un nuevo miembro en sus filas, pero, ¡estaban equivocados! {0}, un Zombiea, fue descuartizado y sus restos fueron esparcidos por todo el pueblo! Extrañamente, el libro «santo» estaba junto a un cuchillo, como muestra clara de qué religión es la que manda.</value>
        <value>Anoche, el culto trató de convertir al aldeano más loco del pueblo. Su miembro más reciente, {0}, trató de convertir al asesino en serie, y este hizo una nueva obra de arte en la plaza del pueblo, exhibiendo todos los órganos internos al pueblo.</value>
    </string>
    <string key="GAGuardedKiller">
        <!-- used when GA guards SK -->
        <value>{0} entró sigilosamente en la habitación de una de las chicas para protegerla de algún ataque, pero… ¡Yoshiko intentó proteger al perro de Chika! Yoshiko tuvo que abandonar el campamento.</value>
    </string>
    <string key="GAGuardedWolf">
        <!-- used when GA guards a wolf -->
        <value>Anoche {0} fue a proteger a una de sus compañeras para que no fueran atacas por las alpacas, fue a sentarse en la cama de la chica a esperar el ataque, ¡pero se encontró con que una alpaca dormía en esa cama, Yoshiko intentó proteger a una alpaca! Ahora {0} se convertirá en cuidadora de alpacas, y por ello, debe abandonar el campamento.</value>
    </string>
    <!--1vs1 finales-->
    <string key="HunterKillsWolfEnd">
        <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
        <value>Ya solo quedaban dos campistas en el campamento. {1} que era una alpaca, intentó escupir a {0}, ¡pero era Mari! {0} consiguió arreglárselas para que la alpaca huyese del lugar, no preguntéis como, es rica y puede. ¡¡¡SHINY!!! (vamos, en resumen, que han ganado las campistas)</value>
    </string>
    <string key="WolfKillsHunterEnd">
        <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
        <value>Mientras que {0} estaba distraída comprándose un nuevo helicóptero por ebay, {1} se lanza sobre ella y la acaba transformando en cuidadora de alpacas de por vida. ¡¡¡Las alpacas han ganado!!! –berrido maligno–</value>
    </string>
    <string key="CHKillsZombieEnd">
        <!--{0} = last Zombie's name, {1} = CH's name -->
        <value>{1} y {0} se encuentran en la plaza del pueblo. Sin embargo, {1} hoy no tiene ganas de sermones y antes de que {0} saque su libro sagrado, se abalanza sobre él y lo mata. {0} era el último Zombiea en pie.</value>
    </string>
    <!-- Extend time -->
    <string key="SecondsAdded">
        <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
        <!-- 1 - Total seconds remaining -->
        <value>El tiempo para unirse a la partida ha aumentado {0} segundos.\n{1} para unirse.</value>
    </string>
    <string key="SecondsRemoved">
        <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
        <!-- 1 - Total seconds remaining -->
        <value>El tiempo para unirse ha bajado {0} segundos.\n{1} para unirse.</value>
    </string>
    <string key="CantExtend">
        <value>Solo los administradores de este nuestro grupo pueden aumentar el tiempo para unirse más de una vez.</value>
    </string>
    <string key="AllowExtendQ">
        <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
        <value>¿Permitir que los jugadores aumenten el tiempo para unirse?\nActualmente: {0} aumentar el tiempo\nNota: Los administradores siempre podrán aumentar el tiempo para unirse.</value>
    </string>
    <string key="AllowExtendA">
        <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
        <value>{0} que los jugadores aumenten el tiempo para unirse.</value>
    </string>
    <string key="MaxExtendQ">
        <value>Elige el máximo de segundos permitidos para añadir al tiempo de unirse a la partida para cada vez que se le dé a /extend.\nPor defecto: {0}\nActualmente:{1}</value>
    </string>
    <string key="MaxExtendA">
        <value>El máximo de tiempo se ha establecido en {0} segundos.</value>
    </string>
    <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
        <value>¡Oh, no! {0} era Eli, ahora no podréis atacar esta noche, ¡os ha emborrachado con su vodka ruso!.</value>
    </string>
    <string key="JoinButton">
        <!-- this is for a button, no markdown or html -->
        <value>¡Me uno!</value>
    </string>
    <string key="NotMember">
        <value>No puedes unirte al juego porque parece que no pertecenes a {0}.</value>
    </string>
    <string key="JoinByButton">
        <value>¡A ver cuántas veces tendré que repetir esto! Dejad de usar join, ahora hay un botón que lo sustituye. Superadlo ya.</value>
    </string>
    <string key="PlayerVoteCounts">
        <value>{0} jugadores han votado, {1} en total.</value>
    </string>
    <string key="EnableSecretLynchQ">
        <value>¿Activar linchamientos secretos?\nCurrent: {0}</value>
    </string>
    <string key="EnableSecretLynchA">
        <value>La activación de linchamientos secretos está: {0}</value>
    </string>
    <string key="NoAutoJoin">
        <value>{0}, no olvides que para unirte a la partida tienes que pulsar el botón aunque la hayas iniciado.</value>
    </string>
    <string key="GroupNotFound">
        <!--This string might need rewording from some native speaker-->
        <value>No pude encontrar el grupo. Por favor, usa este comando en el grupo del que quieres dejar de esperar, o añade enlace, id o nombre de usuario al lado del comando.</value>
    </string>
    <string key="DeletedFromWaitList">
        <value>Se te ha eliminado de la lista de espera de {0}.</value>
    </string>
</strings>
