<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<strings>
  <language name="Español (España)" base="Español" variant="España"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>No parece que estés en ninguna partida ahora mismo...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>¡{0} ha empezado una partida! Usa /join para unirte a la diversión… y probablemente morir :P</value>
    <value>¡{0} ha iniciado una nueva partida! ¡Usa /join para que te coman!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
   <!-- 0 - Player name -->
   <value>¡{0} ha empezado una partida caótica! Usa /join para unirte a la diversión… y probablemente morir :P</value>
   <value>¡{0} ha iniciado una nueva partida caótica! ¡Usa /join para que te coman!</value>
 </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>¡No te puedes unir ahora! La partida ya ha comenzado.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>¡Ya te has unido!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>1 minuto restante para unirse con /join</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <!-- 0 - remaining seconds (number) -->
    <value>{0} segundos para unirse con /join</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>¡No hay suficientes jugadores, se cancela el juego!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>El juego está empezando, espera un segundo mientras asigno los roles y actualizo la base de datos.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0} ha sido baneado por intentar hacer trampas (prohibidos nombres con /)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>{0}, por favor, cambia tu nombre para unirte</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>¡Lo siento, se ha alcanzado el límite de jugadores!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - current players -->
    <!-- 2 - Minimum players -->
    <!-- 3 - Maximum players -->
    <value>{0} se ha unido a la partida. {1} jugadores, {2} mínimo, {3} máximo</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - bot username -->
    <value>{0} por favor, háblame por mensaje privado (@{1}) con /start. No tengo constancia de haberte escrito por privado antes. Para que pueda enviarte mensajes necesito que me hables tú primero.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>¡No puedes huir! ¡ESTÁS MUERTO!  Vuelve a la tumba...  por dios.</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <!-- 0 - Player name -->
    <value>¡{0} ha huido presa del pánico!</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <!-- 0 - Player name -->
    <!-- 1 - Player role -->
    <value>{0} era {1}.</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <!-- 0 - Number of players -->
    <value>{0} jugadores restantes.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>¡Hey, aún no te he preguntado nada!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>No parece que estés jugando...</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>¡No encuentro ningún jugador con ese nombre!</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>¡Esta respuesta no es válida!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <!-- 0 - wolf teammate name -->
    <!-- 1 - Victim name -->
    <value>{0} ha votado comerse a {1}.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <!-- 0 - Voter name -->
    <!-- 1 - Target name -->
    <value>{0} ha votado linchar a {1}.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>{0} no ha votado dos noches seguidas. Las fuerzas del bien han visto esto como un crimen terrible y {0} cae de repente, muerto.\n{1}.</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>¡¡¡Tú, traidor!!! Ahora eres el lobo...</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Ya has elegido. No hay vuelta atrás.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>\nEl vidente es {0}.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <!-- 0 - seer name -->
    <value>{0} era el vidente. Como su aprendiz, es tu turno de convertirte en vidente.</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <!-- 0 - apprentice name -->
    <!-- 1 - seer name -->
    <value>{0} era un aprendiz, ahora ha llegado su turno de relevar a {1} como el nuevo vidente.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value>¡Percibes que {0} es {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>¿A quién quieres linchar?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>¿A quién quieres investigar?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <!-- 0 - bullet count -->
    <value>¿A quién quieres disparar? {0} bala(s) restantes.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>¿A quién quieres visitar?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>¿A quién quieres percibir?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>¿A quién quieres proteger?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>¿A quién quieres comerte?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>¿A quién quieres dar caza?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>¿Quién quieres que sea tu guía?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>¿A quién quieres convertir a tu orden?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>  Asegúrate de discutir con {0}</value>
  </string>
  <string key="And"> 
	<!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> y </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Estás maldito. Por el momento, eres un aldeano, pero si los lobos te matan, en lugar de morir te convertirás en otro hombre-lobo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Eres el detective. Durante el día, puedes elegir un jugador para investigar su rol. Sin embargo, si lo haces, tienes un 40% de probabilidad de que tu rol se revele a los lobos.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>¡Enhorabuena! ¡Eres la borracha del pueblo! (De verdad, todo el mundo lo sabe...).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Eres el Ángel de la Guarda. Cada noche, puedes elegir un jugador para proteger. Sin embargo, si eliges un lobo, tienes un 50% de probabilidad de que mueras.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Eres el justiciero. Tienes dos balas. Durante el día, puedes elegir disparar a otro jugador. Todo el mundo oirá los disparos y sabrá que eres el justiciero (y no un lobo).</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>¡Putón! Eres la ramera. Durante la noche puedes visitar a otro jugador y sabrás si es un aldeano (no es un lobo). Si visitas a un lobo o a la víctima de los lobos esa noche, morirás. Por otro lado, si esa noche los lobos tratan de matarte, no te encontrarán en casa y sobrevivirás.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>¡Traidor! Por ahora, eres un aldeano, pero una vez los lobos mueran, te convertirás en hombre-lobo. Si la vidente te elige, puede que te identifique como lobo, o no.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>¡¡ERES UN LOBO!! (Bien por tí). Cada noche podrás elegir comerte a alguien. MUAJAJAJAJA</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer" >
    <value >Eres la vidente. Cada noche puedes elegir un personaje para percibir su rol.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager" >
    <value >Eres un simple aldeano. Estás condenado a pasar tus días labrando el campo.. y ser comido.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner" >
    <value >Eres el veterano. Si consigues ser linchado, ¡ganas inmediatamente!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild" >
    <value >¡Eres el niño salvaje! Elige un jugador para que sea tu ‘guía’; si muere, te convertirás en hombre-lobo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder" >
    <value >Eres el observador. Se te dirá quién es la (verdadera) vidente. Ésta es tu única función.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer" >
    <value >Eres el aprendiz de vidente. Si la (verdadera) vidente muere, ocuparás su puesto como vidente.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist" >
    <value >Eres el cultista. Cada noche puedes elegir a otro jugador para convertirlo en cultista. Si al final de la partida todos los jugadores vivos sois cultistas, ganáis.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter" >
    <value >¡Hay un cultista en el pueblo que está tratando de convertir a todos a su culto! Cada noche, elige un jugador; si es un cultista, ese jugador muere. Si el culto trata de convertirte, el último miembro del culto muere.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value>
      El ocaso se acerca y los aldeanos tratan de decidir a quién lincharán esta tarde... 
	  ¡Todo el mundo tiene {0} segundos para votar a partir de ahora!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value >Ha llegado el día. Tenéis {0} segundos para discutir, hacer vuestras acusaciones y defensas.</value>
  </string>
  <string key="NightTime" >
    <!-- 0 - number of seconds -->
    <value >Cae la noche. Todo el mundo se dirige a su cama agotado después de un día tan intenso. Jugadores nocturnos, ¡tenéis {0} segundos para realizar vuestras acciones!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill" >
    <!-- 0 - player name -->
    <!-- 1 - player role -->
    <value >Los aldeanos tienen su veredicto, entre tantas dudas y sospechas, {0} ha muerto. {1}.</value>
  </string>
  <string key="LynchTie" >
    <value >Incapaces de tomar una decisión sobre el linchamiento, la multitud vuelve frustrada a pasar la noche en sus casas... [Empate en las votaciones].</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes" >
    <value >¡Qúe extraño, nadie ha votado! No hay linchamiento esta noche...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Los aldeanos se reúnen por la mañana pero no ven a {0}. Deambulan por la casa, hasta encontrar a {0} desmembrado, con una vieja placa clavada en la garganta. [Detective eliminado].</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Llega la mañana y, para la consternación de todos, empalado en lo alto de la iglesia aparece {0}, el Ángel de la guarda.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Mientras que todo el mundo empieza a salir de sus casas, encuentran piezas de una escopeta desperdigadas… luego piernas… luego dedos… Luego, flotando en la fuente de la plaza del pueblo, el cuerpo de {0}, asesinado por un Lobo. Habéis perdido vuestro justiciero.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Los aldeanos se despiertan en la mañana para encontrar los restos desmembrados de {0} esparcidos sobre una tabla de ouija y unas cartas de tarot. La vidente ha muerto.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Todo el mundo se despierta con el olor a madera y alcohol quemado… ¡El bar está ardiendo! Tras apagar las llamas, encuentran los restos de {0}, despedazados… [Borracha eliminada. Los lobos no actúan esta noche].</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >Mientras que el sol sale en la aldea, encontráis a  {0} sentado sobre un tablero de ouija, pero con una baraja de.... ¿¿¿cartas de Sakura Cazadora de Cartas??? ¡¡¡QUÉ NECIO!!!</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <!-- 1 - victim role -->
    <value>Al levantarse todo el mundo, un olor terrible inunda la aldea. Siguen el rastro hasta encontrar a {0} descuartizado en la porqueriza, sin cabeza...  ÑAMÑAMÑAM\n{1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <!-- 0 - victim name -->
    <value>Un gran hedor viene de la casa de {0}...  los aldeanos la inspeccionan hasta encontrar un cuerpo yaciente frente a un altar oscuro...  ¡Un cultista ha sido asesinado por el cazador!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack" >
    <value >Los aldeanos se reúnen por la mañana en el centro del pueblo, suspirando de alivio. Parece que esta noche no ha habido ningún ataque.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten" >
    <value >Has sido mordido por los lobos. ¡Como estabas maldito ahora te has convertido en un lobo más!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <!-- 0 - teammate names -->
    <value>Tu camada: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >¡{0} fue mordido.... pero estaba maldito y se ha convertido en un lobo más! ¡Felicidades por vuestro nuevo compañero!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" >
    <value >¡Oh, no! ¡Los lobos te han comido! ÑAMÑAMÑAM</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk" >
    <!-- 0 - victim name -->
    <value >¡Oh, no! ¡{0} era el borracho! Ahora estáis borrachos y no podréis atacar mañana por la noche.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf" >
    <value >¡Has intentado proteger a un lobo! El lobo te ha comido.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved" >
    <!-- 0 - saved player name -->
    <value >¡Has salvado la vida de {0}! [Los lobos le atacaron pero sobrevivió gracias a ti].</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >{0} no fue atacado anoche. Básicamente, no has hecho nada.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <!-- 0 - player name -->
    <value>¡Fuiste a proteger a {0}, pero no había nadie en casa! [Estaba visitando a otro jugador].</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou" >
    <value >¡Tu Ángel de la guarda estuvo velando por ti anoche y luchó contra los lobos que te acechaban! [Fuiste elegido por los lobos, pero te salvaron].</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >La ramera decidió tomarse la noche equivocada libre y quedarse en casa. ¡{0} ha sido comida por los lobos! [No actuó esa noche y los lobos la atacaron].</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >¡Ups!... ¡{0} no estaba en casa!  Te quedaste sin cena… [Estaba visitando a otro jugador].</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >Te escabulliste en la casa de {0} para divertirte un rato, pero te encontraste con un lobo. Has muerto.[Has visitado a un lobo].</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic" >
    <!-- 0 - player name -->
    <value >¡{0} se escabulló anoche en la casa equivocada! Se ha encontrado su cuerpo lujurioso clavado en la puerta de la iglesia con varas de hierro… ¡Qué tristeza! :( [Visitó un hombre-lobo].</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic" >
    <!-- 0 - harlot name -->
    <!-- 1 - victim name -->
    <value >{0} se escabulló anoche en la casa de {1} para pasar un buen rato y liberar el estrés. ¡Desafortunadamente, lo que se encontró fue a un hombre-lobo comiéndose a {1}! ¡El hombre-lobo se giró en un segundo y saltó a su yugular...  {0} ha muerto.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf" >
    <!-- 0 - target name -->
    <value >¡Después de una noche loca de sexo y perversión con {0}, puedes asegurar que no es un lobo!</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou" >
    <value >En mitad de la noche soñaste que la ramera del pueblo te estaba cabalgando… pero llegaste a despertar del todo para darte cuenta de que no fue un sueño… aunque la noche era oscura y no pudiste ver bien su cara. Tan pronto terminasteis, se fue en silencio para dejarte a solas con tus pensamientos… [La ramera te ha visitado].</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught" >
    <!-- 0 - detective name -->
    <value >¡Has pillado a {0} husmeando por ahí! Él es el detective.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop" >
    <!-- 0 - target name -->
    <!-- 1 - target role -->
    <value >Tus investigaciones te han mostrado que {0} es {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot" >
    <!-- 0 - gunner's name -->
    <!-- 1 - Harlot's name -->
    <value >Parece que el justiciero pilló la sífilis después de pasar la noche con la ramera. {0} se ha tomado la venganza por su mano y {1} ha muerto. [{0} es el justiciero y ha eliminado a {1}].</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot" >
    <!-- 0 - Gunner's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <!-- 2 - Target's revealed name ( Target was a role) -->
    <value >De repente, el sonido de un disparo inunda el aire. La aldea se gira para ver a {0} de pie sobre el cadáver de {1} con una pistola apuntando aún a su cabeza. {2}. [{0} es el justiciero y ha eliminado a {1}].</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" >
    <value >¡El lobo ha ganado!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" >
    <value >¡Los lobos han ganado!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" >
    <value >¡Los aldeanos han ganado! Todos los lobos han muerto...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" >
    <value >¡Oh no! ¡Habéis linchado al veterano!  De forma estúpida, él gana la partida.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Jugadores restantes, roles, y equipos:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert" >
    <!-- 0 - Voter's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value >{0} ha votado convertir a {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <!-- 0 - Yougest Cultist (killed)'s name' -->
    <!-- 1 - CultHunter's name -->
    <value>{0} fue enviado para hacer tu trabajo sucio y convertir a {1}... sin embargo, ¡era el cazador de cultistas! ¡{0} está muerto!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - Number of cultists left -->
    <value>{0} vino a tu casa esta noche para que te unieras a su causa... pero enterraste tu espada en su pecho. Un cultista ha muerto… ¡Quedan {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>¡El culto te ha convertido a su secta!  Ahora eres un cultista. Cada noche tendrás ocasión de convertir a otra persona.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <!-- 0 - Number of cultists -->
    <value>Cultistas: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>¡{0} se ha unido al culto!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <!-- 0 - Newest cultist's name -->
    <!-- 1 - target name -->
    <value>{0} fue enviado a hacer tu trabajo sucio y convertir a {1}... ¡pero no había nadie en casa!</value>
  </string>
  <string key="CultWins" >
    <value >Todos los lobos han muerto y los únicos aldeanos en pie han sido transformados en cultistas... ¡El culto ha ganado!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>¡Fuiste a cazar a {0}, pero ya estaba muerto!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Vas a la casa de {0}; le encuentras orando frente a un altar a un dios desconocido...  Rápidamente introduces tu espada en su pecho, matándolo en el acto. [{0} era un cultista].</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <!-- 0 - target name -->
    <value>Vas a casa de {0}, pero no hay ningún cántico misterioso. No es un cultista, por lo que te vuelves a casa.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves"> 
    <!-- 0 - Werechild's name -->
    <value>¡El guía de {0} acaba de morir! En un ataque de rabia, ¡se convierte en Hombre-Lobo!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 0 - teamate's names -->
    <value>¡{0} ha muerto! En un ataque de rabia, ¡te has convertido en Hombre-Lobo! Tus nuevos compañeros son: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->
  <string key="Villager">
    <value>un Aldeano 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>la Borracha 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>la Ramera 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>la Vidente 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>el Traidor 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>el Ángel de la guarda 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>el Detective 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>un Hombre-Lobo 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>el Maldito 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>el Justiciero 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>el Veterano 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>el Necio 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>el Niño Salvaje 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>el Observador 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>El aprendiz de Vidente 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>un Cultista 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>el Cazador de Cultistas 💂</value>
  </string>
<!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
   <value>Huido</value>
 </string>
 <string key="Dead">
   <value>💀 Muerto</value>
 </string>
 <string key="Alive">
   <value>💃 Vivo</value>
 </string>
 <string key="PlayersAlive">
   <value>Jugadores vivos</value>
 </string>
<!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>un Masón 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Eres un Masón. Si hay algún otro, sabrás quién es; si no, eres un aldeano.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <!-- 0 - dead man's name -->
    <value>Cuando todo el mundo se levanta, encuentran el cadáver de {0} sepultado bajo un montón de piedras, salpicaduras de sangre por todos lados. ¡Uno de vuestros masones ha muerto!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>Los masones son: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <!-- 0 - Youngest cultists name -->
    <value>El miembro más reciente del culto fue a convertir a {0} a su casa, pero en su lugar encontró la casa destrozada, sangre por todas partes y pelo de lobo en la entrada...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>La manada se dirige a la casa de {0} para darse un festín con su cuerpo, pero se encuentran con una figura alta y oscura armada hasta los dientes. El Ángel de la guarda os rechaza y volvéis a vuestro cubil derrotados.</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <!-- 0 - newest  -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Enviásteis a {0} para intentar convertir a {1}, sin embargo, su voluntad era demasiado fuerte y fue incapaz de que se uniera a vuestra causa :(</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - name -->
    <value>@{1}, un jugador con el nombre {0} ya se ha unido. Por favor, cambia tu nombre para unirte.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Te escabulliste anoche a la casa de {0} para pasar un buen rato... pero cuando te fuiste notaste algo extraño: un extraño altar escondido en un cuarto, emitiendo un extraño brillo… [{0} es un cultista].</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>era</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <!-- 0 - Dead's name -->
    <value>Todo el mundo se despierta a la mañana siguiente y se percata de que {0} no aparece por ningún sitio… Al buscar en su casa, se encuentran sus restos.</value>
    <value>Mientras los aldeanos se reúnen y el sol asciende en el cielo, se encuentran los restos de {0} que, de alguna forma, murió anoche...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
     <!-- 0 - mason's name -->
    <value>¡Qué raro…! {0} no apareció esta mañana en la reunión de masones... O.o</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>¡La opción de abandonar el juego en mitad de una partida ha sido desactivada por la administración del grupo!</value>
  </string>
  <string key="IsDead"> 
    <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>ha muerto</value>
  </string>
  
  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AdminAdded">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>{0} añadido a la lista de administración. Usa /config para cambiar los ajustes del grupo.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡Ya estás en una partida en otro grupo! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Se han comenzado varias partidas a la vez… Acabando con los excesos.</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Tu grupo está en la cola de espera. Posición: {0} / {1}.</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡Perdonad, voy a empezar un breve periodo de mantenimiento. No podéis comenzar partidas ahora.\nEsperando que terminen {0} partidas...\nConsulta @werewolfdev para más información.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Perdonad, se ha alcanzado el máximo de partidas simultáneas ({0}).\nPosición en la cola de espera: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡{0} es un grupo privilegiado y se ha saltado la cola de espera!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>No hay ninguna partida en curso. Comienza una nueva partida con /startgame o una partida caótica con /startchaos .</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Sólo la administración puede usar este comando. Echa al bot y añádelo de nuevo. Se te incluirá como administrador.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Después de esta partida, no estáre disponible por razones de mantenimiento.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Después de esta partida, no estáre disponible durante un corto periodo de tiempo porque debo actualizarme (automático).</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>El identificador de usuario es nulo. ¿Seguro que estás enviando esto como una respuesta?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡{0} ya es administrador/a!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡{0} no es administrador/a!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>¡{0} ha sido eliminado de la lista de administración.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <!-- 0 - language's name -->
    <value>Idioma cambiado a {0}.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
	<value>¡No hay vidente!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
	<value>¡Se acabó el tiempo!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Eres Cupido. Enviado a la tierra con solo tu ropa interior, un arco y dos flechas, elige dos jugadores que se amarán por la eternidad. Si uno muere, el otro morirá de pena</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Eres un Doppelgänger (el Doble). La leyenda dice que tus ancestros eran metamorfos, y podían escoger cualquier forma que quisieran. Tú has heredado algunas de sus capacidades. Escoge a un jugador, cuando muera, te quedarás con su rol.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Eres el cazador de la ciudad. No duermes bien, y nunca deberías irte a la cama sin tu rifle. Si mueres, puedes escoger a alguien para matar. Si te comen, tienes una oportunidad de matar un hombre-lobo, pero no podrás escoger a quien.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Eres el asesino en serie. Hace poco que escapaste del manicomio local, tu objetivo es que todos los demás mueran. Cada noche, puedes añadir un cuerpo a tu colección.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Has sido golpeado por el amor. El recuerdo de {0} nunca desaparecerá de tu corazón. Tu objetivo es que los dos sobreviváis. Si uno muere, el otro morirá de pena.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>¡Los aldeanos han decidido colgarte! Esta es tu última oportunidad, ¡escoge a quien disparar mientras caes!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} trata de alcanzar su pistola mientras el nudo se va apretando, pero no puede cogerla a tiempo, y muere con un sonoro chasquido del cuello...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} alcanza su pistola, mira a la multitud..... y no puede escoger a quien disparar. Muere aceptando su destino...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Mientras el nudo se aprieta alrededor del cuello de {0}, saca la pistola, la carga, apunta, y aprieta el gatillo, ¡disparando a {1} mientras el suelo se acerca! {1} cae, muere. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>¡Has sido asesinado!  En tus últimos momentos, puedes escoger a quien disparar... ¡Hazlo rápido!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>El ataque a {0} fue tan fuerte que no pudo alcanzar su arma, mientras yacía en un charco de sangre.....</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <!-- 0 - hunter's name -->
    <value>Mientras {0} yace ahí, luchando por su último aliento, no puede decidir a quien disparar. Muere aceptando su destino...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <!-- 0 - hunter -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <!-- 2 - target's role -->
    <value>Mientras la bala perfora a {0}, cae al suelo.... pero no sin antes agarrar su pistola, y dispara a {1}, que se lleva una bala entre los ojos. {2}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>{0} se cuela en casa de {1}, abre la puerta, ¡¡¡y es recibido por un loco con un cuchillo!!! {1} hunde el cuchillo en los órganos de {0} por orden alfabético, ¡cacareando todo el tiempo! {0} está muerto D:</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Los lobos intentaron atacar al cazador anoche, ¡pero el cazador pudo llevarse con él a uno mientras moría! {0} está muerto [Era lobo]</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>El lobo intentó atacar al cazador anoche, ¡pero el cazador pudo llevarse al lobo {0} con su rifle!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Los lobos intentaron tener un buen aperitivo nocturno, pero en vez de eso, un asesino en serie los recibió! ¡{0} fue asesinado en la pelea!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - target's role -->
    <value>Parecía una noche tranquila para {0}, pero se equivocaba. Los aldeanos se reunieron por la mañana para encontrarse a {0} cortado en pedazos, curiosamente faltaba el hígado...  ¡El asesino en serie ataca de nuevo! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Quisiste juntar el cuerpo de {0} para tu colección, ¡Pero el Ángel de la Guarda lo protegió! No ha habido muertes esta noche...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>El culto envía a {0} para intentar convertir a {1}, pero en vez de eso, suena un disparo y ¡el cuerpo de {0} sale volando por la ventana! {0} ha muerto...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>El culto envía a {0} para intentar convertir a {1}, pero en vez de eso el cuerpo de {0} sale volando por la ventana, ¡con cuchillos clavados por todo el cuerpo! ¡QUÉ PSICÓPATA! {0} ha muerto....</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Intentaste proteger al asesino, ¡pero él te acuchilló 89 veces! Has muerto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Te cuelas en la casa de {0}, y empiezas a tener un poco de diversión. Todo va estupendamente hasta que{0} saca un cuchillo y ¡empieza a acuchillarte riendo como un maníaco! Has muerto...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>{0} intentó divertirse esta noche pero se topó con un asesino en serie algo loco... {0} está muerto</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>El Doppelgänger (el Doble) {0} se ha convertido en masón, ¡como tú!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <!-- 0 - dead mason's name -->
    <!-- 1 - mason collegues's name -->
    <value>{0} ha muerto, y tú te conviertes en masón. Tus compañeros de equipo (si los hay) son: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <!-- 0 - new cultist's name -->
    <value>El Doppelgänger (doble) {0} se ha convertido en cultista, ¡como tú!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <!-- 0 - role's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha muerto, y tú te conviertes en cultista. Tus compañeros de equipo (si los hay) son: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <!-- 0 - DG's name -->
    <value>El Doppelgänger (doble) {0} se ha convertido en lobo, ¡como tú!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha muerto, y tú te conviertes en lobo. Tus compañeros de equipo (si los hay) son: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>¡La última persona en pié es el asesino en serie! ¡Ha ganado!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>¿A quién quieres matar esta noche?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <!-- 0 - dead's name -->
    <!-- 1 - lover's name -->
    <!-- 2 - roles -->
    <value>Con el último aliento de {0}, {1} se precipita y cae llorando. No puede soportar la caída de su amado(a), y se dispara con la primera pistola que encuentra. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>¿En quién te quieres convertir si muere?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>¿A quién convertirás en amantes? Escoge al primer jugador</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>¿A quién convertirás en amantes? Escoge al segundo jugador</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>El cazador 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Cupido 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>El asesino en serie 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>El Doppelgänger (doble) 🎭</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <!-- 0 - lover's name -->
    <value>¡Las flechas de Cupido te han alcanzado! ¡Estás locamente enamorado(a) de {0}!  Si muere, tú también.  Si los dos llegáis al final, los dos ganaréis.</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Eres el niño salvaje. Tú modelo a seguir es {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>¡Triunfa el amor verdadero! ¡Los amantes han ganado!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role -->
    <value>En medio de la plaza de la ciudad, encuentran el cuerpo de {0}, con múltiples disparos en el cuerpo. ¡Parece ser que intentó acercarse sigilosamente al Cazador! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Una figura encapuchada trató de convertirte a su culto, pero tu fé era demasiado fuerte.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Ya estás en la lista de espera del grupo {0}</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Has sido añadido en la lista de espera en el grupo {0}.  Te enviaré un mensaje directo cuando empiece la próxima partida.</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>Está empezando una partida nueva en {0}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - target's name -->
    <value>Llega la mañana, y los dos aldeanos que quedan salen a la plaza. {0} mira a {1}, con una gran sonrisa en su cara, saca un cuchillo, y acaba con {1}.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Todos han muerto...  solo quedan cadáveres.  Nadie gana, excepto los buitres...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <!-- 0 - SK's name -->
    <!-- 1 - Hunter's name -->
    <value>Cuando sale el sol, {0} y {1} caminan hacia el pueblo. {0} saca su cuchillo, y salta sobre {1}. {1} saca una pistola y dispara en la cara de {0} mientras {0} se lanza, y clava el cuchillo profundamente en {1}. Ambos mueren, el pueblo está vacío, no hay ganador...</value>
  </string>
   <string key="RoleModelChosen">
    <!-- 0 - target's name -->
    <value>No has elegido un rol, el Moderador eligió por ti: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
   <value>Ganó</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Perdió</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->
    <!-- 1 - idle count -->
    <value>El jugador {0} ha sido asesinado por no votar {1} veces en las últimas 24 horas.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <string key="AboutVG">
    <value>Tu rol es simple - intenta sobrevivir. Cada día tendrás la oportunidad de linchar al lobo.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Eres la vidente. En este rol, cada noche, deberás elegir a un jugador, y se revelará su rol. Admite tu rol sabiamente: Si revelas que eres la vidente, ¡los lobos intentarán matarte!</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>¡Te vas a divertir! Cada día, podrás engañar a los demás jugadores. Y por las noches, ¡elegirás a un jugador que matar! Nota: si atacas a la borracha, te intoicarás, y no podrás atacar la siguiente noche, ¡ya que estarás durmiendo la mona! Si aracas al maldito, ¡Se convertirá en lobo, como tú! ¡Hurra, amigos!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Como la ramera (menuda zorra...) tendrás la oportunidad de "visitar" a otro jugador cada noche. Si no es lobo, lo sabrás (¡Porque seguirás viva!). Si visitas un lobo, morirás. Si visitas al elegido por el lobo, a ti también te matará. De todas formas, si te vas de visita, y los lobos te eligen, sobrevivirás (no estabas en casa)</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>¡Maldita borracha! Como la borracha del pueblo, aún eres un aldeano. Pero si los lobos deciden comerte, no podrán atacar la noche siguiente, ya que estarán borracho por tu altísima tasa de alcohol en sangre.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Como el maldito, eres un aldeano normal... hasta que los lobos te muerdan. Cuando lo hayan hecho, ¡tú también te convertirás en lobo! Libre para cazar todas las noches.... XD</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Eres un maldito traidor. Si sobrevives lo suficiente, cuando los lobos hayan muerto, te convertirás en uno, ¡listo para matar a tus antiguos aliados cada noche!</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>¡Eres el ángel guardián! Cada noche, elegirás un jugador para proteger. Ten cuidado, si eliges proteger a un lobo, tienes un 50% de probabilidades de que mueras.</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Viejo sabueso.. Cada día, tendrás la oportunidad de investigar a otro jugador. Pero ten cuidado, ¡ya que existe un 40% de probabilidades de que los lobos te descubran!</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>¿Somos de gatillo fácil, eh? Como el justiciero, tienes 2 balas de plata al principio del juego. Cada día tendrás la oportunidad de disparar a otro jugador. Cuando lo hagas, ¡todos sabrán que eres el justiciero! ¡Elige cn cuidado, sólo tienes 2 balas!</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>El objetivo del veterano es sencillo: Haz que te linchen. Si linchan al veterano, gana la partida, punto. Todos los demás pierden.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Al necio se le dice que es la vidente.... Cuando elige a alguien para adivinar su rol, se le dirá uno al azar.</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Como cultista, tu objetivo es convertir a todos los demás jugadores (excepto a los lobos) a tu culto. Si al final de la partida, todos los jugadores vivos son cultistas - el culto gana.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Tu trabajo es acabar con el Culto. Si un cultista te ataca, su miembro más reciente morirá. Cada noche escogerás a que jugador vas a "cazar" - si es cultista, morirá.</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Al principio del juego, elegirás a alguien para ser tu "modelo a seguir". Si lo matán, te convertirás en lobo.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Por ahora eres un aldeano corriente. Pero, si muere la vidente, te convertirás en la nueva vidente.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Se te comunicará quien es la vidente (la de verdad, no el necio)</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>El trabajo del masón es simple - se conocen entre ellos. Por lo demás, son simples aldeanos.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>
      Tus ancestros tenían la habilidad de transformarse en otros... aunque no tengas las mismas habilidades, puedes escoger a alguien al principio de la partida. Si ese jugador muere, te convertirás en lo que era.
      Nota: Si el jugador se convierte al culto, obtendrás su rol original. Para los demás se aplicarán las reglas normales: si era el niño salvaje y su modelo a seguir está muerto, te convertirás en lobo. Si no, heredarás su modelo a seguir.
      El culto no puede convertir al Doppelgänger (el doble) (pero sí después de cambiar de rol). Cuidado: El Doppelgängerno podrá ganar si no ha cambiado de rol. Si al finalizar el juego, el Doppelgänger sigue siendo el doble, pierde (excepción: amantes)
    </value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>
      El amor está en el aire. Como Cupido elegirás dos jugadores al principio de la partida. ¡Esos dos se enamorarán locamente! Si uno muere, el otro morirá de pena :(
      Nota: Los amantes se conocerán entre sí, pero no sabrán sus roles. Si los amantes son los dos únicos supervivientes, ganarán, independientemente de sus equipos. Si están en distintos equipos (aldeano + lobo), y un equipo gana (lobos), el amante (aldeano) también ganará.
	  Si ambos amantes están vivos al finalizar la partida, y al menos uno de ellos está en el equipo ganador, ambos ganan.
    </value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>
      Jugador vengativo y de gatillo fácil. Como el cazador, formas tu popio equipo. Y cuando alguien venga a visitarte, puede que se encuentren la muerte, ya que la paranoya puede contigo y disparas. Si son los lobos los que atacan, tienes una oportunidad de llevarte a uno por delante. Además, si te matan, tendrás la oportunidad de disparar a alguien mientras mueres.
      Nota: Para los ataques de los lobos, la probabilidad empieza en un 30%. Si sólo hay un lobo, el cazador tiene un 30% de probabilidades de matarlo (y sobrevivir). Por cada lobo a mayores, añade un 20% (2 lobos = 50%, 3 = 70%, etc). Ten en cuenta que si hay varios lobos, aunque mates a uno, te superan en número y morirás.
      Si los cultistas intentan convertirte, tienen un 50% de probabilidades de fallar. Si fallan, ¡tú tendrás un 50% de probabilidades de matar a uno!
    </value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>El manicomio era una idiotez. Menudo chiste. Pero ahora eres libre, de vuelta a tus asuntos - ¡matar! El asesino en serie es su propio equipo de 1. Ganará si es el último jugador en pie (excepto: amantes). Como asesino en serie, podrás matar a CUALQUIERA - lobos, cazador, justiciero, ángel guardián, quien sea. Si los lobos te atacan, matarás a uno de ellos (aleatorio), y sobrevivirás.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para es el desarrollador majadero al que le gusta ladrarle a la gente. Puede que haya estado jugando con los lobos demasiado tiempo... Jugar con los lobos en una MUY mala idea.</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Duración de la partida: {0}</value>
  </string>
  
  <!--New strings, July the 8th -->

  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>Día {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Ha ocurrido un error, y este nodo se cerrará :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Te he enviado un privado.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Por favor, envíame un privado para que pueda hablarte</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>¡Gracias por iniciarme! Ahora puedo enviarte privados.</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Debes responder al usuario al que quieres castigar.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>¿Qué quieres hacer?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>¡Debes unirte a un juego desde un grupo de chat!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>¡Debes empezar un juego desde un grupo de chat!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Tiempo que tarda Telegram en enviarme un mensaje: {0}\nUso de la CPU: {1}%\nMensajes por segundo: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>¿Qué idioma?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>¿Qué variante?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Idioma puesto: {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>¿Qué archivo de idioma quieres?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Ahora mismo no hay nodos online, por favor, inténtalo de nuevo pasados unos segundos</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Este comando sólo se puede usar en un grupo</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>No eres un admin global ...</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>¡Quita, tú no eres Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Sí</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>No</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Permitir</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Quitar permiso</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Mostrar</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Esconder</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Sólo Normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Sólo Caos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Elección del jugador</value>
  </string>

  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>No mostrar ninguno</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Mostrar sólo los jugadores vivos</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Mostrar todos los jugadores</value>
  </string>

  <string key="Cancel">
    <value>Cancelar</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>¿Permitir que los jugadores escapen después de que haya empezado la partida?\nNota: Los jugadores podrán huir durante el join. \nAhora mismo: Los jugadores {0} pueden huir</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <!-- note, there is NO space after {0}.  This is on purpose -->
    <value>Los jugadores {0} tienen permitida la huida después de comenzado el juego</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>¿En cuánto quieres establecer el máximo de jugadores?\nAhora mismo está en: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>El máximo de jugadores establecido en {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>¿Mostrar o esconder los roles a la muerte?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Los roles están en {0} a la muerte.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>¿En qué modo de juego estará el grupo?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Modo de juego establecido a {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>¿Cómo quieres que se muestren los roles al final?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Mostrar roles al final establecido a: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Elige el tiempo para las acciones diurnas (en segundos). Aún así quedará modificado en base al número de jugadores.\n El tiempo mínimo por defecto que se uma es 60 segundos. Por defecto: {0}\nActualmente: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Tiempo base para el día {0} segundos.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Escoge el tiempo (en segundos) para la noche. Por defecto: {0}\nActualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Tiempo base para la noche {0} segundos.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Elige el tiempo base (en segundos) para el linchamiento. Por defecto: {0}\nActualmente:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Tiempo base para el linchamiento {0} segundos.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>¿Permitir necio?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Permitir necio establecido en: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>¿Permitir veterano?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Permitir veterano establecido en: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>¿Permitir culto?\nActualmente: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Permitir culto establecido en: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Gracias, que tengas un buen día :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>¿En qué idioma quieres que esté el grupo en el que vas a jugar?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Aquí tienes una lista para {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Miembros</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Por favor ábreme una conversación para que pueda enviarte mensajes privados</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} no me abrió una conversación y ha sido eliminado del juego!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Aquí tienes la última lista de jugadores</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Imposible obtener la última lista de jugadores</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Te has unido correctamente al juego en el grupo {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Tiempo en enviar el mensaje: {0}</value>
  </string>
  
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Eres el Alcalde. Tu voto a la hora de linchar contará el doble una vez hayas revelado tu rol a los demás. Estás en el equipo de los aldeanos.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Eres el Príncipe. Dejaste tu aburrida y mimada vida por echar el día con los aldeanos. Si intentan lincharte, ellos se arrepentirán y nadie será linchado.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Eres el Torpe. Al votar tienes un 50% de probabilidades de votar por otra persona distinta a la que elegiste. Aun así, eres aldeano.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Eres la Hechicera. Prefieres aliarte con las criaturas de la noche en vez de con los aldeanos. Por la noche usarás tus poderes para encontrar a los lobos o a la Vidente. Solo ganas si los lobos ganan. Disfruta ayudando a los lobos a librarse de los miserables aldeanos.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Eres el Herrero. El trabajador del metal en el pueblo. Tienes una pequeña cantidad de polvo de plata, suficiente para prevenir el ataque de los lobos durante una noche. Durante el día, podrás elegir esparcirla por el pueblo. Aparte de eso, eres un simple aldeano.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Eres el Lobo Alfa. Eres el origen de la maldición. Tu mordisco es la causa de la enfermedad que convierte a los aldeanos en lobos. Cada noche, podrás elegir un aldeano para atacarlo y matarlo, pero mientras estés vivo, existe un 20% de probabilidad de que se convierta en un lobo.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Eres el Lobezno. Adorado por tu manada. Como el resto de lobos, elegirás atacar a un aldeano y matarlo cada noche. Si mueres, tu manada entrará en cólera y atacará a dos aldeanos la próxima noche. Por desgracía, seguirás muerto.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Mientras el pueblo empieza a linchar a {0}, de repente dice "¡Esperad, soy el Príncipe! Este anillo real, junto con su sello del rey lo demuestran. ¡Cada noche estoy rodeado de sirvientes, por lo que no puedo ser malo!" Avergonzados, los aldeanos se marchan a sus casas.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Intentas mirar a {0}, pero no puedes distinguir qué es. Sin embargo, sabes que no es Lobo ni vidente...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} da un paso al frente y muestra su placa de la alcaldía, declarándose de esta forma como el Alcalde del pueblo. Desde ahora, los votos de {0} a la hora de linchar contarán el doble.</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Haz clic en Revelar cuando quieras revelarte al pueblo como el Alcalde.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Revelarme</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>¿Quieres esparcir la plata por pueblo para impedir que los lobos ataquen esta noche al pueblo?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Mientras el resto del pueblo discute sobre los hechos acontecidos, de repente ven a {0} dando vueltas por el pueblo, espolvoreando plata por todo el suelo. Por ahora, el pueblo estará a salvo de los ataques de los lobos [Los lobos no atacan esta noche].</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>el Alcalde 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>el Príncipe 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>la Hechicera 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>el Torpe 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>el Herrero ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>el Lobo Alfa ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>el Lobezno 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Mientras los lobos atacan a {0}, {1} para a la manada ya que es el Lobo Alfa. {1} le dice a la manada que {0} debería unirse a ellos en lugar de morir, por lo que la manada lo suelta y deja que la infección siga su curso. Se convertirá en lobo la próxima noche.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Fuiste mordido por los lobos, pero el Lobo Alfa te escogió. En lugar de morir has sido infectado y... ¡te convertirás en lobo la próxima noche!</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Mientras cae la noche, sientes un extraño hormigueo, sientes cómo tu cuerpo empieza a transformarse... ¡Ahora eres un lobo!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Como alcalde, eres un simple aldeano, hasta que decidas revelarte. A partir de ese momento tus votos contarán el doble (por lo que tu voto será doblemente poderoso que el de cualquier otro jugador). Usa ese poder sabiamente para ayudar al pueblo.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>El Príncipe es un rol clave en la estrategía del equipo del pueblo. Si lo linchan, su rol como Príncipe será revelado y sobrevivirá. A partir de entonces sólo podrá ser asesinado por la noche (un Lobo o el Asesino) o por el Cazador.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>¿Recuerdas a la Vidente? Pues bueno, ahora tiene una contraparte en el equipo de los lobos. La Hechicera es la vidente de los lobos. Sólo puede ver si alguien es Lobo o Vidente, y gana cuando los lobos ganan.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Eres el Torpe. Quizá no debiste haber tomado tanto alcohol al desayuno. No ves bien de lo borracho que estás. ¿Puedes al menos votar por la persona que quieres? (tienes 50% de probabilidades elegir a otra persona al azar).</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Eres el Herrero. Durante los años, ningún filo o cuchilla te dio tanta satisfacción como aquellas espadas de plata que ordenaron los elfos.\nPuede que aún tengas un poco de polvo de plata restante, quién sabe. Ese polvo podría prevenir que los lobos se coman a alguien esta noche 🤔</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Eres el Lobo Alfa, el origen de la maldición, la perdición de los perdidos. Mientras estés vivo, el bocado de la manada tiene 20% de probabilidades de unirse a sus filas si la víctima es aquella por quien votaste.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>¡Aww, qué lobezno mas precioso! _Le hace cosquillas_ -cof cof-... Como venía diciendo, eres el Lobezno y si alguien te mata, le daré a los lobos dos víctimas. Eres muy tierno para morir, no podré hacerte más cosquillas :(.</value>
  </string>

  <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha muerto por lo que te has transformado en el Lobo Alfa. Tu manada (si la hay) es: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} ha muerto por lo que te has transformado en el Lobezno. Tu manada (si la hay) es: {1}</value>
  </string>
  
  <string key="VillageTeam">
    <value>Equipo del Pueblo</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Equipo Neutral</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Equipo de los Lobos</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Equipo del Asesino</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Equipo del Culto</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Equipo del Veterano</value>
  </string>
  
</strings>