<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <language name="Basa Sunda" base="Indonesia" variant="Basa Sunda" owner="badruns" />
  <string deprecated="true" key="NotInGame">
    <value>Maneh can abus kanu game manapun.
</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <!-- 0 - Player name -->-->
    <value>{0}geus ngabalakan kaulinan di Tatar Pasundan! Hayu miluan, geroan nu sejen!</value>
    <value>Kaulinan anyar geus dimulai ku {0}! Hayu ah Join! Tong ngahuleng wae.</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <!-- 0 - Player name -->-->
    <value>{0} geus ngabalakan kaulinan di Tatar Pasundan (Mode Rusuh)! Hayu miluan, geroan nu sejen!</value>
    <value>Kaulinan di Tatar Pasundan (Mode Rusuh) geus dibalakan ku {0}! Geura join ngarah terang kumaha rasana memiliki sareng kaleungitan!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NoJoinGameRunning">
    <value>Kaulinan geus dimulai, dagoan kaulinan sageus ieu </value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AlreadyJoined">
    <value>Maneh geus asup dina kaulinan!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Sesa waktu keur miluan kaulinan kari samenit deui, geura join daks.</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <!-- 0 - remaining seconds (number) -->-->
    <value>Sesa waktu keur miluan kaulinan kari {0} detik deui, geura klik Join euy!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Aing mah! Euweuh jelemaan kieu, moal weh maen teh? Geura di geroan sina kadarieu, omat edankeun!</value>
    <value>Cik atuh ieu mah geura geroan nu sejen atuh, kamarana nu sejen?</value>
    <value>Atuh da meni jempling kieu euweuh nu maen, bedo weh maen teh!</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Kaulinan geus dimulai, peran masing-masing keur dibagikeun. Omat cek PM ti kuring!</value>
    <value>Add text here</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="BannedForExploit">
    <!-- 0 - Player name -->-->
    <value>Akun {0} teu bisa milu dina kaulinan ieu. (ngaran teu meunang make / di awal)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <!-- 0 - Player name -->-->
    <value>{0} ganti heula ngaran ngarah bisa join!</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Hampura daks, nu maen geus pinuh! Padahal tara pinuh da biasana ge.</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <!-- 0 - Player name -->-->
    <!-- 1 - current players -->-->
    <!-- 2 - Minimum players -->-->
    <!-- 3 - Maximum players -->-->
    <value>{0} geus milu dina kaulinan Ajag-ajagan. {1} pemaen nu geus miluan, paling saeutik {2} pemaen, paling loba {3} pemaen.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <!-- 0 - Player name -->-->
    <!-- 1 - bot username -->-->
    <value>{0} kudu ngaklik heula tombol "Start Me" nu aya dihandap atau pm {1} terus klik start.
Maneh moal bisa kadaptar dina kaulinan saacan ngastart bot.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Kabur kamana siah kehed?! Maneh geus modar lain? Abus deui ka kuburan ditu, ngalilieur HIH!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <!-- 0 - Player name -->-->
    <value>{0} Nahasih? Dititah meuli cengek?</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <!-- 0 - Player name -->-->
    <!-- 1 - Player role -->-->
    <value>{0} nyaeta{1}</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <!-- 0 - Number of players -->-->
    <value>{0} Pemaen nu nyesa</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="DidntAsk">
    <value>Saha nu naros? Urang teu nanya maneh!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Siga na maneh teu miluan da, tong riweuh atuh.</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Hampura ngaran nu dipilih euweuh!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AnswerNonValid">
    <value>Jawaban maneh salah euy!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <!-- 0 - wolf teammate name -->-->
    <!-- 1 - Victim name -->-->
    <value>{0} geus milih rek ngahakan {1}.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <!-- 0 - Voter name -->-->
    <!-- 1 - Target name -->-->
    <value>{0} geus milih nuduh {1}.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <!-- 0 - player name -->-->
    <!-- 1 - player role -->-->
    <value>{0} has not voted for 2 nights in a row.  The forces of good have seen this as a terrible crime, and {0} suddenly falls, dead. {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Pengkhianat (Traitor) , sa geus kabeh Ajag paeh, maneh ngarasa aya nu aneh.
Awak jadi buluan, huntu aya sihungan, maneh teu bisa ngontrol kaayan kusabab maneh geus berubah jadi Ajag 🐺</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Pilihan maneh ditampi</value>
    <value>Siap, nuhun pisan.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <!-- 0 - seer name -->-->
    <value>\n{0} jadi Dukun Sakti 👳 (Seer) dina game ieu. Pastikeun maneh ngabejaan yen si {0} nyaeta Dukun anu asli!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <!-- 0 - seer name -->-->
    <value>Si {0} nyaeta Dukun Sakti 👳 manehna ngaleungit teuing kamana.
Kusabab maneh geus diajar cara jadi dukun, maneh diangkat jadi Dukun Sakti 👳</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <!-- 0 - apprentice name -->-->
    <!-- 1 - seer name -->-->
    <value>Si {0} nyaeta murid Dukun Sakti 👳, ayeuna manehna ngagantikeun tugas {1} jadi Dukun Sakti! 👳</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <!-- 0 - player name -->-->
    <!-- 1 - player role -->-->
    <value>Maneh yakin yen si {0} nyaeta {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Saha nu rek dituduh?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Saha nu rek dituturkeun ku maneh?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <!-- 0 - bullet count -->-->
    <value>Saha nu rek dibedil ku maneh? Sesa pelor maneh kari {0} siki.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Saha nu rek diajak sare ku maneh peuting ieu?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Saha nu rek dipelong ku maneh?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Saha nu rek dijaga ku maneh?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Saha nu rek diarah ku maneh?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Saha nu rek diarah ku maneh?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Saha nu rek dijadikeun panutan maneh?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Saha nu rek dihasut keur milu disekte maneh?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->-->
    <!-- 0 - teammate names -->-->
    <value>Pastikeun maneh diskusi jeung si {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
    <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->-->
    <value>jeung</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Terkutuk 😾 (Cursed), Maneh ngan saukur warga desa biasa tapi maneh boga kekuatan jang berubah jadi Ajag.
Syaratna, maneh kudu di geel ku Ajag ngarah bisa berubah.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Maneh jadi Detektip 🕵 (Detektif), nu bisa nuturkeun batur terus maneh bakal nyaho saha si eta sabenerna.
Unggal maneh nuturkeun batur, pasukan Ajag bisa nyaho yen maneh teh sabenerna Detektip</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Wilujeung! Maneh Tukang Mabok 🍻 (Drunk)! (nyaan ieu mah, nu lian na ge nyaho.)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Anjeun jadi Malaikat Pelindung 👼 (Guardian Angel). Unggal peuting anjeun bisa ngalindungi 1 pemaen nu kira-kira bakal diserang. Tapi, mun anjeun milih ngalindungi jelema jahat, 50% kamungkinan anjeun bakal dipaehan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Tukang Bedil 🔫 (Gunner). Maneh bisa nembak saha wae nu kira-kira dicurigai, tapi inget maneh ngan boga 2 pelor, sing apik sora bedil maneh bakal kadenge ku kabeh warga. (Kaabus penjahat)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Ublag 💋(Harlot) Unggal peuting maneh bisa ngadatangan pemaen jang diajak sare bareng.
Tapi mun maneh abus ka imah Ajag atawa imah nu keur diserang ku Ajag, maneh bakal milu maot.
Pastikeun unggal peuting maneh kaluar, supaya penjahat teu bisa nyerang maneh ka imah.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Maneh jadi Pengkhianat 🖕 (Traitor)! Warga desa nu bakal jadi Ajag lamun kabeh Ajag geus paeh.
Dukun Sakti 👳 bakal melong rupa maneh nyaeta Ajag sanajan maneh jadi Warga Desa keneh.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>EDAN SIA JADI AJAG 🐺 (Serigala)!! Unggal peuting maneh bisa milih saha nu rek di hakan, wilujeng seubeuh wa :(</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Maneh jadi Dukun Sakti 👳 (Penerawang). Jelema nu bisa melong sarta ngabongkar peran pemaen pilihanna. Omat, cukup Budak Indigo nu nyaho yen maneh teh Dukun!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Maneh ngan saukur jadi Warga Desa 👱 (Villager), macul unggal poe, diajak abus aliran sesat, di pitnah batur, terus jadi parab serigala. Tarimakeun weh wa :(</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Budak Gelo 👺(Tanner). Tukang ngahibur kabeh jalma di desa. Lamun warga nepikeun ka salah ngaduruk maneh, warga bakal sedih terus maneh otomatis meunang sorangan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Maneh jadi Budak Labil 👶 (Wild Child), nu butuh belaian jeung panutan hirup. Pilih panutan maneh pas game mimiti mulai. Mun panutan maneh nepi ka paeh, maneh bakal berubah jadi Ajag.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Budak Indigo 👁 (Beholder), maneh boga indra ka-6 nu bisa ngabantuan maneh saha Dukun Sakti anu asli. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Maneh jadi Murid Dukun Sakti 🙇 (Murid Penerawang). Mun Dukun nu asli maot, tugas anjeun nyaeta ngagantikeunna jadi Dukun Sakti.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Maneh jadi Kultus 👤 (Cultist), pengikut aliran sesat nu percaya lamun maranehna nyembah Gunung pasti bakalan bagja. 
Cuci otak warga desa terus hasut kabeh warga jang jadi Kultus 👤, lamun kabeh serigala paeh terus kabeh warga desa jadi anggota maneh, maneh meunang!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Maneh jadi Pemburu Kultus 💂 (Cultist Hunter)! Caritana aya aliran sesat/kultus di desa maneh. Tugas maneh nyaeta ngaburu kabeh kultus nepi beak, lamun salah sahiji ti maranehna ngajak maneh gabung, maneh bisa ngabela diri terus maehan anggota kultus nu pang anyarna.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <!-- 0 - number of seconds -->-->
    <value>Wanci sariak layung.
Kabeh warga kumpul di bale desa, keur milih saha nu arek dituduh.
Warga desa dibere waktu {0} detik jang milih!
    </value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <!-- 0 - number of seconds -->-->
    <value>Wanci manceran.
Warga desa gaduh waktos {0} detik kanggo nuduh / ngabela diri / ngambek dituduh.
Pokona mah tong baper weh.</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <!-- 0 - number of seconds -->-->
    <value>Wanci sareureuh kolot.
Kabeh warga desa geus sarare, hate teu tenang, pikiran bingung, sabab arembung jadi parab penjahat peuting ieu.
Pemaen peuting: maraneh boga waktu {0} detik keur ngajalankeun tugasna!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <!-- 0 - player name -->-->
    <!-- 1 - player role -->-->
    <value>Kabeh warga mutuskeun, {0} dihukum dina poe ieu, maneh na diabuskeun kana ruangan pinuh maung. {1} geus paeh.</value>
    <value>Kabeh warga milih {0} jang dihukum poe ieu.
{0} dititah ngadahar seblak ceker nu lada na kacida. {1} geus nyerah.</value>
    <value>Kabeh warga geus ngabuleudkeun pilihan keur ngaduruk si {0}.
{0} dialungkeun kana hawu nu badag kacida. {1} geus jadi abu.</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Warga loba teuing lalajo karma, nepikeun ka bingung nyokot keputusan.
Euweuh nu dieksekusi peuting ieu. ZBL,KZL,huvt.!</value>
    <value>Warga balueng mikiran nasib kahareupna. Peuting ieu, euweuh nu dieksekusi.</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Rasana aneh, eweuh nu milih, eweuh nu dihukum poe ieu.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <!-- 0 - victim name -->-->
    <value>Warga soak melong loop anu peupeus, tanda pengenal detektip murag, berikut loba getih di hareupeun bale desa. {0} si Detektip🕵, geus paeh dihakan Ajag 🐺.</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <!-- 0 - victim name -->-->
    <value>Bulu bodas tingarapung di Desa poe ieu, jasad salah sahiji warga kapanggih dina jero bedug.
Kanyataan pait, {0} si Malaikat Pelindung 👼 geus paeh dihakan Ajag tadi peuting</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <!-- 0 - victim name -->-->
    <value>Isuk-isuk pas warga kabeh kalaluar ti imahna, warga manggihan bedil nu pinuh ku getih.
{0}, dihakan Ajag. Tukang Bedil 🔫 geus paeh. . .</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <!-- 0 - victim name -->-->
    <value>Pas isuk-isuk, bau menyan ka ambeu ti imah {0}.
Ngagolepak di luhur buku mantera, jeung alat-alat dudukunan.
{0} si Dukun Sakti 👳 paeh dihakan ku Ajag.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <!-- 0 - victim name -->-->
    <value>Isuk-isuk kabeh warga harudang ngambeu bau alkohol.
Awak {0} kapanggih ngagolepak di jero tempat dugem, Si Tukang Mabok 🍻 paeh dihakan Ajag</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <!-- 0 - victim name -->-->
    <value>Pas isuk-isuk, bau nu aneh ka ambeu ti imah {0}.
Ngagolepak di luhur buku majalah porno, pabalatak kartu gapleh, warga nyaksian Dukun Lepus 🃏 geus paeh ku Ajag 🐺.</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <!-- 0 - victim name -->-->
    <!-- 1 - victim role -->-->
    <value>Poe ieu isuk-isuk geus kaambeu bau cikiih ti hareupeun imah salah sahiji warga desa, tapi lain bau hangseur acan diguyur.
{0} si {1} paeh, diriung ku laleur bari eusi beuteung tingburinyai ka taneuh, HAPHAPHAPHAP 🐺</value>
    <value>Poe ieu, warga melong jasad {0} si {1} di hareupeun bale desa.  Manehna di paeh di hakan ku AjagðŸº HAPHAPHAPHAP! 🐺</value>
    <value>Warga Desa ngarasa aneh, si {0} teu milu ngariung poe ieu.  Kabeh warga abus ka imahna terus melong si {0} geus acak-acakan di hakan Ajag🐺 {1} HAPHAPHAPHAP</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <!-- 0 - victim name -->-->
    <value>Bau aneh kaambeu ti imah {0}.
Warga mariksa ka jero imahna terus manggihan {0} geus teu walakaya ngadenge ceramah ti Pemburu Kultus 💂‚
Kultus 👤 pengikut ajaran sesat, paeh !</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Heran, euweuh nu diserang kamari peuting.
Sawareh atoh tapi, sawareh warga hariwang bari silih pelongkeun kusabab curiga.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Maneh digegel serigala, maneh teu jadi paeh kusabab kutukan maneh mampu ngarobah maneh jadi Ajag. Wilujeng Seubeuh🐺!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <!-- 0 - teammate names -->-->
    <value>Balad Ajag maneh nyaeta : {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <!-- 0 - victim name -->-->
    <value>{0} geus digegel ku Pasukan Ajag.
Manehna teu paeh kusabab boga kutukan jang berubah jadi Ajag! Wilujeng, jumlah pasukan Ajag nambahan.
  </value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>Maneh keur galau sagalau galau na nepikeun ka poho ngonci panto imah.
🐺 Ajag geus ngahakan maneh.
Maneh paeh dina kaayaan mikiran mantan. HAPHAPHAPHAP!</value>
    <value>Maneh balik telat peuting ieu, dijalan balik maneh dituturkeun ku rupa anu pikasieuneun.
Ajag luncat bari tuluy ngahakan maneh. HAPHAPHAPHAP!🐺</value>
    <value>Tengah peuting, niat rek meuli kopi ka Burjo.
 Ti luhureun tangkal toge, jol aya sosok nu ngagajleng terus ngahakan maneh. HAPHAPHAPHAP!🐺</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <!-- 0 - victim name -->-->
    <value>Sial!! si {0} nyaeta Tukang Mabok!!🍻 Maneh nyobaan balik ka imah tuluy ngalempreh, maneh kudu istirahat peuting engke..</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Maneh milih jang ngalindungi Ajag, tapi Ajag kalahkah malik nyerang maneh. Kitu rasana ngabela jelema nu salah teh. Watirr!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <!-- 0 - saved player name -->-->
    <value>Maneh berhasil ngalindungi {0} ti serangan jelama jahat!</value>
    <value>Kekuatan sakti maneh bisa ngusir serangan jahat ka {0}.
{0} teu jadi diserang!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <!-- 0 - player name -->-->
    <value>Si {0} teu diserang, maneh bisa sare tibra peuting ieu💤.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <!-- 0 - player name -->-->
    <value> Anjeun ka imah si {0}, ternyata euweuh sasaha di imah!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Malaikat Pelindung👼 geus ngajaga maneh tadi peuting, Pasukan Ajag indit mangpret sieuneun melong sosok jangkung badag jeung pikasieuneun nangtung di hareupeun imah maneh!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <!-- 0 - player name -->-->
    <value>Ublag teu bisa kaluar peuting ieu, jadi Pasukan Ajag nu datang ka imahna, {0} paeh dihakan Ajag.</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <!-- 0 - player name -->-->
    <value>Aneh pisan, imah {0} ternyata kosong molongpong! Teu jadi meunang jatah weh.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <!-- 0 - player name -->-->
    <value>You slip into {0}'s house for a little fun, only to be confronted by a wolf. You are dead.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <!-- 0 - player name -->-->
    <value>{0} salah asup imah!! Lainna ngeunah, kalah kapanggih di kandang bagong 🐷
{0} jadi bahan gosip di desa, manehna kapanggih paeh dina kaayaan dibuligir.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <!-- 0 - harlot name -->-->
    <!-- 1 - victim name -->-->
    <value>{0} susulumputan ka imah {1} jang jatah peuting 👄.
Geus kagok sange, rek ngabuligir pek teh si {1} keur diLEGLEG ku Ajag🐺!
{0} geus balik arah rek lumpat, eh ajagna bijil dihareupeun.
{0} paeh dihakan ku Ajag..ni watirrr..</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <!-- 0 - target name -->-->
    <value>Maneh ka imah {0} ari pek teh manehna lain Ajag, maneh nyobaan Jaran Goyang nepi ngoprot kesang kamari peuting. ENAKDEK! 💕</value>
    <value>Maneh asup ka imah {0}, maneh mareuman lampu kamarna, maneh nutupan panonna, leungeunna di talian, maneh mukakeun baju jeung calana na, terus maneh numpakan manehna. Jatah sange kabayar, ENAKDEK! 💕</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Tengah peuting, aya jelema nu asup ka imah maneh. Kusabab tunduh, maneh teu mikiran saha nu asup.
Teu lila, maneh ujug ujug ngarasa tiris kusabab baju, calana, jeung jeroan maneh aya nu mukakeun, panon di tutupan ku kaen.
Nu "handap" jadi baseuh, pek teh Ublag💋 keur beraksi ngajak maneh "cinta satu malam".</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <!-- 0 - detective name -->-->
    <value>Maneh ngarasa diperhatikun ku si {0}. Perasaan maneh nyebutkeun yen si {0} nyaeta Detektip!🕵</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <!-- 0 - target name -->-->
    <!-- 1 - target role -->-->
    <value>Hasil gawe maneh ngabuktikeun yen si {0} nyaeta {1}</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <!-- 0 - gunner's name -->-->
    <!-- 1 - Harlot's name -->-->
    <value>Tukang Bedil🔫 ngewa kacida ka tukang jinah, akhirna si {0} ngarahkeun bedilna kana sirah si {1}. DOR! Ublag paeh dibedil🔫</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <!-- 0 - Gunner's name -->-->
    <!-- 1 - target name -->-->
    <!-- 2 - Target's revealed name ( Target was a role) -->-->
    <value>Ujug-ujug, kadenge sora bedil. DOR! Warga kalaluar melongkeun {0} keur nangtung bari ngarahkeun bedil ka si {1}. {1} nyaeta {2}.
  </value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Kaulinan dimeunangkeun ku Ajag 🐺! AUUUUUUUUUUU!!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Kaulinan dimeunangkeun ku Pasukan Ajag 🐺! AAAUUUUUUU!!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value> HOREEE! Kabeh penjahat geus paraeh.
 Kaulinan dimeunangkeun ku Warga Desa 👱!
</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>RASAKEUN! maneh milih maehan Budak Gelo👺!
 Warga sedih euweuh deui nu bisa ngalawak di desa!
 Warga ngarelakeun Budak Gelo👺 meunang.</value>
    <value>"Hahahahaha...warga belegug!" Gorowok salah sahiji jelema.
 Manehna atoh kusabab diduruk, warga soak pas nyaho yen si eta teh Budak Gelo👺
 Budak Gelo meunang!</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Pemaen nu hirup keneh:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <!-- 0 - Voter's name -->-->
    <!-- 1 - target name -->-->
    <value>{0} milih ngahasut {1}</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <!-- 0 - Yougest Cultist (killed)'s name' -->-->
    <!-- 1 - CultHunter's name -->-->
    <value>{0} dikirim ku sekte jang ngajak {1}... Pekteh, manehna Pemburu Kultus💂! {0} diruqiyah nepi modyar!
  </value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->-->
    <!-- 1 - Number of cultists left -->-->
    <value>{0} datang ka imah maneh niatna arek ngarekrut maneh, tapi maneh geus nyiapkeun jimat jang ngaruqiyah. Kultus👤 modyar diruqiyah...
Sesa kultus nu hirup {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Kultus👤 geus ngarekrut maneh jadi pengikut ajaran sesat! Ayeuna, maneh jadi anggota aliran sesat.
Unggal peuting maneh bisa milih jang ngajakan batur abus milu ka sekte.&lt;/value&gt;
  </value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <value>Balad Kultus maneh: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <!-- 0 - new cultist's name -->-->
    <value>{0} geus jadi anggota Kultus nu anyar</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <!-- 0 - Newest cultist's name -->-->
    <!-- 1 - target name -->-->
    <value>{0} geus dikirim jang ngajak {1} gabung milu sekte👤... Tapi pas datang, euweuh jelema diimahna!
  </value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Kabeh Ajag geus paeh, warga nu hirup keneh geus milu gabung di sekte Kultus...
 Game dimeunangkeun ku Kultus 👤!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <!-- 0 - target name -->-->
    <value>Maneh indit ka imah si {0} jang maehan Kultus, tapi jelemana geus paeh tiheula! </value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <!-- 0 - target name -->-->
    <value>Maneh indit ka imah si {0}, maneh curiga sabab manehna keur maca ajian make basa Sunda Kuna! Maneh langsung maca jimat jang ngelingan si {0}. Kultus👤 kapanasan dibacaan jimat nepikeun ka paeh.
  </value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <!-- 0 - target name -->-->
    <value>Maneh indit ka imah si {0}, tapi euweuh hal-hal anu aneh, maneh balik deui ka imah.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <!-- 0 - Werechild's name -->-->
    <value>Panutan si {0} geus paeh! Manehna teu bisa narima kanyataan, bakat ku teu bisa ngontrol emosi maneh berubah jadi Ajag🐺!
  </value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <!-- 0 - role's name -->-->
    <!-- 0 - teamate's names -->-->
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Cultist, CultistHunter-->-->
  <!-- Do NOT change the emoji's, even if you are translating werewolf in a non-standard mode! -->-->
    <value>Si {0} geus paeh!
Kubakat napsu maneh berubah jadi Ajag🐺! Balad maneh nu anyar nya eta: {1}
  </value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Warga Desa 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Tukang Mabok🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Ublag💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Dukun Sakti👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Pengkhianat🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Malaikat Pelindung👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Detektip🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Ajag🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Terkutuk😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Tukang Bedil🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Budak Gelo👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Dukun Lepus🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Budak Labil👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Budak Indigo👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Murid Dukun🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Kultus👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
  <!-- These are for the player list -->-->
    <value>Pemburu Kultus💂</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>Lumpat</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Paeh</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Hirup</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->-->
    <value>Pemaen nu hirup keneh</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>Tukang Batu👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Maneh jadi Tukang Batu(Mason)👷.  Maneh saukur warga biasa, tapi maneh bisa nyaho saha wae perkumpulan Tukang Batu (Mason).</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <!-- 0 - dead man's name -->-->
    <value>🌤 Pas kabeh warga harudang, warga ngambeu bau mayit di luhur para, getihna muncrat kamana-mana. {0} si Tukang batu👷 geus paeh dihakan Ajag🐺</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
  <!-- new strings May 6 2016-->-->
    <value>Balad Tukang Batu👷 maneh nyaeta: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <!-- 0 - Youngest cultists name -->-->
    <value>Anggota anyar maneh nyobaan ngajak si {0}. Tapi si {0} geus paeh, ditinggali loba getih dimamana, jeung aya tapak koetan Ajag🐺</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <!-- 0 - target's name -->-->
  <!-- new strings May 9 2016-->-->
    <value>Kabeh Ajag arindit jang ngahakan si {0}, tapi Pasukan Ajag kalah panggih jeung wujud nu pikasieuneun. Ternyata eta Malaikat Pelindung👼, ajag lalumpatan ngabret balik ka imahna.</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <!-- 0 - newest  -->-->
    <!-- 1 - target's name -->-->
  <!-- new string May 12 2016-->-->
    <value>Maneh nitah {0} jang ngajak {1} milu ajaran sesat, tapi jelemana sholeh/sholehah pisan jadi moal mungkin jang direkrut, {0} teu bisa ngarekrut manehna :(</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <!-- 1 - name -->-->
    <value>@{1}, pemaen nu make ngaran {0} geus aya, cobaan ganti heula ngaran nu sejen.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <!-- 0 - target's name -->-->
  <!-- new string May 13 2016-->-->
    <value>Maneh indit ka imah si {0} arek tutumpakan... Pas geus beres ngarasakeun nikmat, maneh ninggali loba alat-alat pemujaan kultus dikamarna......</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>nyaeta</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <!-- 0 - Dead's name -->-->
    <value>Kabeh warga harudang, jeung nyadar lamun si {0} euweuh... Kabeh lalumpatan ka imah si {0} jang ngacek. {0} geus paeh.</value>
    <value>Isuk-isuk, Warga manggihan jasad si {0} ngagolepak di imahna, tapi warga teu nyaho naon penyebab paehna...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <!-- 0 - mason's name -->-->
  <!-- new string May 16 2016-->-->
    <value>Aneh pisan.... Si {0} teu datang di kumpulan Tukang Batu👷</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Punten baraya, teu meunang kabur pas keur ulin, flee geus dinonaktifkeun ku Admin!</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <!-- used when gunner shoots a player -->-->
  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->-->
    <value>geus maot</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AdminAdded">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>{0} geus ditambahkeun jadi admin. Ketik /config jang ganti setelan group ieu.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>Maneh geus join di game ieu!({0})</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="MultipleGames">
    <value>Grup ieu boga leuwih ti 1 game, salah sahiji bakal di anulir.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="GroupQueue">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <!-- 1 - target's name -->-->
    <value>Grup ieu keur dina posisi antre, sabar tungguan nya daks.  Posisi: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="MaintBreak">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>Punten, Grup bade di ayakeun perbaikan/maintenis. Samentaun teu tiasa di angge maen game. \nNgantosan {0} game deui beres...\nMangga klik @greywolfdev kanggo informasi anu langkung jelas.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="MaxGames">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <!-- 1 - target's name -->-->
    <value>Hampura, pemaen geus maksimal ({0}).\nPosisi di antrean: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="SkipQueue">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>{0} ieu grup nu diheulakeun, teu kudu milu ngantri! KUYLAH YAKALI GAK KUY!</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Euweuh kaulinan nu keur dipaenkeun. Mulai kaulinan anyar, ketik /startgame atawa mulai mode rusuh/chaos ketik /startchaos</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Embung ah, maneh mah lain admin. </value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="ShuttingDown">
    <value>Sa geus game ieu, Bot arek dipareuman sakeudeung jang mulai perbaikan/maintenis.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Sa geus game ieu, Bot arek dipareuman sakeudeung jang mulai update (otomatis).</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NullIdAdmin">
    <value>UserId teu dieusian /null.Maneh yakin ngirim ieu jadi balesan?</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AlreadyAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>{0} geus jadi admin!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NotAdmin">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>{0} lain admin!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="AdminRemoved">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>{0} dihapus tina daptar admin.</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="LanguageSet">
    <!-- 0 - language's name -->-->
    <value>Basa diganti jadi {0}</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Euweuh Dukun Sakti! Teangan nu sejen.</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
  <!-- new strings june 10 2016 -->-->
    <value>Waktuna beak!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Maneh jadi Lebe 💘 (Cupid). 
Tukang ngawinkeun batur di desa, pokona maneh bisa milih saha wae nu rek di jodokeun. Pilih 2 pemaen nu arek di kawinkeun terus nyieun maranehna setia nepi maot. Kusabab setia nepi maot, mun salah sahiji pasangan eta paeh, pasangana bakal milu maot.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Tukang Maling🎭 (Doppleganger). Maneh kudu milih pemaen nu arek di paling identitas na. Engke maneh otomatis berubah lamun pemaen pilihan maneh paeh!
Tapi, mun maneh teu berubah jadi role nu lain pas game nggeusan, maneh eleh.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Maneh jadi Paninggaran  🎯.Sare maneh moal tibra, maneh teu bisa jauh ti bedil maneh, malahan mah unggal sare maneh pasti bedil geus siap digigireun maneh.
Mun maneh paeh diduruk warga, maneh bisa milih pemaen sejen milu paeh jeung maneh.
Mun maneh paeh dihakan ku Ajag, maneh boga kasempetan jang maehan Ajag eta, tapi moal boga kasempetan jang maehan pemaen sejen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Maneh jadi Maniak🔪 (Serial Killer). Maneh boga karesep nu aneh, nyaeta ngoleksi organ awak jelema.
Unggal peuting, maneh kaluar imah neangan mangsa berikut neangan organ awak jang dijadikeun pajangan.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Maneh geus gelo ku cinta. {0} nepel dina ingatan maneh. Mun diantara maneh aya nu paeh, nu huiji na pasti bakal paeh. Mun pasangan maneh menang, maneh miluan menang.</value>
    <value>Panah Lebe geus nancep dina hate maneh! Maneh jadi cinta ka {0}! Mun maneh na paeh, Maneh bakal paeh oge. Mun salah hiji ti maneh menang, maneh duaan bakal menang.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Warga desa geus milih arek ngaduruk maneh! Ieu kasempetan terakhir, tembak salah sahiji jelema saacaan maneh paeh!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} geus kabeakeun waktu nepikeun ka bingung neangan bedilna, leungeun si {0} ditalian ku warga terus dialungkeun kana hawu.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} diriung ku warga desa, maneh na narimakeun nasib jang paeh sorangan.
Paninggaran geus pasrah diduruk ku warga.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <!-- 0 - hunter's name -->-->
    <!-- 1 - target's name -->-->
    <!-- 2 - target's role -->-->
    <value>Warga arek ngaduruk si {0}, tapi manehna geus siap jang ngabedil salah sahiji warga, teu kungsi lila {0} ngarahkeun bedilna ka si {1}. {1} paeh di bedil ku Paninggaran, manehna nyaeta {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Maneh geus dipaehan! Diwaktu terakhir, maneh boga kasempetan jang nembak batur.... Sok geuwat pilih saha?!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>{0} geus teu walakaya.
Tong boro ngalawan, jang nangtung wae geus teu bisa.
Paninggaran pasrah narimakeun takdir.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <!-- 0 - hunter's name -->-->
    <value> Si {0} geus leuleus, napasna geus rek beak, Paninggaran teu bisa milih saha nu rek ditembak.... {0} Narimakeun takdir paeh sorangan..</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <!-- 0 - hunter -->-->
    <!-- 1 - target's name -->-->
    <!-- 2 - target's role -->-->
    <value>Si {0} geus teu walakaya.... Sanajan sakarat, manehna ngarahkeun bedil na sabari nembak si {1}. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>Pasukan Ajag nyobaan ngahakan Paninggaran tadi peuting, tapi Paninggaran bisa kaneh ngabedil {0} anu nyatana salah sahiji ti pasukan Ajag.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>Pasukan Ajag nyobaan nyerang Paninggaran tadi peuting, tapi Paninggaran bisa ngabedil {0} anu nyatana Ajag🐺!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Pasukan Ajag geus niat arek nyerang jelema tadi peuting, tapi kalahkah panggih jeung Maniak🔪! {0} si Ajag paeh pas gelut jeung Maniak!</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <!-- 1 - target's role -->-->
    <value>Desa sepi pisan peuting ieu, tapi henteu jang {0}. Warga ngariung di bale desa, teu lila salah sahiji warga manggihan jasad {0} dibuburak jeroana...
 Maniak🔪 beraksi, {1}</value>
    <value>{0} gogorowokan tadi peuting.
Warga geura-geura nyampeurkeun manehna, tapi geus telat ...
{0} si {1} jantung na leungit, teu salah deui eta pasti kalakuan Maniak</value>
    <value>Balik ti Punclut, salah sahiji warga melong jasad si {0} di hareupeun imahna. Getih uprat apret, "bobogaan" na leungit dicokot ku Maniak🔪.{1} paeh.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>Maneh nyobaan neangan koleksi anyar, awakna {0} bakal jadi koleksi maneh, ngan dijalan maneh papanggih Malaikat Pelindung! Teu jadi weh ngumpulan koleksi teh.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->-->
    <!-- 1 - target's name -->-->
    <value>Ketua Kultus 👤 nitah si {0} jang ngarekrut {1}, tapi jol kadenge sora tembakan ti Paninggaran. {0} modyar dibedil ku Paninggaran! </value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <!-- 0 - Youngest Cultist's name -->-->
    <!-- 1 - target's name -->-->
    <value>Si {0} datang ka imah si {1} niatna rek ngajak gabung, pas jelemana ngabukakeun panto, {0} soak kusabab di hareupeunna aya jelema setres ngacungkeun peso 🔪!!!
 {1} ujug-ujug nubleskeun peso ka jantung si {0}!
 {0} dipaehan ku Maniak.</value>
    <value>{0} sneaks over to {1}'s house, pops open the door, and is immediately greeted by a crazed maniac with a knife!!! {1} plunges the knife deep into {0}'s organs in alphabetical order, cackling the entire time! {0} is dead D:</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Maneh nyobaan ngajaga Maniak🔪, tapi manehna kalah ngabales nubles maneh 69 kali, maneh ngagorowok "AH AH AHHH!"</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>Panto imah si {0} ngagemblang, maneh abus ka imahna, melongkeun manehna keur sare, terus maneh muka baju calana jeung jeroanna.
Maneh numpakan manehna, bari rada "Uhh Ahh AHHHH!!" Lain "bijil"! Maneh ngagorowok ku sabab maneh di tubles make peso, maneh geus ngajak "kikituan" ka Maniak🔪</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Warga desa melong mayat {0}, dina kaayaan buligir. {0} geus paeh.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>{0} si Tukang Maling🎭 ayeuna geus berubah jadi Tukang Batu 👷, sarua jiga maneh!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <!-- 0 - dead mason's name -->-->
    <!-- 1 - mason collegues's name -->-->
    <value>{0} geus paeh, maneh berubah jadi Tukang Batu👷. Babaturan maneh (lamun aya) nyaeta: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <!-- 0 - new cultist's name -->-->
    <value>{0} si Tukang Maling🎭 ayeuna geus berubah jadi Kultus 👤, kutilan jiga maneh!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <!-- 0 - role's name -->-->
    <!-- 1 - teammates's name -->-->
    <value>{0} geus paeh, maneh berubah jadi Kultus👤. Babaturan maneh (lamun aya) nyaeta: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <!-- 0 - DG's name -->-->
    <value>{0} si Tukang Maling🎭 ayeuna geus berubah jadi Ajag🐺, percis pisan jiga maneh!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <!-- 1 - teammates's name -->-->
    <value>{0} geus paeh, maneh berubah jadi Ajag🐺. Babaturan maneh (lamun aya) nyaeta: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Hiji-hijina pemaen nu hirup keneh di Tatar Pasundan nyaeta Maniak🔪!
 Manehna seuri atoh, puas, sabab bisa ngumpulkeun loba organ awak! Maniak meunang!🔪</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Saha nu rek di paehan ku maneh?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <!-- 0 - dead's name -->-->
    <!-- 1 - lover's name -->-->
    <!-- 2 - roles -->-->
    <value>Si {0} bogoh kacida ka {1}, manehna teu bisa nahan kasedih, kanyeri jeung, galau maksimal kusabab pasangan anu di pikacinta paeh.  Teu sanggup hirup sorangan, manehna nginum oplosan 3 sloki terus paeh. 💔 {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Saha nu rek ku maneh dipaling identitasna? Mun jelema nu ku maneh di pilih maot, maneh otomatis berubah.</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Saha nu rek dikawinkeun ku maneh? Pilih jelema nu mimiti: </value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Saha nu rek dikawinkeun ku maneh? Pilih jelema nu kadua:</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Paninggaran🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Lebe🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Maniak🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelg�nger">
    <value>Tukang Maling🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>Maneh ayeuna jadi Budak Labil👶. Panutan maneh nyaeta: {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Dua jelema anu nyesa nyaeta pasangan di desa ieu.
 Kabuktian, silih asah silih asih silih asuh bisa mawa kabagjaan.
💏 Pasangan anu bogoh kacida meunang! 💗 #lovewins</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <!-- 1 - role -->-->
    <value>Di hareupeun imah salah sahiji warga, aya jasad si {0}. Sigana eta jelema asal abus ka imah Paninggaran , kusabab aya pelor anu nyangked dina huntuna! {1}</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Kultus👤 nyobaan arek ngarekrut maneh, tapi manehna sholeh/sholehah teuing, manehna embungeun jadi pengikut ajaran Sesat!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>Maneh geus abus dina antrean Ajag Pasundan {0} </value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>Maneh geus di daptarkeun dina daptar tunggu grup Ajag Pasundan {0}.  Bot bakal nga-PM maneh mun game anyar geus dimulai.\nBari nungguan,cobaan buka ieu! https://teespring.com/stores/werewolf-for-telegram</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value>Maneh geus di daptarkeun dina daptar tunggu grup Ajag Pasundan {0}.  Bot bakal nga-PM maneh mun game anyar geus dimulai.\nBari nungguan,cobaan buka ieu! https://teespring.com/stores/werewolf-for-telegram</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <!-- 0 - SK's name -->-->
    <!-- 1 - target's name -->-->
    <value>Isuk-isuk, kari 2 warga nu hirup keneh.
{0} melongkeun si {1} bari seuseurian terus nubleskeun peso pas kana dada {1} 🔪!</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Ieu kajadian langka , tapi kabeh warga geus paraeh, kari tinggal mayit-mayit di desa ieu. Euweuh nu meunang dina game ieu...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <!-- 0 - SK's name -->-->
    <!-- 1 - Hunter's name -->-->
    <value>{0} melongkeun si {1}.
Teu lila {0} ngaluarkeun pesona🔪 terus ngagajleng nubles si {1}.
{1} geus nyiapkeun bedilna 🔫 bari geuwat-geuwat nembak {0}
{0} paeh dibedil, {1} paeh di tubles ku peso.</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <value> Siga mikiran Mantan wae! Kusabab lila, bot milihkeun acak jang maneh: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Meunang</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Eleh</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- 0 - player's name -->-->
    <!-- 1 - idle count -->-->
  <!--New strings 7th of July-->-->
  <!--If you are translating werewolf in a non-standard mode (eg. Mafia, Pok�mon and similar) please put the role and the emoji in front of the string.-->
    <value>{0} geus dikaluarkeun tina game kusabab geus {1} kali teu milih dina waktu 24 jam terakhir. Euweuh waktu tong milu join kehed!</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Warga Desa 👱 peran anu paling euweuh gawe dina game ieu, tugas maneh ngan saukur milih saha nu rek di tuduh, sesana mah jadi parab pasukan wanita ular jeung ajag, jadi korban fitnah, diajak asup aliran sesat, tarimakeun weh wa.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Dukun Sakti 🙇 Maneh jadi jelema nu bisa melongan peran batur, unggal peuting maneh bisa milih 1 pemaen nu rek di pelong ku maneh.</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Wilujeng seubeuh! Unggal peuting, maneh bisa bebas milih pemaen nu rek dipaehan. Note:lamun maneh maehan Tukang Mabok, maneh bakal milu mabok, terus peuting isukna maneh moal bisa ngahakan korban! Lamun maneh nyerang Cursed, manehna bakal jadi Ajag siga maneh! Nambahan euy!</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Maneh Ublag, jalma penghibur, haus akan cinta.
Unggal peuting maneh bakal milih imah jalma nu bakal maneh ajakan Jaran Goyang. </value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Maneh Tukang Mabok! Maneh ngan warga biasa nu gawena minum alkohol, mun Ajag ngadahar maneh, Ajag bakal karacunan ku awak maneh. Ajag moal bisa ngadahar jalma poe isukanna.</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Terkutuk, maneh ngan saukur warga biasa. ngan maneh boga kutukan, mun AJag berhasil ngahakan maneh, maneh moal pah, maneh bakal jadi anggota ajag nu anyar, wilujeung sebeuh daks!</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Maneh pengkhianat. mun kabeh pasukan ajag geus paeh, maneh masih hirup, maneh bakal berubah jadi Ajag.</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Malaikat Pelindung👼. Unggal peuting anjeun kudu ngalindungi 1 pemaen pilihan anjeun. Tapi mun anjeun milih jang ngalindungi penjahat, 50 persen kemungkinan anjeun bakal maot.</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Detektip🕵, nu bisa ninggalian gerak gerik batur, terus ngabuka kedok pemaen pilihan maneh. Ajag boga kekuatan super, kemungkinan 40% gede maranehna bisa nyaho yen maneh teh Detektip!</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Tukang Bedil🔫. Maneh ukur boga dua pelor perak nu bisa ditembakeun. Pilih nu arek ku maneh tembak, sing tarapti kabeh jelema bakal ngadenge sora bedil Maneh.</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Budak Gelo👺. Tugas maneh babari, pancing ngarah maneh paeh di duruk. Lamun warga desa ngaduruk maneh, maneh otomatis meunang.</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Dukun Lepus siga Dukun Sakti, tapi unggal ngacek pemaen sejen, Fool bakal dibere nyaho role acak. Teu pasti 100% bener!</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Kultus👤, anggota sekte sesat. Ajak warga desa gabung unggal peuting, lamun kabeh Ajag paeh terus kabeh geus warga desa jadi anggota maneh, maneh meunang!</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Pemburu Kultus💂! Caritana aya aliran sesat di desa maneh. Tugas maneh nyaeta ngaburu kabeh kultus, lamun salah sahiji ti maranehna ngajak maneh gabung, maneh bisa ngabela diri terus maehan anggota Kultus nu pang anyarna 💂</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Budak Labil👶, ABG Labil nu butuh belaian jeung panutan hirup. Pilih pemaen jang jadi tokoh idola maneh, mun panutan maneh paeh, maneh bakal berubah jadi Ajag.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Murid Dukun Sakti🙇. Mun Dukun Sakti nu asli maot, tugas maneh nyaeta ngagantikeunna</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Maneh jadi Budak Indigo👁, ukur maneh nu nyaho saha Dukun nu asli.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Tukang Batu 👷. Maneh saukur warga biasa, tapi maneh bisa nyaho saha wae balad Mason maneh.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Tukang maling 🎭. Poe mimiti, maneh kudu milih saha nu rek dipaling. Mun pemaen nu ku maneh di pilih geus paeh, maneh bakal otomatis berubah sarua jiga pemaen nu kumaneh dipilih.\nSalila maneh keneh jadi Tukang Maling, kultus moal pernah bisa ngarekrut maneh! Hiji deui, mun nepi game rengse maneh teu berubah jadi role lain maneh eleh.</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Lebe💘. Tukang ngawinkeun batur, pilih 2 (dua) pemaen nu arek di jodokeun. Sabab setia nepi maot, mun salah sahiji pasangan eta paeh, pasangana bakal milu maot</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Paninggaran 🎯. Maneh boga bedil nu bisa dipake dina sababaraha kondisi, mun maneh paeh dihakan Pasukan Ajag maneh boga kasempetan jang ngabedil salah sahijina, mun kultus nyobaan ngajak maneh jadi anggota maneh boga kasempetan oge jang ngabedil salah sahiji kultus.
Lamun maneh diduruk atawa di paehan ku Maniak, maneh boga kasempetan jang milih salah sahiji pemaen nu rek dibawa paeh ku maneh.
Note: Pasukan Ajag nyerang maneh, kamungkinanna 30% maneh paeh. 
Mun hiji ajagna, Maneh 30% kemungkinanna bakal ngabunuh ajag (hirup). 
Nus sejen, (2 Ajag = 50%, 3 = 70%, saterasna). 
Mun kultus nyobaan ngahasut maneh, manehna boga 50% bakal gagal. Mun maneh na gagal, 50% maneh bakal ngabunuh manehna.</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Maneh jadi Maniak🔪. Caritana maneh teh psikopat nu karek bijil ti RSJ, tujuan maneh nyaeta nyieun terror jang maehan batur. Unggal peuting, maneh neangan koleksi organ awak jelema paeh jang pajangan</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para, jelema nu ngarobah urang kabeh jadi Werewolf Addict! hatur nuhun heula kanggo Para.</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
  <!--New strings, July the 8th -->-->
    <value>Game Length: {0}</value>
  </string>
  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->-->
    <value>Poe ka {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Server eror. Mode otomatis dipareuman.</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Tos aya nu nga-PM? Mun can tah ku aing dikirim PM. Cek heula atuh beb!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="StartPM">
    <value>Punten kirim PM /start ka: @werewolfbot  Supaya server bisa ngirim PM!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="PMTrue">
    <value>Nuhun tos nga start. Ayeuna server tiasa ngirim PM ka maneh!</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="MustReplySmite">
    <value>Maneh kudu ngareply ka pemaein nu rek di smite!</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Naon nu rek dilakukeun ku maneh?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Maneh kudu join ka game dina salah sahiji Grup!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Maneh kudu ngastart game dina salah sahiji Grup!</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Waktu ti Telegram keur ngirim pesan ka dieu: {0}
 CPU nu keur dipake ayeuna: {0}\nPesan perdetik: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Bahasa naon nu rek dipilih?\nNu keur dipilih nyaeta: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Varian naon nu rek dipilih?\nNu keur dipilih nyaeta: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Bahasa disetting ka {0}</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Bahasa mana nu rek dicokot?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Euweuh node nu aktif ayeuna, cobaan deui engke.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Maneh ngan bisa ngaaktifkeun parentah ieu di grup.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Parentah ieu ngan bisa dipake ku admin global. Kusabab maneh lain admin global tong make parentah ieu, Kehed!</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Maneh lain Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Nya</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Teu</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ijinkeun</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Larang</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Tembongkeun</value>
  </string>
  <string key="Hide">
  <!-- Game Mode Choices-->-->
    <value>Sumputkeun</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Rusuh</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
  <!-- Show Roles on End Game -->-->
    <value>Pilihan pemaen</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Tong ditunjukeun.</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Tunjukeun pemaen nu hirup.</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Tunjukeun kabeh pemaen.</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Bedokeun</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Rek ngijinan pemaen flee pas game keur jalan atau henteu?\nNote:pemaen bisa flee pas waktu join.\nNu dipilih: Pemaen bisa {0} flee</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Pemaen {0}diijinkeun flee pas game keur jalan.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Sabaraha pemaen maksimal nu rek di pilih?\nNu dipilih: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Maksimal pemaen diganti jadi {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Tunjukeun atawa Sumputkeun role pemaen pas paeh?\nNu dipilih: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Roles bakal di {0} pas paeh.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Mode naon nu rek di setting jang grup ieu?\nNu dipilih: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Game mode di set jadi {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Tunjukeun atau Sumputkeun role pemaen pas game beres?\nNu dipilih: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Tunjukeun role pas game beres di setting jadi: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Pilih waktu dasar (dina detik) pas beurang.  Setting ieu bakal diganti sesuai pemaen nu join.\nWaktu minimal ditambah berdasarkeun pemaen nyaeta 60 detik.  Setting dasar: {0}\nCurrent: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Waktu dasar pas beurang diatur jadi {0} detik.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Pilih waktu dasar (dina detik) pas peuting. Setting dasar: {0}\nNu di pilih:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Waktu dasar pas peuting diatur jadi {0} detik.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Pilih waktu dasar (dina detik) keur ngalynch. Setting dasar: {0}\nNu di pilih:{1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Waktu dasar keur ngalynch diatur jadi {0} detik.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Ijinkeun Fool muncul jadi role?\nNu dipilih: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Fool muncul jadi role disetting ka: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Ijinkeun Tanner muncul jadi role?\nNu dipilih: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Tanner muncul jadi role disetting ka: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Ijinkeun Cult muncul jadi role?\nNu dipilih: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Kultus muncul jadi role disetting ka: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Ijinkeun Lynch rahasia?\nNu dipilih: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Ijinkeun Lynch rahasia ke: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Hatur Nuhun :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Grup dina bahasa mana nu rek ku maneh diteangan?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>List grup dina bahasa nu ku maneh dipilih {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Member</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Punten start bot, supaya server tiasa ngirim PM.</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} teu nga-start bot. Pemaen otomatis dikaluarkeun tina game!</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Berikut ieu daptar pemaen.</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Teu bisa ngacek daptar.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->-->
    <value>Maneh geus milu join di Ajag Pasundan {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
  <!-- Update 4.0-->-->
    <value>Waktu keur ngirim PING: {0}</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value> Lurah 🎖 ! Unggal milih jelema jang diduruk, sora maneh bakal kaitung mere 2 sora.  Saratna maneh kudu ngumumkeun heula yen maneh teh Lurah!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value> Maneh jadi Raden 👑, lamun warga desa nyobaan jang ngaduruk maneh kabeh warga bakal nyaho yen maneh teh Raden.  Raden teu bisa di duruk ku warga, tapi bisa paeh lamun dihakan ku Ajag, dipaehan ku Maniak atawa dibedil.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value> Maneh jadi Budak Lieur 🤕, salaku warga desa maneh jelema anu pang lieurna.  Unggal milih jang ngaduruk, aya 50% kamungkinan maneh bakal milih jelema salain jelema nu di pilih ku maneh. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value> Tukang Teluh 🔮  Unggal peuting maneh boga kakuatan jang neangan pemaen sejen nu jadi Ajag jeung Dukun Sakti, maneh embung milu jadi bagean tina warga desa ku matak eta, maneh kudu gawe bareng jeung Ajag ngarah maneh meunang!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value> Panday ⚒ tukang nyieunan parabot tina beusi di desa.  Maneh neundeun saeutik bubuk perak, bubuk perak eta bisa dipake jang ngusir Ajag nu rek nyerang (ukur bisa dipake sapeuting).  Pas beurang, maneh boga kasempetan jang ngawurkeun eta bubuk perak.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value> Jajadug Ajag️ ⚡️ pamingpin tina kabeh ajag.  Lamun maneh ngagegel jelema sejen, aya kamungkinan jelema eta beunang kutukan jeung bisa berubah jadi Ajag. Unggal peuting, maneh bisa milih jang nyerang jelema tuluy maehan manehna, tapi salila maneh hirup keneh korban maneh ngan boga 20% kasempetan jang berubah jadi Ajag</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value> Maneh jadi Anak Ajag 🐶, unggal peuting maneh bisa neangan mangsa sarua jiga Ajag nu sejen. Lamun maneh nepikeun ka paeh pasukan Ajag nu lain bakal edan, ngamuk ku sabab anakna dipaehan.  Peuting berikutna, Ajag bisa maehan 2 jelema sakaligus. </value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value> Kabeh warga geus satuju jang ngaduruk si {0}, teu lila manehna nembongkeun Ali karajaan "Ke heula! Kuring Raden 👑.  Pelong ali ieu, euweuh deui nu boga salian jalma jalma karajaan!” Ngarasa era ku Raden, kabeh warga balik ka imah na masing-masing, euweuh nu diduruk poe ieu.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value> Maneh nyobaan merhatikeun si {0}, tapi maneh teu bisa nangtukeun saha sebenerna si {0}.  Manehna lain Ajag, lain oge Dukun Sakti ...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value> Kadenge pengumuman, yen si {0} 🎖 nya eta Lurah di desa ieu. Ti mimiti ayeuna, unggal {0} milih jang ngaduruk pilihanna bakal ka itung dua!</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value> Klik "Tembongkeun!" iraha wae maneh siap jang nunjukeun yen maneh teh Lurah!</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Tembongkeun</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value> Maneh boga kakuatan jang ngahadang pasukan Ajag make bubuk perak, kumaha wa rek diawurkeun ayeuna atawa moal? </value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value> Pas kabeh warga raribut di hareupeun bale desa, {0} si Panday ⚒ ujug-ujug ngawurkeun bubuk perak.  Kabeh warga atoh kusabab peuting berikutna, Ajag moal bisa nyerang warga. </value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Lurah 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Aden 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Tukang Teluh 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Budak Lieur 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Panday ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Jajadug Ajag ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Anak Ajag 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value> Ajag geus milih rek nyerang {0}, teu lila {1} jol nitah Ajag areureun, Ajag teu wani ngalawan ka Jajadugna. {1} ngomong lamun si {0} teu meunang dipaehan, Ajag nangtukeun jang ngajak manehna jadi bagean tina Ajag.  Si {0} bakal berubah jadi Ajag isuk peuting.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value> Maneh geus di serang ku Ajag, tapi Jajadug Ajag milih jang ngajak maneh jadi bagean tina Ajag. Isuk peuting maneh bakal berubah jadi Ajag.</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value> Pas rek sare, maneh ngarasa aya nu aneh, awak maneh jadi buluan, maneh teu bisa ngontrol kaayaan.  Tapi maneh inget 1 hal, yen maneh geus dibere kutukan jang berubah jadi Ajag... Ayeuna, maneh jadi Ajag wilujeng seubeuh wa :(</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Salaku Lurah maneh angger dianggap warga desa nepikeun ka maneh ngumumkeun yen maneh teh Lurah! Sa geus maneh ngaku lamun maneh teh lurah, unggal milih jang ngaduruk pilihan maneh diitung 2 kali!</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value> Hiji-hijina peran anu kebal di duruk, Raden. Maneh teu bisa diduruk kusabab boga getih biru ti karuhun maneh.  Tapi, maneh angger bisa paeh mun di hakan, di paehan atawa di bedil.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value> Tukang teluh, maneh jadi konci keur nulungan Ajag neangan Dukun Sakti. Maneh ukur bisa melong Dukun Sakti jeung Ajag, salian eta maneh teu bisa melong sasaha deui.  Maneh bakal meunang lamun Ajag meunang </value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value> Budak Lieur, maneh jelema paling ngabingungkeun di desa.  Unggal milih jang ngaduruk, aya 50% kamungkinan maneh milih pemaen acak.  Sanajan kitu, maneh angger tim Warga Desa. </value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value> Panday beusi, tukang nyieunan parabot tina beusi.  Maneh neundeun saeutik bubuk perak keur jaga-jaga, dina waktu maneh mulai ngawurkeun bubuk perak eta pasukan Ajag moal bisa nyerang peuting isukan. </value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value> Jajadug Ajag, pamingpin tina pasukan Ajag. Maneh boga kakuatan jang ngarobah jelema nu dihakan ku maneh jadi Ajag.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
  <!-- new strings 06 nov-->-->
    <value> Anak Ajag, maneh jadi ajag leutik nu dipikanyaah ku kabeh ajag. Lamun maneh nepikeun ka paeh, Ajag bakal ngamuk, jeung bakal ngahakan 2 mangsa peuting hareupna.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <!-- 1 - teammates's name -->-->
    <value>{0} si Tukang Maling🎭 ayeuna geus berubah jadi Jajadug Ajag ⚡️ !  Balad maneh nya eta : {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <!-- 1 - teammates's name -->-->
    <value>{0} si Tukang Maling🎭 ayeuna geus berubah jadi Anak Ajag 🐶 !  Balad maneh nya eta : {1}</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="VillageTeam">
    <value>Tim Warga Desa</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="NeutralTeam">
    <value>Tim Netral</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="SerialKillerTeam">
    <value>Tim SK</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="CultTeam">
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <!-- 0 - Number of cultists -->-->
    <value>Tim Kultus {0}</value>
  </string>
  <string deprecated="true" key="TannerTeam">
    <value>Tim Budak Gelo</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Tim Warga Desa</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Tim Netral</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Tim Ajag</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Tim SK</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Tim Kultus</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Tim Budak Gelo</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Pemimpin kultus nitah {0} ngahasut {1}, ngan {0} gogorowokan karak asup ka imah {0} geus paeh...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->-->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->-->
  <!--New Death Strings 05 DEC-->-->
    <value>{0} asup ka imah na {1}, geus siap karaokean jeung {1}! Serial killer kalahka nusuk {0} make mic nepi ka paeh na!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Warga desa hudang ningali {0} ngagantung dina panto imahna. Murid dukun geus paeh.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Asa jiga {0} nu ngoleprak,imah na pandai besi geus pabalatak, {0} paeh ditusuk ku Maniak </value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} geus paeh bari nyekeulan lilin, maneh na paeh ku Maniak! {0} nyaeta kultus.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Dinten ieu warga desa ngarasa sedih sabab {0} a.k.a. Cupid paeh geus leungit hate na. Sigana dicandak ku Maniak</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Wargi desa geus ngantosan {0} jang ulin kaleci, ngan kalahka ningal imah na {0} geus pabalatak ku peso jeung hate. Pek teh Maniak geus motongan hate na.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>{0} nyobaan ngalindungan Maniak, ngan teu kuat ngandangannana. {0} geus paeh.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Ti jauh katingali aya {0} keur sare! Pek teh geus deket mah si eta geus paeh dina kaayaan eweuh mata na. Dicongkel ku maniak</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Rajapati! {0} Lurah paeh, diawakna geus nancep peso! Geus jelas ieu mah gaweanna Maniak!</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Lonceng disada tengah poe, pasukan kerajaan mariksa geutih dina jalan ti awakna {0}. Eweuh bukti, ngan aya pirasat ieu gaweanna Maniak</value>
    <value>Penjaga {0} geuring tadi peuting. Eweuh nu ngajagaan {0}, pek teh isukna Pangeran geus paeh. Geus teu katampung geutih tina awakna kusabab ditusuk ku peso Maniak.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Wargi isuk isuk geus rame , {0} geus misah awak jeung hulu na. Otakna ngaburijal dina tempat ngaduruk menyan, warga kudu hariwang. {0} nyaeeta dukun.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Gorowakan kadenge tadi peuting. Aya nu salah. Ajag geus maehan baturanna. Tukang Teluh 🔮  {0} geus paeh.</value>
    <value>Bari ceurik "Aing balad maneh Kehed!" kadenge tadi peuting. Para wargi manggihan awak na geus barentol diseneut ku bambung hideung, sabar weh nya {0}, Tukang Teluh paeh</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>HAPHAPHAP! Gerobolan Ajag ngaliwat tadi peuting, ngadahar budak liar {0}! Warga ngarasa eta si Ajag geus teu boga ras prikeajagan.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <!--used when CH visits SK-->-->
    <value>Para wargi hudang isuk isuk, ngan rek ningali potongan lengeun jeung hulu{0}, Pemburu Kultus paeh ngan sesa lengeun na hungkul. Kudu diajar: Ulah ulin ka imah na Maniak!</value>
    <value>Awakna {0}, Pemburu Kultus, geus ngagoletak diharepeun balai kota. Ka imah na Maniak jang neagan kultus mah sarua weh bunuh diri.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->-->
    <value>Kultus lulumpatan tadi peuting. Mere nyaho aya Ajag keur cicing di imah na, pek teh si Ajag ningali si {0} ngeunah pisan. Ajag mah moal hayang atuh miluan aliran nu kitu mah.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <!--used when Cultists convert the SK-->-->
    <value>Peuting ieu, kultus nyobaan ngahasut jalma nu leuwih gelo katimbang maranehna. Nyobaan ngahasut Maniak jadi pengikut aliran sesat, nya moal daekkeun atuh. Jol weh {0} si kultus balik ngan nyesa usus jeung ampela na.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <!-- used when GA guards SK -->-->
    <value>Kudu na mah peuting ieu teh bakalan aman, sabab {0} bakal ngalindungkeun sahiji warga ti Maniak, pek teh {0} lain hatur nuhun nu dibere tapi kalahka sayapna di potong! Bari diawakna ditulisan, "Aing bisa ngajaga diri aing sorangan"</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <!-- used when GA guards a wolf -->-->
  <!--1vs1 finales-->-->
    <value>{0}nyobaan ngalindungan Ajag peuting teh. Sadesa hudang manggihan Sayap bodas {0} ngapung dina pancuran. Ngeunah weh Ajag eta dibere manuk hiber.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->-->
    <value>
      Ngan nyaho {0} nu nyesa, {1} nybaan ngadahar {0} ka luhur, ngan sabab latihan militer jeung paranoia {0} terbukti! Nu nyesa ngan bangke jeung dua bedil ka awak jeung jalmi terakhir nu nantung: paningaran nu meunang!
    </value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->-->
    <value>Ngan nyaho {0} nu nyesa, {1} milih waktu nu ngajaga {0} geus teu walakaya. Ngabunuh hiji warga desa mah gampil jang {1}, eweuh nu utuh kabeh na geus jadi potongan daging jeung balung {0}, paningaran, paeh teu walakayah.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->-->
  <!-- Extend time -->-->
    <value>{1} jeung {0} lalajo poe mentrang. Ningali kalung nu dipake {0} langsung sieun, orang nu saleh {1} menarik sorban nu terakhir kalina, nuntungkeung aliran sesat nu geus ngotoran desa.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->-->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->-->
    <value>Join buru waktu na ditambahan {0} menit!\n{1} sesa keur Join</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->-->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->-->
    <value>Join buru waktu na dikurangan {0} menit!\n{1} sesa keur Joi</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Cik atuh sakali weh nambahan na! Da maneh mah lain Admin.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->-->
    <value>Ijinkeun pamaen nambahan waktu?\nAyeuna: {0} Nambahan\nCatatan: Admin mah tiasa wae</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->-->
    <value>{0} Pamaen diijinkeun nambahan waktu</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>pilih batasan maksimun waktu jang nambahan /extend command.\nDefaultna: {0}\nAyeuna:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Maksimun waktuna {0} menit</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Anjir! {0} nyaeta Tukang Mabok! Maneh ayeuna Tukang Mabok, Moal bisa dilawan {1}...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Gabung</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Maneh can bisa join da menh lain member dina {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Atuhlah tong ngetik join deui, geus kuno eta mah, ayeuna mah Klik weh Gabung di handap ieu</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} Pamaen geus milih, {1} total.</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, eling nya maneh can join dina kaulinan ieu.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <!--This string might need rewording from some native speaker-->-->
    <value>Teu bisa milarian grup. Please run this command in the group you want to stop waiting for, or add link, id, or username next to the command.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Maneh geus dihapus dina antrian grup {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->-->
    <!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->-->
    <value>{0}gabung buruan sesa waktuna 30 menit deui.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Ijinkeun Kultus</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Ijinkeun Budak Gelo</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Ijinkeun Dukun Palsul</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Ijinkeun mode rahasia</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Ijinkeun Mode Random</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Ijinkeun nambahan waktu</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Tembongkeun role mun paeh</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Ijinkeun Mampret</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Tembongkeun ID nu join</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Tembongkeun ID nu join?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->-->
    <value>Kabeh</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Ijinkeun mode Random?\nMun mode random diIjinkeun , Rusuh, Rahasia, Tembongkeun role, and Ijinkeun kultus/ Dukun Palsu / Budak Gelo bakal jadi ngacak dina kaulinan nu anyar.\nAyeuna:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Enabling of random mode set to: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>Allow NSFW Gif Packs</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Allow players to have NSFW gif packs?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} NSFW Gifs</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->-->
    <value>Salaku panonpoé mimiti caang di desa, {0} hudang kana sora tiiseun. Ningalikeun aya euweuh hiji ditinggalkeun, {0} leumpang na, nepi ka maranehna nangtung nyalira di tengah desa. Pilari di tetempoan tina sadayana sakuliah kampung, {0} geus pasrah narima takdir</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->-->
    <value>Kanggo sadaya {0} usahana, {0} babaturan ajag iklas teu bagerak jeung teu nyawaan. Sanajan Ajag geus dibawa meunangna, taya salah mun nyalamatan kasuksésan jeung, ngayakeun aya naon warga tinggal ka bohongan manehna. {0} diapit kana bola kristal, sarta cicingeun, dina awan kabut, dina pilarian ajag nu anyar, sekutu anyar, sarta anyar bunuh kejahatan anyar ngalawan manusa.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>What Variant?\nCurrent: {0}\nAs you have played over 500 games you can also join: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
  <!-- New Roles, April 2018 -->-->
    <value>Liwatan</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <!-- 1 - teammates's name -->-->
    <value>{0} geus paeh, jadi maneh berubah jadi Siluman Ajag (the Lycan). Balad maneh (mun aya) nyaeta: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->-->
    <!-- 1 - role that they are not -->-->
    <value>Meneh ningali {0} nyaeta LAIN {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Maneh rek nyieun warga sarare?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Siga di dongeng, {0} balik kaimahna bari nembang lagu Bambung Hideung.  Peuting ieu, eweuh nu bisa hudang, sarare kabeh!</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Wargi baralik ka imah na, tunduh teu kuat.  Sarare meuni jempe, teu eling maranehna keur sare</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Ijinkeun maling jadi role?\n ayeuna: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Role maling dijieun: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Maling tiasa ulin unggal peuting?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Maling bakal ulin unggal peuting {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Ijinkeun Maling</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Aya Maling</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Maneh ngan saukur warga biasa, ngan maneh teh kalilaan tingga di goa nu loba Ajag na, Dukun teh bakal bingung ningali maneh teh Ajag atanapi lain. Heug siah!</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>Titisan Ajag 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Maneh ngan saukur warga biasa, ngan maneh teh kalilaan tingga di goa nu loba Ajag na, Dukun teh bakal bingung ningali maneh teh Ajag atanapi lain. Heug siah!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Maneh nyaeta Siluman Ajag (the lycan)!  Maneh teh Ajag, ngan Dukun bakal bingung ningali maneh, maneh katingali na warga biasa :)</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>Siluman Ajag 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>Siluman Ajag(The lycan) nyaeta Ajag, ngan katingali ku dukun mah maneh teh warga biasa</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Anjeun nyaeta Tukang Ramal (Oracle). Unggal wengi anjeun bisa milih pikeun nempo batur, tapi maneh ukur bakal tiasa ningali naon LAIN maranéhna. Anjeun bakal dibéré peran batur anu masih hirup, jadi tingalikeun naon peran anu ngomong, nu hartina salah sahiji anu masih hirup :)</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>Tukang Ramal 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>Tukang Ramal, Unggal wengi anjeun bisa milih pikeun nempo batur, tapi maneh ukur bakal tiasa ningali naon LAIN maranéhna. Anjeun bakal dibéré peran batur anu masih hirup,</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Maneh Tukang Pasir (the sandman).  Dina hiji kaulinan, Maneh bisa make ilmu ka para wargi keur ngajieun tunduh pisan, wargi moal bia hudang dina eta peuting!</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>Tukang Pasir 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
  <!-- NOT IMPLEMENTED YET -->-->
    <value> Ngan sa ulinan, Jalma Pasir tiasa nyieun sadaya warga jadi sare nu teu bisa hudang. Jadina eweuh nu bisa hudang dina poe eta</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value />
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>the Pacifist ??</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value />
  </string>
  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value />
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>the Wise Elder ??</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value />
  </string>
  <string key="RoleInfoThief">
    <value />
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>the Thief ??</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value />
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Maling</value>
  </string>
</strings>