<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <language name="Uzbek Mafia" base="O'zbek" variant="Mafia"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>Sen hozirda hech bir o'yinda mavjud emassan...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} o'yinni boshladi📄! Kriminal dunyoga kirish uchun Qo'shiling knopkasini bos...</value>
    <value>Yangi o'yin {0} tomonidan boshlandi📄! Qurolingni o'qla va Qo'shiling knopkasini bos!</value>
    <value>{0} mafiyani izlashni boshladi📄! Qo'shiling knopkasini bos, shaharni qonunbuzarlardan tozala!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} shaharni xaos ostida qoldirdi📄!  Qo'shiling knopkasini bos... Mo'maygina pul ishlash yoki boshingdan o'q olish uchun XD</value>
    <value>Shaharga yangi xaosni {0} olib keldi📄! Kriminal dunyoga kirish uchun Qo'shiling knopkasini bos!</value>
    <value>{0} qurollarni o'qlab shaharga xaosni chaqirdi📄! Qo'shiling knopkasini bos, mafiyalarga qarshi chiq!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Sen qo'shila olmaysan!  O'yin allaqachon boshlangan.</value>
    <value>O'yin allaqachon boshlangan... sen kech qolding.</value>
    <value>Essiz qo'shilolmaysan... O'yin boshlab qoyilgandida.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Sen allaqachon o'yindasan!</value>
    <value>Sen allaqachon qo'shilib o'z o'limingni tilab olding...</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Qo'shilish uchun 1 daqiqa qoldi! Tezroq qo'shil, uchrashuv joyiga kechikib borma!!!</value>
    <value>Qurolingni o'qla, tuflingni yaltiraganicha art va "Qo'shiling"ni bos. Buning uchun senda 1 daqiqa bor. </value>
    <value>Tezroq! Atiga 1 daqiqa qoldi! "Qo'shiling"ni bos, mafiyani go'rga tiqishga shoshil!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>{0} sekund qoldi! "Qo'shiling"ni tezroq bos va kimnidir qorniga bir nechta o'qni joylab qoy!</value>
    <value>Qabul tugashiga {0} sekund qoldi! Qo'rqma qo'shilaver. </value>
    <value>Birozgina qoldi! {0} sekund boshlangunicha.</value>
    <value>{0} sekund qoldi qabul tugashiga! "Qo'shiling"ni bos! </value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>🔊Diqqat, shaharda yangi mafia paydo bo'ldi. Jinoyatchilarni jazosini bering! Mafiyani butun shaharni egallab olishiga qo'ymang.</value>
    <value>🔊O'yin boshlanayabdi, rollar tarqatilgunicha kuting.</value>
    <value>🔊Razbor boshlandi. Ungacha rollar tarqatilishini kuting.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} bag qilgani uchun bloklandi (/ bunday nom bilan boshlanuvchi ismlar taqiqlanadi.)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, iltimos, nomingni o'zgartir ,o'ynashni davom ettirish uchun.</value>
    <value>Sening noming to'gri kelmaydi, {0}. Almashtir uni.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Kechirasiz, o'yinchilar soni maksimal qiymatga yetdi!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} o'yinga qo'shildi. {1}ta o'yinchi, {2} minut, {3} maksimum.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0}, iltimos, menga({1})  shaxsiy xabar orqali /start deb yoz, sen haqingda menda malumot yoq.  Oliy kuchlar va ruhlar senga yozishlari uchun, sen birinchi qadamni qo'yishing kerak.  Bu bot sening rolingni ular nomidan jo'natadi, shuningdek, sen ovoz berish va rolingni faoliyatini amalga oshirishing mumkin...</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Boshingdagi o'q bilan qayerga shoshayabsan??? SEN O'LGANSAN!</value>
    <value>Tuproqqa qayt....  SEN O'LGANSAN.</value>
    <value>Bizga zombilar kerakmas, shuning uchun o'chir, gapiruvchi o'lik.</value>
    <value>Mafiya bilan bog'lanish yaxshi fikr emasga o'xshaydi...</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} uyidan qurolini olib chiqish uchun yugurib ketdi!</value>
    <value>20.6 shkalali To'fon kelib {0} ni uchirib ketdi!</value>
    <value>{0}-Qo'rqoq ekan. Eshitayibsizlarmi? QO'RQOOOOQ =).</value>
    <value>{0} Donni qo'l ostida ishlashni hohlamadi.</value>
    <value>{0} ha utyukni o'chirish esingdan chiqibdimi +).</value>
    <value>{0} do'stim quyonni yuragini kamroq yeging X)</value>
    <value>{0} portalga yozvirish mumkinmas esingdan chiqmasina...</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} {1} edi!</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>{0} ta o'yinchi qoldi.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Men sendan hech narsa so'raganim yo'q!</value>
    <value>Muxim o'yin ketayabdi, chalg'ima, hech narsa so'raganim yoq.</value>
    <value>Kallanga kelgan har narsani yozaverma, men sendan hech narsani bilishni hohlamayman!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Aqilli, sen o'yindamassan...</value>
    <value>O'zingni bos, sen o'yinda emassan!</value>
    <value>Boshlanishiga, o'yna, keyin bilganingni qil!</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Men bunaqa nomli o'yinchini topa olmayabman!</value>
    <value>Menimcha kimdadir qitmir qo'llar bor, chunki bunaqa o'yinchi yo'q.</value>
    <value>Bunday o'yinchi yo'q, tanlovingni tekshir.</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Javob qabul qilinmadi!</value>
    <value>Nimadir noto'g'ri bo'ldi, javob kelmayabdi!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} {1} ni yo'q qilmoqchi!</value>
    <value>{0} {1} ni havfli ekanligini aytmoqda!</value>
    <value>{0} {1} ni muammo keltirishini hohlamadi!</value>
    <value>{0} {1} ni boshiga o'q qadamoqchi!</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} {1} ni sudlash kerakligini aytayabdi! </value>
    <value>{0} {1} ga yomon ko'z bilan qarayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ni mafiya bilan bog'liqligi borligini aytayabdi!</value>
    <value>{0} {1} sudlab otishni taklif qilayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ni elektr stulga otirg'izish kerakligini aytayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ni zahar ichirib o'ldirishni taklif qilayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ni yomon odamligini aytayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ga to'xmat qilayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ni qamoqqa kirishini hohlayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ni qamoqqa tiqmoqchi!</value>
    <value>{0} {1} dan qasdini olmoqchi!</value>
    <value>{0} ni ko'ziga {1} yoqmayroq turibdi!</value>
    <value>{0} kimni tanlashni bilmay tavakkal {1} ni o'limga mahkum qildi!</value>
    <value>{0} {1} ni mafiya degan taxminga keldi!</value>
    <value>{0} {1} ni umri qamoqda otishini hohlayabdi!</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} 2tun davomida ovoz bermadi. SNB buni qattiq jinoyat deb hisoblab {0} qamoqqa olib ketishdi... Tekshiruvlarda uni {1} ekanligi aniqlandi.</value>
    <value>SNB {0} ni 2tun davomida ovoz bermaganini sezishdi va uni uyida otib ketishganini aniqladi! \nTekshiruvchilar uni {1} ekanligini aniqlashdi.</value>
    <value>Ovozga qo'yishdan so'ng hamma {0} ni qo'lida "Meni oliy kuchlar bo'ysundirdi" degan yozuv bilan ko'rishdi!  \nHamma hayratda uni {1} ekanini bilishdi. </value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Ularning barchasi o'ldi... Bor endi ular uchun qasd ol!!!</value>
    <value>Barcha mafialar o'ldi... Endi sen ularning ohirgisisan!!!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Tanlov qabul qilindi</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\n Sening qo'lingda {0} ning rostan ham komissar ekanligini tasdiqlovchi hujjat tutibdi!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} komissar edi. Endi sen uning lavozimini olding.</value>
    <value>{0} o'ldi va sen uning o'rniga turding!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>Komissar {1} o'ldi. Uni o'rnini {0} egalladi.</value>
    <value>{0} bu lavozimni uzoq vaqt orzu qilgandi, lekin endi {1} ni mafia bilan kurashish vaqti keldi!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>{0} ni dokumentlarini tekshirish va ozgina kuzatuv asosida uni {1} ekanligi aniqlandi!</value>
    <value>{0} ni hujjatlarini tekshirding va orqasidan odam qoyib uni {1} ekanligini bilib olding!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Sen kimni sudlamoqchisan?</value>
    <value>Sen kimni joyi qamoqda deb hisoblaysan?</value>
    <value>Sen kimni qamoqda chirishini hohlaysan?</value>
    <value>Sen kimni sudlanib o'ldirilishini hohlaysan?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Sen kimni tekshirmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Sen kimni zaharlamoqchisan? {0}ta kapsula qoldi!</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Sen kimnikiga bormoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Sen kimni hujjatlarini tekshirishni hohlaysan?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Sen kimga tibbiy yordam ko'rsatmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Sen kimni otib tashlamoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Sen kimni iziga tushmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Kimni o'zingga o'qituvchi sifatida tanlamoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Sen kimga mo'maygina pul ishlashni taklif qilmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
<!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  O'zingni tanlovingni {0} bilan muhokama qil!</value>
  </string>
  <string key="And">
<!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> va </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sen Jabrlanuvchisan. Senga bu korupsiyalangan sistema joninga tegdi. Mafia senga hokimiyatdagi poraxo'rlardan qutulish imkonini berdi. Bu esa o'zi senga kerak edi! Agarda mafia seni eshigingni taqqilatib ish taklif qilsa joning bilan ularga qo'shilasan!</value>
    <value>Sen Jabrlanuvchisan, agar mafia seni oldinga kelsa jon deb ular qatoriga qo'shilasan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sen Detektivsan. Sen biror o'yinchini kunduz kuni tanlashing mumkin uni rolini aniqlay olasan. Lekin, agar sen mafia orqasidan shpionlik qilsang 40%ga ehtimollik bilan seni seezib qolishadi!</value>
    <value>Sen Detektivsan. Tunda seni oldinga qora sochli ayol keldi. Undan sigaret va muammolarni hidi kelardi. Uni erini o'ldirib ketishganini va bu ish mafiyalarni ishi ekanligini aytdi. Pul muammo emasligini aytdi muhimi aybdorlarni topish dedi!</value>
    <value>Sen Detektiv bo'lding! Bu kasbdan ancha pul ham ishlab olish mumkin =) O'zingni atrofingdagi hammani rolini aniqla. Faqat mafiadan extiyot bo'l, ular seni kim ekanligingni bilib qolishlari mumkin!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Siz hurmatga sazovor Biznesmensiz! Sizga shaharda bo'layotgan ishlar qiziqtirmaydi ham. Lekin mafiyani biznesiga halaqit qilayotganingiz sabab u orqazdan tushgan. Lekin mafia sizni o'ldirguday bo'lsa 1tun davomida militsiyalar qattiq nazorati tufayli mafiya qo'rg'onidan chiqa olmay qoladi!</value>
    <value>Siz badavlat Biznesmensiz! Ishbilanmorligiz tufayligiz tufayli mo'maygina pul topgansiz Bu esa mafiya yoqmaganga o'xshaydi. Agarda mafiya sizni o'ldirguday bo'lsa militsiyalar bir tun nazoratni kuchaytirgani tufayli mafiya hech narsa qila olmaydi!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Siz Doktorsiz. Sizni maqsadingiz odamlarni o'limdan saqlab qolish. Mafiyadan ehtiyot bo'ling - agar siz ularni davolamoqchi bo'lsaz 50% ehtimollikda ular sizni o'lirib yuborishadi.</value>
    <value>Siz Doktor bo'ldingiz! Oppoq halatlar yarashibdi. Mafiyalar odamlarni o'dirayabdi ekan. Faqatgina sen ularni qutqarib qola olasan! Har tunda bir odamni hayotini saqlab qolishing mumkin. Lekin mafiyadan extiyot bo'l, ularni tanlasang 50%ga sen o'ldirishlari mumkin.</value>
    <value>Yangi Doktor! ToshMI ni bitirganiz bilan tabriklayman. Endi odamlarni hayotini saqlab qoling. Lekin mafiyadan ehtiyot bo'l, ular seni o'ldirishlari mumkin...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Siz Aptekachisiz. Zaharli moddalar bo'yicha spetsialist. Mafiya anchadan beri sizni o'z qatorlariga qo'shib olishni hohlaydi, lekin siz o'z bilimingizni yaxshilik uchun qo'llashni hohlayabsiz. Siz 2ta ampula kuchli ta'sir etuvchi zahar bor. Kimni zaharlashingizni tanlang lekin unutmang bu ishizdan hamma habar topadi!</value>
    <value>Siz Aptekachisiz! Odamlar o'lib ketsa sizni dorilarni sotishga odam qolmaydi. Shuning uchun mafiyadan qutulmoqchisiz. Sizda 2 zahar solingan kapsula bor. Ularni aql bilan ishlating. Zaharlaganizdan so'ng hamma buni aynan siz qilganingizni bilib qoladi...</value>
    <value>Siz Aptekachisiz! Farmakalogiyani zaharli moddalar fakultetini tugatdingiz. Bilimingizdan esa mafiyadan qutulish yo'lida foydalanmoqchisiz. Sizda 2ta ampula zahar bor. Lekin eslab qoling, hamma sizni kimligingizni bilib qoladi!</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>O'yinchilar yetmadi, Mafiya buncha odam uchun uyidan chiqib o'tirmaydi XD "Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Nega buncha kamsizlar? Yoki hamma qurolini uyida unitib qoldiribdimi?! "Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Tarmoqdagilar kammi yoki hamma birinchi tundayoq o'lishdan qo'rqayabdimi? O'yinni bekor qilishga majburman :( "Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Mafiyalarga kuchlaring yetmasa o'yinni boshlash kerak emasdi XD "Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Hammasi online lekin qo'shilishmayabdi. Mayli zerikib o'tiraverishsin unda :( "Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Mafiyalar ustlaringdan rosa kulib bayram qilishayabdi. Boringlar odamlarni chaqirib tazirlarini beringlar!</value>
    <value>Bunaqa kam odam bilan jiddiy shartnomalar tuzib bo'lmaydi :( "Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Sizlarni politsiya uchastkasida ko'rishibdi. Mafiyaga o'zlariz qarshi chiqishga qo'rqganga o'xshaysizlar! "Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Don sizlar bilan uchrashishdan bosh tortdi. Uni aytishicha oralaringda kimlardir yetmayabdi ekan! "Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Shu endi eng kuchli guruhmi? Bunaqa kam odam bilan jiddiy shartnomalar imzolab bo'lmaydiku. O'yin bekor. "Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Siz Kezuvchisiz. Siz mafiyani jinoyatiga guvoh bo'lib qolgansiz shundan beri u sizni ortizdan tushgan. Kezuvchi ko'rinishida birovlarni uyiga yashirinishizga to'g'ri kelayadbi.</value>
    <value>Siz YHK bo'ldingiz... Turli odamlarnikiga borib mazza qilib hordiq chiqar...  \nLekin, sen tanlaganni mafiya ham tanlasa, ikkalangiz ham o'lasiz! Agar mafiyalar sizni tanlashsa, siz esa kim bilandir o'yin kulgi qilayotgan bo'lsangiz, tirik qolasiz.</value>
    <value>Sen Kezuvchi bo'lding. Bu pul uchun emas albatta. Siz kimnikidadir tundi o'tkazganizda uni uyini tintib ko'rasiz va uni mafiyami yoki oddiy odammi bilib olasiz. Bahonada o'yin kulgu ham qilib olasiz :)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Siz Qasoskorsiz. Sizga yaqin bo'lgan insonlar mafiyalar orasida. Agarda mafiyalar o'lishsa siz revolvyerni qo'lizga olib ular uchun qasd olib boshlaysiz!</value>
    <value>Siz Qasoskorsiz. Hozircha siz tinch fuqarosiz, agarda mafiyalar klani yo'qolish arafasida qolsa siz ularni o'rnini egallaysiz!</value>
    <value>Siz Qasoskorsiz. Agar hamma mafiyalar o'lsa siz ularni o'rnini egallaysiz! Eslab qol komissar seni oddiy odamdek ham yoki kriminal dunyoga aloqadorligizni sezib qolishi mumkin...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Sen Mafiya bo'lding. Boyvachchalar hokimiyatni egallab olishgan! Ularni yo'q qilib bu yerda kim hojayin ekanligini ko'rsatish vaqti yetdi!</value>
    <value>Sen Mafiyasan. Eng so'ngi rusumdagi qurollar va cheksiz o'q-yarog' seni hokimiyatni egallashing uchun yetadi. Har tunda bandang bilan birga odamlarni o'ldir va g'alabaga erish!</value>
    <value>OOO yo'q! Sen MAFIYASAN!! (Seni foydangga) Sen kriminal dunyo ho'jayinisan va bu yo'lda senga halaqit qiluvchi barchani yo'q qil.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Sen Komissarsan! Har tunda sen bir odamni hujjatlarini tekshirib uni kimligini bilib olishing mumkin...</value>
    <value>Sen Komissar bo'lding! Shaharda qonunbuzarlar ko'payganga o'xshaydi. Nazoratni kuchaytirib reyd o'tkaz va odamlarni rollarini bilib ol!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Sen oddiy Tinch Fuqarosan. Nonushta payti gazeta o'qiysan, keyin esa galstukingni taqib ishga borasan. Kuning zerikarli boladi. Tunda uxlayotganingda esa biror kun mafiya kelib seni o'ldirishi mumkinligi haqidagi qo'rqinchli o'ylar keladi...</value>
    <value>Sen Tinch Fuqarosan. Biznesda ham omading kelmadi endi esa oddiy konserva zavodida ishlab yuribsan! Hech bomasa oyliginga qo'shib 10 bonka konserva olasan.</value>
    <value>Sen Tinch Fuqarosan. Oz bosada pul topish maqsadida maktabda o'qituvchilik qilib yuribsan. Bolalarni shoxligi seni xit qilib yubordi. Lekin bu bir kuni mafiya kelib seni otib tashlashi mumkinligidan yaxshiroq.</value>
    <value>Sen Tinch Fuqarosan. O't o'chiruvchi bo'lib ishga kirib olding. Mafiya o'z o'ljalari tanasini yoqib tashlab ketayotgani sabab senga ish ko'payib ketgan. Unutma mafiya bir kun kelib seni ham daf qiladi XD</value>
    <value>Sen eng oddiy Tinch Fuqarosan. Akademiyada o'qib Milliy Havfsizlikka ishlamoqchi eding, lekin imtixonda yiqilding. Endi esa santexnik bo'lib ishlab yuribsan. Zanglagan turbalarni tozalash ko'chada tilanchilik qilishdan yaxshiroqku to'g'rimi?!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Sen Qarzdorsan. Sen bir dunyo kredit olib tashlagansan, endi esa uarni to'lay olmayabsan! Seni militsiya ham mafia ham izlayadbi. Yashirinish vaqti keldi! Buni eng yaxshi yo'li esa - qamoqdir! Seni sudlashlariga erish va g'olib bo'lasan!</value>
    <value>Sen bo'ynigacha qarzlarga to'lib ketgan Qarzdorsan... Hamma qarzini so'raverib xit qilib yuborishdi. Afsus ularni umringni ohirigacha ham to'lay olmaysan. Qarzlardan qutulishning eng oson yo'li qamoqqa kirish. Buning uchun esa seni sudlashlariga erish.</value>
    <value>Sen katta biznes boshlash uchun mafiyalar ochgan bankdan katta summadagi kredit olganding. Lekin biznesing kasotga uchradi va sen Qarzdorga aylanding. Endi mafiyadan qutulishni eng oson yo'li qamoqa kirish. Seni sudlashlariga erish va g'olib bo'lasan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Sen Mafiyani Nikohsiz Farzandisan. Seni kuratringni o'ldirishsa, sen mafiyaga yordam so'rab borasan. Ular esa seni o'zlari orasiga qo'shishadi.!</value>
    <value>Sen Mafiyani Nikohsiz Farzandisan! Mafiya sen haqingda qayg'ura olmagani sabab senga kuratr tayinlagan. Agarda u o'lguday bo'lsa mafiya seni o'zlarini orasiga qo'shib oladi.</value>
    <value>Sen Mafiyani Nikohsiz Farzandisan! Senga kuratr tayinlangan. Agar u o'lguday bo'lsa sen mafiyaga bog'lanasan va u senga o'z kasbini o'rgatadi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Sen Boshqarma Boshlig'isan!  Qo'l ostingdagi Mafiya bilan shug'ulannayotgan komissar aynan kimligini bila olasan...  Umumiy qilib aytganda qo'lingdan kelgani shu.</value>
    <value>Sen Boshqarma Boshlig'isan! Senda qo'l ostingda komissarlar ishlaydi. Ular haqidagi ma'mulot bazasi asosida kim aynan mafiya bilan shugullanayotganini bila olasan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Sen Serjantsan. Komissarni o'ldirishsa sen uni o'rnini egallaysan</value>
    <value>Sen yoshligingdan Komissar bo'lishni orzu qilgansan. Shuning uchun Akademiyadan o'qiding va hozirda Serjantsan. Agar komissar o'lsa, sen uni joyini egallaysan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Sen Narkabaronsan! Sizlarni o'z bandalaring va haridorlaringiz bor. Maqsadlarig esa hammani o'z bizneslaringizga azo qilish va shu orqali butun shaharni egallab olish.</value>
    <value>Sen Narkabaronsan! Tovarlaringiz juda ko'payib ketdi. Lekin tovarlarni sotishga odam yetmayabdi. Buning uchun esa hammani o'zingizga sherik qilub haridorlarni ko'paytirmoqchisizlar.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Shaharda yana Narkabaronlar paydo bo'lganga o'xshaydi. SNB hodimi sifatida sen ularni barchasini qamoqqa tiqishing lozim.</value>
    <value>Sen SNB hodimisan! Yana Narkabaronlar o'z zaharlarini shaharda sotayotgangani haqidagi malumotlarni olding. Ularni barchasini qamoqqa tiqish lozim...</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>🏛Sud vaqti yetdi!!!...\nKimni panjara ortiga yuborishni hal qilish uchun {0} sekund vaqt bor!</value>
    <value>🏛"Hamma o'rnidan tursin! Oliy Sud kelayabdi!" - degan ovoz keldi zaldan... \nFuqarolar bu yerga jinoyatchini jazolash uchun kelishdi. Tanlov uchun fuqarolarda {0} sekunda vaqt bor!</value>
    <value>🏛"Diqqat Oliy Sud kelayabdi"... "Hamma o'z tanlovini aytishini so'rayman"... \nSizlarga {0} sekund vaqt!</value>
    <value>🏛Fuqarolar Sud binosi oldiga yig'ilishayabdi. Hamma hayajonda, hammani sud qanday qaror chiqarishi qiziqtirayabdi! \nQaror qabul qilish uchun {0}sekund vaqt bor!</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>🌕Kun chiqdi...  Qarshiliklar, e'lonlar va haqiqat uchun kurash vaqti yetdi! \nSizda {0} sekunda vaqt bor...</value>
    <value>🌕Kun! Kecha tunda bo'lgan ishlarni muhokama qilish vaqti keldi! \nSizda {0} sekund vaqt bor...</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>🌑Tun!  Hamma oddiy odamlar uyquga ketishdi, tunda shaharda yolg'iz yurmagam maqul! \nSizda {0} sekund vaqt bor...</value>
    <value>🌑Quyosh botdi va hamma aholi o'z uylariga kirib ketishdi, havfli odamlar esa ovga chiqishdi! \nBugun tun {0} sekund bo'ladi...</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>📃Aholi o'zlari shubhalangan va ishonmagan o'yinchilarga ovoz berishdi...  {0} qamoqqa olindi! \n{1}</value>
    <value>📃Ovoz berish yakunlandi... Natijalarga ko'ra  {0} "Jinoyat Kodesksi" 169-moddasi 3-qismi "b"-bandiga ko'ra "Umrbod qamoq jazosi" tayinlandi! \n{1}</value>
    <value>📃Ovoz berish yakunlandi... Natijalarga ko'ra  {0} "Jinoyat Kodesksi" 157-moddasi 2-qismi "a"-bandiga ko'ra "O'lim jazosi" tayinlandi! \n{1}</value>
    <value>📃Vaqt tugadi... Boshqa ovozlar qabul qilinmaydi... Natijalarga ko'ra...(Baraban zarbasi) {0} otib o'ldirish qaroriga kelindi! \n{1}</value>
    <value>📃"Diqqat sud o'z qarorini e'lon qiladi" Natijalarga ko'ra {0} "50"-yilga ozodlikdan mahrum qilish qaroriga kelindi! \n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Sudya bir qarorga kela olmadi! Olomon tarqalishni boshladi...</value>
    <value>Kayfiyati buzilgan olomon uylariga tarqalayabdi, kimni qamoqqa tiqish hal qilinmadi...</value>
    <value>Kelisha olmaslik oqibatida hech qamoqqa kirmadi. Hamma uyiga qaytayabdi...</value>
    <value>Ovozga qoyish janjalga aylanib ketdi. Hech kim kelisha olmadi. Bugun hech kim qamoqqa kirmaydi degan qarorga kelindi!</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>G'alati...  Hech kim ovoz bermadi...  Bugun hech kim qamoqqa kirmaydigan bo'ldi!</value>
    <value>Shunga to'g'ri kelib qoldimi? Unday emas!  Mafiya hammani qo'rqitib qo'ygan. Shunga hech kim ovoz bermadi..</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Juda katta talantni narxi qimmatga tushadigan boldi. {0} o'ligi uning ostonasidan topildi...  Dunyoga mashhur detektiv {0} endi yoq.!</value>
    <value>Qishloqda hamma Sherlok Xolms deb atashuvchi {0},hayvonlarcha o'ldirilib, oshxona axlatlari ichiga tashlab ketilgandi...</value>
    <value>Hamma bitta savolda: KIM O'LIBDI? {0} ni o'ligi tanib bo'lmaydigan holatga kelgandi. Tekshirilganda undan detektiv bo'yinbog'i va parcha qog'ozcha topildi.Unda esa: MEN YOVUZNI TOPDIM -deb yozilgan ekan. Afsus o'lganlar gapira olmaydi :X</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Tong otdi... Mahhaliy shifoxona morgida {0} ni tanasida topildi. Doktor o'ldirilib tanasi qora klyonkada morg sovutgichiga solib ketilgan ekan:(</value>
    <value>Shahar shifoxonasi hamshirasidan tongda shahar politsiya punktiga telefon boldi... Unda {0} ning o'ligi operatsiya xonasidan topilganini aytdi... Oliy malumotli Shifokor o'ldi!</value>
    <value>Qabriston oldidagi morgda {0} ning o'lik tanasi topildi. SudMed Ekspertizasi tekshiruvlariga ko'ra u mahalliy shifoxonada ishlovchi Doktorni tanasi ekan. Tanaga ko'p miqdorda 16mm pistolet o'qlari topildi.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Tongda hamma notinch ko'ngil bilan ko'chaga chiqishdi. Bu tunda shahardagi mashxur apteka yonib ketgani haqidagi  a {0} ni yotgan tanasini ko'rishdi... Ovchi o'ldi...</value>
    <value>Tongda shahar markazidagi dorixona sotuvchisi {0} o'ldirilgani haqida xabarlar tarqab ketdi... Tekshiruvchilar videokamera yozuvini kuzatishib qora paltodagi boshiga shlyapa kiygan odam kelib M750 pistoletidan 3marta o'q uzgani aniqlandi.</value>
    <value>Sizlar bilan "Xabarlar" informatsion dasturi. Bugun tunda qotillik yuz berdi. Shahar markazi aptekaga xujum bo'lib 2ta qora kiyimdagi kimsalar dorixona sotuvchisini o'g'rilab A777BB raqamli limuzinga solib og'irlab ketgani aniqlandi. O'lik tanasi esa markaziy bog'ga ko'mib ketilgan edi. Juda qayg'uli ammo {0} endi oramizda yo'q:(</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Politsiya butun shaharni oyoqqa ko'tardi. Chunki bu tunda shahar komissari {0} mafiyalar tomonidan o'ldirilgandi.</value>
    <value>Bu kun mafiyalar mashhurligi oshgani bilan boshlandi...Chunki shahar gazetalari komissar {0} o'ldirilgani haqida jar solishayotgan edi...</value>
    <value>Mafiya shahar komissari {0} ni sotib olishga harakat qilishdi. Ammo komissar halol bolganligi sabab rozi bo'lmadi. Bu haloligi uchun mafiya uni boshiga 3ta o'q qadab mukofatladi.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Butun shaharda militsiya kuchaytirilgan nazoratni o'rnatdi. Chunki bu tunda milliorder biznesmen {0} o'ldirilgandi. Maxsus guruhlar butun shaharni tintuv qilayabdi. Bu ishda mafiyani qo'li borligidan shubhalanishmoqda.</value>
    <value>Shahr tadbirkorlar uyushmmasi majlisiga negadir uni asoschisi {0} kelmadi. Bundan hayron qolishga ishchilar biznesmenni uyiga borishdi. Ammo hamma daxshatda uni o'ligiga ko'zi tushdi. Maxsus spetsnaz guruhlar tekshiruv ishlarini boshladi!</value>
    <value>TEZKOR HABARLAR: kechagi tunda Biznesmen {0} ning o'ligi uning Ferrarisi ichida topildi. Butun shaharda militsiya bosib ketgan. Eng chekka ko'chalarda tintuv o'tkazilmoqda!</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Do'stlar ahvolimiz harob Komissar Jiber - {0} o'ldi!</value>
    <value>Komissar Jiber mafiya ortidan tushgandi. Ularni yashirin joyigacha kuzatib bordi. Bir xonada stol ustida to'rt turganini ko'rib uni tatib ko'rdi. Afsus u to'rt birovni zaharlash uchun tayyorlangandi. Shunaqa ahmoqona o'lim {0} umri tugashiga sabab bo'ldi...</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Tongda markaziy bo'gdagi fantandan qon rangiga bo'yalganligiga hammani ko'ziga tushdi. Shu zahotiyoq shahar politsiyasiga qo'ng'iroq qilindi... Politsiya daxshat ostida {0} ni tanasini topishdi... \nHujjatlarni tekshirish asosida uni {1} ligi aniqlandi.</value>
    <value>PaqPaq BumBdshh - o'q ovozlar eshitildi. Oz o'tib esa hammasi tinchib qoldi. {0} tanisida o'q yemagan nuqatasi qolmagandi! \n{1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>Narkabaron {0} juda katta yuk bilab qo'lga olindi. Lekin u voqea joyidan qochishga harakat qildi. Shu sababli SNB vakillari unga qarata o'q uzishdi. Jinoyatchi jon taslim qildi.</value>
    <value>-1 Narkabaronlar uchun!  SMB {0} qo'lga oldi! Qora dori sotuvchilardan biri o'lganiga hamma hursand.</value>
    <value>Narkamanlar tovarni olish uchun {0} ni uyiga borishdi. Lekin uni uyi oldida SNB maxsus bo'limi vakillari narkabaronni qo'lga olishayotganini ko'rib asta u yerda qochib qolishdi.</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>📄Bu tun shaharda hech qanday voqea yuz bermadi! Yoki unday emasmi?</value>
    <value>📄PPS vakillarni nazoratni yaxshi yo'lga qoyishganga o'xshaydi. Bu tunda hech narsa yuz bermadi!</value>
    <value>📄Militsiya hodimlari hayratda! Bu tunda hech qanday voqea yuz bermadi!</value>
    <value>📄Tongda aholi tinch holda shahar markaziga yig'ilishdi. Bu tun Mafia dam oldimikan? Negadir juda shubhali!</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Seni oldinga Mafiya keldi va sen yo'q deya olmaydigan taklifni berishdi. Albatta sen rozi bo'lding. Endi sen Mafiozasan...</value>
    <value>Sen oldinga Mafiya kelib juda katta pul, qurol-yarog' va eng so'ngi rusumdagi limuzinni taklif etdi . Bunday taklifga faqat ahmoqlar rozi bo'lmaydi deb unga Ha javobini berding. Endi sen Mafiozasan!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Seni guruhing: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>{0} mafiyalar qasamyodini qabul qildi. Endi ular sizning biringiz.</value>
    <value>{0} o'ldirish niyatida boshiga pistoletni qadadinglar... Ammo undan juda sodiq mafiya chiqadi degan xulosaga keldingizlar.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>Ooo yo'q! Mafiya seni o'ldirdi!</value>
    <value>PaqPaqBdshhBux...  Sen oxirgi eshitgan narsang...  Seni otib tashlashdi!</value>
    <value>Qandaydir qora kastyumli, qora ko'zoynakli odam qora limuzinda kelib seni o'ldirib ketdi!!!</value>
    <value>Eshigingni qora kastyumli qurollangan odamlar kelib sindirishdi. Baqirishga ham ulgurmading...Sen o'lding!!!</value>
</string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value> OOoo yo'q! {0} katta biznesmen edi. Butun shahar oyoqqa turg'zildi. Politsiya kuchaytirilgan nazorat o'rnatgani sabab endi keyingi tunda ov qila olmaysan!</value>
    <value> {0} juda katta odam edi shekilli. Hamma yerda sizlarni izlab boshlashdi... Endi keyingi tunda uylarizdan chiqa olmaysizlar.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Eshikni ochib qaraganding uni ortida senga qurol o'qtalib mafiya turardi! Seni doktorliginga qarab o'tirmay boshinga o'q qadab qoydi...</value>
    <value>Seni biliming va oq ko'ngilliging senga pand berdi, sen mafiyani davolamoqchi bo'lding u esa seni boshinga o'q qadab qo'ydi!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Sen {0} ni hayotini saqlab qolding!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>{0} sog'lom ekan, shuning uchun uni hayotiga hech narsa havf solmadi...</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Sen {0} ning sog'ligidan habar olmoqchi bo'lding, lekin u uyida yo'q edi!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Seni o'ldirishdi! A yo'q, sen shifoxonada uygonding. Doktor seni saqlab qolishga ulguribdi!</value>
    <value>Seni og'ir jaroxatlab ketishdi! Baxtinga Doktor uyinga kelib qoldi. U hayotingni saqlab qoldi!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Kezuvchi klientlaridan biri mafiya bob chiqdi!  {0} ni o'ligi uyi ortida boshiga qadalgan o'q bilan birga topildi!</value>
    <value>Kezuvchini kayf-safoda yurgani mafiyaga yoqmaganga o'xshaydi! {0} mafiya quroli qadalgan holda yig'lab jon taslim qildi!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>G'alati... {0} uyida yo'q edi!  Enid donga javob berishga to'gri keladi...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Sen {0} ning uyiga kirib bording. Lekin u kezuvchi chaqirmaganini aytib qorninga o'q qadab qo'ydi...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>Mafiya shoxlik qilish uchun kezuvchini chaqiribdi! Lekin nimadir boshqacha ketganga o'xshaydi va mafiya kezuvchini daf qilibdi. {0} o'ldi(</value>
    <value>{0} sho'xlik qilib adashib boshqa eshikni tanlab qo'ydi va mafiya tomonidan o'ldirildi. Yosh umrini boshqa narsaga sarflamaganiga ohirgi damdagina afsus chekdi...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{1} kezuvchini zakaz qilgandi lekin u bilan qoshilib mafiya ham keldi. Mafiyaga guvohlar kerakmas. Shuning uchun {0} ni ham boshiga o'q qadab qo'yishdi...</value>
    <value>{0} {1} ning uyiga mazza qilib dam olish uchun borayotgandi. Lekin oynadan qarasa qora kastyum kiygan odam {1} boshiga pistoletni qadab turgandi! Paq... {0} qo'rqanidan qocha boshladi. Ammo mafiya uni sezib qolib kezuvchidan ham qutulishdi...</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Sen {0} bilan tunni juda yaxshi o'tkazding. Balki u seni doimiy klientinga aylanar!</value>
    <value>Sen {0} bilan tunni juda yomon o'tkazding. Nimadir hadeb g'ichirlardi, qo'shnilar juda uyalishdi. Ko'chadagi qurol ovozlari sizlarni karta o'ynashizga juda xalaqit qildi)</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Qorong'u edi... seni yoninga notanish inson keldi va mehmon qilishingni iltimos qildi. Sizlar soat 2:39 rosa o'yin kulgu qildinglar. Ertalab esa u yoqolib qobdi- sezdirmay chiqib ketganga o'xshaydi.Lekin bu tun sen uchun unitilmas bo'ldi!</value>
    <value>Sen uxlayotganding... Bir dam eshiging taqqillab qoldi. Eshikni ochsang kelishgan inson uyinga taklif qilishingni iltimos qildi. Ko'cha juda sovuq edi. Undan hech qanaqa yomonlik chiqmasligini sezganingdan so'ng uyinga taklif qilding. U juda hushchaqchaq ekan.Rosa o'yin kulgi qildinglar. Tongda esa senga sezdirmay chiqib ketibdi. Bu tun sen uchun unitilmas bo'ldi...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Sen {0} ning nimalarnidir timitskilayotganini kuzatding!  U detektiv!</value>
    <value>Sen {0} ni birovlarni ishiga burnini suqadigan detektiv ekanligini bilib qolding!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Sening izlanishlaring ko'rsatdiki,{0} {1} ekan.</value>
    <value>Sening uzoq vaqt izlanishlaring natijasida {0} {1} ekanligi ma'lum bo'ldi.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Kezuvchi aptekachi {0} ni juda ko'p sirlarini bilib olganga o'xshaydi! Aptekachi uni nonushtadagi kofesiga zahar solib qoyibdi. {1} - o'ldi!</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Birdan {1} yuragini ushlab qob yerga quladi. Qutqarib qolishni iloji bo'lmadi, o'lim uni juda tez egallab oldi. Aptekachi {0} o'z ishini yaxshi biladi shekilli zahar dozasini juda to'gri tanlabdi. {1} edi {2}</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Mafiya g'olib bo'ldi!</value>
    <value>Mafiya endilikdan butun shaharni qo'lga oldi!</value>
    <value>Bu shaharda bugundan boshab mafiya hukmronlik qiladi...</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Mafiya g'olib!</value>
    <value>Mafiya shaharda o'z tartibini o'rnatdi!</value>
    <value>Endilikda shaharda Mafiya hukmron!!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Hamma yomon odamlar qamoqdan joy oldi yoki o'ldirildi. Tinch fuqarolar g'alaba qozondi...</value>
    <value>Shahardagi hamma Mafiya yo'q qilindi. Fuqarolar g'alaba qozonishdi..</value>
    <value>Hamma narasini qurol va pul hal qilmasligi isbotlandi. Fuqarolar g'olib...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Ooo yo'q! Qarzdor hammangizdan bir dunyo qarzi bilan qamoqqa kirib oldi! U g'olib bo'ldi...</value>
    <value>Qarzdor hammangizni tushirdi. Bir dumyo kredit olib endi qamoqqa yashirinib oldi! U g'olib bo'ldi...</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Qolgan o'yinchilar, ularning rollari va guruhlari:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} {1} ni biznesga qo'shishga ovoz berdi.</value>
    <value>{0} {1} ni narkabaronlar safiga qo'shishni taklif qildi.</value>
    <value>{0} {1} ga momaygina pul ishlashni taklifni qilmoqchi.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} {1} ning uyiga maxsus taklif bilan borgandi... Lekin u SNB ishchisi bo'lib chiqdi!  {0} qamoqqa o'lindi!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} tunda sening oldingga qora biznesga qo'shilish taklifi bilan keldi...  Lekin sen qo'liga sharta kishanni taqdingda uni qamoqqa tiqding! {1} ta qoldi!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Narkabaronlar senga juda katta pul ishlashni taklif qilishdi! Endi sen ham juda boyvachcha bolasan. Tovarni esa sotishga oson bo'lishi uchun sen bu biznesga ko'proq odamni taklif qilishing lozim.</value>
    <value>Narkabaronlar senga qandaydir qora xaltada tovarni berdi va buni sotsang juda boy bob ketishingni aytdi! Senga esa bu biznes juda qiziq tuyuldi va rozi bo'lding.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Narkabaronlar: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} Narkabaronlarga qo'shildi va tovarni sotishga yordam bermoqchi!</value>
    <value>{0} edni Narkabaron!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} {1} nikiga foydali biznesga taklif uchun borsayu u uyida bo'lmasa... Odamlar qanaqa bo'lib ketishdiya!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Narkabaronlar butun shaharni egallab olishdi... Ular g'olib</value>
    <value>Narkabaronlar g'olib endi ularni hech kim to'xtatib qola olmaydi!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Sen {0} ning uyiga tekshirish uchun borganding, lekin u o'lgan ekan!</value>
    <value>Sen {0} ning uyiga kirib borganding, lekin u o'lik tanasi qonga bulg'angan holda yerda yotardi!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Sen {0} ning uyiga tekshirish uchun borganding...  Hamma joyda salafanlarga solinga qora dori yotardi. Uni qo'lga olib so'rov uchun olib ketding!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Sen {0} ning uyiga borib tintuv uyishtirding, lekin uning uyidan hech qanaqa shubhali narsa topmading.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>{0} ning kuratri o'ldi!  Va u seni oldinga yordam so'rab keldi. Endi u ham Mafiya!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} o'ldi! Va sen mafiyadan yordam so'rab bording va ular seni o'z saflariga qo'shib olishdi!  Sening yangi oilang: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Tinch Fuqaro 👨🏻‍🍳</value>
    <value>Tinch Fuqaro 👨🏻‍🏭</value>
    <value>Tinch Fuqaro 👨🏻‍🔧</value>
    <value>Tinch Fuqaro 👨🏻‍🚒</value>
    <value>Tinch Fuqaro 👨🏻‍🎨</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Biznesmen 💼</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>YHK 💃🏻</value>
    <value>Kezuvchi 💃🏻</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Komissar 👮🏻</value>
    <value>Komissar 👮🏻‍♀️</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Qasoskor 👨🏿‍💼</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Doktor 👨🏻‍⚕️</value>
    <value>Shifokor 👩🏻‍⚕️</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Detektiv 🕵🏻</value>
    <value>Detektiv 🕵️‍♀️</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Mafiya 🔫</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Jabrlanuvchi 🤵🏼</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Aptekachi 👨🏻‍🔬</value>
    <value>Aptekachi 👩🏻‍🔬</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Qarzdor 🤑</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Komissar Jiber 🤡</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Mafiyaning Nikohsiz Farzandi 🙎🏼‍♂️</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Boshqarma Boshlig'i 👨🏻‍💻</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Serjant 👨🏻‍✈️</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Narkabaron 👳🏼</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>SNB 💂🏻</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Qolgan o'yinchilar</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>🏃Qochib ketdi</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀O'lgan</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂Tirik</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>Aksioner 👨🏻‍🏫</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sen Aksionersan. "Jalilov" kompaniyasida aksiyaga egasan. Firmadan senga mo'maygina pul kelayabdi. Qolgan aksiyachilar bilan majlisda tanishishing mumkin.</value>
    <value>Sen Aksionersan. "Jalilov" kompaniyasida aksiyaga egasan. Sen hech narsa qilib o'tirmaysan pullarni o'zi oqib keladi. Agarda o'yinda sen kabi aksiya egasi bor bo'lsa sen bu haqida bilasan.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Jinoyatchilar {0} ni uyida juda katta pullarni izlashibdi. Lekin ular pullarni bari bankda ekanini bilmasdi. Aksionerning tanasi stolga o'tirg'izib juda qiynoqqa solingandi va undan so'ng o'ldirilgandi.</value>
    <value>Jinoyatchilar Aksioner {0} ni omarishga harakat qilishdi... Ammo barcha qimmat baho qog'ozlar bandkda saqlanishini bilishganidan so'ng tilla tishlarini sug'urib olishib o'zini esa garajiga tashlab ketishibdi...(</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>Aksionerlar: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Sizlar {0} ni uyiga biznesga taklif qilish uchun bordinglar, lekin mafiya uni sizlardan birinchi topgan ekan...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>{0} ning qorniga 2ta o'q uzding - mana hammasi yaxshi u qonga bulg'anib yotibdi. Ish bajarildi - ketish mumkin. Donni oldiga qaytishingdan oldin sirena shovqinini eshitdi. Doktorlar {0} hayotini saqlab qolganga o'xshaydi.</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Sen {0} ni {1} ni uyiga biznesga taklif qilish uchun jo'natding, lekin u qora dori sotishdan bosh tortdi. Narkabaronlar safi kengaymaydigan bo'ldi:(</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1} {0} ismli o'yinchi allaqachon qo'shilgan.Iltimos qo'shilish uchun ismingni o'zgartir.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Sen {0} ni uyiga xursandchilik qilish uchun kirding...  lekin sen eshikdan kirishda qora haltadagi kukunni ko'rib qolding. Baronlarga aralashib qolganingni his qilib u yerdan qochib qolding...</value>
    <value>Sen {0} ni uyiga uni xursand qilish uchun bording...  Quvnoq tundan so'ng, eshikdan chiqishda, g'alati salafanlarga o'ralgan kukunlarni ko'rding. U Narkabaronlardan ekan...</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>edi</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Tongda {0} o'z ish joyiga kelmadi. Politsiya izlanishidan so'ng uning o'ligi kanalizatsia oldidan {0} ning o'ligini topdi.</value>
    <value>Tongda hamma yigilishib {0} ni o'ligini topishdi...  Tushunarsiz holatga ko'ra u o'libdi.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>G'alati.... {0} tongda hech kim otkazib yubormaydigan aksionerlar yig'ilishiga kelmadi... O.o</value>
    <value>G'alati.... {0} tongda qattiqol boshliqlaring o'tkazadigan aksionerlar yig'ilishiga kelmadi... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Sen bu o'yinga kirdingmi?! Endi ortga yo'l yo'q...Yo g'alaba yoki o'lim...</value>
    <value>Sen o'yinda umrbod tiqilib qolding. Sen o'yinni yutmaguningcha uni tark eta olmaysan!</value>
    <value>Sen bu o'yinga qoshilishing bilan lanatlanding! Endi bu yerlardan hech qachon keta o'lmaysan...</value>
    <value>Sen bu o'yinning mahbusiga aylanding. Seni o'zingdan boshqa hech kim qutqara olmaydi...</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>o'ldi</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} adminlar royxatiga qo'shildi. /config ni ishlat guruh sozlamalarini o'zgartish uchun.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sen allaqachon o'yindasan! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Seni gruppang bir nechta o'yinni boshlashga aqllari yetibdi. Ortig'ini o'chirayabman...</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Sizni guruhingiz ayni vaqtda navbatda.  Xolat: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Kechirasiz, hozir qisqa dam, texnik tuzatishlar uchun. \n {0} ta tugallanmagan o'yinlar qoldi...\nko'proq ma'lumotni @greywolfdev da olasan.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Bir vaqtni o'zidagi o'yinlar miqdori maksimumga yetdi({0}).  \nNavbat holati: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} to'g'ri keladigan guruh! Navbat o'tkazildi, o'yin boshlandi.</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>O'yin boshlanilmagan. oddiy o'yinni boshlash uchun /startgame ni yoki xaos rejimidagini boshlash uchun /startchaos ni bos!</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Admingina bu buruqni ishlatishi mumkin. Jalilov_Shamshoddan ruhsat so'ra!!! Bog'lanish uchun 902426298 User "Qopqon"</value>
    <value>Sen admin emassan, faqat admin bu buyuruqni ishlatishi mumkin. Jalilov_Shamshoddan iltimos qilib ko'r. Balki senga ham bu sharafli unvonni berar:) Ulanish uchun User "Qopqon"</value>
    <value>Aqillilik qilmasdan hamma narsani bosavermagin. Jalilov_Shamshod taqiqlab qo'ygan! Bog'lanish uchun User "Qopqon"</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Bu o'yindan so'ng, texnik tuzatishlar uchun qisqa toxtash bo'ladi...</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Bu o'yindan so'ng, men yangilanish uchun oz daqiqaga o'chaman. (avtomatlashtirilgan)</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId null edi.  To'g'ri javob yozganingga aminmisan?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} allaqachin admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} admin emas!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} adminlar ro'yxatidan o'chirildi.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Til {0} ga o'zgartirildi</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Komissar pensiyada!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
<!-- new strings june 10 2016 -->
    <value>Vaqt tugadi!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sen Kupidonsan.  Sen yerga bitta ishton, kamon va ikkita o'q bilan tushding...  Ikki kishini tanla. Bir-biriga sevib zamon tugaganicha birga bo'lishsin.  Agar ulardan biri o'lsa ikkinchisa xam qayg'u alamda o'lib qoladi.</value>
    <value>Sen Kupidonsan.  Sevgi farishtasi. Osmondan odamlar yuragida muhabbat uyg'otish uchun tushgansan. Ikki yolg'iz yuraklarni tanla. Toki zamon tugagunicha bir birni sevib baxtli bo'lishsin. Agar ulardan biri o'lsa ikkinchisa xam qayg'u alamda o'lib qoladi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Sen Aktyorsan. Birovlarni rolini o'ynash sening yoqtirgan ishing. Kimga aylanishing muhimmas, senga chegara yo'q. Biror o'yinchini tanla agar u o'lsa sezdirmay uni o'ringa turib olasan.</value>
    <value>Sen Aktyorsan. Senda tug'ma qobiliyat mavjud. Sen har qanday odamni rolini o'ynay olasan... Biror o'yinchina tanla-u o'lsa sen unga aylanib ro'lini qo'lga kiritasan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sen Paranoiksan. Diomo birovlarni o'ldirishga harakat qilganing uchun seni jinnixonaga olib ketishdi. Lekin u yerda seni shizofreniyangni hech kim davolay olmadi. Sen doimo revolvyeringni olib yurasan seni o'ldirguday bo'lishsa sen qurolingdan o'q uzish imkoni boladi.</value>
    <value>Sen Paranoyaga uchragansan. Hech qaysi psixolog seni davolay olmadi. Kimnidir o'ldirish o'ylari seni tinch qoymaydi. Sen doimo o'zing bilan revolvyer ob yurasan. Agar seni o'ldirishmoqchi bo'lishsa ohirgi marta o'q uzish imkoni bo'ladi</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Bu yangi shaharga ko'chib kelding. Hech kim seni Qotilligingdan shubha qilmayabdi. Odamlarni o'ldirish bu seni kichkina hobbiying. Va sen shahardagi hammani o'lidirmaganingcha tinchimaysan!</value>
    <value>-Alo, bu jinnihonami? \n-Ha! Nima hizmat? \n-331 xona korib yuborsaz! \n-Hop, hozir... Juda g'alati u yerdagi bemor yoqolib qolibdi... \n-Daxshat, qochibman... XA-XA-XAA... \nSEN QOTILSAN. Seni maqsading hammani o'ldirish... Xar tunda sen bitta odamni o'ldirishing mumkin!</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Sen muhabbat bilan yaralanding.  {0} umrbod seni xotirangda va sevgi hech qachon seni konglingda so'nmaydi...  Sizlarni maqsadingiz tirik qolish!  Agar sizlarni biringiz o'lsangiz ikkinchingiz alam va qayg'udan o'lasiz.</value>
    <value>Ayy... Oyog'imga nimadir sanchildi. Nima bu o'qmi? Boshim aylanayabdi. {0} bu kim bo'ldi. Yuragim men uni sevib qoldim. Men usiz yashay olmayman...SIZLARNI kupidon tanladi. Endi ohiratgacha birgasizlar. Agar sizlarni biringiz o'lsangiz ikkinchingiz alam va qayg'udan o'lasiz. </value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Aholi seni panjara ortiga yubormoqchi!  Bu seni ohirgi imkoniyating, tanla kimni otib tashlamoqchisan?!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} o'z quroliga qo'lini cho'zayabdi. Lekin shu vaqt politsiyalar uni o'rab oldi. Politsiyalardan biri uni qurolsizlantirib qo'liga kishanni taqib qamoqqa olib ketdi. U qurolini olishga ulgurmay hayot bilan vidolashdi...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} o'z qurolini oldi, sudda yig'ilganlarga qaradi..... va kimga otishni bilmadi. Shoshib qolib qurolini yerga tushirib yubordi. Shu zaxotiyoq politsiyachilar tomonidan qo'lga olindi...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>Paranoikni kvartirasiga uchta politsiya mashinasi keldi. Politsiyachilar unga o'z hohishga ko'ra taslim bo'lishni taklif qildi. Yo'lda esa bir dunyo odamlar to'planib olgandi. {0} larni bittasini tanib qoldi, va bu ishda uni qo'li borligini shubha qildi. Qurolini olib to'gri {1} ga qaratib o'q uzdi. Politsiyachilardan biri aniq o'q uzib uni yaralashga ulgurdi. Lekin {1} ga o'q juda aniq tekkandi. Hujjatlariga qaraganda u {2} ekan.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Seni hayoting havf ostida! Tanlovni tezroq qabul qil...</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>{0} quroliga qo'lini chozdi. Ammo revolvyer joyida yoq edi. Uni olish esidan chiqqanga o'xshaydi...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0} revolvyer kurogini bosmoqchi bo'layabdi. Nima boldi?! U umrini oxirgi damida quroli o'qlanmagan bob chiqdi. U yog'i politsiyalar uni qo'lga olishdi...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>Paranoik {0} qurolini olib {1} ga o'q uzdi. Shu zahotiyoq uni politsiyalar qo'lga oldi. {1} hech narsani tushunmay yerga quladi. U {2} edi.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Mafiya Paranoikni o'ldirmoqchi bo'ldi. Ammo uning e'tiborliligi sabab Mafiya {0} jon taslim qildi. Paranoik har extimolga qarshi qurolini yana o'qlab qoydi.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Mafiya Paranoikni yo'q qilmoqchi bo'ldi, lekin u qurolini olib jinoyatchi {0} ni otib tashladi...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Mafiyalarni barchasi qurollarni o'q uzishni professional darajada bilishadi. Lekin pichoqlarni farqiga boradigan odamlarni notog'ri baholash yaxshimas. Donning o'ng qo'li {0} ning tomog'i huddi saryog'ni kesganday kesildi. Qotil o'z kuchini ko'rsatdi!</value>
    <value>Aytishlaricha, bu oqko'ngil odam mafiyani uyiga qarshiliksiz kirgizgan. Xattoki unga sutli kofeni ham taklif qilgan. Lekin u yog'iga nimadir notog'ri ketib Mafiya azosi {0} ni kokragiga oshxona pichog'i sanchilibdi.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Kechqurun issiq uyda yumshoq stolda o'tirib, Shekspirni o'qish qanday yaxshi. {0} uchun bu tun shunday o'tayotgandi. Shu damda u xatto shubhalanmagandi hamki, qotil uni oldiga arqon va har xil turdagi o'tkir tig'li asboblar olib kelayotganini... Tongda uni tanasi xatto eng malakali politsiyachilarni ham hayratga soldi... U {1} edi.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Sen {0} ning uyiga yo'l olding, lekin oyna ortida Doktor ham shu yerdaligini ko'rib qolding. Ho'sh... Senga ortiqcha guvohlar kerakmas. Shuning uchun asta u yerdan ketding...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Narkabaronlar {0} {1} ning uyiga biznesga taklif qilish uchun jonatishdi, lekin javob tariqasida o'q ovozi va {0} ning oynadan uchib ketgan tanasini ko'rishdi!  {0} o'ldi....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Narkabaronlar {0} ni {1} ni biznesga taklif qilish uchun jonatishid, lekin bir necha daqiqadan so'ng {0} ni tanasiga suqilgan pichoqlar bilan oynadan uchib ketgan o'ligini ko'rishdi! Aqldan ozgan qotilga tog'ri kelibdida...  {0} o'ldi....</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Sen qotilni davolamoqchi bo'lding, u esa sengа 228 marta vilka suqdi! Sen o'lding....</value>
    <value>Sen qotilni davolamoqchi bolding. Javob tariqasida esa seni o'ldirib yuragingdan esa shashlik qildi.</value>
    <value>Sen qotilni davolamoqchi bo'lding. Seni ichaklaring allaqachon bankada tuzlangan holda turibdi...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Sen {0} ni uyiga biroz o'yin kulgu qilish uchun kirding.  Hammasi yaxshiday tuyuldi u pichog'ini olib qotilday kulib senga pichoq suqa boshlamagunicha!  Sen o'lding....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Aholi {0} ning shahar markazidagi o'lik tanasini topishdi. Tanasida juda savodsiz operatsiya o'tkazilgandi. Yurak o'rniga jigar qoyilgandi... {0} juda xunuk o'lim topdi.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>{0} (Aktyor) Aksinorga aylandi, sen kabi!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} o'ldi va uni aksiyalarni senga qoldi! Boshqa Aksionerlar (agar ular bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>{0} (Aktyor) Narkabaronga aylandi, sen kabi!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} o'ldi va sen Narkabaronga aylanding!  Boshqa Narkabaronlar (agar ular bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>{0} (Aktyor) Mafiyaga aylandi, sen kabi!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} o'ldi va sen Mafiyaga aylanding!  Boshqa Mafiyalar (agar ular bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Ohirgi tirik qolgan odam Qotil edi! U g'olib!!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Pichog'ingni o'tkirlab bo'ldingmi. Bu tunda kimni o'ldirasan?</value>
    <value>Axmoq aholini gumdon qil. Bugun kimni qulatasan?</value>
    <value>Kim bugun pichog'ingdan o'ladi?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Sensiz, {0}, menga bu dunyo kerak emas! Men seni ortingda hoh qamoqxona hoh jahannam bo'lsin boraman! - deb {1} sochlarini yulib baqirayabdi. Men senga qasam ichaman qadrdonim, men doimo sen bilan bo'laman, - deyabdi {1}. {2}</value>
    <value>{0} ohirgi nafasini olayabdi... {1} achchiq ko'z yoshlarini to'kib yig'layabdi.  {1} og'riqga chiday olmay Mafiya uchun atalgan zaharni olib ichib yubordi... Romeo va Julyettalar ham birga bo'lisha olmagan. Bu taqdir ekan... {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Kimni rolini o'ynamoqchisan, u o'lgandan so'ng albatta?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Kimni zamon tugaganicha sevdirib qo'ymoqchisan? Birinchi o'yinchini tanla!</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Kimni zamon tugaganicha sevdirib qo'ymoqchisan? Ikkinchi o'yinchini tanla!</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Paranoik 🤹🏻‍♂️</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Kupidon 👼🏻</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Qotil 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Aktyor 👨🏻‍🎤</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sen Mafiyaning Nikohsiz og'liga aylanding!  Sening "Kuratr-o'yinching": {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
<!-- new strings june 24 2016 -->
    <value>Xaqiqiy muhabbat g'olib chiqadi!  Sevishganlar g'olib!</value>
    <value>Xaqiqiy muhabbat oldida hamma narsa ojiz!  Sevishganlar g'olib!</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Befarqlik hech qachon yaxshilikka olib kelmagan. Oldinroq qo'shnisining o'zini g'alati tutishiga e'tibor qilib politsiyani chaqirish kerak edi. Lekin hozir vaqt qolmadi. Telefon kabeli esa kesib qo'yilgan, oynalar esa yopilgan. {0} {1} ga qarayabdi, chin ko'ngildan kulib qiynoq uskunalari solingan chemodanni asta stul chekkasiga qo'ydi. {1} qo'rqganidan hushidan ketdi. Umid qilishi mumkin bo'lgan yagona narsa o'limini unga rahmi kelishi edi...</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Shahardagi hamma o'ldi... Bu yerda endi hech narsa yo'q, faqat o'lik tanalar. Hech kim g'olib bo'lmadi, qurtlardan boshqa.</value>
    <value>Ohirat kelganga o'xshaydi. Hamma o'lgan. Atrof esa o'lik tanalar. Hech kim g'olib bo'lmadi. Qurtlardan boshqa...</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sen {0} -guruhdagi keyingi o'yinga yozilding.O'yin boshlansa seni Shaxsiy Xat orqali ogohlantiraman.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sen {0} -guruhdagi keyingi o'yinga yozib qoyilganingni unutganga o'xshaysan.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Tong otdi va shahar markazida tirik qolgan ikki o'yinchi uchrashayabdi. {0} pichog'ini olib "MEN ENG QUDRATLIMAN" deb {1} ga hujum qildi.  {1} esa pistoletini olib "JAHANNAMINGA QAYT SHAYTON" deb {0} ni to'g'ri ko'kragiga qarab o'q uzdi.Kuchli o'g'riqda {0} "BU HOLI HAMMASI EMAS" deya pichog'ini {1} qorniga suqdi. Ikkisi ham o'ldi... qishloq bo'sh...G'olib yo'q.</value>
    <value>Bilaman, bilaman hammagizga Qotil Paranikka kuchi yetadimi yo'qmi qiziqtiradi. Ish bunday bo'lgandi. {0} {1} ni orqasiga pichoq sanchdi. Lekin {1} baribir pistoletini olib {0} ga o'q uzishga ulgurdi. Va ikkalasi ham ko'p qon yo'qotib o'ldi. Ko'chani tinchlik egalladi. G'olib yo'q...</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Kimdir seni narkabaronlar safiga qo'shmoqchi bo'ldi lekin sen buni yaxshi ish emasligi sabab rad etding.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Shahar markazida hamma {0} ning ko'plab o'qlar izi qolgan o'lik tanasini topishdi. U paranoikka qora dori sotmoqchi bo'lganga o'xshaydi. {1} o'ldi!</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
<!-- new string 28 june 2016 -->
    <value>Kimdir {0} -guruhda yangi o'yinni boshladi!</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
<!-- new strings 1 july 2016 -->
    <value>Sen tanlov qilishga ulgurmading, shuning uchun, yuqori kuchlar tanlovni seni o'rningga qilishdi: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>- G'olib 👍</value>
  </string>
  <string key="Lost">
<!-- new string 6 july 2016 -->
    <value>- Yutqazdi 👎</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
<!-- new strings 7 july 2016 -->
    <value>O'yinchi {0} yuqori kuchlar tomonidan o'ldirildi, o'tgan kunlardagi ovoz berishda {1} marta ohirgi 24 soatda qatnashmagani uchun .</value>
    <value>Yuqori kuchlar {0} ni qamrab oldi {1} marta ohirgi 24 soatda.</value>
    <value>{1}. Aynan shu son {0} ning o'limlar sonini korsatayabdi ohirigi 24 soatda ovoz bermagani uchun.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Villager - Dexqon (oddiy o'yinchi, maqsadi o'yindagi hamma bo'rini o'ldirish)</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Seer - Bashoratchi (tinch fuqaro,har tunda bir kishini rolini anqilashi mumkin)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Werewolf - aynan tarjimasiga kora «Boriga aylanuvchi odam», lekin hozirgi o'yinda shunchaki Bo'ri (o'yinchi, har tunda bir kishini yeb hammani o'ldirish)</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Harlot - Yengiltak(tinch fuqaro, har tunda boshqa o'yinchinikiga xursandchilik uchun boradi; Agarda bo'riga yoki qotilga uchrab qolsa o'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Drunk - Alkash (tinch fuqaro, bo'ri yeganidan so'ng uni mast qilib qo'yib keyingi tunda hujum qilaolmaydigan qilib qoyadi)</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Cursed - Lanatlangan (tinch fuqaro, bo'ri tishlaganidan song boriga aylana oladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Traitor - Sotqin (tinch fuqaro,hamma bo'ri o'lganidan so'ng bo'riga aylanadi)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Guardian Angel - Ximoyalovchi Farishta (tinch fuqaro,har tunda bo'ri yoki qotilni hujumidan himoya qilaoladi;
agar bo'rini himoya qilsa, 50% uni bo'ri yeb qoyadi;
agar qotilni himoya qilsa, 100% o'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Detective - Detektiv (tinch fuqaro, har kuni bir o'yinchini rolini ko'rishi mumkin; agar u bo'rini rolini bilib qolsa, 40% ehtimollikda bo'ri uni yeb qo'yadi)</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Gunner - Ovchi (tinch fuqaro, kunduz kuni kimnidir otib tashlashi mumkin, atiga 2 o'qi bor)</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Tanner -O'z joniga qasd qiluvchi-Suidsider (o'yinchi, maqsadi o'sib o'ldirilish)</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Fool - Axmoq (tinch fuqaro, o'yin boshida unga Bashoratchi roli ko'rsatiladi, lekin to'g'ri javoblar o'rniga taxminiy rollar ko'rsatiladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Cultist - Sektant (o'yinchi, maqsadi bo'rilarni o'ldirib hamma aholini bo'ysundirish)</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Cultist Hunter - Kultistlar ovchisi (tinch fuqaro,tunlari o'yinchilarnikiga boradi;
Agar u sektantni yoniga borsa uni o'ldiradi;
Agar sektantlar uni bo'ysundirmoqchi bo'lsa, ularni ohirgi vakilini o'ldiradi)</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Wild Child - Yovvoyi Bola (tinch fuqaro, o'yin boshida o'zining «Namunasi»ni tanlaydi;
Agarda «Namunasi»» o'lsa u bo'riga aylanadi;
Agar namunani o'zi tanlamasa, taxminiy odam tanlab beriladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Apprentice Seer - Bashoratchi o'quvchisi (tinch fuqaro,bashoratchi o'lganidan so'ng bashoratchiga aylanadi)</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Beholder - Guvoh (tinch fuqaro,o'yin boshidanoq kim bashoratchi ekanligini biladi; Bashoratchi o'lganidan so'ng kim bashoratchiga aylanganini ham bila oladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Mason - G'isht teruvchi (tinch fuqaro, o'yin boshidanoq ko'pi bilan ikkita g'isht teruvchini taniydi)</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Doppelgänger - Egizak (tinch fuqaro, o'yin boshida tanlagan o'yinchi o'lganidan so'ng uni rolini oladi;
Agar Egizak hech kimni tanlamasa/ulgurmasa taxminiy o'yinchi tanlanadi;
Agar Egizak Yovvoyi bola ro'lini olsa uni "Namunasi" u tanlagan odam bolib qoladi;
Egizakni transformatsiyalanmagan holda bo'ysundirib bo'lmaydi, shuningdek Egizak transformatsiyalanmagan holda yutaolmaydi)</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Cupid - Kupidon (tinch fuqaro, o'yin boshida ikki kishini sevdirib qo'yadi;
Agar Kupidon sevishganlarni tanlamasa/ulgurmasa taxminiy qilib tanlanadi;
Agar sevishganlardan biri g'olib bo'lsa ikkingchisi ham g'olib bo'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Hunter - Kavboy (tinch fuqaro,bo'ri hujum qilganda 30% uni o'ldirish imkoniyati bor;
Kavboy o'lishidan oldin kimnidir o'zi bilan olib ketaoladi;
Agar Kavboyga ko'plab bo'rilar hujum qilsa har bir bo'ri uchun 20% ehtimollik o'rtadi;
Agar sekta Kavboyni bo'ysundirmoqchi bo'lsa, 50% ehtimollikda uni bo'ysundiradi,aks holda ularni ohirgi a'zosi o'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Serial Killer - Qotil (o'yinchi, tunda HAR QANDAY o'yinchini o'ldira oladi;
Agar qotilga bo'rilar hujum qilmoqchi bo'lsa ularning birini o'ldiradi;
Agar qotildan kimdir habar olsa so'zsiz o'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Shaxzoda-Tirik qolishni asoslaridan biri.agarda shaxzodani osishga qaror qilishsa, u o'zini oshkor qiladi o'yinda faqat bir marotaba.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Eski bashoratchini eslaysizmi? Endi bo'rilar tomonida analogi bor. Afsungar - bo'rilar bashoratchisi. U o'yinchini bo'ri yoki bashoratchi ekanligini bila oladi.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Siz -Kachalsiz. Senga ertalabdan ko'p spirt ichish kerak emas edi shekilli. Siz hech narsani ko'rmmaysiz. Siz o'ziz hohlagan odamga ovoz berayotganingizga ishonchingiz komilmi? (50% ehtimollikda boshqa odamga ovoz berib yuborasiz)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Siz -Temirchisiz.Sizni eng yoqtirgan asbobingiz elflar tomonidan buyurtma qilingan kumush tirnoqlardir.Sizning ustaxonangizda xoli ham kumush kukun qolgan bo'lsa kerak? (Siz kunduzni tunda bor'ilardan himoya qilish uchun bir marotaba kumush kukun sepa olasiz, lekin o'zizni oshkor qilasiz)</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Sen bo'rilar to'dasi ho'jayinisan.Siz tirik ekansiz,hujum qilinayotgan o'lja 20%ga bo'riga aylanish ehtimoli bor. Zararlangan o'yinchilar keyingi tundagina bo'riga aylanadi.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Qanaqa chiroyli kuchukcha. *Qitiqlaymiz-qitiqlaymiz* *tishlayabdi*.Aytganimday siz Bo'ribolasiz.O'ylashimcha siz o'lsangiz bo'rilar bir tundayoq ikki kishini o'ldiradi. Lekin sen o'lish uchun juda chiroylisan ;)</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Do'stim ahir u o'yinni asoschisi.Mana senga men bilan bog'lanishing uchun yollanma: @Para949</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
<!-- new strings 9 july 2016 -->
    <value>Siz o'yinga: {0} vaqt sarfladingiz.</value>
  </string>
  <string key="Day">
    <value>Kun №{0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Qandaydir xatolik, ingliz tilida «node» deyiladi, ekstrimal o'chib qoldi. Jalilov_Shamshod buni to'g'irlayabdi. Iltimos sabr qiling.</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Yuqori kechlar senga xat jo'natishdi.</value>
    <value>Ruhlar seni chaqirig'ingni eshitishdi, shaxsiy xatinga qara.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Iltimos, men bilan bog'lan (@werewolfbot), yuqori kuchlar senga bog'lanishlari uchun.</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Rahmat men bilan bog'langaning uchun, endi yuqori kuchlar sen bilan!</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Sen o'yinchining xatiga javob berishing lozim, uni shahardan haydab yuborish uchun.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Nimani sozlamoqchisiz?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Sen shaxsiy xatni guruh bilan chalkashtirib yubording.</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Sen shaxsiy xatni guruh bilan chalkashtirib yuborganga o'xshaysan /startgame yoki /startchaos ni bu yerga jonatganingga qaragan holda.</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Time to receive ping message: {0}\nMessages per second: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Qaysi tilni tanlamoqchisan?\nHozirda {0} til tanlangan.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Tilni qaysi variantini tanlamoqchisiz?\nHozirda tilnig ishlatilayotgan variandti: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Sen «{0}» tilni tanlading.</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Qaysi tilni faylini olmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Hozirda onlaynda budnay narsalar yo'q, ingliz tilida «node» deyiladi, malum muddatgan so'ng yana harkat qilib ko'r. Jalilov_Shamshod bu bilan allaqachon shug'ullanayabdi.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Kechirasan, lekin bu buyuruqni sen faqat guruhdagina ishlata olasan.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Kechir, lekin sen o'yinning global adminstratori emassan.U Jalilov_Shamshod. Bu knopkani iltimos bekordan bekorga ishlaverma!</value>
    <value>Sen o'yinning global adminstratori emassan.U Jalilov_Shamshod. Bu knopkani iltimos bekordan bekorga ishlaverma!</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Kechir lekin sen meni adminstratorim emassan (U: @Para949 hisoblanadi).</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Ha</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Yo'q </value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ruhsat</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Taqiqlandi</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Ko'rsatish</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Yashirish</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Faqat oddiy rejimni ishlatish</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Faqat xaos rejimini ishlatish</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>O'yinchilarga rejimni tanlashga ruhsat berish</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>O'yin ohirida rollarni korsatmaslik</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>O'yin ohirida faqat tirik o'yinchilarni rolini korsatish</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>O'yin ohirida hamma o'yinchini rolini ko'rsatish</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Menyuni yopish</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>O'yinchilarni o'zlari o'yindan chiqa olishlarini hohlaysanmi?\nSozlash holati: {0}\nAgar status holati «not» bo'lsa, o'yinchilar o'zlari o'yindan chiqa olishmaydi.\nAgar status bosh holatda bo'lsa, Demak o'yinchilar o'yindan o'zlari chiqishi mumkin.\nP.S.: Xa, bu bag, taxminiy holatda qo'yilgan.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Sozlamani hozirgi holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Maksimum qancha o'yinchini miqdorini qo'yishni hohlaysan?\n Hozirgi vaqtda maksimum {0} ta o'yinchi.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Sen guruhdagi maksimum o'yinchilar miqdorini {0} ga qo'ygansan.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>O'yinchi o'lgandan so'ng ro'lni yashirish yoki ko'rstish?\nSozlamani hozirgi holati: {0}.\nAgar holat «shown» bo'lsa, o'yin rollarni yashirmaydi.\nAgar status «hidden» bo'lsa «shown» ga qarama qarshi.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Sozlamani hozirgi holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>O'yinni qaysi rejimini o'z guruhing uchun foydalanmoqchisan?\nHozirgi vaqtda «{0}» rejim tanlangan.</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Sozlama «{0}» tanlandi.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>O'yin ohirida rollarni qanday ko'rsatishlarini hohlaysan?\nHozirgi sozlama holati «{0}»</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Sozlama «{0}» tanlandi.</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Kunning asosiy vaqtini tanla (sekundda). U hozir ham modifikatsiyalanayabdi, o'yinchilar miqdoriga qarab.\nMinimal uzunlik - 60 sekund. Normal sozlama: {0}\nHozirda tanlangan sozlama: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Asosiy kun uzunligi ({0})ga qo'yilgan.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Tun uzunligini tanla (sekundda). Normal sozlama: {0}\nHozirda tanlangan sozlama: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Tun uzunligi ({0}) ga qo'yilgan.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Osish vaqti uzunligini belgila (sekundda). Normal sozlama: {0}\nHozirda tanlangan sozlama: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Osishga ovoz berish vaqti ({0}) ga qo'yilgan.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value> "Axmoq" roliga o'yinda ruhsat berish?\nSozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Sozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>"Suidsider" roliga o'yinda ruhsat berish?\nSozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Sozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value> «Sekta» fraksiyasiga ruhsat berish, demak  «Sektant» roliga ham?\nSozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Sozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Katta rahmat, yaxshi kun va o'yinni tilayman. :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Guruh orqali qaysi tilni topmoqchisiz?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Mana bu tildagi guruhlar«{0}»:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Qatnashchilar</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Iltimos "старт" ni bos, men senga shaxsiy habarlar jo'natishim uchun</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Bu ohirgi ro'yxat</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value> {0} da bot xatoligi yuz berdi, U o'yindan chetlatiladi!</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Ohirgi ro'yxatni ola olmayabman</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
<!-- 0 - Group Name -->
    <value>Siz o'yinga omadli qoshildingiz, {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
<!-- Update 4.0-->
    <value>Ping-xatlar jonatish vaqti yetdi, foydalanuvchi: {0} ga.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Siz - Hokimsiz! Nihoyat hokimiyat sizni qo'lizda. Sizning ovozinggiz osish vaqtida ikkitaga yuradi, lekin bu bilan siz o'zingizni oshkor qilib qo'yasiz. Siz tinch fuqarolar tarafidasiz.</value>
    <value>Siz - Hokimsiz! Kop yillik mehnatlariz o'z samarsini berdi. Qolizda hokimligiz haqidagi hujjat uni ko'staganizdan boshlab sizni ovozingiz 2taga yuradi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Sen Korrupsiyachisan. Senda suddan quruq chiqish uchun yetarlicha pul bor.</value>
    <value>Sen Korrupsionersan. Hamma ishni tanish bilish, pul bilan hal qilasan. Xatto seni sudlashsa ham sudyaga pora berib, oqlanib chiqasan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Siz Narkomansiz. Ko'zingizga qanday rang barang narsalar ko'rinishidan tashqari, mafiyani topishga ham harakat qilasiz. Lekin siz chekib olgan bo'lsangiz, 50% ehtimollikda boshqa odamga ovoz berib yuborasiz..</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Siz Shpionsiz. Komissarni ashaddiy dushmani. Mafiyani toping va u bilan til bog'lab butun shaharga hukmron bo'linglar. Tunda sen bitta o'yinchini kuzatishing mumkin. Lekin seni sendagi informatsiyalar  faqat komissar yoki mafiyani ajratish uchun yetadi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Siz Bankirsiz. Hohishizga mafiya hisobotlarini bloklab qo'yishingiz mumkin. Shunda mafiya hisob kitob muammolarini hal qilishiga bir kuni ketadi, demak birovni o'ldirishga vaqti bo'lmaydi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Siz mafiozalarning boshlig'i DON siz. Bazilarda, 20%lar ehtimollikda siz o'ljangizga mafiyalar safiga qo'shilish imkonini berasiz.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Siz-BOSS bo'ldingiz; Donning o'ng qo'li. Sizni klaningiz juda qadrlashadi. Agar sizni qamoqqa tiqquday bo'lishsa, mafiyalar bir tundayoq 2kishini o'ldirishadi.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Endigina fuqarolar {0} sudlab bo'lishgandi, u komissar yordamchisiga bir pachka dollarni berdi berdi. "Oq ko'ngil inson, nega siz aybdor emasligingizni oldinroq aytmadiz? Albatta sizda hech qanday gunoh yo'q. Siz to'liq ozodsiz" - polisiyachini qolini siqib qoydida sud zalidan chiqib ketdi.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Sen uzoqa vaqt {0} ni orqasidan kuzatib yurding, lekin u na mafiyaga na komissarga dahldor tomoni bor...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} oldinga qadam tashladi va o'zini rasmiy muxrini ko'rsatdi. Endilikda, {0} bergan ovoz ikkita qilib hisoblanadi</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value> "E'lon qilish" ni bos, qachonki o'zingni Hokim sifatida e'lon qilmoqchi bo'lsang!</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>E'lon qilish</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Bugun Mafiyani tunda chalg'itish uchun bankdagi hisobini bloklab qo'ymoqchimisan?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>"Gazetalar! Yangi gazetalar! - deb bir bola ko'chada baqirayotgandi. - Janjal! {0} hurmatli odamlarga tegishli hisobni bloklab qo'yibdi! (Bu tunda mafiya iqtisodiy muammolarini hal qiladi)</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Hokim 👨🏻‍⚖️</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Korrupsioner 💵</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Shpion 👤</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Narkaman 💉</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Bankir 📈</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>DON 💎</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Boss 🎩</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Endigina mafiya {0} ni boshiga o'q qadab qo'ymoqchi edi {1} - DON yigitlarni to'xtatdi. Va ularga {0} tirik holda ko'proq foydasi tegishini tushuntirdi. Shunda klan {0} ga imkon berishga qaror qilishdi.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sizga mafiyalar hujum qildi. Lekin DON ularni to'xtatib sizga ish taklif qildi. Va sizni javobizni bu tunda kutishini aytdi.</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Bu tunda siz DON oldiga keldiz uni taklifini qabul qilganizni aytish uchun. Endilikda siz Oiladasiz!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Hokim bo'lib, o'z muxringizni ko'rsatmaguningcha siz oddiy odamsiz.Keyin sizga ikkitaga yuradigan ovoz beriladi (bu sizni ovozingiz hammanikidan yuqori ekanini ko'rsatadi). Sizga berilgan hokimiyatdan to'g'ti foydalaning!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} o'ldi va siz DON ga aylandingiz. Siz guruhinggiz (agar ular qolgan bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} o'ldi va siz BOSS ga aylandingiz. Siz guruhinggiz (agar ular qolgan bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Tinch fuqarolar guruhi</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Neytrallar guruhi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Qotillar guruhi</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Qarzdorlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Tinch fuqarolar guruhi</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Neytrallar guruhi</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Mafiyalar guruhi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Qotillar guruhi</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Narkabaronlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Qarzdorlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Bankir {0} tunda himoyachilarsiz yurganga o'xshaydi. Lekin ko'chada qotilni qo'liga tushib qoldi. Uni o'ldirmasligi uchun mo'maygina pul taklif qildi. Ammo uni hayoti tongachagina davom etdi...</value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>Narkabaron {0} maxsus yasalga asbobda qo'llarini uzib tashladi. Oshqozonidan esa gullar uchun tuvak yasadi, ichaklaridan kiyim quritishga dor yasabdi. Qotilda fantaziya kuchli ekan!</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Tongda aholi qo'rquv ostida kupidon {0} ning nimtalab tashlangan tanasini topishdi. Qanday qo'rqinchli... yurak yo'q...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Fuqarolar {0} kabinetiga navbatga turishibdi, o'z hujjatlariga muhr bostirish uchun, lekin negadir ancha vaqtdan beri hech kimni qabul qilmayabdi. Navbatdagilardan biri eshikni asta ochdi va hushidan keta yozdi -  Biznesmen {0} bo'g'ib o'ldirilgandi. Politsiya bunda qotildan shubhalanishmoqda.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Bugun doktor {0} ni qabuliga qotil keldi. Qotil doktorga diagnoz qoydi va operatsiya amalga oshirdi: tana ohirlarini kesib tashlash, umurtqani olib tashlash.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Kecha tunda aptekachi {0} ni oldiga shubhali mijoz kelib xloroform va ignalar to'plamini oldi. Aptekachiga rahmat sifatida qovurg'alarini bitta bitta sug'urib chiqibdi.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Qotillik! Hokim {0} o'z kabineti stoli ustiga pichoq bilan qoqilib ketilgandi! Qotil qachonlardir uni jinnixonaga tiqgani uchun hokimdan qastini obdi...</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Korrupsiyachi {0} izsiz yo'qoldi. Politsiya bu sirli yo'qolishga qotilni daxldorligi haqida taxminlarni qilishmoqda.</value>
    <value>Korrupsiyachi {0} qotil qo'li ostida rahmsiz o'lim topdi. Qotil pullardan suyuqlik tayyorlab uni qon tomirga jo'natibdi. Shu yosinda korrupsioner o'z pullaridan o'lim topdi!</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Qotil qandaydir yo'sinda komissar {0} ga hujum uyishtirdi. Shaharni bosh himoyachisi halok bo'ldi. Qachondir seni sharafinga {0} bitta ko'cha nomi beriladi. Tinch orom ol.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Don o'z odamlarini shpion bilan uchrashishga yubordi. Lekin, yigitlar nimanidir chalkashtirib yuborishib {0} ni Don oldiga o'ldirib olib kelishibdi..</value>
    <value>"Hey do'stlar, nima qilyabsizlar? Men axir sizlarga ma'lumotlarni yetkazamanku.Meni Donni yoniga olib boringlar, men faqat u bilan gaplashaman!" - deb shpion {0} aytayotgandi, lekin mafiyadagi yigitlar bu uchrashuvni shu yerda tugatishga qaror qilishdi. Shpion o'ldi.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Ba'zilarda mafiyalar ham xato qiladilar. {0}, Donning nikohsiz farzandi, o'qning adashib tekkan o'qidan jon taslim qildi. Don holi ham musibatdan o'ziga kela olmayabdi...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
<!--used when CH visits SK-->
    <value>Tongi yangiliklarda SNB vakili {0} ning ayanchli o'limi haqida gapirishardi. Hech qachon qotildan narkotik sotish sotmasligini so'ramang.</value>
    <value>SNB vakili {0} ning tanasi shahar markaziy bog'ida topildi. Mafiyani uyiga kirib qora og'uni izlash shartmasdi.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
<!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Bu safar Mafiyalar yaxshi ish qilishga qaror qilishdi va {0} jazolashdi.Narkaron mafiyalar tomonidan o'ldirildi.</value>
    <value>Aholini tovarni sotishga ketishgan narkabaron {0} mafiyalar bilan toqnashib qoldi... Baronlar mafiyani yomon ko'rgani kabi mafiyalar ham baronlar yomon ko'rishadi. Natija ma'lum... </value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
<!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>Narkabaronlar boshligi buyurug'iga kora tovarlar arzonlashtirilgan narxlarda sotila boshladi. Lekin bu narsa qotilga yoqmadi shekilli. Baronlardan biri {0} ni ogohlantirish tariqasida tanasida "Biznesinga chek qo'y" degan yozuv o'tkir pichoq bilan tushirilibdi.</value>
    <value>Tunda, narkabaronlar tomidan ketgan jinniga tovarni sotishmoqchi bo'ldi ammo... ammo... Qotil shahar markazida ularning qoni va organlaridan Mona Lizani rasmini chizib ketdi. {0} o'ldi.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
<!-- used when GA guards SK -->
    <value>Tunda {0} qo'shinikiga shakar so'rab turish uchun chiqqandi. Qo'shnisini qo'llari qonga bulg'angandi. Doktor shu zahotiyoq o'z yordamini taklif qildi, va uyni ichiga kirdi. Shundan beri hech kim {0} ni ko'rmadi...</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
<!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>Doktor {0} ko'chada qonga bulg'anib yotgan odamni ko'rdi va unga birinchi yordamni ko'rsatish uchun shoshdi .Lekin yaralangan mafiyaga guvohlar kerak emasdi, doktor shu zaxotiyoq hayotdan ko'z yumdi.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Faqatgina {0} tirik qoldi va {1} uni mafiyalar haqida juda ko'p narsa biladi deb hisobladi, lekin {0} ning reaksiyasi pand bermadi! O'q uzuldi! Va g'olib o'lgan mafiya tanasi ustida turibdi!</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Faqatgina {0} va {1} tirik qoldi. Paranoik {0} biroz e'tiborini yoqotgandi, o'q kelib uni bo'ynidan teshib o'tdi. Paranaoik nafas ololmay butun opkasi qonga to'ldi va shu yosinda jon taslim qildi...</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
<!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>Kunduzi {1} va {0} uchrashdi. Xaltada kukun ko'tarib olgan {0} ni ko'rib SNB {1} kishanni oldi. "ENDI PARAZITLIK QILAOLMAYSIZLAR" deb narkaronni qo'liga kishan solib qamoqqa olib ketdi.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
<!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Kutish vaqti {0} sekundga uzaytirildi!\n {1} sekund vaqt qoldi.\n</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
<!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Kutish vaqti {0} sekundga kamaytirildi!\n {1} sekund vaqt qoldi.\n  </value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Faqat admin kutish vaqtini bir necha marotaba uzaytirishi mumkin!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>O'yinchilarga vaqtni uzaytirishga ruhsat berish?\nHozirgi holat: {0} \nNote: Adminlar har doim vaqtni uzaytira oladi.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>O'yinchilar {0} vaqtni uzaytirish.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value> /extend buyurug'i yordamida qanchaga vaqtni uzaytirish mumkin.\nO'rnatilgan holat: {0}\nHozirgi:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Endi {0} sekund bo'ladi.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>O yo'q! {0} muhim shaxslardan edi!! Politsiya butun shaharni boshiga ko'tardi. Bu tunda mafiya uyida qolgani maqul. {1}..</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
<!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
<!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} {1} ning uyiga kirib bordi, lekin qandaydir notanish kimsa {1} ichki azolaridan archa yasayotgandi. Qotil hursand bolib {0} sendan archamga bezak yasaman deb rahmsizlik bilan kezuvchini o'ldirdi!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Narkabaronlar {0} ni {1} ni biznesga qo'shish uchun jo'natishdi, lekin {0} ning taklifi mafiyaga yoqmaganga o'xshaydi 2ta kallasiga o'q qadab kuzatib qo'yishibdi. {0} o'ldi...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
<!-- this is for a button, no markdown or html -->
    <value>Qo'shiling</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Mafiya ancha vaqtdan beri Serjant {0} ga tish qayrab yurgandi. Yelkasidan ikkita o'q va shuncha erishgan yutuqlari o'zi bilan birga go'rga ko'mildi.</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Siz o'yinga qo'shila olmaysiz chunki siz {0} azosi emasga o'xshaysiz.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Iltimos bu buyuruqni ishlatma. U "Qo'shiling" knopkasi bilan almashtirilgan.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} ta o'yinchi ovoz berdi, hozirda {1} .</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, "Qo'shiling" knopkasini bosishni unutma! </value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
<!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Guruh topilmadi. Iltimos bu buyuruqni guruhda ishlat.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sen {0} ning kutish jadvalidan o'chirilding.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
<!-- {0} = list of people who have joined -->
<!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
    <value>30 sekund davomida qo'shilganlar: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Sektaga ruhsat</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Sudsiderga ruhsat</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Axmoqga ruhsat</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Yashirin ovoz berishni yoqish</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Taxminiy sozlamni yoqish</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Vaqtni uzaytirishga ruhsat berish</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>O'lganlarni ro'lini ko'rsatish</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>O'yinda chiqish ruhsat berish</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Qoshilganlar Id sini ko'rsatish</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>O'yinchilar Id ko'rinsinmi?\nHolat: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  <string key="All">
<!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Barchasi</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Barcha sozlamalar taxminiy bo'sinmi?\nWhen random mode is enabled, Chaos, Secret Lynch, Show Roles on Death, and Allow Cult / Fool / Tanner will be randomly determined everytime someone starts a game.\nCurrent:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Taxminiy o'yin turini tanlashni holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>NSFW Gifflarga ruhsat</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>O'yinchilarga NSFW gifflar borsinmi?\nHolat: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} NSFW Gifflar</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
<!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Qarzodor {0} mafiya o'lganidan juda hursand edi. "Endi qarzlarni hech kimga qaytarish shartmas", - deb {0} hursand bo'ldi. Lekin uni quvonchi uzoqqa cho'zilmadi. Qo'shni shahar politsiyachilari uni izidan tushishgandi. {0} Hech narsadan shubhalanmay shampan vinosini ichib o'tirardi. Lekin qamoqda uni kutganidan ham battar narsalar kutayotgandi...</value>
    <value>{0} mafiyani hayoti tugagani hayoli bilan uyg'oni. {0} shahardan ketmoqchi qarzsiz hayot boshlash uchun. {0} shubha ham qilmayotgandiki, mafiyadan olgan pullari uchun u hamma shaharda qidiruvga berilgandi. U mag'lubiyatga uchradi...</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
<!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} tushundiki - hamma sirlar oshkor bo'ldi, rejalar puchga chiqdi. Mafiya o'ldi. {0} o'rindan turib narsalarini yig'ishtirdi, ketishdan oldin esa ko'zda yosh bilan g'alaba uchun harakat qilganlarini esladi... {0} kichik chemodan bilan ketdi. Bosh uylar uni yo'liga qarab qoldi.</value>
    <value>{0} ni shuncha harakatiga qaramay, uning mafiya do'stlari allaqachon o'lishdi..Shpion bir qancha nomerlarni terib ko'rdi, lekin liniyani narigi tomonida hech kim javob bermasdi. {0} kiyimlari va asboblarini kichkina chemodanga solib ketdi. Boshqa shaharlarda ham mafiyalar bo'lsa kerak. Ularga ham meni yordamim tegadi deb bu yerlarni tark etdi...</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Qaysi variantni?\nHozirda: {0}\nSen 500 marta o'yin o'ynading shuningdek qo'shilishing mumkin: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Tanlovsiz qoldirish</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Yashirin ovoz berish?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Yashirin sudlashni yoqish holati: {0}</value>
  </string>
</strings>

