<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings>
  <language name="Uzbek Normal" base="O'zbek" variant="Oddiy"/>
  <string key="NotInGame">
    <value>Sen hozirda hech bir o'yinda mavjud emassan...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <value>{0} o'yinni boshladi🎮! Qo'shiling knopkasini bos... Xursandchilik qilish yoki o'lish uchun :P</value>
    <value>Yangi o'yin {0} tomonidan boshlandi🎲! Qo'shiling knopkasini bos, seni yeyishlari uchun!</value>
    <value>{0} bo'rilarni chaqirdi🌲! Qo'shiling knopkasini bos va dunyoni saqlab qol!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <value>{0} xaos rejimida o'yinni boshladi🎮!  Qo'shiling knopkasini bos... Xursandchilik qilish yoki o'lish uchun :P</value>
    <value>Xaos rejimidagi yangi o'yin {0} tomonidan boshlandi🌲! Qo'shiling knopkasini bos, seni yeyishlari uchun!</value>
    <value>{0} xaos yordamida bo'rilarni chaqirdi🎲! Qo'shiling knopkasini bos, dunyoni saqlab qolish uchun!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Sen qo'shila olmaysan!  O'yin allaqachon boshlangan.</value>
    <value>O'yin allaqachon boshlangan...sen kech qolding.</value>
    <value>Essiz qo'shilolmaysan...o'yin boshlab qoyilgandida.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Sen allaqachon o'yindasan!</value>
    <value>Sen allaqachon qo'shilib o'z o'limingni tilab olding...</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Qo'shilish uchun 1 daqiqa qoldi🔊! Uyqungni och!!!</value>
    <value> "Qo'shiling"ni bos, faqat tezroq, axir atiga 1 daqiqa qoldi🔊 </value>
    <value>Tezroq!🔊 Atiga 1 daqiqa qoldi! "Qo'shiling"ni bos,dunyoni saqlab qoldi!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>{0} sekund qoldi ⏱ "Qo'shiling"ni tezroq bos, xursandchilik qilish uchun!</value>
    <value>Qabul tugashiga {0} sekund qoldi📣Qo'rqma qo'shilaver. </value>
    <value>Birozgina qoldi! {0} sekund boshlangunicha 📢</value>
    <value>{0} sekund qoldi qabul tugashiga🔉! "Qo'shiling"ni bos! </value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Urush boshlandi🌗! Undan oldin rollar tarqatilishini kuting.</value>
    <value>O'yin boshlanayabdi🥁, rollar tarqatilgunicha kuting.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} bag qilgani uchun bloklandi (/ bunday nom bilan boshlanuvchi ismlar taqiqlanadi.)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, iltimos, nomingni o'zgartir ,o'ynashni davom ettirish uchun.</value>
    <value>Sening noming to'gri kelmaydi, {0}. Almashtir uni.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Kechirasiz, o'yinchilar soni maksimal qiymatga yetdi!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} o'yinga qo'shildi. {1}ta o'yinchi, {2} minut, {3} maksimum.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0}, iltimos, menga({1})  shaxsiy xabar orqali /start deb yoz, sen haqingda menda malumot yoq.  Oliy kuchlar va ruhlar senga yozishlari uchun, sen birinchi qadamni qo'yishing kerak.  Bu bot sening rolingni ular nomidan jo'natadi, shuningdek, sen ovoz berish va rolingni faoliyatini amalga oshirishing mumkin...</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Sen hech qayoqa qocholmaysan!  SEN O'LGANSAN!</value>
    <value>Tuproqqa qayt....  SEN O'LGANSAN.</value>
    <value>Bizga zombilar kerakmas, shuning uchun o'chir, gapiruvchi o'lik.</value>
    <value>Seni yeb qo'yishdi,qocha olmaysan!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} ni kallasini quyosh urgan shekilli chiqib ketdi!</value>
    <value>10.4 shkalali Tornado kelib {0} ni uchirib ketdi!</value>
    <value>{0} bir nimalarni bahona qilib qochib ketdi.</value>
    <value>Qo'rqmaslik uchun yurak ham kerakda.{0} qochib ketdi.</value>
    <value>{0} da kechiktirib bo'lmaydigan ish chiqib qoldi.</value>
    <value>{0} hozir ketganlar qaytib kemayabdi lekin...</value>
    <value>{0} ha? Ketdingmi? Mayli mayli qo'rqganingni hech kimga aytmiman XD</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} {1} edi!</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>{0} ta o'yinchi qoldi.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Men sendan hech narsa so'raganim yo'q!</value>
    <value>Muxim o'yin ketayabdi, chalg'ima, hech narsa so'raganim yoq.</value>
    <value>Kallanga kelgan har narsani yozaverma, men sendan hech narsani bilishni hohlamayman!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Aqilli, sen o'yindamassan...</value>
    <value>O'zingni bos, sen o'yinda emassan!</value>
    <value>Boshlanishiga, o'yna, keyin bilganingni qil!</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Men bunaqa nomli o'yinchini topa olmayabman!</value>
    <value>Menimcha kimdadir qitmir qo'llar bor, chunki bunaqa o'yinchi yo'q.</value>
    <value>Bunday o'yinchi yo'q, tanlovingni tekshir.</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Javob qabul qilinmadi!</value>
    <value>Nimadir noto'g'ri bo'ldi, javob kelmayabdi!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} {1} ni yeyishga ovoz berdi! </value>
    <value>{0} {1} ni kallasini tishlab olishga qaror qildi!</value>
    <value>{0} {1} ni nishonga oldi! </value>
    <value>{0} {1} ni qo'lini tishlab olishga qaror qildi!</value>
    <value>{0} {1} ni oyog'ini tishlab olishga qaror qildi!</value>
    <value>{0} {1} ni ta'mi yaxshiligini aytayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ni go'shidan 50gr uzib olmoqchi!</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} {1} ni osishga ovoz berdi! </value>
    <value>{0} {1} ga yomon ko'z bilan qarayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ni joyi bu dunyoda emasligini aytayabdi!</value>
    <value>{0} {1} haqida bir nimalar deb yotibdi!</value>
    <value>{0} {1} ni yomonlab yotibdi!</value>
    <value>{0} {1} dan shubhalanayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ni yomon odamligini aytayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ga to'xmat qilayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ni dorga osish kerakligini aytayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ni tuproqqa tiqmoqchi!</value>
    <value>{0} {1} dan qasdini olmoqchi!</value>
    <value>{0} ni ko'ziga {1} yoqmayroq turibdi!</value>
    <value>{0} kimni osishni bilmay tavakkal {1} ni osdi!</value>
    <value>{0} {1} ni jonini olmoqchi!</value>
    <value>{0} {1} ni qarzni bermaslik uchun osvordi!</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} 2tun davomida ovoz bermadi.  Yaxshilik kuchlari buni qanday o'g'ir jinoyat ekanini ko'rishdi va{0} kutilmaganda yiqildi... {1}</value>
    <value>Ruxlar {0} ni 2tun davomida ovoz bermaganini sezishda va uni jazosini berishdi! \nHamma vahimada {1} ekanini bilishdi </value>
    <value>Ovozga qo'yishdan so'ng hamma {0} ni qo'lida "Meni oliy kuchlar bo'ysundirdi" degan yozuv bilan ko'rishdi!  \nHamma hayratda uni {1} ekanini bilishdi. </value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Sen Sotqin eding!!!  Endi sen bo'risan... endi hammani o'ldir...</value>
    <value>Bu to'lin oymi... menga nima bolayabdi... aaa... tirnoqlar, yung, tishlar... o'g'riyabdi... men bo'riga aylandim... Sen o'z xalqingni sotding, endi sen bo'rilarning birisan...</value>
    <value>Sen o'z naslingni oxirgisisan! Bor va hammani o'ldir!</value>
    <value>Bu to'lin oymi... menga nima bolayabdi... aaa... tirnoqlar, yung, tishlar... o'g'riyabdi... men bo'riga aylandim...Seni vaqting keldi, sen yangi qiyofaga kirding, sotqin!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Tanlov qabul qilindi</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
     <value>\n{0} u bashoratchi!</value>
    <value>\n{0} xalqingni saqlab qolishga yordam beradi, uni himoya qil!</value>
    <value>\n{0} Vanga kuchiga ega!</value>
    <value>\n{0} Vangalik qilyabdi!  Uni himoyasini ta'minla!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} bashoratchi edi.  U o'lganligi sabab, sen uni o'rnini egallading.</value>
    <value>Bashoratchi {0} o'ldi!  Endi sen yangi Vangasan!</value>
    <value>Sen {0}ni o'rnini egallading!  Butun xaqiqatni bilish vaqti keldi!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} shogird/egizak edi ,endi u {1} ni o'rnini egallab Vangalik qilish uchun qadam qo'ydi/o'zgardi.</value>
    <value>Bashoratchi{1} o'ldi. Uni o'rnini{0} egalladi.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Sen ko'rayabsan,{0} ni {1} ekanini!</value>
    <value>Senga {0} ko'rinayabdi. u {1} ekan!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Sen kimni osmoqchisan?</value>
    <value>Sen kimni o'lishi kerak deb hisoblaysan?</value>
    <value>Sen kimni bu dunyoda qolishini istamaysan?</value>
    <value>Sen kimni dorga osmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Sen kimni tekshirmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Sen kimni otmoqchisan? {0}ta o'q qoldi!</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Sen kimnikiga bormoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Sen kimni ko'rishni hohlaysan?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Sen kimni himoya qilmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Sen kimni yemoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Sen kimni ovlamoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Kimni o'zingga namuna sifatida tanlamoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Sen kimni o'z qatorlaringga jalb etmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  O'zingni tanlovingni {0} bilan muhokama qil!</value>
  </string>
  <string key="And">
    <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> va </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sen Lanatlangansan!  \n Sen hozir oddiy odamsan, lekin seni bo'rilar tishlasa, sen ularni qatoriga qo'shilasan.</value>
    <value>Qadimda yovuz bir afsungar seni ajdodinga shunday lanat qoyib ketgan! Agar bo'rilar seni tishlashsa, sen ularni qatoriga qo'shilasan! Senda tanlov yo'q! Baribir sen Lanatlangansan!</value>
    <value>Seni qoning juda universal, hayvonlari qoni bilan aralasha oladi. Agarda bo'rilar seni tishlashsa sen bo'riga aylanasan...Chunki sen Lanatlangansan</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sen Detektivsan. Sen biror o'yinchini kunduz kuni tanlashing mumkin uni rolini aniqlash uchun. Lekin, lekin sen bo'rini tanlasang bo'ri seni kimligingni 40%ga bilib qolishi mumkin!</value>
    <value>Sen Sherlok Holmssan! Kriminal voqealar seni jonu diling. Sen kunduz kuni har qanday o'yinchini rolini aniqlashing mumkin. Lekin extiyot bo'l, bo'rilar seni kimligingni bilib qolishlari mumkin!</value>
    <value>Sen Detektiv bo'lding! Bu kasbdan ancha pul ham ishlab olish mumkin =) O'zingni atrofingdagi hammani rolini aniqla. Faqat bo'rilardan extiyot, kim ekanligingni bilib qolishlari mumkin!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Tabriklaymiz!  Sen o'taketgan Aroqxorsan! Alkagolni tarkibida 40% spirt bosa seni qoningda uni miqdori 99%. Agar bo'ri seni yesa, u ham mast bolib bir tun hujum qila olmay qoladi.</value>
    <value>Ichish joningga tegmadimi?! Odamlar o'qib, pul topib uylar qurayabdi, tagiga moshina olayabdi. Senchi nimaga erishding? Yoningdagi 3ta butulkani aytmasa hech vaqong yo'q! Lekin bo'rilar seni yesa, bir tun hujum qilaolmay qoladi!</value>
    <value>Bor, o'zingga oxshagan Aroqxorlarni top, senga baribir qiladigan ish qolmadi. Qo'lingdagi 3ta butilkani sotsang Toshkent arog'idan beradi. Bitta bosa ham foydang bor-bo'rilar seni yesa, bir tun hujum qila olmay qoladi!</value>
    <value>Yangi Alkagoliksan.  3*4 nechiligni bilmaysanku, lekin qaysi aroqda nechi % spirt borligini bilasan. Shuningdek bo'rilar seni yesa, bir tun hujum qilaolmay qoladi!</value>
    <value>Menimcha sen yangi bar topishing kerak. Chunki bu bardagi hamma aroqni ichib qoyding, qo'lingdagi nima "Taras Bulbami"? Bunaqa qimmat aroqni qayerdan olding bilmadimku, lekin bo'rilar seni yesa, bir tun hujum qila olmay qoladi!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sen Himoyalovchi Farishtasan. Xa-xa farishta. Osmonda hudo tomonidan yo'llangan. Har tunda, sen har tunda bir odamni hayotini saqlab qolishing mumkin, lekin bo'rini tanlasang 50% o'lishing mumkin.</value>
    <value>Farishta!Qanotlaring oppoq. Samolarni kezishing mumkin. Lekinbo'rilar odamlarga hujum qilayabdi. Faqatgina sen ularni qutqarib qola olasan!Har tunda bir odamni hayotini saqlab qolishing mumkin. Lekin bo'rilardan extiyot bo'l, ularni tanlasang 50%ga sen yeb qoyishi mumkin.</value>
    <value>Yangi Himoyalovchi Farishta! Eng keraklilarni saqla, xatto yengiltaklarni ham! Lekin bo'rilardan qoch, ular seni yeb qoyishlari mumkin...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sen ovchisan va senda 2ta o'q bor! Quroling bor ekan hech kimdan qo'rqma! Sen o'yin davomida 2 kishini o'ldirishing mumkin, lekin hamma seni o'qingni eshitib qoladi!</value>
    <value>Ovchi, ov qilishga tayyorlan! Senda 2ta o'q bor, o'yin davomida kimnidir o'ldirish uchun.  Lekin bilib qo'y, hamma seni o'qingni eshitib qoladi...</value>
    <value>Ov qilish vaqti keldi! Quroling tayyormi? Qaysinisini tanlaysan? Magnum pistoletinimi? Yaxshi tanlov! Senga 2ta o'q berishdi, kunduz kuni kimnidir otib tashlash uchun. Lekin eslab qol, hamma seni kimligingni bilib qoladi!</value>
    <value>Ovchi, qurollar do'konidan eng qimmat pistoletni obsan! O'qchi? Atiga 2tasiga pul yetdimi? Yetadi degan umiddaman. O'yin davomida 2 kishini o'ldirishing mumkin. Qurolni arzonrog'ini oganingda ko'proq o'q olarding. Ha aytgancha, o'q uzsang hamma sen ovchilgingni bilib qoladi...</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>O'yinchilar yetmadi, qo'rqib o'tirishibdi shekilli qo'shilishmayabdi! 🔎- belgisini bosib 🕍"Qopqon" deb yoz va maxsus guruhga qo'shil :)</value>
    <value>Nega buncha kamsizlar? Qo'rqdinglarmi? Ha yurak ham kerakda! O'yin bekor qilindi!🕌️ "Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Tarmoqdagilar kammi yoki hamma birinchi tundayoq o'lishdan qo'rqayabdimi? O'yinni bekor qilishga majburman :( 🏩"Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Bo'rilarga kuchlaring yetmasa o'yinni boshlash kerak emasdi XD 🏫"Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Hammasi online lekin qo'shilishmayabdi. Mayli zerikib o'tiraverishsin unda :( ⛰ "Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Bo'rilar ustlaringdan rosa kulib bayram qilishayabdi. Boringlar odamlarni chaqirib tazirlarini beringlar! 🗺"Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>O'yinchilar yetmadi, bo'rilarni qorni och qoladigan bo'ldida XD 🏨"Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Bo'rilar keb o'tirmanglar bu yerdagilar hammasi qo'rqoq shekilli qo'shilishmayabdi! 🏬"Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>O'yinchilar mayli bo'rilarni hafsalasi pir bo'ldi. Endi shashlik qilmoqchi ediya sizlarni! 🏦"Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
    <value>Bo'rilar hayratdaaa... odamlar yo'q... bo'rilar o'rmonga qaytishdi... o'yin bekor 🏪"Qopqon" useri orqali maxsus guruhni izlab ko'r :)</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Ahh sen Kezuvchisan! Hamma o'lib ketayabdiku, lekin sen shunday damda ham vaqtingni chog' o'tkazayabsan. Sen tunda kimnikigadir borib, tunni yaxshi o'tkazishing mumkin...  \nLekin, sen bo'ri tanlagan insonnikiga borsang, ikkalangiz ham o'lasiz! Agar seni borilar tanlaganda uyda bo'lmasang,sen tirik qolasan, mantiqni qara...</value>
    <value>Sen o'z nomingni topding- Kezuvchi... Turli odamlarnikiga borib mazza qilib hordiq chiqar...  \nLekin, sen tanlaganni bo'ri ham tanlasa, ikkalangiz ham o'lasiz! Agar bo'rilar sizni tanlashsa, siz esa kim bilandir o'yin kulgi qilayotgan bo'lsangiz, tirik qolasiz.</value>
    <value>Sen Kezuvchi bo'lding. Bu pul uchun emas albatta. Shu yo'l bilan sen kim bo'ri emasligini tekshirmoqchisan. Bahonada o'yin kulgu ham qilib olasan :) Turli odamlarnikiga borib mazza qilib hordiq chiqar...  \nLekin, sen tanlaganni bo'ri ham tanlasa, ikkalangiz ham o'lasiz! Agar bo'rilar sizni tanlashsa,siz esa kim bilandir o'yin kulgi qilayotgan bo'lsangiz,tirik qolasiz.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Sotqin! Senga hech baloni tushunmaydigan oddiy xalq joninga tegdi. Sen bo'rilar kabi kuchli bo'lishni istayabsan. Hozircha sen oddiy insonsan, lekin hamma bo'rilar o'lsa, sen ularning o'rniga turasan!</value>
    <value>Kuchsiz odamlar joninga tegdi. Hamma narsani kuch hal qiladi deb hisoblaysan. Shuning uchun Sotqinlik qilmoqchisan. Hozir sen kuchsiz oddiy odamsan, lekin hamma bo'rilarni o'lsa, sen ularni oxirgisiga aylanasan!</value>
    <value>Sotqinlik qilish to'g'ri yomon narsa, lekin agarda sen juda katta kuchga ega bo'lolsang buni yomon joyi yo'q! Shundaymi?) Hamma bo'rilar o'lsa, sen ularning biriga aylanasan!  Eslab qol, bo'riga aylansang ham, bashoratchi seni bo'ri sifatida ko'rmasligi mumkin...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>XA-XA! Sen Bo'risan!! Oy chiqishi bilan sen dunyodagi eng kuchli hayvonga aylanasan. Seni esa qorning ochdi. Shirin odamlarni go'shtiga nima deysan?) Har tunda sen kimnidir yeyishing mumkin.Hamma odamlar o'lsa sen g'olib bo'lasan</value>
    <value>O'tkir tishlar, kuchli panjalar- hammadan kuchliligingni his qilayabsanmi?! Seni Bo'risan... Qoyil, yaxshi natija! Har tunda odamlarni o'ldir va g'alabaga erish!</value>
    <value>OOO yo'q!  Sen bo'risan!! (Seni foydangga) Faqat seni oshqozoningina odamni butun yeb qoysang ham hazm qila oladi. Bo'rilar dunyoni boshqarishi kerak deb hisoblaysanmi? Bomasa bor hamma odamni o'ldir va g'olib bo'l.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Sen Bashoratchisan! Qo'lingdagi oddiy kartalar bilan taqdirni ko'rish ko'rish qobilyatiga egasan. BU holi hech narsa emas- axir sen har tunda, sen biror bir o'yinchi va uni rolini ko'ra olasan...</value>
    <value>Sehr ko'rsatish vaqti keldi! Bashoratchi bo'lding. Taqdir ko'zgusida ko'rayabsanki- o'yinda kim yutishi aynan senga bo'g'liq ekan. Bo'rilar sendan juda qo'rqadi. Chunki sen hamma odamni kim ekanligini bilib ololasan!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Sen Dehqonsan. Dalanga pomidor va bodring ekkanding. Bu yil esa piyoz bilan tarvuzni sezoni bo'layabdi. Shu yerda ham omading kemadiya :( Endi faqat bo'rilar keb seni yeb ketishlarini kutish qoldi. O'lishni hohlamaysanmi? Bomasa bo'rilarni osib o'ldir va keyingi yil jin urgur piyozni ek XD</value>
    <value>Sen Dehqonsan. Dalanga karam va baqlajon ekkanding! Bu yil esa ularni narxi juda baland. Rosa pul qiladigan bobsanda. Lekin sen dalada terlab ishlashdon boshqa narsa qilaolmaysan. Bo'rilar uchun tayyor o'ljasan! O'lishni hohlamasang, hamma bo'rilarni osib o'ldir va topgan pulinga taginga bitta kaptiva ol :)</value>
    <value>Dunyodagi eng keraksiz odam ham sendan kerakliroq bo'sa kerak. Chunki sen Dehqonsan. Bog'inga ekkan uzum, olma, noklaringni bozorga ob chiqib sotib qol. Bo'rilar seni yeb ketishmagunicha.</value>
    <value>Sen Dehqonsan. Ketmoningni sopi sinib qoldiku. Endi kartoshkaga yerni nima bilan chopasan? Bor bomasa o'roqni olib bedangni o'rda bo'rilar seni yeb ketishini kut!</value>
    <value>Sen Dehqon bo'lding. O'qib institutga kirganingda hozir qiynalib dalada ishlab yurmagan bo'larding. Bor bug'doyga suv qo'yib, sabziga og'it sep.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Sen O'z joniga qasd qiluvchi- Suidsidersan! Kamroq siniy kit o'ynash kerak edi. Agar seni osishsa, sen g'olib bo'lasan!!</value>
    <value>Sen hayotddan to'yganga o'xshaysan-Suidsider... Seni davolayman degan shifokorlarni o'zlari ham jinnixonaga kirdi. O'z o'limingga erish!Untma seni faqat osib o'ldirishsagina g'olib bo'lasan</value>
    <value>Sen Suidsidersan. Fikrimcha sen psixologga borishing lozim, chunki sen tomdan sakrab, suvga bokib o'zingni o'ldirishga harakat qilding- o'xshamadi. VA sening kallanga zo'r g'oya keldi, seni osib o'ldirishsachi?! Osishlariga erish va g'olib bo'lasan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Sen Yovvoyi Bolasan!  Biror bir o'yinchini tanla, senga "Namuna" bo'lishi uchun.  Agar u o'lsa, sen bo'riga aylanasan!</value>
    <value>Sen Yovvoyi Bolasan!  Sen doimo havas qiluvchi u kabi bo'lishni hohlaydigan "Namunang" bor. Lekin u o'lsa jahl o'tida sen bo'riga aylanasan.</value>
    <value>Sen Yovvoyi Bolasan!  Senga tarbiya berayotgan "Namunang" bor. Lekin u o'lsa senga oddiy odamlardan hech kim etibor ham bermaydi. Shuning uchun sen bo'riga aylanasan va ahmoq odamlarni o'ldirasan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Sen Guvohsan!  Qishloqdagi kim bashoratchiyu kim odamlarni aldab pul topayotgan ahmoqligini ekanligini bilaolasan...  Umumiy qilib aytganda bu seni yagona xususiyating.</value>
    <value>Sen Guvohsan!  Hamma o'zini bashoratchiman degan odamlarnikiga borib ko'rgansan va kim rosatan ham aldamayotganiga guvoh bo'lgansan ...Bashoratchini ahmoqdan ajrata olish seni yagona xususiyating.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Sen Bashoratchi Shogirdisan. Ustozingdan ko'p narsani o'rganib olding. Xatto odamlarni rollarini ham ko'ra olasan. Bashoratchi o'lsa, sen uni vazifasini bajarib boshlaysan.</value>
    <value>Sen yoshligingdan bashoratchi bo'lishni orzu qilgansan. Shuning uchu ham unga shogird tushgansan. Agar bashoratchi o'lsa, sen uni o'rniga o'tirasan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Sen Sektantsan! Sizlarni o'z hudolaring va g'oyalaring bor. Maqsadlarig esa hammani o'z g'oyalaringa bo'y sundurish. Har tunda sen bir odamni o'z sektangga qo'shib olishing mumkin.  Agar tirik qolganlarning hammasi sektant bo'lsa - sizlar yutasizlar!</value>
    <value>Seni Sektang seni kutayabdi! Hamma g'oyaviy kitoblaring va o'z ilohiy hudolaringni haykalchalchalari tayyor. O'z g'oyalaringa hammani bo'ysundir va g'olib bo'lasan!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Qishloqda yangi Sekta paydo bo'di, u axmoq terorchilarlar odamalarni g'oyalarini buzib ularni yo'ldan urishayabdi. Bor yo'qot ularni!  Har tunda bir odamni tanla, agar u sektant bo'lsa, u o'ladi. Agar ular seni o'zlarini qatorlariga qo'shishmoqchi bo'lishsa,ularning azolaridan biri o'ladi...</value>
    <value>Sekta va uni azolarini topib, qirib tashla! Chunki ular g'oyani buzuvchi yovuz insonlar. Dinni niqob qiluvchi yovuzlar. Har tunda bir odamni tanla, agar u sektant bo'lsa, u o'ladi. Agar ular seni o'zlarini qatorlariga qo'shishmoqchi bo'lishsa, ularning azolaridan biri o'ladi...</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>🏛Kech tushdi va aholi bugun kimnidir osish uchun yig'ilishayabdi... \nTanlov uchun{0} sekund vaqt bor!</value>
    <value>🏛Aholi kimnidir osishga qaror qildi va ovoz berish uchun yig'ilishayabdi... \nFuqarolarda {0} sekunda vaqt bor tanlov uchun!</value>
    <value>🏛Qatl qilish vaqti yetdi! Aholi ovoz berish uchun yig'ilishayabdi... \nTanlov uchun {0} sekund vaqt bor!</value>
    <value>🏛Muhokama qilish vaqti tugadi, shahar markazida kimnidir osish uchun ovoz berish boshlandi! \nTanlov uchun {0}sekund vaqt bor!</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>🌕Kun chiqdi...  Qarshiliklar, e'lonlar va haqiqat uchun kurash vaqti yetdi! \nSizda {0} sekunda vaqt bor...</value>
    <value>🌕Kun! Kecha tunda bo'lgan ishlarni muhokama qilish vaqti keldi! \nSizda {0} sekund vaqt bor...</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>🌑Tun!  Hamma oddiy odamlar uyquga ketishdi, tun o'yinchilari esa-sizni vaqtingiz yetdi! \nSizda {0} sekund vaqt bor...</value>
    <value>🌑Quyosh botdi va hamma aholi o'z uylariga kirib ketishdi, havfli odamlar esa ovga chiqishdi! \nBugun tun {0} sekund bo'ladi...</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>📜Aholi o'zlari shubhalangan va ishonmagan o'yinchilarga ovoz berishdi...  {0} o'ldi! \n{1}</value>
    <value>📜Ovoz berish yakunlandi...Natijalarga ko'ra  {0} osib o'ldirildi! \n{1}</value>
    <value>📜Ovoz berish yakunlandi...Natijalarga ko'ra  {0} tuproqqa kiradigan bo'ldi! \n{1}</value>
    <value>📜Vaqt tugadi...Boshqa ovozlar qabul qilinmaydi...Natijalarga ko'ra...(Baraban zarbasi) {0} osib o'ldirildi! \n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Bir qarorga kelinmadi! Olomon tunlashga uylariga tarqalayabdi...</value>
    <value>Kayfiyati buzilgan olomon uylariga tarqalayabdi, kimni osish hal qilinmadi...</value>
    <value>Kelisha olmaslik oqibatida hech kim osilmadi. Hamma uyiga qaytayabdi...</value>
    <value>Ovozga qoyish janjalga aylanib ketdi. Hech kim kelisha olmadi. Bugun hech kim osilmaydi degan qarorga kelindi!</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>G'alati...  Hech kim ovoz bermadi...  Bugun hech kim osilmadi!</value>
    <value>Shunga to'g'ri kelib qoldimi? Unday emas!  Bugun hech kim ovoz bermadi...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Juda katta talantni narxi qimmatga tushadigan boldi. {0} o'ligi uning ostonasidan topildi...  Dunyoga mashhur detektiv {0} endi yoq.!</value>
    <value>Qishloqda hamma Sherlok Xolms deb atashuvchi {0},hayvonlarcha o'ldirilib, oshxona axlatlari ichiga tashlab ketilgandi...</value>
    <value>Hamma bitta savolda: KIM O'LIBDI? {0} ni o'ligi tanib bo'lmaydigan holatga kelgandi. Tekshirilganda undan detektiv bo'yinbog'i va parcha qog'ozcha topildi.Unda esa: MEN YOVUZNI TOPDIM -deb yozilgan ekan. Afsus o'lganlar gapira olmaydi :X</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Tong otdi... Hamma qo'rquvda, cherkovning yuqorisidagi butga osilgan {0} ni ko'rishdi. Ximoyalovchi Farishtani o'ziga ham himoya kerak ekan:(</value>
    <value>Qishloqda hamma cherkov ruhoniysining chinqirig'idan uyg'onib ketdi...  {0} patlari yulinib o'lishi uchun tashlab ketilgandi... Ximoyalovchi Farishta o'ldi!</value>
    <value>Bilasizmi farishtalar osmondan odamlarga yordam uchun tushuriladi...Ammo bu tunda yovuzlik g'alaba qozondi. Odamlar uchun jon bergan {0} o'ligi cherkov oldidan topildi. Ximoyalovchi Farishtani oppoq qanotlari qon bilan bulg'angandi:(</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Miltiq ovozi dunyoni larzaga soldi. Barcha uyg'onib ko'chaga chiqishdi. Terak oldida singan miltiq yotardi, yana ozgina yurishsa qonga bulg'angan barmoqlarni, keyin oyoqni, so'ng markazdagi fantan oldida {0} ni yotgan tanasini ko'rishdi... Ovchi o'ldi...</value>
    <value>Hamma miltiq o'qi ovozidan uyg'onib ketdi... Ko'chaga yugurib chiqib, hech kim ovchini taniy ham olishmadi, chunki uni tanasidan hech narsa qolmagandi...  Ovchi o'ldi... \n(U {0} edi :(</value>
    <value>Xatto sovuq qurollar ham bizni bazida saqlab qola olmaydi... Aholi yo'lakda yotgan o'likka ko'zlari tushdi. Hech kim ovchini taniy ham olimadi, chunki uni tanasidan faqat suyagigina uni oldidagi miltiqgina topildi...  Ovchi o'ldi... \n(U {0} edi :(</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Aholi uyg'ondi. O'z taqdirlaridan havotirda bashoratchi {0} ni uyiga borishdi. Ammo taqdir yerda qonga bulg'angan kartalarni topishdi.Bashoratchi kartalardan o'z o'limini ko'rgan va hech narsa qilaolmagan... Uning tanasi esa meditatsiya maydonidan topildi</value>
    <value>Kun nohush xabar bilan boshlandi... Hammaga mashxur Bashoratchi o'ldi! Uni uyiga borishdi o'lik tanasi olib chiqib ketish uchun borishdi. Taqdir ko'zgusida esa kim yovuz insonligi ko'rinib turgandi. Lekin unga hech kim etibor bermadi. Tinch uxla! {0}...</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Hamma barning yonishidan chiqqan hidga uyg'ondi! Yongan parchalar orasida {0} topildi... Lekin hech kim u kim ekanligiga qiziqib ham ko'rmadi...</value>
    <value>Tongda, spirtni keltiruvchi diller qorqib, baqirib yubordi, uning doimiy klienti {0}, tilkalanib tashalgan holda bar oldida yotardi!</value>
    <value>Tinch aholidan biri, o'zining chochqaxonasida mashxur alkagolik {0} ni ko'rdi, tekshiruvchilar aytishicha- chochqalar bilan oxirigacha o'yin kulgu qilgan,keyin bo'ri kelgan!</value>
    <value>TEZKOR HABARLAR: kechagi tunda {0} ning o'lganligi ma'lum bo'ldi. Jinoyat joyidan faqat arzongarov aroq butulkasi topilgan tansi ... Hech kim bilmaydi, yo u o'zi bo'rini yoniga borgan, yoki bo'ri uni oldiga kelgan, lekin hamma biladiki,u juda mast edi!</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Yo'lg'onchilik o'z jazosini topadi deganlari shu bo'lsa kerak. O'zini bashoratchiman deb gerdayib yurgan {0} ning o'ligi shahar qabristonida topildi...Yana kimnidir aldash uchun qabrtoshga qandaydir yozuvlar yozgan ekan!Ana SOXTALIK Ana u AXMOQ!!</value>
    <value>Odamlarni aldab qancha pul topganini bilmaymizku lekin jazosi o'lganga o'xshaydi. Hammaga mashxur basho...U hech qanaqa bashoratchi emas! Axmoq u!{0} o'z jazosini oldi.Hayot bilan vidolash...</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Tongda hamma qandaydir yomon hidni sezishdi...  Hid {0} ni parchalanib yotgan tanasiga olib keldi! Kallasi yo'q... \n{1}.</value>
    <value>NomnomNOMnomNOMNOMnom...  {0} ni tirikligicha yeb ketishgandi! \n{1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>{0} ni uyidan chiqayotgan qo'lansa hid sezildi.  Aholi uning uyiga bordi va yerda qon bilan bulg'angan haykalchani ushlagan o'likka ko'zlari tushdi.</value>
    <value>-1 sektantlar uchun!  Sektantlar ovchisi {0}ga aniq o'q uzdi! Yovuz g'oyali insonlardan biri o'lganidan hamma hursand.</value>
    <value>Tongda o'tkazilgan majlisda hamma {0} ni yoqligini sezib qolishdi. Uni uyiga borsa hamma devorlarga har xil yozuvlar yozib tashalgandiOyna oldida esa uni o'ligiga ko'zlari tushdi.Xatto o'layotganda ham yerga:Meni g'oyam eng oliy-deb yozib ketilgandi.</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Tongda aholi tinch holda shahar markaziga yig'ilishdi. Bugun tunda hech qanday hujum bo'lmaganga o'xshaydi.</value>
    <value>Shubhali, lekin bu rost - bugun tunda hech kim bo'ri tishidan/qotil pichog'idan o'lmadi!</value>
    <value>Shubhali, lekin bu rost - bugun tunda hech kim o'lmadi! Negadir hammani kongli g'ash edi... Aniq nimadir bo'lgan...</value>
    <value>Tongda aholi tinch holda shahar markaziga yig'ilishdi. Qayta qayta sanov o'tkazildi. Hamma ko'zlariga ishonmasdi. Bugun tunda hech qanday hujum bo'lmaganga o'xshaydi. Negadir juda shubhali</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Sen bo'ri tomonidan o'ldirilding! Ajdodlaringa berilgan Lanat tufayli sen tirik qolding. VA qandaydir mo'jiza tufayli bo'riga aylanding...</value>
    <value>Senga borilar hujum qildi. Ulardan biri seni tishlab oldi. Shu payt senda qandaydir o'zgarishlar bob boshladi. Senga aytishgan oilangdagi lanat yolg'on emas ekan. Endi sen bo'riga aylanding!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Seni guruhing: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>{0} tishlandi...VA ko'zlaring oldida unda qandaydir o'zgarishlar yuz bera boshladi.U yovuz jodugar tomonidan lanatlangan ekan.U ham siz kabi bo'riga aylandi.</value>
    <value>{0} o'ldirish niyatida tishlab boshladinglar... Ammo uni bo'ri kabi ovoz chiqarayotgani etiborlaringni tortdi. U yovuz jodugar tomonidan lanatlangan ekan.U ham siz kabi bo'riga aylandi.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>Ooo yo'q! Seni bo'ri yeb qo'ydi!</value>
    <value>NomnomNOMnomNOMNOMnom...  Sen oxirgi eshitgan narsang...  Seni yeb qo'yishdi!</value>
    <value>Qandaydir qora yungli va qizil ko'zli mahluq seni yeb qoydi!!!</value>
    <value>Eshigingni bahaybat bo'ri sindirib kirib senga tashlandi. Baqirishga ham ulgurmading...Sen o'lding!!!</value>
    <value>Nyam-nyam... bo'ri uchun shirin tushlikka aylanding...</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value> OOoo yo'q! {0} alkash edi, qonidagi spirt esa seni ham mast qilib qoydi. Shuning uchun sen keyingi tunda hujum qila olmaysan!</value>
    <value> {0} ni yeyishingdan oldin barda ichib olganga o'xshaydi sen ham mast bo'lib qolding... Endi sen keyingi tunda hujum qilaolmaysan.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Sen bo'rini himoya qilishga harakat qilding! U esa seni yeb qo'ydi...</value>
    <value>Seni kuching senga pand berdi,sen bo'rini himoya qilding va u esa seni yeb qo'ydi!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Sen {0} ni hayotini saqlab qolding!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>{0} ga hujum bo'lmadi, shuning uchun unga aytarli hech narsa yuz bermadi...</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Sen {0}ni himoya qilmoqchi bo'lding, lekin u uyida yo'q edi!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Ximoyalovchi Farishta bu tun seni kuzatib turdi va bo'rilarni senga yaqinlashtirmadi!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Yengiltak pensiyaga chiqmoqchi edi, lekin adashib bo'rini qo'liga tushib qoldi!  {0} bo'rining tishidan o'ldi!</value>
    <value>Kezuvchini kayf-safoda yurgani bo'riga yoqmaganga o'xshaydi! {0} bo'rining panjalari orasida yig'laganicha jon taslim qildi!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>G'alati... {0} uyida yo'q edi!  Senga ovqat yo'q bugun...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Sen {0} ning uyiga kirib bording. U yerda qora yungli qizil ko'zli bahaybat bo'ri esa senga tikilib turardi! Bo'ri tishlaridan o'lish taqdiringda bor ekan...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>{0} eshik tanlashda adashganga o'xshaydi! Natijada bo'riga yem bo'ldi. Yengiltak bunday ishlar bilan shug'ullanmaganda taqdiri boshqacha yakun toparmidi?! Uning parchalanib yotgan tanasi cherkov eshiklariga qoqilib ketilgandi... Essiz :(</value>
    <value>{0} sho'xlik qilib adashib boshqa eshikni tanlab qo'ydi va bo'ri tomonidan parchalanib tashlandi. Yosh umrini boshqa narsaga sarflamaganiga ohirgi damdagina afsus chekdi...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} {1} ning uyiga ozgina xushchaqchaqlik qilib stresdan chiqish uchun kelgandi.  Lekin uyda {1} ni bori g'ajiyotganiga ko'zi tushib endigina qochishga hozirlanayotgandi! Bo'ri esa {0} ga sakrab uni ham o'ldirdi...</value>
    <value>{0} {1} ning uyiga mazza qilib dam olish uchun borayotgandi.  Lekin oynadan qarasa {1} ni bahaybat qora bo'ri yeyayotganiga ko'zi tushdi! Ammo bo'ri ham uni sezib qolgandi. Natija esa ayanchli: {0} qo'li yoq holdagi tanasi topildi...</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Sen {0} ning uyiga kelding. Birga tushlik qildinglar. O'yin kulgu... Raqs... O'shandagina seni uni bo'ri emasligiga ishonding va unutilmas tunni birga o'tkazdinglar!</value>
    <value>Sen {0} ning uyiga kelding. Lekin unda hech qanqa shubhali narsa sezmading. Va o'yin kulguni boshladinglar... Natija: sizlar tunni juda yaxshi o'tkazdinggiz va turkiyadan kelgan qandilni sindirib qo'ydizlar XD</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Qorong'u edi... seni yoninga notanish inson keldi va mehmon qilishingni iltimos qildi. Sizlar soat 2:39 rosa o'yin kulgu qildinglar. Ertalab esa u yoqolib qobdi- sezdirmay chiqib ketganga o'xshaydi.Lekin bu tun sen uchun unitilmas bo'ldi!</value>
    <value>Sen uxlayotganding... Bir dam eshiging taqqillab qoldi. Eshikni ochsang kelishgan inson uyinga taklif qilishingni iltimos qildi. Ko'cha juda sovuq edi. Undan hech qanaqa yomonlik chiqmasligini sezganingdan so'ng uyinga taklif qilding. U juda hushchaqchaq ekan.Rosa o'yin kulgi qildinglar.Tongda esa senga sezdirmay chiqib ketibdi. Bu tun sen uchun unitilmas bo'ldi...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Sen {0} ning nimalarnidir timitskilayotganini kuzatding!  U detektiv!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Sening izlanishlaring ko'rsatdiki,{0} {1} ekan.</value>
    <value>Sening uzoq vaqt izlanishlaring natijasida {0} {1} ekanligi ma'lum bo'ldi.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>{0} yaxshi kayfiyatda yengiltak bilan o'tgan tundan keyin uyiga keldi! Ovchi qasdini oldi. {1} - o'ldi!</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Bir vaqt, hamma o'qning ovozidan uyg'onib ketdi!  Hamma aholi yig'ilishsa, {0} ning {1} ga, qurolini o'qtalib turganini ko'rishdi.  {2} o'ldi!</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Bo'ri g'olib bo'ldi!</value>
    <value>Bu urushda, odamlar bo'riga qarshi...  Bo'rini qo'li baland keldi!</value>
    <value>Bo'rining tishi va panjasining kuchiga hech kim bas kela olmadi...</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Bo'rilar g'olib!</value>
    <value>Bu urushda, odamlar bo'rilarga qarshi...  Bo'rilarni qo'li baland keldi!</value>
    <value>Bo'rilarning kuchi oldida hamma ojiz...Bo'rilar yana g'olib!!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Odamlar g'olib!  Hamma bo'rilar o'ldi...</value>
    <value>Hamma ertaklardagi kabi tinchlik g'alaba qozondi...</value>
    <value>Odamlar g'olib! Aql kuchni yenga olishi isbotlandi...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Ooo yo'q! Siz Suidsiderni osib qo'ydinggiz!  U g'olib bo'ldi...</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Tirik qolgan o'yinchilar, ularning rollari va guruhlari:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} {1} ni bo'ysundirishga ovoz berdi.</value>
    <value>{0} {1} ni sekta tarkibiga qoshishga ovoz berdi ovoz berdi.</value>
    <value>{0} {1} ni kallasiga g'oyalaringni singdirishga ovoz berdi.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} {1} ning uyiga o'zining isqirt ishini qilishga va bo'ysundirishga kelgandi... Lekin u Sektantlar ovchisi bo'lib chiqdi!  {0} o'ldi!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} tunda sening oldingga, seni bo'ysundirish uchun keldi...  Lekin sen o'z qilichingni olib bo'ynini uzib tashlading!  {0} o'ldi...  Осталось {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Sektantlar seni o'z qatorlariga qo'shib olishdi!  Har tunda senda bir o'yinchini bo'ysindirishga imkon bor.</value>
    <value>Sen Sektantlar g'oyasini qabul qilding va ularning qatorlariga qo'shilding!  Har tunda senda bir o'yinchini bo'ysindirishga imkon bor.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Sektantlar: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} sektaga qo'shildi!</value>
    <value>{0} edni sekta azosi!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} {1} nikiga o'zining isqirt ishini qilish va uni bo'ysundirish uchun yo'llangandi... Lekin uyda hech kim yo'q edi!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Hamma bo'rilar o'lishdi, qolgan barcha o'yinchilar sektantlar edi..  Sektantlar g'olib!</value>
    <value>Bu jangda o'z g'oyalari bilan tinchlikni qulatib Sektantlar g'olib bo'ldi!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Sen {0} ning uyiga ov qilish uchun borganding, lekin u o'lgan ekan!</value>
    <value>Sen {0} ning uyiga kirib borganding, lekin u o'lik tanasi qonga bulg'angan holda yerda yotardi!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Sen {0} ning uyiga borib va uni qandaydir notanish hudoga sig'inayotganini ko'rding...  Sen tezda uning ichiga qilichingni suqib uni o'ldirding!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Sen {0} ning uyiga bording, lekin uning uyidan hech qanaqa qiziqarli va sirli narsa topmading.  U sektant emas, shuning uchun sen uyingga qaytding.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>{0} ning namunasi o'ldi!  Endi u bo'riga aylandi!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} o'ldi!Sen qancha yillar davomida havas qilib kelayotgan inson yo'q.G'azab o'tida sen bo'riga aylanding!  Sening guruhing: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Dehqon 👨🏻‍🌾</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Alkash 🍻</value>
    <value>Aroqho'r 🍻</value>
    <value>Ichkilikxo'r 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>YHK 💃🏻</value>
    <value>Kezuvchi 💃🏻</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Bashoratchi 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Sotqin 👣</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Ximoyalovchi farishta 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Detektiv 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Bo'ri 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Lanatlangan 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Ovchi 🔫</value>
    <value>Mergan 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Suidsider 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Axmoq 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Yovvoyi bola 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Guvoh 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Bashoratchi shogirdi 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Sektant 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Sektantlar ovchisi 💂</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Tirik o'yinchilar</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>🏃Qochib ketdi</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀O'lgan</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂Tirik</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>G'isht teruvchi 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sen g'isht teruvchi ustasan. Qo'li gul usta. Bu qishloqdagi ko'rkam uylarni qurishda ham qatnashgansan. Ish davomida hamma quruvchilar bilan tanishib olgansan. Shuning uchun agar o'yinda sen kabi usta bo'lsa sen bu haqida ma'lumotga ega bo'lasan.</value>
    <value>Senga qurilishda terlab ishlashdan boshqa narsa qolmadi. Axir sen g'isht teruvchisan. Lekin mehnating juda halol. Qurilishda ishlaydigan insonlarni hammasini taniysan. Shuning uchun agar o'yinda sen kabi usta bo'lsa sen bu haqida ma'lumotga ega bo'lasan!</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Tongda hamma uyg'onib qurilayotgan mehmonxona oldiga borishdi. Ne ko'z bilan ko'rishsinki qo'li gul usta {0} ning o'lik tanasi g'ishtlar ostida yotardi. Hamma chuqur qayg'uga tushishdi.  G'isht teruvchi o'ldi!</value>
    <value>Negadir yangi qurilayotgan do'kondagi qurilish ishlari to'xtab qolgani hammani e'tiborini tortdi...Hamma daxshatda {0} ning o'lik tanasi g'ishtlar ostida yotganiga ko'zlari tushdi. Essiz do'kon bitishiga atiga bir nechta g'isht qolgandiya...G'isht teruvchi usta o'ldi!(</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value> G'isht teruvchilar: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Sizlar {0} ni uyiga uni yo'ldan urib bo'ysundirish uchun bordinglar, lekin u yerda faqat uy vayronalari ostidagi yotgan o'likni topdinglar. Hamma yerda qon, shuningdek parcha parcha yung qoldig'ilar...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Sen {0} ni uyiga tamaddi qilish uchun bording, lekin sen u yerda tishigacha qurollangan qora figurani ko'rding.Ximoyalovchi Farishta bilan olishding va yutqazib qochib qolding.</value>
    <value>{0} ni uyiga kelding,eshikni oldida Ximoyalovchi Farishta kutib oldi va sen tinchgina surib qolishingni taklif qildi.Sen qarshilik qilding,keyin Farishta seni rasvoyingni chiqardi va sen qochib qolding.</value>
    <value>Sen {0} ning uyiga kelganding,ammo Ximoyalovchi Farishta qo'liga tushib qolding. U bir tushirgandi sen qochib ketding...</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Sen {0} ni {1} ni uyiga bo'ysundirish uchun jo'natding, lekin uning irodasi juda kuchli ekan. Sizlar yangi azoni o'z qatorlaringga qo'sha olmadingiz. :(</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1} {0} ismli o'yinchi allaqachon qo'shilgan.Iltimos qo'shilish uchun ismingni o'zgartir.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Sen {0} ni uyiga xursandchilik qilish uchun kirding...  lekin sen eshikdan kirishda, devordagi yaltiroq narsani choyshab bilan yopilganini ko'rding.Sen g'alati xaykallarni ko'rib uni sektantligini tushungding va asta qcohib ketding...</value>
    <value>Sen {0} ni uyiga uni xursand qilish uchun bording...  Quvnoq tundan so'ng, eshikdan chiqishda, g'alati belgili javonni ko'rding... Uni ochsang qurbonlik haykalchasini qon bilan bulg'anganini ko'rding.U sektant ekan...</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>edi</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Hamma tongda yig'ilishdi va {0} ni yo'q ekanligini sezishdi...  Uyini tekshirishsa, {0} ni o'ligi qulagan devorning ostidan topildi.</value>
    <value>Tongda hamma yigilishib {0} ni o'ligini topishdi...  Tushunarsiz holatga ko'ra u o'libdi.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>G'alati.... {0} tongda hech kim otkazib yubormaydigan g'isht teruvchilar yig'ilishiga kelmadi... O.o</value>
    <value>G'alati.... {0} tongda qattiqol boshliqlaring o'tkazadigan g'isht teruvchilar yig'ilishiga kelmadi... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>💀Sen bu o'yinga kirdingmi?! Endi ortga yo'l yo'q...Yo g'alaba yoki o'lim...</value>
    <value>👻Sen o'yinda umrbod tiqilib qolding. Sen o'yinni yutmaguningcha uni tark eta olmaysan!</value>
    <value>👽Sen bu o'yinga qoshilishing bilan lanatlanding! Endi bu yerlardan hech qachon keta o'lmaysan...</value>
    <value>☠️Sen bu o'yinning mahbusiga aylanding. Seni o'zingdan boshqa hech kim qutqara olmaydi...</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>o'ldi</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} adminlar royxatiga qo'shildi. /config ni ishlat guruh sozlamalarini o'zgartish uchun.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sen allaqachon o'yindasan! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Seni gruppang bir nechta o'yinni boshlashga aqllari yetibdi. Ortig'ini o'chirayabman...</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Sizni guruhingiz ayni vaqtda navbatda.  Xolat: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Kechirasiz, hozir qisqa dam, texnik tuzatishlar uchun. \n {0} ta tugallanmagan o'yinlar qoldi...\nko'proq ma'lumotni @greywolfdev da olasan.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Bir vaqtni o'zidagi o'yinlar miqdori maksimumga yetdi({0}).  \nNavbat holati: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} to'g'ri keladigan guruh! Navbat o'tkazildi, o'yin boshlandi.</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>O'yin boshlanilmagan. oddiy o'yinni boshlash uchun /startgame ni yoki xaos rejimidagini boshlash uchun /startchaos ni bos!</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>👮🏻Admingina bu buruqni ishlatishi mumkin. Jalilov_Shamshod dan ruhsat so'ra!!! Bog'lanish 902426298 User "Qopqon"</value>
    <value>👨🏻‍✈️Sen admin emassan, faqat admin bu buyuruqni ishlatishi mumkin. Jalilov_Shamshod dan iltimos qilib ko'r. Balki senga ham bu sharafli unvonni berar:) Ulanish uchun User "Qopqon"</value>
    <value>👨🏻‍💻Aqillilik qilmasdan hamma narsani bosavermagin. Jalilov_Shamshod taqiqlab qo'ygan! Bog'lanish uchun User "Qopqon"</value>
    <value>👨🏻‍🏫"Ko'r ham hassasini bir marta yo'qotadi" - sen admin emassan bu buyuruqni qaytib bosma. Jalilov_Shamshod taqiqlab qo'ygan! Bog'lanish uchun User "Qopqon"</value>
    <value>💂🏻‍♀️Ogohlantirish bu buyuruqni hadeb bosaverma, bo'lmasa blok bo'lasan - admingina bu buyuruqni ishlatishi mumkin. Jalilov_Shamshod tomonidan o'rnatilgan! Bog'lanish uchun User "Qopqon"</value>
    <value>👳🏻Oliy ruhlar seni admin emasligingni aytishayabdi - bu buyuruqni qaytib bosma. Jalilov_Shamshod taqiqlab qo'ygan! Bog'lanish uchun User "Qopqon"</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Bu o'yindan so'ng, texnik tuzatishlar uchun qisqa toxtash bo'ladi...</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Bu o'yindan so'ng, men yangilanish uchun oz daqiqaga o'chaman. (avtomatlashtirilgan)</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId null edi.  To'g'ri javob yozganingga aminmisan?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} allaqachin admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} admin emas!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} adminlar ro'yxatidan o'chirildi.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Til {0} ga o'zgartirildi</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Bashoratchi yo'q!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Vaqt tugadi!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sen Kupidonsan.  Sen yerga bitta ishton, kamon va ikkita o'q bilan tushding...  Ikki kishini tanla. Bir-biriga sevib zamon tugaganicha birga bo'lishsin.  Agar ulardan biri o'lsa ikkinchisa xam qayg'u alamda o'lib qoladi.</value>
    <value>Sen Kupidonsan.  Sevgi farishtasi. Osmondan odamlar yuragida muhabbat uyg'otish uchun tushgansan. Ikki yolg'iz yuraklarni tanla. Toki zamon tugagunicha bir birni sevib baxtli bo'lishsin. Agar ulardan biri o'lsa ikkinchisa xam qayg'u alamda o'lib qoladi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Sen Egizaksan.  Rivoyatlarga ko'ra, seni ajdodlaring Metamorfozlar bo'lishgan va har qanday o'zlari xoxlagan formaga kira olishgan...  Senga ularni qobiliyati o'tibdi!  O'yinchina tanla-u o'lsa sen uni o'rniga joylashasan.</value>
    <value>Sen Egizaksan.  Senda juda ham qimmatbaho qobiliyat mavjud. Sening tanang har qanday formaga kira oladi...Biror o'yinchina tanla-u o'lsa sen unga aylanib ro'lini qo'lga kiritasan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sen Kavboysan, qurol doimo shay. Otishda va ot minishda senga yetadigan yo'q. Uyqu paytida ham juda sergaksan. Tunda  miltiq doimo o'zing bilan olib yotasan..  Agar sen o'lsang bir kishini o'zing bilan narigi dunyoga olib ketish imkoniyati bo'ladi.  Agar seni bo'rilar yeyishmoqchi bo'lishsa sen ularga tezda o'lim olib kelishing mumkin...</value>
    <value>Sen sahrolar qiroli Kavboysan! Yovuz kimsalarni jazosini berish yoqtirgan kasbing. Qurolingdan chiqqan o'qing 10ballik aniqlikka ega. Agar sen o'lsang doimo yoningda yuruvchi qurolingdan otib birovni o'zing bilan olib ketish imkoni bo'ladi. Agar seni bo'rilar yeyishmoqchi bo'lishsa, ularning birini boshiga o'q qadab qo'yasan...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sen Qotilsan.  Yaqinda sen jinnixonadan qochgansan va seni maqsading hammani o'ldirish. Pichog'ing bo'ri tishidan ham o'tkirroq... Xar tunda sen bitta odamni o'ldirishing mumkin!</value>
    <value>-Alo, bu jinnihonami? \n -Ha! Nima hizmat? \n -331 xona korib yuborsaz! \n -Hop, hozir... Juda g'alati u yerdagi bemor yoqolib qolibdi... \n -Daxshat, qochibman... XA-XA-XAA... \n SEN QOTILSAN. Seni maqsading hammani o'ldirish... Xar tunda sen bitta odamni o'ldirishing mumkin!</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Sen muhabbat bilan yaralanding.  {0} umrbod seni xotirangda va sevgi hech qachon seni konglingda so'nmaydi...  Sizlarni maqsadingiz tirik qolish!  Agar sizlarni biringiz o'lsangiz ikkinchingiz alam va qayg'udan o'lasiz.</value>
    <value>Ayy... Oyog'imga nimadir sanchildi. Nima bu o'qmi? Boshim aylanayabdi. {0} bu kim bo'ldi. Yuragim men uni sevib qoldim. Men usiz yashay olmayman...SIZLARNI kupidon tanladi. Endi ohiratgacha birgasizlar. Agar sizlarni biringiz o'lsangiz ikkinchingiz alam va qayg'udan o'lasiz. </value>
    <value>Sen do'stlik rishtasi bilan bog'landing.  {0} umrbod yaxshi va yomon kuningda oldingda bo'lguvchi insonga aylandi...  Sizlarni maqsadingiz tirik qolish!  Agar sizlarni biringiz o'lsangiz ikkinchingiz alam va qayg'udan o'lasiz.</value>
    <value>Ayy... Oyog'imga nimadir sanchildi. Nima bu o'qmi? Boshim aylanayabdi... Qanchalar yolg'izman( {0} kel do'st bo'lamiz. Doimo yonma yon turamiz yaxshi va yomon kunda ham... SIZLARNI kupidon tanladi. Endi ohiratgacha birgasizlar. Agar sizlarni biringiz o'lsangiz ikkinchingiz alam va qayg'udan o'lasiz. </value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Aholi seni osishga qaror qildi!  Bu seni ohirgi imkoniyating, tanla kimni umringni ohirida o'zing bilan olib ketmoqchisan?!</value>
  </string>
   <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} o'z quroliga qo'lini cho'zayabdi. Lekin arqon bo'ynini juda qattiq qisilib qoldi. U qurolini olishga ulgurmay hayot bilan vidolashdi...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} o'z qurolini oldi, aholiga qaradi..... va kimga otishni bilmadi.  Va o'z taqdirini qabul qilib o'ldi...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>{0} ni bo'ynini arqon qisdi... Lekin u pistoletini chiqarib, moljallab {1} ga qarab otdi. Shu vaqt oyg'i ostidagi pol ochilda va jon berdi.  {1} ni o'q to'gri ko'kragiga keb sanchilgandi va kop qon yoqtishdan u ham jon taslim qildi!  {1} {2} edi</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Seni o'ldirishdi!  Umringni ohirgi damida senda kimnidir otib o'ldirish imkoniyati bor...  buni tez qil!!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value> {0} ning jarohati shu darajada chuqur ediki, u xatto o'z quroliga qo'l cho'zishga ham ulgurmadi....</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0}, yerda yotgan holda qoni to'xtovsiz oqayabdi va kimni otishni bilmayabdi...  va o'z taqdirini qabul qildi.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} kop miqdorda qon yoqotdi, lekin ohirgi kuchini jamlab.... qurolini olib {1} ni boshiga moljallab otdi. O'q uni ko'zidan teshib o'tdi. U {2} edi</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Bo'rilar Kavboyga hujum qilib qilishdi. Bo'rilar endi ketishmoqchi bo'lgan kavboy quolini olib qonxo'r bo'ri {0} ni otib tashladi.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Bo'ri Kavboyga hujum qildi, lekin u qurolini olib yagona bo'ri {0} ni otishga ulgurdi! Lekin kop qon yoqotgani tufayli tezda jon berdi...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Bo'ri o'z kuchiga qattiq ishonib yubordi. Ammo aqldan ozgan qotil uni jazosini berdi! Ular orsidagi jangda qotil pichog'i bilan {0} ni yuragini uzib o'ldi. Murosasiz jangda bo'ri o'ldi.</value>
    <value>Bo'ri qishloq uylaridan biriga tammadi qilish uchun bo'rdi. Lekin uyga kirsa aqldan ozgan qotil o'z pichog'ini o'tkirlab turardi. Qotil bo'rini oyoqlarini sindirib, terini shilib oldi...  Bo'ri {0} o'ldi.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Tongda bir ayol {0} ni eshigining oldi qon bolib yotganini ko'rib qichqirib yubordi. Hamma yig'ilishib uy ichiga kirishdi. {0} ning ichaklari butun uy bo'yicha sochilib yotardi. Lekin qoldiqlar ichidan jigari topilmadi. QOTIL yana hujum qilibdi! U {1} edi!</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Sen o'z kolleksiyangga {0} ni qo'shmoqchi bo'lding, lekin Ximoyalovchi farishta tomonidan daf qilinding!  Bugun hech kimni o'ldira olmading....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Sekta {0} ni {1}ni bo'ysundirishga jonatishdi, lekin javob tariqasida o'q ovozi va {0} ning oynadan uchib ketgan tanasini ko'rishdi!  {0} o'ldi....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Sekta {0} ni {1} ni bo'ysundirishga jonatishid, lekin bir necha daqiqadan so'ng {0} ni tanasiga suqilgan pichoqlar bilan oynadan uchib ketgan o'ligini ko'rishdi! Aqldan ozgan tog'ri kelibdida...  {0} o'ldi....</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Sen qotilni himoya qilding, u esa sengа 228 marta vilka suqdi! Sen o'lding....</value>\
    <value>Sen qotilni himoya qilding. Javob tariqasida esa seni o'ldirib yuragingdan esa shashlik qildi.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Sen {0} ni uyiga biroz o'yin kulgu qilish uchun kirding.  Hammasi yaxshiday tuyuldi u pichog'ini olib qotilday kulib senga pichoq suqa boshlamagunicha!  Sen o'lding....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Aholi {0} ning shahar markazidagi o'lik tanasini topishdi. Tanasida juda savodsiz operatsiya o'tkazilgandi. Yurak o'rniga jigar qoyilgandi... {0} juda xunuk o'lim topdi.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>{0} (Egizak) G'isht teruvchiga aylandi, sen kabi!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} o'ldi, va sen G'isht teruvchiga aylanding! Boshqa g'isht teruvchilar (agar ular bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>{0} (Egizak) Sektantga aylandi, sen kabi!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} o'ldi va sen Sektantga aylanding!  Boshqa Sektantlar (agar ular bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>{0} (Egizak) Bo'riga aylandi, sen kabi!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} o'ldi va sen Bo'riga aylanding!  Boshqa Bo'rilar (agar ular bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Ohirgi tirik qolgan odam Qotil edi! U g'olib!!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Pichog'ingni o'tkirlab bo'ldingmi. Bu tunda kimni o'ldirasan?</value>
    <value>Axmoq aholini gumdon qil. Bugun kimni qulatasan?</value>
    <value>Kim bugun pichog'ingdan o'ladi?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Og'riqli nafas bilan {0} o'layabdi, {1} qo'li bilan yuzlarini yashirib yig'layabdi.  {1} og'riqga chiday olmay, yaqinda turgan pistoletni olib o'zini otib tashladi....  {2}</value>
    <value>{0} ohirgi nafasini olayabdi... {1} yonida turgancha alamli ko'z yoshlarini to'kayabdi.  {1} og'riqga chiday olmay bo'ri uchun atalgan zaharni ichib yubordi... Romeo va Julyettalar ham birga bo'lisha olmagan...{2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Kimni o'rniga turmoqchisan, u o'lgandan so'ng albatta?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Kimni zamon tugaganicha sevdirib qo'ymoqchisan? Birinchi o'yinchini tanla!</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Kimni zamon tugaganicha sevdirib qo'ymoqchisan? Ikkinchi o'yinchini tanla!</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Kavboy 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Kupidon 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Qotil 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Egizak  🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sen Yovvoyi Bolaga aylanding!  Sening "Namuna-o'yinching": {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Xaqiqiy do'stlik g'olib chiqadi!  Do'stlar g'olib!</value>
    <value>Xaqiqiy muhabbat oldida hamma narsa ojiz!  Sevishganlar g'olib!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 24 2016 -->
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Tong otdi va shahar markazida ohirgi tirik qolgan ikki o'yinchi uchrashdi. {0} {1} ga qarayabdi va shayton kabi kulib qinidagi pichoqni oldi. {1} hech narsani tushunishga ulgurmadi.Lekin qorniga pichoq sanchilganini sezdi.Qotilni qonli ko'ziga yana bir qarab jon taslim qildi.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Qishloqdagi hamma o'ldi... Bu yerda endi hech narsa yo'q, faqat o'lik tanalar. Hech kim g'olib bo'lmadi, qurtlardan boshqa.</value>
    <value>Ohirat kelganga o'xshaydi. Hamma o'lgan. Atrof esa o'lik tanalar. Hech kim g'olib bo'lmadi. Qurtlardan boshqa...</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sen {0} -guruhdagi keyingi o'yinga yozilding.O'yin boshlansa seni Shaxsiy Xat orqali ogohlantiraman.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sen {0} -guruhdagi keyingi o'yinga yozib qoyilganingni unutganga o'xshaysan.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Tong otdi va shahar markazida tirik qolgan ikki o'yinchi uchrashayabdi. {0} pichog'ini olib "MEN ENG QUDRATLIMAN" deb {1} ga hujum qildi.  {1} esa pistoletini olib "JAHANNAMINGA QAYT SHAYTON" deb {0} ni to'g'ri ko'kragiga qarab o'q uzdi.Kuchli o'g'riqda {0} "BU HOLI HAMMASI EMAS" deya pichog'ini {1} qorniga suqdi. Ikkisi ham o'ldi... qishloq bo'sh...G'olib yo'q.</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Kimdir seni o'z sektasiga bo'ysundirmoqchi bo'ldi, lekin seni irodang juda kuchli edi.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Shahar markazida hamma {0} ning ko'plab o'qlar izi qolgan o'lik tanasini topishdi. U kavboyni sektaga bo'ysundirmoqchi bo'lganga o'xshaydi. {1} o'ldi!</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Kimdir {0} -guruhda yangi o'yinni boshladi!</value>
  </string>
  <!-- new string 28 june 2016 -->
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Sen tanlov qilishga ulgurmading, shuning uchun, yuqori kuchlar tanlovni seni o'rningga qilishdi: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings 1 july 2016 -->
  <string key="Won">
    <value>- G'olib 👍</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>- Yutqazdi 👎</value>
  </string>
  <!-- new string 6 july 2016 -->
  <string key="IdleCount">
    <value>O'yinchi {0} yuqori kuchlar tomonidan o'ldirildi, o'tgan kunlardagi ovoz berishda {1} marta ohirgi 24 soatda qatnashmagani uchun .</value>
    <value>Yuqori kuchlar {0} ni qamrab oldi {1} marta ohirgi 24 soatda.</value>
    <value>{1}. Aynan shu son {0} ning o'limlar sonini korsatayabdi ohirigi 24 soatda ovoz bermagani uchun.</value>
  </string>
  <!-- new strings 7 july 2016 -->
  <string key="AboutVG">
    <value>Villager - Dexqon (oddiy o'yinchi, maqsadi o'yindagi hamma bo'rini o'ldirish)</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Seer - Bashoratchi (tinch fuqaro,har tunda bir kishini rolini anqilashi mumkin)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Werewolf - aynan tarjimasiga kora «Boriga aylanuvchi odam», lekin hozirgi o'yinda shunchaki Bo'ri (o'yinchi, har tunda bir kishini yeb hammani o'ldirish)</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Harlot - Yengiltak(tinch fuqaro, har tunda boshqa o'yinchinikiga xursandchilik uchun boradi; Agarda bo'riga yoki qotilga uchrab qolsa o'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Drunk - Alkash (tinch fuqaro, bo'ri yeganidan so'ng uni mast qilib qo'yib keyingi tunda hujum qilaolmaydigan qilib qoyadi)</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Cursed - Lanatlangan (tinch fuqaro, bo'ri tishlaganidan song boriga aylana oladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Traitor - Sotqin (tinch fuqaro,hamma bo'ri o'lganidan so'ng bo'riga aylanadi)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Guardian Angel - Ximoyalovchi Farishta (tinch fuqaro,har tunda bo'ri yoki qotilni hujumidan himoya qilaoladi;
agar bo'rini himoya qilsa, 50% uni bo'ri yeb qoyadi;
agar qotilni himoya qilsa, 100% o'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Detective - Detektiv (tinch fuqaro, har kuni bir o'yinchini rolini ko'rishi mumkin; agar u bo'rini rolini bilib qolsa, 40% ehtimollikda bo'ri uni yeb qo'yadi)</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Gunner - Ovchi (tinch fuqaro, kunduz kuni kimnidir otib tashlashi mumkin, atiga 2 o'qi bor)</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Tanner -O'z joniga qasd qiluvchi-Suidsider (o'yinchi, maqsadi o'sib o'ldirilish)</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Fool - Axmoq (tinch fuqaro, o'yin boshida unga Bashoratchi roli ko'rsatiladi, lekin to'g'ri javoblar o'rniga taxminiy rollar ko'rsatiladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Cultist - Sektant (o'yinchi, maqsadi bo'rilarni o'ldirib hamma aholini bo'ysundirish)</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Cultist Hunter - Kultistlar ovchisi (tinch fuqaro,tunlari o'yinchilarnikiga boradi;
Agar u sektantni yoniga borsa uni o'ldiradi;
Agar sektantlar uni bo'ysundirmoqchi bo'lsa, ularni ohirgi vakilini o'ldiradi)</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Wild Child - Yovvoyi Bola (tinch fuqaro, o'yin boshida o'zining «Namunasi»ni tanlaydi;
Agarda «Namunasi»» o'lsa u bo'riga aylanadi;
Agar namunani o'zi tanlamasa, taxminiy odam tanlab beriladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Apprentice Seer - Bashoratchi o'quvchisi (tinch fuqaro,bashoratchi o'lganidan so'ng bashoratchiga aylanadi)</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Beholder - Guvoh (tinch fuqaro,o'yin boshidanoq kim bashoratchi ekanligini biladi; Bashoratchi o'lganidan so'ng kim bashoratchiga aylanganini ham bila oladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Mason - G'isht teruvchi (tinch fuqaro, o'yin boshidanoq ko'pi bilan ikkita g'isht teruvchini taniydi)</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Doppelgänger - Egizak (tinch fuqaro, o'yin boshida tanlagan o'yinchi o'lganidan so'ng uni rolini oladi;
Agar Egizak hech kimni tanlamasa/ulgurmasa taxminiy o'yinchi tanlanadi;
Agar Egizak Yovvoyi bola ro'lini olsa uni "Namunasi" u tanlagan odam bolib qoladi;
Egizakni transformatsiyalanmagan holda bo'ysundirib bo'lmaydi, shuningdek Egizak transformatsiyalanmagan holda yutaolmaydi)</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Cupid - Kupidon (tinch fuqaro, o'yin boshida ikki kishini sevdirib qo'yadi;
Agar Kupidon sevishganlarni tanlamasa/ulgurmasa taxminiy qilib tanlanadi;
Agar sevishganlardan biri g'olib bo'lsa ikkingchisi ham g'olib bo'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Hunter - Kavboy (tinch fuqaro,bo'ri hujum qilganda 30% uni o'ldirish imkoniyati bor;
Kavboy o'lishidan oldin kimnidir o'zi bilan olib ketaoladi;
Agar Kavboyga ko'plab bo'rilar hujum qilsa har bir bo'ri uchun 20% ehtimollik o'rtadi;
Agar sekta Kavboyni bo'ysundirmoqchi bo'lsa, 50% ehtimollikda uni bo'ysundiradi,aks holda ularni ohirgi a'zosi o'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Serial Killer - Qotil (o'yinchi, tunda HAR QANDAY o'yinchini o'ldira oladi;
Agar qotilga bo'rilar hujum qilmoqchi bo'lsa ularning birini o'ldiradi;
Agar qotildan kimdir habar olsa so'zsiz o'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Shaxzoda-Tirik qolishni asoslaridan biri.agarda shaxzodani osishga qaror qilishsa, u o'zini oshkor qiladi o'yinda faqat bir marotaba.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Eski bashoratchini eslaysizmi? Endi bo'rilar tomonida analogi bor. Afsungar - bo'rilar bashoratchisi. U o'yinchini bo'ri yoki bashoratchi ekanligini bila oladi.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Siz -Kachalsiz. Senga ertalabdan ko'p spirt ichish kerak emas edi shekilli. Siz hech narsani ko'rmmaysiz. Siz o'ziz hohlagan odamga ovoz berayotganingizga ishonchingiz komilmi? (50% ehtimollikda boshqa odamga ovoz berib yuborasiz)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Siz -Temirchisiz.Sizni eng yoqtirgan asbobingiz elflar tomonidan buyurtma qilingan kumush tirnoqlardir.Sizning ustaxonangizda xoli ham kumush kukun qolgan bo'lsa kerak? (Siz kunduzni tunda bor'ilardan himoya qilish uchun bir marotaba kumush kukun sepa olasiz, lekin o'zizni oshkor qilasiz)</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Sen bo'rilar to'dasi ho'jayinisan.Siz tirik ekansiz,hujum qilinayotgan o'lja 20%ga bo'riga aylanish ehtimoli bor. Zararlangan o'yinchilar keyingi tundagina bo'riga aylanadi.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Qanaqa chiroyli kuchukcha. *Qitiqlaymiz-qitiqlaymiz* *tishlayabdi*.Aytganimday siz Bo'ribolasiz.O'ylashimcha siz o'lsangiz bo'rilar bir tundayoq ikki kishini o'ldiradi. Lekin sen o'lish uchun juda chiroylisan ;)</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Do'stim ahir u o'yinni asoschisi.Mana senga men bilan bog'lanishing uchun yollanma: @Para949</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Siz o'yinga: {0} vaqt sarfladingiz.</value>
  </string>
  <!-- new strings 9 july 2016 -->
  <string key="Day">
    <value>Kun №{0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Qandaydir xatolik, ingliz tilida «node» deyiladi, ekstrimal o'chib qoldi. D:</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Yuqori kechlar senga xat jo'natishdi.</value>
    <value>Ruhlar seni chaqirig'ingni eshitishdi, shaxsiy xatinga qara.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Iltimos, men bilan bog'lan (@werewolfbot), yuqori kuchlar senga bog'lanishlari uchun.</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Rahmat men bilan bog'langaning uchun, endi yuqori kuchlar sen bilan!</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Sen o'yinchining xatiga javob berishing lozim, uni qishloqadan haydab yuborish uchun.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Nimani sozlamoqchisiz?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Sen shaxsiy xatni guruh bilan chalkashtirib yubording.</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Sen shaxsiy xatni guruh bilan chalkashtirib yuborganga o'xshaysan /startgame yoki /startchaos ni bu yerga jonatganingga qaragan holda.</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Time to receive ping message: {0}\nMessages per second: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Qaysi tilni tanlamoqchisan?\nHozirda {0} til tanlangan.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Tilni qaysi variantini tanlamoqchisiz?\nHozirda tilnig ishlatilayotgan variandti: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Sen «{0}» tilni tanlading.</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Qaysi tilni faylini olmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Hozirda onlaynda budnay narsalar yo'q, ingliz tilida «node» deyiladi, malum muddatgan so'ng yana harkat qilib ko'r .</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Kechirasan, lekin bu buyuruqni sen faqat guruhdagina ishlata olasan.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Kechir, lekin sen o'yinning global adminstratori emassan.U Jalilov_Shamshod. Bu jnopkani iltimos bekordan bekorga ishlaverma!</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Kechir lekin sen meni adminstratorim emassan (U: @Para949 hisoblanadi).</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Ha</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Yo'q </value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ruhsat</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Taqiqlandi</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Ko'rsatish</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Yashirish</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Faqat oddiy rejimni ishlatish</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Faqat xaos rejimini ishlatish</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>O'yinchilarga rejimni tanlashga ruhsat berish</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>O'yin ohirida rollarni korsatmaslik</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>O'yin ohirida faqat tirik o'yinchilarni rolini korsatish</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>O'yin ohirida hamma o'yinchini rolini ko'rsatish</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Menyuni yopish</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>O'yinchilarni o'zlari o'yindan chiqa olishlarini hohlaysanmi?\nSozlash holati: {0}\nAgar status holati «not» bo'lsa, o'yinchilar o'zlari o'yindan chiqa olishmaydi.\nAgar status bosh holatda bo'lsa, Demak o'yinchilar o'yindan o'zlari chiqishi mumkin.\nP.S.: Xa, bu bag, taxminiy holatda qo'yilgan.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Sozlamani hozirgi holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Maksimum qancha o'yinchini miqdorini qo'yishni hohlaysan?\n Hozirgi vaqtda maksimum {0} ta o'yinchi.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Sen guruhdagi maksimum o'yinchilar miqdorini {0} ga qo'ygansan.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>O'yinchi o'lgandan so'ng ro'lni yashirish yoki ko'rstish?\nSozlamani hozirgi holati: {0}.\nAgar holat «shown» bo'lsa, o'yin rollarni yashirmaydi.\nAgar status «hidden» bo'lsa «shown» ga qarama qarshi.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Sozlamani hozirgi holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>O'yinni qaysi rejimini o'z guruhing uchun foydalanmoqchisan?\nHozirgi vaqtda «{0}» rejim tanlangan.</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Sozlama «{0}» tanlandi.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>O'yin ohirida rollarni qanday ko'rsatishlarini hohlaysan?\nHozirgi sozlama holati «{0}»</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Sozlama «{0}» tanlandi.</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Kunning asosiy vaqtini tanla (sekundda). U hozir ham modifikatsiyalanayabdi, o'yinchilar miqdoriga qarab.\nMinimal uzunlik - 60 sekund. Normal sozlama: {0}\nHozirda tanlangan sozlama: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Asosiy kun uzunligi ({0})ga qo'yilgan.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Tun uzunligini tanla (sekundda). Normal sozlama: {0}\nHozirda tanlangan sozlama: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Tun uzunligi ({0}) ga qo'yilgan.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Osish vaqti uzunligini belgila (sekundda). Normal sozlama: {0}\nHozirda tanlangan sozlama: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Osishga ovoz berish vaqti ({0}) ga qo'yilgan.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value> "Axmoq" roliga o'yinda ruhsat berish?\nSozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Sozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>"Suidsider" roliga o'yinda ruhsat berish?\nSozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Sozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value> «Sekta» fraksiyasiga ruhsat berish, demak  «Sektant» roliga ham?\nSozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Sozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Katta rahmat, yaxshi kun va o'yinni tilayman. :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Guruh orqali qaysi tilni topmoqchisiz?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Mana bu tildagi guruhlar«{0}»:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Qatnashchilar</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Iltimos "старт" ni bos, men senga shaxsiy habarlar jo'natishim uchun</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Bu ohirgi ro'yxat</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value> {0} da bot xatoligi yuz berdi, U o'yindan chetlatiladi!</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Ohirgi ro'yxatni ola olmayabman</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Siz o'yinga omadli qoshildingiz, {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Ping-xatlar jonatish vaqti yetdi, foydalanuvchi: {0} ga.</value>
  </string>
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Siz - Hokimsiz! Nihoyat hokimiyat sizni qo'lizda. Sizning ovozinggiz osish vaqtida ikkitaga yuradi, lekin bu bilan siz o'zingizni oshkor qilib qo'yasiz. Siz tinch fuqarolar tarafidasiz.</value>
    <value>Siz - Hokimsiz! Kop yillik mehnatlariz o'z samarsini berdi. Qolizda hokimligiz haqidagi hujjat uni ko'staganizdan boshlab sizni ovozingiz 2taga yuradi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Siz- yashirinayotgan  Shahzodasiz, o'zizning zerikarli, erka hayotizdan qochib, umrizni oddiy aholi o'rtasida o'tkazayabsiz.Agar sizni osishga qaror qilishsa, ular katta xatoga yo'l qo'yishadi va hech kim osilmaydi.</value>
    <value>Hammasi juda zerikarli. Osha osha hizmatkorlar, oltin idishlar, ahmoq boshqaruvchilar, temir kiyvogan kallasi esa bom bo'sh soqchilar. Saroydan ketaman. Har ehtimolikka qarshi uzugimni olvolay meni qirolardan ekanligimga shubhalanishsa. \n Siz- yashirinayotgan  ShahzodasizAgar sizni osishga qaror qilishsa o'z uzugizni ko'rsatasiz va hech kim osilmaydi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Siz - Kachalsiz; Yurganizda hamma narsaga urilib ketasiz. Hamma sizdan bezor-muammolar keltirib chiqarganiz uchun. Ovoz berganingizda, 50% ehtimollikda siz o'ziz hohlamagan odamga ovoz berib yuborasiz.Siz tinch fuqarolar tomonidasiz.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Siz - Afsungarisiz. Qora magiya sizni yuragizni egallagan. Bo'rilarga yordam berib odamlar o'limini kuzatishdan rohat olasiz. Tunda siz bo'ri yoki bashoratchini topish uchun kuchingizni ishlatasiz. Siz bo'rilar yutgandagina g'olib bo'lasiz. O'z afsuningiz bilan bo'rilarga ashaddiy raqobatchiz bashoratchini topib bering.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Siz Temirchisiz- qishloqdagi temir hunarmandi. Sizda kamgina ammo bir tunga bo'rilar hujumini oldini olishga yetadigan kumush kukuni bor. Siz kunduz kuni uni butun qishloq boylab sochishingiz mumkin. Boshqa holatlarda siz oddiy fuqarosiz.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Siz Alfa-Bo'risiz; Hamma musibatlar manbai! Siz tishlashingiz lanat olib kelib va odamlarni bo'riga aylantiradi. Tunda siz odam tanlab hujum qilib o'ldirishingiz mumkin,lekin sen tirik ekansan sizning o'ljangiz 20% bo'riga aylanish extimoli bor.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Siz Bo'ribolasiz; Sizning to'dangizni sevimli farzandi. Boshqa bo'rilar kabi, siz bir odamni hujum uchun tanlashingiz mumkin. Agar sizni o'ldirishsa sizning to'dangiz jaxl ustida ikkita odamni o'ldirishadi. Lekin siz baribir o'lgan holizcha qolaverasiz.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Endigina aholi {0} ni osmoqchi bo'lishganda, u baqirib yubordi “Toxtanglar! Men Shahzodaman! Bu qirollar uzugi, bu qirol muxri hammasini tasdiqlaydi!Har tunda men hizmatkorlar bilan o'ralib turaman. Shuning uchun men yovuz bo'lishim mumkin emas!” O'zlarini ahmoqday his qilgan aholi uyalib tarqab ketdi.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Sen {0} ni kuzatishga harakat qilayabsan, lekin uni kimligini tushunmayabsan.  Lekin u aniq  bori ham bashoratchi ham emas...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} oldinga qadam tashladi va o'zini rasmiy muxrini ko'rsatdi. Endilikda, {0} bergan ovoz ikkita qilib hisoblanadi</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value> "E'lon qilish" ni bos, qachonki o'zingni Hokim sifatida e'lon qilmoqchi bo'lsang!</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>E'lon qilish</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Bugun kumush kukunni sepishni hohlaysizmi, bo'rilarni bu tunda ishdan chiqarish uchun?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Bo'layotgan ishlarni muhokama qilish vaqti hamma,{0} ni aylanib hamma yerga kumush kukun sepayotganini ko'rdi. Hozir hech bo'masa qishloq bo'rilar hujumidan himoyalandi. (Bu tun bo'rilar faoliyatsizlantirildi)</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Hokim 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Shaxzoda 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Afsungar 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Kachal 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Temirchi ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Alfa-bo'ri ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Bo'ribola 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Bo'rilar tomonidan{0} hujum qilingandan so'ng, {1} hammani toxtatdi. Alfa-Bo'ri sifatida {1} to'daga {0} ni safimizga qoshilishi kerak ekanligini aytdi. To'da {0} ni infeksiya bilan tirik qoldirdi.  U ertaga tunda bo'riga aylanadi.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sizga bo'rilar hujum qilishdi. Lekin  Alfa-Bo'ri seni tanlab oldi. Ular  seni o'ldirish o'rniga, seni zaharlashdi..  Endi ertaga tunda sen bo'riga aylanasan.</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Tun bo'lishi bilan siz g'alati sanchishni his qilgingiz, og'riqli hislar, butun tanani qamrab oldi va siz Transformatsiyalandiz... Endi siz Bo'risiz!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Hokim bo'lib, o'z muxringizni ko'rsatmaguningcha siz oddiy odamsiz.Keyin sizga ikkitaga yuradigan ovoz beriladi (bu sizni ovozingiz hammanikidan yuqori ekanini ko'rsatadi). Sizga berilgan hokimiyatdan to'g'ti foydalaning!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} o'ldi va siz Alfa-Bo'riga aylandingiz. Siz guruhinggiz (agar ular qolgan bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} o'ldi va siz Bo'ribolaga aylandingiz. Siz guruhinggiz (agar ular qolgan bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Dexqonlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Neytrallar guruhi</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Bo'rilar guruhi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Qotillar guruhi</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Kultistlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Suidsiderlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Dexqonlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Neytrallar guruhi</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Bo'rilar guruhi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Qotillar guruhi</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Kultistlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Suidsiderlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Mahalliy temirchi-{0}, judayam omadsiz ekan. 5ta o'tkirlangan pichoqlar uni boshi, qo'li, oyog'iga mixlanib ko'rgazmaga qilib osilib ketgan edi. </value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} qotilning pichog'iga qarshi altar shamdoni bilan o'lganucha urishibdi. Ammo qotil shayton kabi o'ljasini ushlab boynidan kesib tashadi.Qizil qon yerga oqdi. {0} sektant edi.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Tongda aholi qo'rquv ostida kupidon {0} ning nimtalab tashlangan tanasini topishdi. Qanday qo'rqinchli... yurak yo'q...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Aholi {0} nikiga qittay ichish uchun borishdi. Lekin uni uyiga kirishib faqat singan pichiq va uzib olingan jigarni ko'rishdi. {0} aroq ichishdan jigari shunchalik bijg'ib ketgandiki, xatto qotil ham uni tashlab ketibdi.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Qiziq: farishtalar o'zgalarni qotillardan saqlashadi, o'zlarini esa saqlay olishmaydi. Farishta {0} o'ldi.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Tunda ovchi {0} ga kutilmagan hujum bo'ldi!Tekshiruvchilar aytishicha: Qotil ovchini oyog'ini qattiq jarohatlagan. Quloq va burnini kesib tashlagan. Ovchini qurolini topib 3marta boshiga qarab o'q uzgan... Qotilning toza g'alabasi.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Qotillik! Hokim {0} o'z kabineti stoli ustiga pichoq bilan qoqilib ketilgandi! Qotil qachonlardir uni jinnixonaga tiqgani uchun hokimdan qastini obdi...</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Tongda qo'ng'iroqlar xovotirli chalindi. Soqchilar ko'chaga yoyilib shaxzoda {0} ning o'limi haqida habarni tarqata boshlashdi. Hech qanday dalillar topilmadi.Lekin pichoq izlaridan buni vahshiy Qotil qilgani aniq edi!</value>
    <value>{0} ning o'lik tanasi qishloq harobalaridan birida topildi. Hamma uni yetim kocha odami deb oylagandi. Lekin undan qirrolar uzigni topishgandan so'ng {0} shahzoda ekanligi ma'lum bo'ldi.Hech bir qirol avlodi qotilning tig'idan qochib qutula olmaydi.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Aholi {0} ning nimtalab tashlangan tanasini kuzatishmoqda. Hayratlanarli: miya juda tekis kesilgandi hech qanday xatosiz.Buni faqat oliy ma'lumotli xirurglar qilaolardi.Lekin shu narsa malum ediki-tichlik eng kuchli miyani yoqotdi. {0} bashoratchi edi.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Tunda bo'rilarning qayg'uli ovozi tarqaldi. Bo'rilar adashib o'z hamrohlariga hujum qilishdi. Afsungar {0} o'ldi.</value>
    <value>"YO'Q! Men sizlar tomondaman! Kerakmas!" - deb kimdir tunda qichqirdi. Tongda afsungar {0} o'lik tanasi topildi.Bo'rilar juda och bo'lishganga o'xshaydi.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>NOMNOMNOMNOM! Kecha tunda bo'rilar yovvoyi bola {0} yeb ketishibdi. Undan faqat kichik skelet qoldig'igina qolgandi. Aholi  bo'rilarni qanchalik rahmsiz ekanligini tushundi.Shunchalik sovuqqonlik bilan yosh bolani o'ldirishganlariga qaraganda.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <!--used when CH visits SK-->
    <value>Tongda uyg'onishib, aholi {0}- sektantlar ovchisini o'ligini topishdi. Qotilnikiga bormanglar!</value>
    <value>Sektantlar ovchisi {0} mayda parchalarga bo'lib tashlangan tanasi qishloq markazida topildi. Qotilni sektant emasligini tekshirish shart emasdi.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Bu safar bo'rilar yaxshi ish qilishga qaror qilishdi va {0} jazolashdi.Sektant bo'rilar tomonidan o'ldirildi.</value>
    <value>Aholini bo'ysundirishga ketishda,sektant {0} bo'rilarga bilan toqnashib qoldi...sektantlar bo'rini yomon ko'rgani kabi bo'rilar ham sektantlarni yomon ko'rishadi.Natija ma'lum... </value>
    <value>Aholini bo'ysundirishga ketishda,sektant {0} bo'rilarga bilan toqnashib qoldi! Bo'rilar sekta yoqtirmaydi,lekin sektantlarni yeyishni yoqtirishadi. Ayniqsa semizginalarini.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>Sekta boshligi buyurug'iga kora bo'ysundirilish yuz berdi. Lekin sekta xato qildi: sektant {0} tanasi nimtalab tashlanib, shahar markaziga tashlab ketilgandi! Sektaning muqaddas yozuvlari oldida pichoq topildi.</value>
    <value>Tunda, sektantlar tomidan ketgan jinnini bo'ysundirishga harakat qilishdi ammo... ammo... Qotil shahar markazida ularning qoni va organlaridan Mona Lizani rasmini chizib ketdi. {0} o'ldi.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Tunda {0} qishloqni qotildan saqlab qolmoqchi bo'ldi, ammo qotil {0} qanotlarini kesib tashladi! Uni o'ligini yonida xatda yozilgandi: "Men seni himoyangga muhtoj emasman!"</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} bo'rini himoya qilmoqchi bo'ldi. Farishta qanotlari qizil qonga belangandi. Hudo bo'rilarga haqiqatda shirin taom jonatibdi.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Faqatgina {0} tirik qoldi va {1} uni yeyishga harakat qilayabdi, lekin {0} ning mashqlari va reaksiyasi pand bermadi! O'q uzuldi! Va g'olib o'lgan bo'rining ustida turibdi!</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Faqatgina {0} va {1} tirik qoldi. Kavboy {0} biroz e'tiborini yoqotgandi,katta kuch bilan bo'ri uni bo'ynidan tishladi. Kavboy hech narsa qilolmadi va azob qiynoqda jon taslim qildi...</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>Kunduzi {1} va {0} uchrashdi. Yaltiroq hoch osib olgan {0} ni ko'rib {1} qilichini oldi. "ENDI PARAZITLIK QILAOLMAYSIZLAR"deb sektantni bo'ynini kesib tashladi.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Kutish vaqti {0} sekundga uzaytirildi!\n {1} sekund vaqt qoldi.\n  "Qo'shiling" ni bos.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Kutish vaqti {0} sekundga kamaytirildi!\n {1} sekund vaqt qoldi.\n "Qo'shiling" ni bos.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Faqat admin kutish vaqtini bir necha marotaba uzaytirishi mumkin!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>O'yinchilarga vaqtni uzaytirishga ruhsat berish?\nHozirgi holat: {0} \nNote: Adminlar har doim vaqtni uzaytira oladi.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>O'yinchilar {0} vaqtni uzaytirish.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value> /extend buyurug'i yordamida qanchaga vaqtni uzaytirish mumkin.\nO'rnatilgan holat: {0}\nHozirgi:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Endi {0} sekund bo'ladi.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oo yo'q! {0} spirtni bo'kib ichgandi! Endi sen mast bo'lib qolding va keyingi tunda hujum qilaolmaysan {1}...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} {1} ning uyiga kirib bordi, lekin qandaydir notanish kimsa {1} ichki azolaridan archa yasayotgandi. Qotil hursand bolib {0} sendan archamga bezak yasaman deb rahmsizlik bilan kezuvchini o'ldirdi!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Sektantlar {0} ni {1} ni bo'ysundirishga jo'natishdi, lekin {0} ning tishlangan kallasi oynadan uchib chiqdi.Bo'rilar uni yeb bo'lmaydi deb hisoblashdi. {0} o'ldi...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <!-- this is for a button, no markdown or html -->
    <value>Qo'shiling</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Aholi uyg'onib {0} ning bashoratchi taxtasi ustida yotgan qonga bulg'angan tanasi topildi. Kallasi yo'q. Bashoratchi shogirdi o'ldi.</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Siz o'yinga qo'shila olmaysiz chunki siz {0} azosi emasga o'xshaysiz.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Iltimos bu buyuruqni ishlatma. U "Qo'shiling" knopkasi bilan almashtirilgan.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} ta o'yinchi ovoz berdi, hozirda {1} .</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, "Qo'shiling" knopkasini bosishni unutma! </value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound"> <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Guruh topilmadi. Iltimos bu buyuruqni guruhda ishlat.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Sen {0} ning kutish jadvalidan o'chirilding.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
    <value>30 sekund davomida qo'shilganlar: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Sektaga ruhsat</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Sudsiderga ruhsat</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Axmoqga ruhsat</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Yashirin ovoz berishni yoqish</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Taxminiy sozlamni yoqish</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Vaqtni uzaytirishga ruhsat berish</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>O'lganlarni ro'lini ko'rsatish</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>O'yinda chiqish ruhsat berish</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Qoshilganlar Id sini ko'rsatish</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>O'yinchilar Id ko'rinsinmi?\nHolat: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Barchasi</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Barcha sozlamalar taxminiy bo'sinmi?\nWhen random mode is enabled, Chaos, Secret Lynch, Show Roles on Death, and Allow Cult / Fool / Tanner will be randomly determined everytime someone starts a game.\nCurrent:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Taxminiy o'yin turini tanlashni holati: {0}</value>
  </string>
    <string key="AllowNSFW">
    <value>NSFW Gifflarga ruhsat</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>O'yinchilarga NSFW gifflar borsinmi?\nHolat: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} NSFW Gifflar</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
    <!-- 0 - Tanner name -->
    <value>Quyosh qishloqni yoritish uchun chiqdi, {0} sukunat ostida uyg'ondi. Atrofda hech kim yo'q edi, {0} yurdi yurdi, qishloq markaziga kelib ham qoldi. Hamma yerda o'lik tanalar yotardi, {0} chuqur nafas oldi.Uning umri davomidagi orzusi yerdagi o'liklar kabi osib o'ldirilish edi. U kelibdi juda ko'plab hayotlarni olgan arqonni ushladi, so'ngra asta bo'yni atrofidan o'tkazdi va oyog'i ostidagi stulni itarib yubordi.Yuzidagi qayguli kulgi bilan jon taslim qildi :(</value>
    <value>{0} tongda ko'zini ochdi, yolg'iz. {0} qishloq aholisining qanday omadsizlar ekanligini ko'rdi, ularning o'lik tanasi butun qishloq bo'ylab sochilib yotardi. {0} keldida arqonni o'z bo'yniga osdi, rostan ham hech kim uni orzusini amalga oshira olmadi va bu ishini u yolg'iz amalga oshirdi :(</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>{0} ko'zini ochdi,lekin qishloq shovqini o'rniga sukunat hukm surardi. Hamma o'lgandi. Bo'rilar ham o'lgan edi. Uning yuragida og'tig'i bilan o'rnidan turdi, {0} o'rnidan turdi va narsalarini yig'ishtirib boshladi. Ketishdan oldin qishloqqa yana bir marotaba qaradi.Ko'zida yoshi bilan {0} bo'rilar bilan g'olib bolib kelayotgan davrini esladi.Lekin buni barchasi vaqtincha edi. {0} hammasini qayatadan boshlash uchun boshqa qishloqlarni izlab o'rmonga kirib ketdi.</value>
    <value>Hamma {0} ning tanishlari, {0} ning do'stlari bo'rilarning ham o'lik tanalari butun qishloq bo'ylab sochilib yotardi. Bo'rilar o'z maqsadiga erishgan bo'lsalarda, ammo afsungar yolg'iz o'zi qolib ketgandi. {0} o'zining sehrli shariga qaradi, uning yog'dulari orasidan yangi qishloqni, yangi bo'rilarni, yangi do'stlarni, yangi sotqinliklarni izlay boshladi. Yana odamlarga qarshi chiqish uchun :)</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Qaysi variantni?\nHozirda: {0}\nSen 500 marta o'yin o'ynading shuningdek qo'shilishing mumkin: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
	<value>Tanlovsiz qoldirish</value>
  </string>
   <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Yashirin ovoz?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Yashirin ovozni sozlash: {0}</value>
  </string>
  <!-- New Roles, April 2018 -->
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} o'ldi va sen Likanga aylanding. Sening to'dang(agar ular bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - role that they are not -->
    <value>Sen ko'rayabsanki {0} {1} emas ekan!</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Bu tunda hammani uxlab qolishini hohlaysanmi?</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>Qishloqda hayot qaynayotgan bir damda, {0} ning uyidan mojaz sehrli kuy taralib boshladi. Hammani ko'zlari yumilib qattiq uyquga ketishdi (Bu tunda hech kim o'z qobiliyatini ishlata olmaydi)</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Sehrli kuy ostida hamma uyquga ketdi. Ular kuy ohangiga shu darajada mast edilarki, qanday qilib o'rinlariga kelib yotishganlarini ham eslay olishmadi...</value>
    <value>Osmon oltin ranga kirdi. Mayin kuy bilan osmondan tillarang kukun yog'ila boshladi va barchani sehrlab chuqur uyquga ketishga majbur qildi...</value>
  </string>

  <string key="AllowThiefQ">
    <value>O'g'ri sozlamalariga ruhsat?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>O'g'ri roli sozlamasi quyidagicha: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>O'g'ri har tunda faoliyat ko'rsata olsinmi ?\nHozirda: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>O'g'ri har tunda amal qilishi: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>O'g'ri ga ruhsat</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>O'g'rini to'liq o'yini</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Sen O'tinchisan. Shu darajada ko'p vaqtingni o'rmonda bo'rilar orasida o'tkazgansanki tinch fuqaro bo'lsang ham bashoratchi seni o'z taqdir ko'zgusida bo'ri sifatida ko'radi! Oo yooq bu daxshat..</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>O'tinchi 👨🏾</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Sen oddiy dehqonsan, lekin bashoratchi seni tekshirmoqchi bo'lsa unga bo'ri sifatida ko'rinasan! Ooo yoooq....</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Sen Likansan! Sen bo'risan lekin bashoratchi seni tekshirsa unga tinch fuqaro sifatida ko'rinasan. Afsonalarga ko'ra sen odamlar orasida yashagansan va o'z hohishinga ko'ra bo'riga aylana olgansan:)</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>Likan 🌙</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>Likan bu bo'ri lekin bashoratchi uni dehqon sifatida ko'radi.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Sen Oraklsan. Har tunda bir o'yinchini tanlaysan va uni kim emasligini bilib olasan. Senga taqdim e'tilgan rol o'yindagi tirik o'yinchilardan bo'ladi :)</value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>Orakl 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>O'yinda bir odamni tanlaydi va uni kim emasligini ko'ra oladi. Unga taqdim etiluvchi rol tiriklarni birida bo'ladi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Sen Uyqu Hudosisan. Afsonalarga ko'ra sen tillarang chang va sehrli kuy yordamida yordamida tunda bollarni uxlatib qo'ygansan. O'yin boshlangandan so'ng sehrli chang yordamida hammani shu darajada uxlatib qo'yishing mumkinki, hech kim o'sha tunda rollarini ishlata olmaydi.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>Uyqu hudosi 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value> O'yin davomida bir marotaba kukun sepib hammani uxlatib va osha tunda hech kim hech narsa qila olmaydi</value>
  </string>

<!-- NOT IMPLEMENTED YET -->
  <string key="RoleInfoPacifist">
    <value>Siz Pasifistsiz ☮️. "Hamma tinchlikda yashaymiz"- sizning dunyoparvarlik haqidagi nutqizni hamma eshitadi. Siz o'z tinchlik g'oyangizni oldinga sursangiz barcha aholi gapingizga kirib osha tunda hech kimni osmaydi. Lekin bu hususiyatni faqat bir marta ishlata olasiz. Xavf tufayli odamlar yana yovuzlarni izlab ularni osishni boshlashadi.</value>
    <value>Siz Pasifistsiz ☮️. "Barchamiz tirik jonlarmiz. Bo'rilar ham oddiy och hayvonlar. Bir birimizni osishimiz bu yomon ish" - sizning dildan aytilgan tinchlik haqidagi nutqingizni hamma eshitadi va aholi unga quloq solib osha tunda hech kimni osmaydi. Afsus ertasiga sizni gaplaringizni barcha unutib qo'yadi va yana hamma bir birini osishi davom etadi.</value>
  </string>
  <string key="Pacifist">
    <value>Pasifist ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutPacifist">
    <value>Pasifist o'z kuchini ishlatsa osha tunda hech kim osilmaydi. Bu hususiyatni bir marta ishlatadi.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Siz Oqsoqolsiz 📚. Siz bo'rilar orasida tirik qolishda katta tajribaga egasiz. Shuning uchun agar bo'rilar sizga hujum qilishsa siz tirik qolasiz. Lekin o'z fikrlarida qatiy qolib yana hujum qilishsa sizni o'ldirisha oladi. Oqsoqolni butun qishloq hurmat qiladi. Agarda Kavboy yoki Ovchi sizni otib o'ldirib qo'ysa g'am va tashvishga ko'milib oddiy Dehqonga aylanishadi.</value>
    <value>Siz Oqsoqolsiz � - qari va dono. Shuning uchun bo'rilar orasida tirik qolishda tajribangiz katta. Agar bo'rilar sizga birinchi marta hujum qilishsa siz tirik qolasiz. Lekin ular sizni yeyish fikrlarida qatiy qolib ikkinchi marta hujum qilishsa sizni o'ldirisha oladi. Oqsoqolni butun qishloq hurmat qiladi. Agarda Kavboy yoki Ovchi sizni otib o'ldirib qo'ysa g'am va tashvishga ko'milib oddiy Dehqonga aylanishadi.</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>Oqsoqol📚</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>Oqsoqol 📚bo'rilarni birinchi hujumidan tirik qoladi. Ikkinchisidan esa o'ladi. Agar ovchi yoki kavboy uni otib o'ldirsa oddiy dehqonga aylanib qoladi.</value>
  </string>

  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Siz O'g'risiz 😈! Siz birinchi tunda biror o'yinchini tanlab uni ro'lini olib qo'yishingiz mumkin. Ro'lini yo'qotgan o'yinchi esa oddiy dehqonga aylanadi!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Siz O'g'risiz 😈! Ayni damda Qaroqchilik qilyabsiz, siz 50% ehtimollikda har tunda o'yinchilar ro'lini o'g'irlashga urinib ko'rishingiz mumkin, agarda o'girlay olsangiz, ro'lini yo'qotgan o'yinchi yangi o'g'riga aylanadi. Ohirida qolib ketgan o'g'ri mag'lub bo'ladi!</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>O'g'ri 😈</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Oddiy o'g'ri 😈 Siz birinchi tunda biror o'yinchini tanlab uni ro'lini olib qo'yishingiz mumkin. Ro'lini yo'qotgan o'yinchi esa oddiy dehqonga aylanadi.\nIf the [Full Thief] mode is turned on, they get 50% chance to steal a player's role every night, if successful, that player will become the new thief and continues with the theft!</value>
  </string>

  <string key="AskPacifist">
    <value>Nutq so'zlash uchun ushbu knopkani bosing va barchani bu tunda osmaslikka undang!</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynch">
  <!-- {0} - Pacifist's name -->
    <value>Pasifist ☮️ - {0}, dunyodagi tinchlik haqidagi nutqini so'zladi va barcha uni dildan aytilgan so'zlariga quloq soldi! Bu tunda hech kim osilmaydi</value>
    <value>Pasifist ☮️ - {0}, tinchlik haqidagi nutqini so'zladi va barcha so'zlariga barchani diliga kirib bordi! Bu tunda hech kim osilmaydi</value>
  </string>
  <string key="PacifistNoLynchNow">
    <value>Pasifistning ☮️ nutqidan ruhlangan aholi bu tunda hech kimni osmaslikka qaror qilindi!</value>
    <value>Pasifistning ☮️ harakatlari tufayli bu tunda hech kimni osmaslikka qaror qilindi!</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
  <!-- 0 - Wise Elder's name -->
    <value>Sen {0} ning uyiga bostirib kirishga urinayabsan leki u Oqsoqol 📚edi! {0} sizlarning hujumlaringizni oson qaytarib va dodingizni berib haydab yubordi.</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>Bo'rilar sizni o'ldirishga urinib ko'rdi, lekin siz Oqsoqol 📚tufayli ularni hujumlarini oson qaytarib yubordiz!</value>
    <value>Bo'rilar sizni o'ldirishga urinib ko'rdi, lekin siz tajribali Oqsoqol bo'lganiz uchun ularning hech biri sizga havf sola olmadi!</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
  <!-- {0} - Hunter's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Kavboy 🎯- {0} Oqsoqol 📚- {1} ga qarab o'q uzdi. {0} qilgan xatosidan chuqur g'amga to'lib, kavboylik qobiliyatini yo'qotdi va oddiy Dehqon 👱ga aylanib o'lim topdi.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
  <!-- {0} - Gunner's Name -->
  <!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Ovchi 🔫- {0} Oqsoqol 📚- {1} ga qarab o'q uzdi. {0} qilgan xatosidan qattiq afsus qilib o'z qurolini otib yubordi va oddiy Dehqonga👱 aylanishga qaror qildi.</value>
    <value>Ovchi 🔫- {0} Oqsoqol 📚- {1} ga qarab o'q uzdi. {0} qilgan xatosidan chuqur g'amga to'lib, ovchilik qobiliyatini yo'qotdi va oddiy Dehqon 👱ga aylandi.</value>
  </string>

  <string key="ThiefStealFailed">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Siz {0} dan ro'lini og'irlashga urinib ko'rdiz, lekin omadsizlik yuz berdi...</value>
    <value>Siz {0} dan ro'lini og'irlashga urinayabsiz, lekin bu qo'lizdan kelmayabdi...</value>
    <value>Siz {0} dan ro'lini og'irlashga urinib ko'rdiz, lekin og'irlay olmayabsiz...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Siz {0} dan ro'lini og'irlashga urinayabsiz, lekin {0} allaqachon o'lgan edi...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRole" deprecated="true">
  <!-- {0} - The new role -->
    <value>Sizning ro'lingiz o'g'irlandi! Siz endi {0} bo'ldingiz.</value>
    <value>Sizning ro'lingizni o'g'irlab ketishdi! Siz endi {0} ga aylandingiz.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
  <!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Siz {0} ning ro'lini omadli o'g'irladingiz!</value>
    <value>Siz {0} ning ro'lini o'g'irlay oldingiz!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
    <!-- 0 - old mason's name -->
    <!-- 1 - new mason's name -->
    <value>{0} endilikda sizni sherigingiz emas. {1} esa siz kabi Ustaga aylandi!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- 0 - mason collegues's name -->
    <value>Sizning jamoangiz (Agar ular bo'lsa): {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
    <!-- 0 - old cultist's name -->
    <!-- 1 - new cultist's name -->
    <value>{0} endilikda sizni sherigingiz emas. {1} esa siz kabi Sektaga aylandi!</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
    <!-- 0 - old wolf's name -->
    <!-- 1 - new wolf's name -->
    <value>{0} endilikda sizni sherigingiz emas. {1} esa siz kabi Sektaga aylandi!</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformNewTeammates">
    <!-- 0 - teammates's name -->
    <value>Sizning jamoangiz (Agar ular bo'lsa): {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
  <!-- 0 - Thief's name -->
    <value>{0} qishloq atrofini aylanib, bu yerlarda boshqa o'g'irlab bo'ladigan ro'l qolmaganini tushundi. U tezda bu qishloqni tark etib o'z faoilayatini davom ettirishga boshqa joylarni izlab ketdi.</value>
    <value>{0} qishloqni tekshirib, bu yerlarda boshqa o'g'irlab bo'ladigan ro'l qolmaganini aniqladi va narsalarini yig'ib faoliyatini qayta boshlashga joy izlab ketdi.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
  <!-- 0 - target's name -->
    <value>Siz nishonga olgan o'yinchi- {0}.</value>
    <value>Siz {0} ni tanladingiz.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>Siz kimni ro'lini og'irlamoqchisiz?</value>
    <value>Siz kimni ro'lini o'marmoqchisiz?</value>
  </string>

  <string key="SecretLynchResultEach">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
  <!-- 2 - A list of players who voted {1} -->
    <value>{1} ga {0} ta ovoz berishdi. Ular: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
  <!-- 0 - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>Bugungi osish natijasi:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
  <!-- 0 - Number of votes -->
  <!-- 1 - Player got lynched -->
    <value>{1} ga {0} ta ovoz berildi .</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Secret: Votes Count</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>When secret lynch is turned on, show the vote count at the end of the lynch?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>When secret lynch is turned on, the vote count at the end of the lynch will: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Secret: Voters</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>When secret lynch is turned on and the vote count is showing, show the voter's name for every voted player?\nCurrent: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>When secret lynch is turned on and the vote count is showing, the voter's name for every voted player will: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultistBitten">
  <!-- {0} - Cultist that was bitten by the Alpha Wolf -->
	<value>G'alati... Bu tunda kimni osish muhokama qilayotganlarizda {0} ning yo'qligini tushunib qoldizlar! Qiziq unga nima bo'lgan bo'lishi mumkin??</value>
  </string>

  <string key="Peace">
  <!-- Used for Pacifist's button -->
	<value>Nutq so'zlash!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
  <!-- Used in PM if the pacifist uses his ability during lynch phase -->
	<value>Pasifistning dildan so'zlagan nutqi tufayli bugungi osish bosqichi o'tkazib yuboriladi!</value>
	<value>Pasifistning nutqidan ruhlangan aholi bu tunda hech kimni osmaslikka qaror qildi!</value>
  </string>

  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>Sizning ro'lingiz o'g'irlandi! Endi siz yangi O'g'risiz 😈 va keyingi tundan o'g'rilikni boshlashingiz mumkin!</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>Sizning ro'lingiz o'g'irlandi! Siz endi oddiy Dehqonsiz 👱, endi umringiz dalada yer chopib o'tib ketadi.</value>
  </string>

  <string key="SerialKillerKilledYou" isgif="true">
    <value>Tuk-Tuk, sizni Qotil yo'qlab keldi!</value>
	<value>Qo'qisdan sizga Qotil hujum qildi. Buni siz yuragizga kirgan pichoqdan his qildiz!</value>
	<value>To'satdan oldingizda qora kiyim kiygan odam chiqib sizga 13 marta pichoq urdi!</value>
  </string>
</strings>

