<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings>
  <language name="Uzbek Normal" base="O'zbek" variant="Oddiy" />
  <string key="NotInGame">
    <value>Sen hozirda hech bir o'yinda mavjud emassan...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} o'yinni boshladi!  /join ni bos xursandchilikka qo'shilish uchun.... yoki o'lish uchun :P</value>
    <value>Yangi o'yin {0} tomonidan boshlandi!   /join ni bos, seni yeyishlari uchun!</value>
    <value>{0} bo'rilarni chaqirdi!/join ni bos,dunyoni saqlab qolish uchun!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} xaos rejimida o'yinni boshladi!   /join ni bos xursandchilikka qo'shilish uchun.... yoki o'lish uchun :P</value>
    <value>Xaos rejimidagi yangi o'yin {0} tomonidan boshlandi!  /join ni bos, seni yeyishlari uchun!</value>
    <value>{0} xaos yordamida bo'rilarni chaqirdi! /join ni bos, dunyoni saqlab qolish uchun!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Sen qo'shila olmaysan!  O'yin allaqachon boshlangan.</value>
    <value>O'yin allaqachon boshlangan...sen kech qolding.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Sen allaqachon o'yindasan!</value>
    <value>Sen allaqachon qo'shilib o'z o'limingni tilab olding...</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Qo'shilish uchun 1 daqiqa qoldi! (/join)</value>
    <value> /join ni bos, qo'shilish uchun, axir atiga 1 daqiqa qoldi. </value>
    <value>Tezroq! Atiga 1 daqiqa qoldi! /join ni bos,dunyoni saqlab qol!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>{0} sekund qoldi! /join ni tezroq bos, xursandchilik qilish uchun!</value>
    <value>Qabul tugashiga {0} sekund qoldi! (/join) </value>
    <value>Birozgina qoldi! {0} sekund boshlanguncha. (/join)</value>
    <value>{0} sekund qoldi qabul tugashiga! /join ni bos! </value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>O'yinchilar yetmadi, o'yinni bekor qilaman!</value>
    <value>Nega buncha kamsizlar? Odamlarni chaqiring va o'yinni qaytadan boshlang!</value>
    <value>Tarmoqdagilar kammi yoki hamma birinchi tundayoq o'lishdan qo'rqayabdimi? O'yinni bekor qilishga majburman :( </value>
    <value>Sizlar bo'rilarni chaqrish uchun kamlik qildinglar.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Urush boshlandi!  Undan oldin, rollar tarqatilishini kuting.</value>
    <value>O'yin boshlanayabdi, rollar tarqatilgunicha kuting.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} bag qilgani uchun bloklandi (/ bunday nom bilan boshlanuvchi ismlar taqiqlanadi.)</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, iltimos, nomingni o'zgartir ,o'ynashni davom ettirish uchun.</value>
    <value>Sening noming to'gri kelmaydi, {0}. Almashtir uni.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Kechirasiz, o'yinchilar soni maksimal qiymatga yetdi!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} o'yinga qo'shildi. {1}ta o'yinchi, {2} minut, {3} maksimum.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0}, iltimos, menga({1})  shaxsiy xabar orqali /start deb yoz, sen haqingda menda malumot yoq.  Oliy kuchlar va ruhlar senga yozishlari uchun, sen birinchi qadamni qo'yishing kerak.  Bu bot sening rolingni ular nomidan jo'natadi, shuningdek, sen ovoz berish va rolingni faoliyatini amalga oshirishing mumkin...</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Sen hech qayoqa qocholmaysan!  SEN O'LGANSAN!</value>
    <value>Tuproqqa qayt....  SEN O'LGANSAN.</value>
    <value>Bizga zombilar kerakmas, shuning uchun o'chir, gapiruvchi o'lik.</value>
    <value>Seni yeb qo'yishdi,qocha olmaysan!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} qo'rqganidan qochib ketdi!</value>
    <value>To'fon kelib {0} ni uchirib ketdi!</value>
    <value>{0} chang chiqarmay qochib qoldi .</value>
    <value>Yangi qo'rqoq topildi! Bu {0}.</value>
    <value>{0}da kechiktirib bo'lmaydigan ish chiqib qoldi.</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} {1} edi!</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>{0} ta o'yinchi qoldi.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Men sendan hech narsa so'raganim yo'q!</value>
    <value>Muxim o'yin ketayabdi, chalg'ima, hech narsa so'raganim yoq.</value>
    <value>Kallanga kelgan har narsani yozaverma, men sendan hech narsani bilishni hohlamayman!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Menimcha, sen o'yindamassan...</value>
    <value>O'zingni bos, sen o'yinda emassan!</value>
    <value>Boshlanishiga, o'yna, keyin bilganingni qil!</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Men bunaqa nomli o'yinchini topa olmayabman!</value>
    <value>Menimcha kimdadir qitmir qo'llar bor, chunki bunaqa o'yinchi yo'q.</value>
    <value>Bunday o'yinchi yo'q, tanlovingni tekshir.</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Javob qabul qilinmadi!</value>
    <value>Nimadir noto'g'ri bo'ldi, javob kelmayabdi!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} {1} ni yeyishga ovoz berdi! </value>
    <value>{0} {1} ni kallasini tishlab olishga qaror qildi!</value>
    <value>{0} {1} ni nishoni ostida! </value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} {1} ni osishga ovoz berdi! </value>
    <value>{0} {1} ga yomon ko'z bilan qarayabdi!</value>
    <value>{0} {1} ni osish kerakligini aytayabdi!</value>
    <value>{0} {1} haqida bir nimalar deb yotibdi!</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} 2tun davomida ovoz bermadi.  Yaxshilik kuchlari buni qanday o'g'ir jinoyat ekanini ko'rishdi va{0} kutilmaganda yiqildi... {1}</value>
    <value>Ruxlar {0} ni 2tun davomida ovoz bermaganini sezishda va uni jazosini berishdi! \nHamma vahimada {1} ekanini bilishdi </value>
    <value>Ovozga qo'yishdan so'ng hamma {0} ni qo'lida "Meni oliy kuchlar bo'ysundirdi" degan yozuv bilan ko'rishdi!  \nHamma hayratda uni {1} ekanini bilishdi. </value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Sen sotqinsan!!!  Endi sen bo'risan...</value>
    <value>Sen o'z xalqingni sotding, endi sen ularning biriga aylanding...</value>
    <value>Sen o'z naslingni oxirgisisan! Bor va hammani o'ldir!</value>
    <value>Seni vaqting keldi, sen yangi qiyofaga kirding, sotqin!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Tanlov qabul qilindi</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\n{0} u bashoratchi!</value>
    <value>\n{0} xalqingni saqlab qolishga yordam beradi, uni himoya qil!</value>
    <value>\n{0} Vanga kuchiga ega!</value>
    <value>\n{0} Vangalik qilyabdi!  Uni himoyasini ta'minla!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} bashoratchi edi.  U o'lganligi sabab,sen uni o'rnini egallading.</value>
    <value>Bashoratchi {0} o'ldi!  Endi sen yangi Vangasan!</value>
    <value>Sen {0}ni o'rnini egallading!  Butun xaqiqatni bilish vaqti keldi!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} shogird/egizak edi ,endi u {1} ni o'rnini egallab Vangalik qilish uchun qadam qo'ydi/o'zgardi.</value>
    <value>Bashoratchi{1} o'ldi. Uni o'rnini{0} egalladi.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Sen ko'rayabsan,{0} ni {1} ekanini!</value>
    <value>Senga ko'rinayabdi {0}, u {1} ekan!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Sen kimni osmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Sen kimni tekshirmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Sen kimni otmoqchisan? {0}ta o'q qoldi!</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Sen kimnikiga bormoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Sen kimni ko'rishni hohlaysan?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Sen kimni himoya qilmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Sen kimni yemoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Sen kimni ovlamoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>Kimni o'zingga namuna sifatida tanlamoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Sen kimni o'z qatorlaringga jalb etmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <value>  O'zingni tanlovingni {0} bilan muhokama qil!</value>
  </string>
  <string key="And">
    <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> va </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Sen Lanatlangansan!  \n Sen hozir oddiy odamsan, lekin seni bo'rilar tishlasa, sen ularni qatoriga qo'shilasan.</value>
    <value>Sen hechkimsan! Lekin, sen Lanatlangansan!Agar bo'rilar seni kallangni uzib olishni hohlashsa, sen ularni qatoriga qo'shilasan!</value>
    <value>Sen Lanatlangansan, bo'rilar seni yeyishiga harakat qil...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Sen Detektivsan.  Sen biror o'yinchini kunduz kuni tanlashing mumkin uni rolini aniqlash uchun.  Lekin, Lekin sen borini tanlasang bori seni kimligingni 40%ga bilib qolishi mumkin!</value>
    <value>Sen Sherlok Holmssan! Sen kunduz kuni har qanday o'yinchini rolini aniqlashing mumkin. Lekin extiyot bo'l, bo'rilar seni kimligingni bilib qolishlari mumkin!</value>
    <value>Sen Detektiv bo'lding! O'zingni atrofingdagi hammani rolini aniqla.Faqat bo'rilardan extiyot, kim ekanligingni bilib qolishlari mumkin!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Tabriklaymiz!  Sen o'taketgan aroqxorsan!</value>
    <value>Ichish joningga tegmadimi?!  Bor ozingga kel,  bo'rilar hujum qilishayabdi!</value>
    <value>Bor, o'zingga oxshagan aroqxorlarni top,senga baribir qiladigan ish qolmadi...</value>
    <value>Yangi alkagoliksan.  Burilishda bar bor, senga o'sha yoqga...</value>
    <value>Menimcha sen yangi bar topishing kerak, chunki bu bardagi hamma aroqni ichib qoyding,alkagolik.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Sen Himoyalovchi Farishtasan. Har tunda, sen har tunda bir odamni hayotini saqlab qolishing mumkin, lekin bo'rini tanlasang 50% o'lishing mumkin.</value>
    <value>Farishta! Bor o'z halqingni himoya qil! Lekin bo'rilardan extiyot bo'l, ularni tanlasang 50%ga sen yeb qoyishi mumkin.</value>
    <value>Yangi Himoyalovchi Farishta! Eng keraklilarni saqla, xatto yengiltaklarni ham! Lekin bo'rilardan qoch,ular seni yeb qoyishlari mumkin...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Sen ovchisan va senda 2ta o'q bor!  Sen o'yin davomida 2 kishini o'ldirishing mumkin, lekin hamma seni o'qingni eshitib qoladi!</value>
    <value>Ovchi, ov qilishga tayyorlan! Senda 2ta o'q bor, o'yin davomida kimnidir o'ldirish uchun.  Lekin bilib qo'y, hamma seni o'qingni eshitib qoladi...</value>
    <value>Ov qilish vaqti keldi!  Senga 2ta o'q berishdi, kunduz kuni kimnidir otib tashlash uchun. Lekin eslab qol, hamma seni kimligingni bilib qoladi!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Ahh sen Yengiltak!  Sen tunda kimnikigadir borib, tunni yaxshi o'tkazishing mumkin...  \nLekin, sen bo'ri tanlagan insonnikiga borsang,ikkalangiz ham o'lasiz!  Agar seni borilar tanlaganda uyda bo'lmasang,sen tirik qolasan, mantiqni qara...</value>
    <value>Sen o'z nomingni topding... Turli odamlarnikiga tunni yaxshi o'tkazish uchun bor...  \nLekin, sen tanlaganni bo'ri ham tanlasa, ikkalangiz ham o'lasiz! Agar bo'rilar sizni tanlashsa,siz esa kim bilandir o'yin kulgi qilayotgan bo'lsangiz,tirik qolasiz.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Sotqin! Hozircha sen oddiy insonsan, lekin hamma bo'rilar o'lsa, sen ularning o'rniga turasan!</value>
    <value>Mana sen oddiy odamsan,lekin hamma bo'rilarni o'lsa, sen ularni oxirgisiga aylanasan!</value>
    <value>Hamma bo'rilar o'lsa,sen ularning biriga aylanasan!  Eslab qol, bo'riga aylansang ham, bashoratchi seni bo'ri sifatida ko'rmasligi mumkin...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>XA-XA! Sen bo'risan!!  Har tunda sen kimnidir yeyishing mumkin.</value>
    <value>Yangi bo'ri bo'lding!  Qoyil, yaxshi natija! Har tunda odamlarni o'ldir va g'alabaga erish!</value>
    <value>OOO yo'q!  Sen bo'risan!! (Seni foydangga)  Seni qorning och, bor biror nima izlab ko'r...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Sen Bashoratchisan!  Har tunda, sen biror bir o'yinchi va uni rolini ko'ra olasan...</value>
    <value>Sehr ko'rsatish vaqti keldi!  O'yinchilar shaxsini anqila, kim bilan birga ishlash mumkin ekan, axir sen bashoratchisan!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Sen oddiy,hech kimga kerakmas Dexqonsan, seni vazifang yer chopib seni yeb qoyishlarini kutish.</value>
    <value>Qochib qol!  Sen oddiy Dexqonsan va seni vazifang bo'rini topib uni o'ldirish!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Sen O'z joniga qasd qiluvchi-Suidsidersan! Agar seni osishsa, sen g'olib bo'lasan!!</value>
    <value>Sen hayotddan to'yganga o'xshaysan... O'z o'limingga erish va g'olib bo'lasan!</value>
    <value>Fikrimcha sen psixologga borishing lozim, lekin undan oldin,seni osishlariga harakat qil!  Sen O'z joniga qasd qiluvchi-Suidsidersan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Sen Yovvoyi Bolasan!  Biror bir o'yinchini tanla, senga "Namuna" bo'lishi uchun.  Agar u o'lsa, sen bo'riga aylanasan!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Sen Guvohsan!  Sen bilasan, kim haqiqiy bashoratchi va kim axmoq ...  Umumiy qilib aytganda bu seni yagona xususiyating.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Hozir sen oddiy Dexqonsan. Lekin  bashoratchi o'lsa, sen uni o'rniga o'tirasan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultist">
    <value>Sen Sektantsan!  Har tunda sen bir odamni o'z sektangga qo'shib olishing mumkin.  Agar tirik qolganlarning hammasi sektant bo'lsa - sizlar yutasizlar!</value>
    <value>Seni Sektang seni kutayabdi! O'z qatorlaring hammani qo'sh va g'olib bo'lasan!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCultistHunter">
    <value>Qishloqda yangi Sekta paydo bo'di, bor yo'qot uni!  Har tunda bir odamni tanla, agar u sektant bo'lsa, u o'ladi. Agar ular seni o'zlarini qatorlariga qo'shishmoqchi bo'lishsa,ularning azolaridan biri o'ladi...</value>
    <value>Top va qirib tashla Sekta va uni azolarini!   Har tunda bir odamni tanla, agar u sektant bo'lsa, u o'ladi.Agar ular seni o'zlarini qatorlariga qo'shishmoqchi bo'lishsa,ularning azolaridan biri o'ladi...</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Kech tushdi va aholi bugun kimnidir osish uchun yig'ilishayabdi... \nTanlov uchun{0} sekund vaqt bor!</value>
    <value>Aholi kimnidir osishga qaror qildi va ovoz berish uchun yig'ilishayabdi... \nFuqarolarda {0} sekunda vaqt bor tanlov uchun!</value>
    <value>Qatl qilish vaqti yetdi! Aholi ovoz berish uchun yig'ilishayabdi... \nTanlov uchun {0} sekund vaqt bor!</value>
    <value>Hamma aholisi shahar yig'ilishiga kelishda,bugun kimnidir osishga ovoz berish uchun! \nTanlov uchun {0}sekund vaqt bor!</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Kun chiqdi...  Qarshiliklar,e'lonlar va haqiqat uchun kurash vaqti yetdi! \nSizda {0} sekunda vaqt bor...</value>
    <value>Kun! Kecha tunda bo'lgan ishlarni muhokama qilish vaqti keldi! \nSizda {0} sekund vaqt bor...</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Tun!  Hamma oddiy odamlar uyquga ketishdi, tun o'yinchilari esa-sizni vaqtingiz yetdi! \nSizda {0} sekund vaqt bor...</value>
    <value>Quyosh botdi va hamma aholi o'z uylariga kirib ketishdi, havfli odamlar esa ovga chiqishdi! \nBugun tun {0} sekund bo'ladi...</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Aholi o'zlari shubhalangan va ishonmagan o'yinchilarga ovoz berishdi...  {0} o'ldi! \n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Bir qarorga kelinmadi! Olomon tunlashga uylariga tarqalayabdi...</value>
    <value>Kayfiyati buzilgan olomon uylariga tarqalayabdi, kimni osish hal qilinmadi...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>G'alati...  Hech kim ovoz bermadi...  Bugun hech kim osilmadi!</value>
    <value>Shunga to'g'ri kelib qoldimi? Unday emas!  Bugun hech kim ovoz bermadi...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Aholi tongda yig'lishdi va {0} yo'q ekanligini sezishdi...  Uni uyiga borishsa,{0} ni yerda kallasiz Detektiv bo'yinbog'i bilan yotganini ko'rishdi!</value>
    <value>Qishloqda hamma Sherlok Xolms deb atashuvchi {0},hayvonlarcha o'ldirilib, oshxona axlatlari ichiga tashlab ketilgandi...</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Tong otdi... Hamma qo'rquvda, cherkovning yuqorisidagi butga osilgan {0} ni ko'rishdi,u Ximoyalovchi Farishta ekan.</value>
    <value>Qishloqda hamma cherkov ruhoniysining chinqirig'idan uyg'onib ketdi...  {0} patlari yulinib o'lishi uchun tashlab ketilgandi... Ximoyalovchi Farishta o'ldi!</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Aholi tongda uyg'onib o'z uylaridan chiqqanlaridan so'ng, terak oldidagi singan miltiqni , keyin barmoqlarni, keyin oyoqni, so'ng markazdagi fantan oldida {0} ni yotgan tanasini ko'rishdi... Ovchi o'ldi...</value>
    <value>Hamma miltiq o'qi ovozidan uyg'onib ketdi... Ko'chaga yugurib chiqib, hech kim ovchini taniy ham olishmadi, chunki uni tanasidan hech narsa qolmagandi...  Ovchi o'ldi... \n(U {0} edi)</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Aholi uyg'ondi, va {0}ni parchalanib yotgan tanasini meditatsiya joyida topishdi...  Bashoratchi o'ldi...</value>
    <value>Kun nohush xabar bilan boshlandi...  Hammaga mashxur Bashoratchi o'ldi!  Tinch uxla! {0}...</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Hamma barning yonishidan chiqqan hidga uyg'ondi!Yongan parchalar orasida {0} topildi...Lekin hech kim u kim ekanligiga qiziqib ham ko'rmadi...</value>
    <value>Tongda, spirtni keltiruvchi diller qorqib, baqirib yubordi, uning doimiy klienti {0}, tilkalanib tashalgan holda bar oldida yotardi!</value>
    <value>Tinch aholidan biri, o'zining chochqaxonasida mashxur alkagolik {0} ni ko'rdi, tekshiruvchilar aytishicha -chochqalar bilan oxirigacha o'yin kulgu qilgan,keyin bo'ri kelgan!</value>
    <value>Tongda, qishloqda o'lik odam topildi {0}... Hech kim bilmaydi, yo u o'zi bo'rini yoniga borgan, yoki bo'ri uni oldiga kelgan, lekin hamma biladiki,u juda mast edi!</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Hamma uyg'ondi, va {0} ning o'likini meditatsiya maydo... NIMA BU SOXTALIK?! Ana u AXMOQ!!</value>
    <value>Kun yomon habar bilan boshlandi...  Hammaga mashxur basho...U hech qanaqa bashoratchi emas! Axmoq u!  Hayot bilan vidolash {0}...</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>Tongda hamma qandaydir yomon hidni sezishdi...  Hid {0} ni parchalanib yotgan tanasiga olib keldi! Kallasi yo'q... \n{1}.</value>
    <value>NomnomNOMnomNOMNOMnom...  {0} ni tirikligicha yeb ketishgandi! \n{1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledCultist">
    <value>{0} ni uyidan chiqayotgan qo'lansa hid sezildi.  Aholi uning uyiga bordi va yerda qon bilan bulg'angan haykalchani ushlagan o'likka ko'zlari tushdi.</value>
    <value>-1 sektantlar uchun!  Sektantlar ovchisi {0}ga aniq o'q uzdi!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Tongda aholi tinch holda shahar markaziga yig'ilishdi, Bugun tunda hech qanday hujum bo'lmaganga o'xshaydi.</value>
    <value>Shubhali, lekin bu rost - bugun tunda hech kim bo'ri tishidan/qotil pichog'idan o'lmadi!</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Sen bo'ri tomonidan o'ldirilding! Lekin, sen lanatlangansan, shuning uchun sen endi ularning birisan...</value>
    <value>Seni bo'ri tishlab olganga o'xshaydi, endi sen bo'risan!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Seni guruhing: {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>{0} tishlandi... Lekin u lanatlangandi, shuning uchun endi u sizlarning biringiz! Tabriklaymiz yangi bo'rini.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>Ooo yo'q! Seni bo'ri yeb qo'ydi!</value>
    <value>NomnomNOMnomNOMNOMnom...  Sen oxirgi eshitgan narsang...  Seni yeb qo'yishdi!</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value> OOoo yo'q! {0} alkash edi, shuning uchun sen keyingi tunda hujum qila olmaysan!</value>
    <value> {0} ni yeyishingdan oldin barda ichib olganga o'xshaydi,endi sen ham mast bo'lib qolding... Endi sen keyingi tunda hujum qilaolmaysan.</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Sen bo'rini himoya qilishga harakat qilding! U esa seni yeb qo'ydi...</value>
    <value>Seni kuching senga pand berdi,sen bo'rini himoya qilding va u esa seni yeb qo'ydi!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Sen {0} ni hayotini saqlab qolding!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>{0} ga hujum bo'lmadi, shuning uchun unga aytarli hech narsa yuz bermadi...</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Sen {0}ni himoya qilmoqchi bo'lding, lekin u uyida yo'q edi!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Ximoyalovchi Farishta bu tun seni kuzatib turdi va bo'rilarni senga yaqinlashtirmadi!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Yengiltak pensiyaga chiqmoqchi edi, lekin, adashib, bo'rini qo'liga tushib qoldi!  {0} bo'rining tishidan o'ldi!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>G'alati... {0} uyida yo'q edi!  Senga ovqat yo'q bugun...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Sen {0} ning uyiga kirib bording, lekin u bo'ri bolib chiqdi!  Sen o'lding...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>{0} adashib boshqa uyga kirib qo'ydi!  Uning parchalanib yotgan tanasi cherkov eshiklariga qoqilib ketilgandi... Essiz :(</value>
    <value>{0} sho'xlik qilib adashib boshqa eshikni tanlab qo'ydi va bori tomonidan parchalanib tashlandi...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} {1} ning uyiga ozgina xushchaqchaqlik qilib stresdan chiqish uchun.  Lekin u {1} ni g'ajiyotgan bo'ri ustidan chiqib qoldi! Bo'ri {0} ga sakrab uni....  {0} o'ldi.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Sen ko'rayabsanki {0} bo'ri emas, chunki sizlar unutilmas tunni birga o'tkazdingiz!</value>
    <value>Sen shu zaxotiyoq tushundingki {0} bo'ri emas,chunki sizlar tunni juda yaxshi o'tkazdinggiz...</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Qorong'u edi, shuning uchun sen hech narsani eslay olmaysan, lekin tunda kimdir seni oldingga keldi va...  Siz ikkingiz ham tunni unutilmas o'tkazdingiz!</value>
    <value>Sen uxlayotganding, sen eslayotgan narsa, seni yoniga o'rmalab keldi...  Va sening ustingga chiqdi...  Seni o'yinchog'ing bolib keyin asta surib qoldi...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Sen {0} ning nimalarnidir timitskilayotganini kuzatding!  U detektiv!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Sening izlanishlaring ko'rsatdiki,{0} {1} ekan.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>{0} yaxshi kayfiyatda yengiltak bilan o'tgan tundan keyin uyiga keldi! Ovchi jazosini oldi. {1} - o'ldi!</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Bir vaqt, hamma o'qning ovozidan uyg'onib ketdi!  Hamma aholi yig'ilishsa,{0} ning {1} ga, qurolini o'qtalib turganini ko'rishdi.  {2} o'ldi!</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value>Bo'ri g'olib bo'ldi!</value>
    <value>Bu urushda, odamlar bo'riga qarshi...  Bo'rini qo'li baland keldi!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>Bo'rilar g'olib!</value>
    <value>Bu urushda, odamlar bo'rilarga qarshi...  Bo'rilarni qo'li baland keldi!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Odamlar g'olib!  Hamma bo'rilar o'ldi...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>Ooo yo'q! Siz Suidsiderni osib qo'ydinggiz!  U g'olib bo'ldi...</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Tirik qolgan o'yinchilar, ularning roli va guruhi:</value>
  </string>
  <string key="CultistVotedConvert">
    <value>{0} {1} ni bo'ysundirishga ovoz berdi.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertCultHunter">
    <value>{0} {1} ning uyiga o'zining isqirt ishini qilishga va bo'ysundirishga kelgandi... Lekin u Sektantlar ovchisi bo'lib chiqdi!  {0} o'ldi!</value>
  </string>
  <string key="CultHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} tunda sening oldingga, seni bo'ysundirish uchun keldi...  Lekin sen o'z qilichingni olib bo'ynini uzib tashlading!  {0} o'ldi...  Осталось {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Sektantlar seni o'z qatorlariga qo'shib olishdi!  Har tunda senda bir o'yinchini bo'ysindirishga imkon bor.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Sektantlar: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} sektaga qo'shildi!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} {1} nikiga o'zining isqirt ishini qilish va uni bo'ysundirish uchun yo'llangandi... Lekin uyda hech kim yo'q edi!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Hamma bo'rilar o'lishdi, qolgan barcha o'yinchilar sektantlar edi..  Sektantlar g'olib!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Sen {0} ning uyiga ov qilish uchun borganding, lekin u o'lgan bo'lib chiqdi!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindCultist">
    <value>Sen {0} ning uyiga borib va uni qandaydir notanish hudoga sig'inayotganini ko'rding...  Sen tezda uning ichiga qilichingni suqib uni o'ldirding!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Sen {0} ning uyiga bording, lekin uning uyidan hech qanaqa qiziqarli v sirli narsa topmading.  U sektant emas, shuning uchun sen uyingga qaytding.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>{0} ning namunasi o'ldi!  Endi u bo'riga aylandi!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} o'ldi!  Endi sen bo'riga aylanding!  Sening guruhing: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Dexqon 👱</value>
    <value>Tinch aholi 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Alkash 🍻</value>
    <value>Aroqho'r 🍻</value>
    <value>Ichkilikxo'r 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Yengiltak 💋</value>
    <value>Kezuvchi 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Bashoratchi 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Sotqin 🖕</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Ximoyalovchi farishta 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Detektiv 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Bo'ri 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Lanatlangan 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Ovchi 🔫</value>
    <value>Mergan 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Suidsider 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Axmoq 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Yovvoyi bola 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Guvoh 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Bashoratchi shogirdi 🙇</value>
  </string>
  <string key="Cultist">
    <value>Sektant 👤</value>
  </string>
  <string key="CultistHunter">
    <value>Sektantlar ovchisi 💂</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Tirik o'yinchilar</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>🏃Qochib ketdi</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀O'lgan</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂Tirik</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>G'isht teruvchi 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Sen g'isht teruvchi ustasan.  Agar o'yinda sen kabi ishchilar bo'lsa sen bu haqida bilasan,agar bo'lmasa sen oddiy odamsan.</value>
    <value>Senga qurilishda terlab ishlashdan boshqa narsa qolmadi.Axir sen g'isht teruvchisan.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Tongda hamma uyg'onib {0} ning g'ishtlar ostida yotganini ko'rishdi,hamma yerga qon sachrab yotgandi.  G'isht teruvchi o'ldi!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value> G'isht teruvchilar: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Sizning yangi azoingiz {0} ni uyiga uni bo'ysundirish uchun bordi, lekin u yerda faqat uy vayronalari ostidagi yotgan o'likni topdi. Hamma yerda qon, shuningdek yung qoldig'i...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Sen {0} ni uyiga tamaddi qilish uchun bording, lekin sen u yerda tishigacha qurollangan qora figurani ko'rding.Ximoyalovchi Farishta bilan olishding va yutqazib qochib qolding.</value>
    <value>{0} ni uyiga kelding,eshikni oldida Ximoyalovchi Farishta kutib oldi va sen tinchgina surib qolishingni taklif qildi.Sen qarshilik qilding,keyin Farishta seni rasvoyingni chiqardi va sen qochib qolding.</value>
    <value>Sen {0} ning uyiga kelganding,ammo Ximoyalovchi Farishta qo'liga tushib qolding. U bir tushirgandi sen qochib ketding...</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Sen {0} ni {1} ni uyiga bo'ysundirish uchun jo'natding, lekin uning irodasi juda kuchli ekan,sizlar yangi azoni o'z qatorlaringga qo'sha olmadingiz. :(</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1} {0} ismli o'yinchi allaqachon qo'shilgan.Iltimos qo'shilish uchun ismingni o'zgartir.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Sen {0} ni uyiga xursandchilik qilish uchun kirding...  lekin sen eshikdan kirishda, devordagi yaltiroq narsani choyshab bilan yopilganini ko'rding.Sen g'alati xaykallarni ko'rib tushundingki u sektant ekan...</value>
    <value>Sen {0} ni uyiga uni xursand qilish uchun bording...  Quvnoq tundan so'ng, eshikdan chiqishda, g'alati belgilarni belgili javonni ko'rding... Uni ochsang qurbonlik haykalchasini qon bilan bulg'anganini ko'rding.U sektant ekan...</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>edi</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Hamma tongda yig'ilishdi va {0} ni yo'q ekanligini sezishdi...  Uyini tekshirishsa, {0} ni o'ligi qulagan devorning ostidan topildi.</value>
    <value>Tongda hamma yigilishib {0} ni o'ligini topishdi...  Tushunarsiz holatga ko'ra u o'libdi.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>G'alati.... {0} tongda g'isht teruvchilar yig'ilishiga kelmadi... O.o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>O'yin vaqtida uni tark etish - taqiqlangan, chunki admin tomonidan o'chirib qo'yilgan!</value>
    <value>Sen o'yinda umrbod tiqilib qolding, sen o'yinni yutmaguningcha uni tark eta olmaysan!   Yoki seni osishganicha/yeb qo'yishganicha/pichoq suqishganicha...</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>o'ldi</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} adminlar royxatiga qo'shildi. /config ni ishlat guruh sozlamalarini o'zgartish uchun.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Sen allaqachon o'yindasan! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Seni gruppang bir nechta o'yinni boshlashga aqllari yetibdi. Ortig'ini o'chirayabman...</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Sizni guruhingiz ayni vaqtda navbatda.  Xolat: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Kechirasiz, hozir qisqa dam, texnik tuzatishlar uchun. \n {0} ta tugallanmagan o'yinlar qoldi...\nko'proq ma'lumotni @werewolfdev da olasan.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Bir vaqtni o'zidagi o'yinlar miqdori maksimumga yetdi({0}).  \nNavbat holati: {1} / {1}</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} to'g'ri keladigan guruh! Navbat o'tkazildi, o'yin boshlandi.</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>O'yin boshlanilmagan. oddiy o'yinni boshlash uchun /startgame ni yoki xaos rejimidagini boshlash uchun /startchaos ni bos!</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Faqat admin bu buyuruqni ishlatishi mumkin.</value>
    <value>Sen admin emassan, faqat admin bu buyuruqni ishlatishi mumkin.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>Bu o'yindan so'ng, texnik tuzatishlar uchun qisqa toxtash bo'ladi...</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>Bu o'yindan so'ng, men yangilanish uchun oz daqiqaga o'chaman. (avtomatlashtirilgan)</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId null edi.  To'g'ri javob yozganingga aminmisan?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} allaqachin admin!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} admin emas!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} adminlar ro'yxatidan o'chirildi.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Til {0} ga o'zgartirildi</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Bashoratchi yo'q!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Vaqt tugadi!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Sen Kupidonsan.  Sen yerga bitta ishton, paykon va ikkita o'q bilan tushding...  Ikki kishini tanla, bir-biriga sevdirib zamon tugaganicha birga bo'lishlari uchun.  Agar ulardan biri o'lsa ikkinchisa xam qayg'u alamda o'lib qoladi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Sen Egizaksan.  Rivoyatlarga ko'ra,seni ajdodlaring Metamorfozlar bo'lishgan va har qanday o'zlari xoxlagan formaga kira olishgan...  Senga ularni qobiliyati o'tibdi!  O'yinchina tanla,u o'lsa sen uni o'rniga joylashasan.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Sen Kavboysan, qurol bilan.  Sen tunda yomon uxlaysan, lekin hech qachon miltiq bilan uxlamaysan...  Lekin sen o'lsang, sen bir kishini o'zing bilan narigi dunyoga olib ketish imkoniyati bo'ladi.  Agar seni bo'rilar yeyishmoqchi bo'lishsa sen ularga tezda o'lim olib kelishing mumkin...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Sen Qotilsan.  Yaqinda sen jinnixonadan qochgansan va seni maqsading hammani o'ldirish...  Xar tunda sen bitta odamni o'ldirishing mumkin!</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Sen muhabbat bilan yaralanding.  {0} umrbod seni xotirangda va sevgi hech qachon seni konglingda so'nmaydi...  Sizlarni maqsadingiz tirik qolish!  Agar sizlarni biringiz o'lsangiz ikkinchingiz alam va qayg'udan o'lasiz.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Aholi seni osishga qaror qildi!  Bu seni ohirgi imkoniyating, tanla kimni sen umringni ohirida otib tashlaysan!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} o'z quroliga qo'lini cho'zayabdi, shu vaqt arqon qisilib qoldi, u qurolini o'lishga ulgurmadi, va yerga bo'yni uzilib gursillab tushdi...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} o'z qurolini oldi, aholiga qaradi..... va kimga otishni bilmadi.  Va o'z taqdirini qabul qilib o'ldi...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>{0} ni bo'ynini arqon qisdi, lekin u pistoletini chiqarib, moljallab {1} ga qarab otdi, osilayotganni oyog'i ostidagi pol ochilganda.  {1} o'lik holda yiqildi!  {1} {2} edi</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Seni o'ldirishdi!  Umringni ohirgi damida senda kimnidir otib o'ldirish imkoniyati bor...  buni tez qil!!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value> {0} ning jarohati shu darajada chuqur ediki, u xatto o'z quroliga qo'l cho'zishga ham ulgurmadi....</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0},yerda yotgan holda qoni to'xtovsiz oqayabdi va kimni otishni bilmayabdi...  va o'z taqdirini qabul qildi.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} kop miqdorda qon yoqotdi, lekin yerda o'layotgan holda.... qurolini olib {1} ni otib tashladi, o'q uni kallasidan teshib o'tdi.  {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Bo'rilar Kavboyga hujum qilib ko'rishdi, lekin unga ularning birini o'zi bilan olib ketishga erishdi!  {0} o'ldi (Bo'ri)</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Bo'ri Kavboyga hujum qildi, lekin u qurolini olib yagona bo'ri {0} ni otishga ulgurdi! U ham uzoq chiday olmay o'ldi...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Bo'ri tunda yaxshi ovqatlanib olishga axt qilgandi,lekin aqldan ozgan qotilga to'g'ri kelib qoldi!  {0} jangda o'ldi (Bo'ri)</value>
    <value>Bo'ri qishloq uylaridan biriga kirib bordi, lekin aqldan ozgan qotilni ko'ziga tushib qoldi, qotil bo'rini rasvosini chiqarib o'ldirdi...  Bo'ri {0} o'ldi.</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Bugungi tunda {0} yetarli darajada jimjitday tuyuldi, lekin unday emasdi. Aholi yig'ilishib uning parchlanib yotgan tanasini topishdi.Ularni hayratlantirgani uning jigari joyida emas edi.....  QOTIL yana hujum qilibdi!  {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Sen o'z kolleksiyangga {0} ni qo'shmoqchi bo'lding, lekin Ximoyalovchi farishta tomonidan daf qilinding!  Bugun hech kimni o'ldira olmading....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Sekta {0} ni {1}ni bo'ysundirishga jonatishdi, lekin javob tariqasida o'q ovozi va {0} ning oynadan uchib ketgan tanasini ko'rishdi!  {0} o'ldi....</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Sekta {0} ni {1} ni bo'ysundirishga jonatishid, lekin bir necha daqiqadan so'ng {0} ni tanasiga suqilgan pichoqlar bilan oynadan uchib ketgan o'ligini ko'rishdi! Aqldan ozgan tog'ri kelibdida...  {0} o'ldi....</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Sen qotilni himoya qilding, u esa sengа 228 marta vilka suqdi! Sen o'lding....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Sen {0} ni uyiga biroz o'yin kulgu qilish uchun kirding.  Hammasi yaxshiday tuyuldi u pichog'ini olib qotilday kulib senga pichoq suqa boshlamagunicha!  Sen o'lding....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Aholi {0} ning shahar markazidagi o'lik tanasini topishdi, juda ham kop miqdorda sanchilgan pichoq izlarini ko'rishdi. {0} o'lib ketdi :(.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>{0} (Egizak) G'isht teruvchiga aylandi, sen kabi!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} o'ldi, va sen G'isht teruvchiga aylanding! Boshqa g'isht teruvchilar (agar ular bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>{0} (Egizak) Sektantga aylandi, sen kabi!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} o'ldi va sen Sektantga aylanding!  Boshqa Sektantlar (agar ular bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>{0} (Egizak) Bo'riga aylandi, sen kabi!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} o'ldi va sen Bo'riga aylanding!  Boshqa Bo'rilar (agar ular bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Ohirgi tirik qolgan odam Qotil edi! U g'olib!!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Bu tunda kimni o'ldirmoqchisan?</value>
    <value>Bugun kimni qulatmoqchisan?</value>
    <value>Kimga bugun pichoq suqmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>Og'riqli nafas bilan {0} o'layabdi, {1} oyog'iga yiqilib yig'layabdi.  {1} og'riqga chiday olmay, yaqinda joylashgan pistoletni olib o'zini otib tashladi....  {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Kimni o'rniga turmoqchisan, u o'lgandan so'ng?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Kimni zamon tugaganicha sevdirib qo'ymoqchisan? Birinchi o'yinchini tanla!</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Kimni zamon tugaganicha sevdirib qo'ymoqchisan? Ikkinchi o'yinchini tanla!</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Kavboy 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Kupidon 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Qotil 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Egizak  🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Sen Yovvoyi Bolaga aylanding!  Sening "Namuna-o'yinching": {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
    <value>Xaqiqiy muhabbat g'olib chiqadi!  Sevishganlar g'olib!</value>
  </string>
  <!-- new strings june 24 2016 -->
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Tong otdi va shahar markazida ohirgi tirik qolgan ikki o'yinchi uchrashdi. {0} {1} ga qarayabdi, bundan song qattiq kulib, pichog'ini olib {1} ni o'ldirdi.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Qishloqdagi hamma o'ldi... Bu yerda endi hech narsa yo'q, faqat o'lik tanalar. Hech kim g'olib bo'lmadi, qurtlardan boshqa.</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Sen {0} -guruhdagi keyingi o'yinga yozilding.Boshlangandan so'ng men seni Shaxsiy Xat orqali ogohlantiraman.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Sen{0} -guruhdagi keyingi o'yinga yozib qoyilganingni unutganga o'xshaysan.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Tong otdi va shahar markazida tirik qolgan ikki o'yinchi uchrashayabdi. {0} pichog'ini olib {1} ga hujum qildi.  {1} pistoletini olib {0} ni to'g'ri yuziga qarab o'q uzdi,undan so'ng {0} yiqildi, {1} ga pichoq suqishga ulgurgan holda. Ikkisi ham o'ldi, qishloq bo'sh, g'olib yo'q.</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Kimdir seni o'z sektasiga bo'ysundirmoqchi bo'ldi, lekin seni irodang juda kuchli edi.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>Shahar markazida hamma {0} ning ko'plab o'qlar izi qolgan o'lik tanasini topishdi. U kavboyni sektaga bo'ysundirmoqchi bo'lganga o'xshaydi. {1} o'ldi!</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <value>Kimdir {0} -guruhda yangi o'yinni boshladi!</value>
  </string>
  <!-- new string 28 june 2016 -->
  <string key="RoleModelChosen">
    <value>Sen tanlov qilishga ulgurmading, shuning uchun, yuqori kuchlar tanlovni seni o'rningga qilishdi: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings 1 july 2016 -->
  <string key="Won">
    <value>- G'olib 👍</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>- Yutqazdi 👎</value>
  </string>
  <!-- new string 6 july 2016 -->
  <string key="IdleCount">
    <value>O'yinchi {0} yuqori kuchlar tomonidan o'ldirildi, o'tgan kunlardagi ovoz berishda {1} marta ohirgi 24 soatda qatnashmagani uchun .</value>
    <value>Yuqori kuchlar {0} ni qamrab oldi {1} marta ohirgi 24 soatda.</value>
    <value>{1}. Aynan shu son {0} ning o'limlar sonini korsatayabdi ohirigi 24 soatda ovoz bermagani uchun.</value>
  </string>
  <!-- new strings 7 july 2016 -->
  <string key="AboutVG">
    <value>Villager - Dexqon (oddiy o'yinchi, maqsadi o'yindagi hamma bo'rini o'ldirish)</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Seer - Bashoratchi (tinch fuqaro,har tunda bir kishini rolini anqilashi mumkin)</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Werewolf - aynan tarjimasiga kora «Boriga aylanuvchi odam», lekin hozirgi o'yinda shunchaki Bo'ri (o'yinchi, har tunda bir kishini yeb hammani o'ldirish)</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Harlot - Yengiltak(tinch fuqaro, har tunda boshqa o'yinchinikiga xursandchilik uchun boradi; Agarda bo'riga yoki qotilga uchrab qolsa o'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Drunk - Alkash (tinch fuqaro, bo'ri yeganidan so'ng uni mast qilib qo'yib keyingi tunda hujum qilaolmaydigan qilib qoyadi)</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Cursed - Lanatlangan (tinch fuqaro, bo'ri tishlaganidan song boriga aylana oladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Traitor - Sotqin (tinch fuqaro,hamma bo'ri o'lganidan so'ng bo'riga aylanadi)</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Guardian Angel - Ximoyalovchi Farishta (tinch fuqaro,har tunda bo'ri yoki qotilni hujumidan himoya qilaoladi;
agar bo'rini himoya qilsa, 50% uni bo'ri yeb qoyadi;
agar qotilni himoya qilsa, 100% o'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Detective - Detektiv (tinch fuqaro, har kuni bir o'yinchini rolini ko'rishi mumkin; agar u bo'rini rolini bilib qolsa, 40% ehtimollikda bo'ri uni yeb qo'yadi)</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Gunner - Ovchi (tinch fuqaro, kunduz kuni kimnidir otib tashlashi mumkin, atiga 2 o'qi bor)</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Tanner -O'z joniga qasd qiluvchi-Suidsider (o'yinchi, maqsadi o'sib o'ldirilish)</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Fool - Axmoq (tinch fuqaro, o'yin boshida unga Bashoratchi roli ko'rsatiladi, lekin to'g'ri javoblar o'rniga taxminiy rollar ko'rsatiladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Cultist - Sektant (o'yinchi, maqsadi bo'rilarni o'ldirib hamma aholini bo'ysundirish)</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Cultist Hunter - Kultistlar ovchisi (tinch fuqaro,tunlari o'yinchilarnikiga boradi;
Agar u sektantni yoniga borsa uni o'ldiradi;
Agar sektantlar uni bo'ysundirmoqchi bo'lsa, ularni ohirgi vakilini o'ldiradi)</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Wild Child - Yovvoyi Bola (tinch fuqaro, o'yin boshida o'zining «Namunasi»ni tanlaydi;
Agarda «Namunasi»» o'lsa u bo'riga aylanadi;
Agar namunani o'zi tanlamasa, taxminiy odam tanlab beriladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Apprentice Seer - Bashoratchi o'quvchisi (tinch fuqaro,bashoratchi o'lganidan so'ng bashoratchiga aylanadi)</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Beholder - Guvoh (tinch fuqaro,o'yin boshidanoq kim bashoratchi ekanligini biladi; Bashoratchi o'lganidan so'ng kim bashoratchiga aylanganini ham bila oladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Mason - G'isht teruvchi (tinch fuqaro, o'yin boshidanoq ko'pi bilan ikkita g'isht teruvchini taniydi)</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Doppelgänger - Egizak (tinch fuqaro, o'yin boshida tanlagan o'yinchi o'lganidan so'ng uni rolini oladi;
Agar Egizak hech kimni tanlamasa/ulgurmasa taxminiy o'yinchi tanlanadi;
Agar Egizak Yovvoyi bola ro'lini olsa uni "Namunasi" u tanlagan odam bolib qoladi;
Egizakni transformatsiyalanmagan holda bo'ysundirib bo'lmaydi, shuningdek Egizak transformatsiyalanmagan holda yutaolmaydi)</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Cupid - Kupidon (tinch fuqaro, o'yin boshida ikki kishini sevdirib qo'yadi;
Agar Kupidon sevishganlarni tanlamasa/ulgurmasa taxminiy qilib tanlanadi;
Agar sevishganlardan biri g'olib bo'lsa ikkingchisi ham g'olib bo'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Hunter - Kavboy (tinch fuqaro,bo'ri hujum qilganda 30% uni o'ldirish imkoniyati bor;
Kavboy o'lishidan oldin kimnidir o'zi bilan olib ketaoladi;
Agar Kavboyga ko'plab bo'rilar hujum qilsa har bir bo'ri uchun 20% ehtimollik o'rtadi;
Agar sekta Kavboyni bo'ysundirmoqchi bo'lsa, 50% ehtimollikda uni bo'ysundiradi,aks holda ularni ohirgi a'zosi o'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Serial Killer - Qotil (o'yinchi, tunda HAR QANDAY o'yinchini o'ldira oladi;
Agar qotilga bo'rilar hujum qilmoqchi bo'lsa ularning birini o'ldiradi;
Agar qotildan kimdir habar olsa so'zsiz o'ladi)</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Shaxzoda-Tirik qolishni asoslaridan biri.agarda shaxzodani osishga qaror qilishsa, u o'zini oshkor qiladi o'yinda faqat bir marotaba.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Eski bashoratchini eslaysizmi? Endi bo'rilar tomonida analogi bor. Afsungar - bo'rilar bashoratchisi. U o'yinchini bo'ri yoki bashoratchi ekanligini bila oladi.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Siz -Kachalsiz. Senga ertalabdan ko'p spirt ichish kerak emas edi shekilli. Siz hech narsani ko'rmmaysiz. Siz o'ziz hohlagan odamga ovoz berayotganingizga ishonchingiz komilmi? (50% ehtimollikda boshqa odamga ovoz berib yuborasiz)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Siz -Temirchisiz.Sizni eng yoqtirgan asbobingiz elflar tomonidan buyurtma qilingan kumush tirnoqlardir.Sizning ustaxonangizda xoli ham kumush kukun qolgan bo'lsa kerak? (Siz kunduzni tunda bor'ilardan himoya qilish uchun bir marotaba kumush kukun sepa olasiz, lekin o'zizni oshkor qilasiz)</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Sen bo'rilar to'dasi ho'jayinisan.Siz tirik ekansiz,hujum qilinayotgan o'lja 20%ga bo'riga aylanish ehtimoli bor. Zararlangan o'yinchilar keyingi tundagina bo'riga aylanadi.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Qanaqa chiroyli kuchukcha. *Qitiqlaymiz-qitiqlaymiz* *tishlayabdi*.Aytganimday siz Bo'ribolasiz.O'ylashimcha siz o'lsangiz bo'rilar bir tundayoq ikki kishini o'ldiradi. Lekin sen o'lish uchun juda chiroylisan ;)</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Do'stim ahir u o'yinni asoschisi.Mana senga men bilan bog'lanishing uchun yollanma: @Para949</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Siz o'yinga: {0} vaqt sarfladingiz.</value>
  </string>
  <!-- new strings 9 july 2016 -->
  <string key="Day">
    <value>Kun №{0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Qandaydir xatolik, ingliz tilida «node» deyiladi, ekstrimal o'chib qoldi. D:</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Yuqori kechlar senga xat jo'natishdi.</value>
    <value>Ruhlar seni chaqirig'ingni eshitishdi, shaxsiy xatinga qara.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Iltimos, men bilan bog'lan (@werewolfbot), yuqori kuchlar senga bog'lanishlari uchun.</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Rahmat men bilan bog'langaning uchun, endi yuqori kuchlar sen bilan bog'lanishlari mumkin!</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Sen o'yinchining xatiga javob berishing lozim, uni qishloqadan haydab yuborish uchun.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Nimani sozlamoqchisiz?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Sen shaxsiy xatni guruh bilan chalkashtirib yuborganga o'xshaysan, /join ni bu yerga jonatganingga qaragan holda.</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Sen shaxsiy xatni guruh bilan chalkashtirib yuborganga o'xshaysan /startgame yoki /startchaos ni bu yerga jonatganingga qaragan holda.</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Vaqt, telegram botga jonatgan xati: {0}\nFoydalanilgan faoliyat miqdori: {1}%\n sekundiga jonatilgan xatlar miqdori: {2}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Qaysi tilni tanlamoqchisan?\nHozirda {0} til tanlangan.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Tilni qaysi variantini tanlamoqchisiz?\nHozirda tilnig ishlatilayotgan variandti: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Sen «{0}» tilni tanlading.</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Qaysi tilni faylini olmoqchisan?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Hozirda onlaynda budnay narsalar yo'q, ingliz tilida «node» deyiladi, malum muddatgan so'ng yana harkat qilib ko'r .</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Kechirasan, lekin bu buyuruqni sen faqat guruhdagina ishlata olasan.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Kechir, lekin sen o'yinning global adminstratori emassan.</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Kechir lekin sen meni adminstratorim emassan (U: @Para949 hisoblanadi).</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Ha</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Yo'q </value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Ruhsat</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Taqiqlandi</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Ko'rsatish</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Yashirish</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Faqat oddiy rejimni ishlatish</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Faqat xaos rejimini ishlatish</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>O'yinchilarga rejimni tanlashga ruhsat berish</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>O'yin ohirida rollarni korsatmaslik</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>O'yin ohirida faqat tirik o'yinchilarni rolini korsatish</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>O'yin ohirida hamma o'yinchini rolini ko'rsatish</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Menyuni yopish</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>O'yinchilarni o'zlari o'yindan chiqa olishlarini hohlaysanmi?\nSozlash holati: {0}\nAgar status holati «not» bo'lsa, o'yinchilar o'zlari o'yindan chiqa olishmaydi.\nAgar status bosh holatda bo'lsa, Demak o'yinchilar o'yindan o'zlari chiqishi mumkin.\nP.S.: Xa, bu bag, taxminiy holatda qo'yilgan.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Sozlamani hozirgi holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Maksimum qancha o'yinchini miqdorini qo'yishni hohlaysan?\n Hozirgi vaqtda maksimum {0} ta o'yinchi.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Sen guruhdagi maksimum o'yinchilar miqdorini {0} ga qo'ygansan.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>O'yinchi o'lgandan so'ng ro'lni yashirish yoki ko'rstish?\nSozlamani hozirgi holati: {0}.\nAgar holat «shown» bo'lsa, o'yin rollarni yashirmaydi.\nAgar status «hidden» bo'lsa «shown» ga qarama qarshi.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Sozlamani hozirgi holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>O'yinni qaysi rejimini o'z guruhing uchun foydalanmoqchisan?\nHozirgi vaqtda «{0}» rejim tanlangan.</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Sozlama «{0}» tanlandi.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>O'yin ohirida rollarni qanday ko'rsatishlarini hohlaysan?\nHozirgi sozlama holati «{0}»</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Sozlama «{0}» tanlandi.</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Kunning asosiy vaqtini tanla (sekundda). U hozir ham modifikatsiyalanayabdi, o'yinchilar miqdoriga qarab.\nMinimal uzunlik - 60 sekund. Normal sozlama: {0}\nHozirda tanlangan sozlama: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Asosiy kun uzunligi ({0})ga qo'yilgan.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Tun uzunligini tanla (sekundda). Normal sozlama: {0}\nHozirda tanlangan sozlama: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Tun uzunligi ({0}) ga qo'yilgan.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Osish vaqti uzunligini belgila (sekundda). Normal sozlama: {0}\nHozirda tanlangan sozlama: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Osishga ovoz berish vaqti ({0}) ga qo'yilgan.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value> "Axmoq" roliga o'yinda ruhsat berish?\nSozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Sozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>"Suidsider" roliga o'yinda ruhsat berish?\nSozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Sozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value> «Sekta» fraksiyasiga ruhsat berish, demak  «Sektant» roliga ham?\nSozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Sozlama holati: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Katta rahmat, yaxshi kun va o'yinni tilayman. :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Guruh orqali qaysi tilni topmoqchisiz?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Mana bu tildagi guruhlar«{0}»:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Qatnashchilar</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Iltimos "старт" ni bos, men senga shaxsiy habarlar jo'natishim uchun</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Bu ohirgi ro'yxat</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value> {0} da bot xatoligi yuz berdi, U o'yindan chetlatiladi!</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Ohirgi ro'yxatni ola olmayabman</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- 0 - Group Name -->
    <value>Siz o'yinga omadli qoshildingiz, {0}</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Ping-xatlar jonatish vaqti yetdi, foydalanuvchi: {0} ga.</value>
  </string>
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Siz - Hokimsiz! Sizning ovozinggiz osish vaqtida ikkitaga yuradi, lekin bu bilan siz o'zingizni oshkor qilib qo'yasiz. Siz tinch fuqarolar tarafidasiz.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Siz- yashirinayotgan  Shahzodasiz, o'zizning zerikarli, erka hayotizdan qochib, umrizni oddiy aholi o'rtasida o'tkazayabsiz.Agar sizni osishga qaror qilishsa, ular katta xatoga yo'l qo'yishadi va hech kim osilmaydi.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Siz - Kachalsiz; Ovoz berganingizda, 50% ehtimollikda siz o'ziz hohlamagan odamga ovoz berib yuborasiz. Siz hozircha tinch fuqarolar tomonidasiz.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Siz - Afsungarisiz,siz odamlarga ko'rsa tun farzandlariga qo'shilishni ma'qul ko'rasiz. Tunda siz bo'ri yoki bashoratchini topish uchun kuchingizni ishlatasiz. Siz bo'rilar yutgandagina g'olib bo'lasiz.Bechora aholini o'lishini mazza qilib tomosha qil.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Siz Temirchisiz: qishloqdagi temir hunarmandi. Sizda kamgina ammo bir tunga bo'rilar hujumini oldini olishga yetadigan kumush kukuni bor. Siz kunduz kuni uni butun qishloq boylab sochishingiz mumkin. Boshqa holatlarda siz oddiy fuqarosiz.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Siz Alfa-Bo'risiz; Hamma musibatlar manbai!Siz tishlashingiz lanat olib kelib, odamni bo'riga aylantiradi. Tunda siz odam tanlab hujum qilib o'ldirishingiz mumkin,lekin sen tirik ekansan sizning o'ljangiz 20% bo'riga aylanish extimoli bor.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Siz Bo'ribolasiz; Sizning to'dangizni sevimli farzandi. Boshqa bo'rilar kabi, siz bir odamni hujum uchun tanlashingiz mumkin. Agar sizni o'ldirishsa sizning to'dangiz jaxl ustida ikkita odamni o'ldirishadi. Lekin siz baribir o'lgan holizcha qolaverasiz.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Endigina aholi {0} ni osmoqchi bo'lishganda, u baqirib yubordi “Toxtanglar! Men Shahzodaman! Bu qirollar uzugi,bu qirol muxri hammasini tasdiqlaydi!Har tunda men hizmatkorlar bilan o'ralib turaman. Shuning uchun men yovuz bo'lishim mumkin emas!” O'zlarini ahmoqday his qilgan aholi uyalib tarqab ketdi.</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Sen {0} ni kuzatishga harakat qilayabsan, lekin tushunmayabsan, uni kimligini. Lekin aniq u bori ham bashoratchi ham emas...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} oldinga qadam tashladi va o'zini rasmiy muxrini ko'rsatdi. Endilikda, {0} bergan ovoz ikkita qilib hisoblanadi</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value> "E'lon qilish" ni bos, qachonki o'zingni Hokim sifatida e'lon qilmoqchi bo'lsang!</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>E'lon qilish</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Bugun kumush kukunni sepishni hohlaysizmi, bo'rilarni bu tunda ishdan chiqarish uchun?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Bo'layotgan ishlarni muhokama qilish vaqti hamma,{0} ni aylanib hamma yerga kumush kukun sepayotganini ko'rdi. Hozir hech bo'masa qishloq bo'rilar hujumidan himoyalandi. (Bu tun bo'rilar faoliyatsizlantirildi)</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Hokim 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Shaxzoda 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Afsungar 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Kachal 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Temirchi ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Alfa-bo'ri ⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Bo'ribola 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Bo'rilar tomonidan{0} hujum qilingandan so'ng, {1} hammani toxtatdi, Alfa-Bo'ri sifatida.{1} to'daga {0} ni qoshilishi kerak ekanligini aytdi ,o'lgandan ko'ra va to'da {0} ni infeksiya bilan tirik qoldirdi.  U ertaga tunda bo'riga aylanadi.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Sizga bo'rilar hujum qilishdi,lekin  Alfa-Bo'ri seni tanlab oldi. Ular  seni o'ldirish o'rniga, seni zaharlashdi..  Endi ertaga tunda sen bo'riga aylanasan</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Tun bo'lishi bilan siz g'alati sanchishni his qilgingiz, og'riqli hislar, butun tanani qamrab oldi va siz Transformatsiyalandiz... Endi siz Bo'risiz!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Hokim bo'lib, o'z muxringizni ko'rsatmaguningcha siz oddiy odamsiz.Keyin sizga ikkitaga yuradigan ovoz beriladi (bu sizni ovozingiz hammanikidan yuqori ekanini ko'rsatadi). Sizga berilgan hokimiyatdan to'g'ti foydalaning!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} o'ldi va siz Alfa-Bo'riga aylandingiz. Siz guruhinggiz (agar ular qolgan bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- 0 - target's name -->
    <!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} o'ldi va siz Bo'ribolaga aylandingiz. Siz guruhinggiz (agar ular qolgan bo'lsa): {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Dexqonlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Neytrallar guruhi</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Bo'rilar guruhi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Qotillar guruhi</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Kultistlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Suidsiderlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Dexqonlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Neytrallar guruhi</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Bo'rilar guruhi</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Qotillar guruhi</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Kultistlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Suidsiderlar guruhi</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Mahalliy temirchi-{0}, judayam omadsiz ekan. 5ta o'tkirlangan pichoqlar uni boshi, qo'li, oyog'iga mixlanib ko'rgazmaga qilib osilib ketgan edi. </value>
  </string>
  <string key="CultistKilled">
    <value>{0} ni altar shamdoni bilan o'lganucha urishibdi. Har qanday odam qotil o'ljasiga aylanishi mumkin. {0} sektant edi.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Tongda, aholi qo'rquv ostida kupidon {0} ning nimtalab tashlangan tanasini topishdi. Qanday qo'rqinchli...yurak yo'q...</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Aholi {0} nikiga qittay ichish uchun borishdi,lekin, uni uyiga kirishib faqat singan pichiq va uzib olingan jigarni ko'rishdi. {0} aroq ichishdan jigari shunchalik bijg'ib ketgandiki, xatto qotil ham uni tashlab ketibdi.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Qiziq: farishtalar o'zgalarni qotillardan saqlashadi, o'zlarini esa saqlay olishmaydi. Farishta {0} o'ldi.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Tunda {0} ga kutilmagan hujum bo'ldi! O'q ovozi eshitildi, lekin natija- boshida o'q izi, ko'kragida esa pichoq izlari... Qotilning toza g'alabasi.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Qotillik! Hokim {0} o'z kabineti stoli ustiga pichoq bilan qoqilib ketilgandi! Qotil hokimdan qastini oldi, qachonlardir uni jinnixonaga tiqgani uchun.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Tongda qo'ng'iroqlar xovotirli chalindi, soqchilar ko'chaga yoyilib ketishdi,shaxzoda {0} ning o'limi haqida. Hech qanday dalillar topilmadi,lekin, qotil ozodlikka chiqganga o'xshaydi!</value>
    <value>{0} ning qo'riqchilariga to'satddan hujum bo'ldi. Qirollarga mansub {0} topildi, tanasi bo'laklarga ajratilib qasr bo'ylab osib chiqilgandi.Hechbir qirol avlodi qotilning tig'idan qochib qutula olmaydi.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Aholi {0} ning nimtalab tashlangan tanasini kuzatishmoqda. Hayratlanarli, miya juda tekis kesilgandi,xuddi aholi eng kuchli miyani yo'qotdi deganday. {0} bashoratchi edi.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Tunda bo'rilarning qayg'uli ovozi tarqaldi.Bo'rilar adashib o'z hamrohlariga hujum qilishdi. Afsungar {0} o'ldi.</value>
    <value>"YO'Q! Men sizlar tomondaman! Kerakmas!" - deb kimdir tunda qichqirdi. Tongda afsungar {0} o'lik tanasi topildi.Bo'rilar juda och bo'lishganga o'xshaydi.</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>NOMNOMNOMNOM! Kecha tunda bo'rilar yovvoyi bola {0} yeb ketishibdi. Undan faqat kichik skelet qoldig'igina qolgandi. Aholi  bo'rilarni qanchalik rahmsiz ekanligini tushundi.Shunchalik sovuqqonlik bilan yosh bolani o'ldirishganlariga qaraganda.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <!--used when CH visits SK-->
    <value>Tongda uyg'onishib, aholi {0}- sektantlar ovchisini o'ligini topishdi. Qotilnikiga bormanglar!</value>
    <value>Sektantlar ovchisi {0} mayda parchalarga bo'lib tashlangan tanasi qishloq markazida topildi. Qotilni sektant emasligini tekshirish shart emas.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <!--used when Cultists convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Bu safar bo'rilar yaxshi ish qilishga qaror qilishdi va {0} jazolashdi.Sektant bo'rilar tomonidan o'ldirildi.</value>
    <value>Aholini bo'ysundirishga ketishda,sektant {0} bo'rilarga bilan toqnashib qoldi... </value>
    <value>Aholini bo'ysundirishga ketishda,sektant {0} bo'rilarga bilan toqnashib qoldi! Bo'rilar sekta yoqtirmaydi,lekin sektantlarni yeyishni yoqtirishadi. Ayniqsa semizginalarini.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <!--used when Cultists convert the SK-->
    <value>Sekta boshligi buyurug'iga kora bo'ysundirilish yuz berdi,lekin sekta xato qildi: sektant {0} tanasi nimtalab tashlanib, shahar markaziga tashlab ketilgandi! Sektaning muqaddas yozuvlari oldida pichoq topildi.</value>
    <value>Tunda, sektantlar tomidan ketgan jinnini bo'ysundirishga harakat qilishdi ammo...ammo... Qotil shahar markazida ularni qoni va organlaridan Mona Lizani rasmini chizib ketdi. {0} o'ldi.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Tunda {0} qishloqni qotildan saqlab qolmoqchi bo'ldi, ammo qotil {0} qanotlarini kesib tashladi! Uni o'ligini yonida xatda yozilgandi: "Men seni himoyangga muhtoj emasman!"</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} bo'rini himoya qilmoqchi bo'ldi.Farishta qanotlari cherkov hochiga osib ketilgandi. Hudo bo'rilarga haqiqatda shirin taom jonatibdi.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Faqatgina {0} tirik qoldi va {1} uni yeyishga harakat qilayabdi, lekin {0} ning mashqlari va reaksiyasi pand bermadi! O'q uzuldi! Va g'olib o'lgan bo'rining ustida turibdi!
    </value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Faqatgina {0} tirik qoldi va {1} shunday vaqtni tanladiki,{0} ning eng nozik vaqtni topdi. Natija: kavboyning nimtalab tashlangan tanasigina qoldi.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsCultistEnd">
    <!--{0} = last cultist's name, {1} = CH's name -->
    <value>Kunduzi {1} va {0} uchrashdi. Yaltiroq hoch osib olgan {0} ni ko'rib, {1} qilichini olib, aholi o'rtasida parazitlik qilgan sekta faoliyatini tugatdi.</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Kutish vaqti {0} sekundga uzaytirildi!\n {1} sekund vaqt qoldi.\n  /join ni bos.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Kutish vaqti {0} sekundga kamaytirildi!\n {1} sekund vaqt qoldi.\n /join ni bos.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Faqat admin kutish vaqtini bir necha marotaba uzaytirishi mumkin!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>O'yinchilarga vaqtni uzaytirishga ruhsat berish?\nHozirgi holat: {0} \nNote: Adminlar har doim vaqtni uzaytira oladi.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>O'yinchilar {0} vaqtni uzaytirish.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value> /extend buyurug'i yordamida qanchaga vaqtni uzaytirish mumkin.\nO'rnatilgan holat: {0}\nHozirgi:{1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Endi {0} sekund bo'ladi.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>Oo yo'q! {0} spirtni bo'kib ichgandi! Endi sen mast bo'lib qolding va keyingi tunda hujum qilaolmaysan {1}...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} {1} ning uyiga kirib bordi, lekin qandaydir notanish kimsa {1} ichki azolarini nimtalab tashlagandi! Qotil {0} bilan o'yin kulgu qildi, uni yuragnini sug'irib olishdan oldin!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Sektantlar {0} ni {1} ni bo'ysundirishga jo'natishdi, lekin {0} ning tishlangan kallasi oynadan uchib chiqdi.Bo'rilar uni yeb bo'lmaydi deb hisoblashdi. {0} o'ldi...</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <!-- this is for a button, no markdown or html -->
    <value>Qo'shiling</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Aholi uyg'onib {0} ning bashoratchi taxtasi ustida yotgan qonga bulg'angan tanasi topildi. Kallasi yo'q. Bashoratchi shogirdi o'ldi.</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Siz o'yinga qo'shila olmaysiz chunki siz {0} azosi emasga o'xshaysiz.</value>
  </string>
</strings>