<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- created by @ChrisSte -->
<strings>
  <language name="Deutsch Harry Potter" base="Deutsch" variant="Harry Potter" owner="@ChrisSte" code="de" isDefault="false"/>
  <string key="PlayerStartedGame" isgif="true">
    <!-- {0} - Player name -->
    <value>{0} begann ein neues Schuljahr in Hogwarts. Nutze den unteren Knopf, um am Unterricht teilzunehmen.</value>
    <value>Ein neues Jahr wurde von {0} gestartet! Drück auf den Knopf, um in den Hogwarts-Express zu steigen!</value>
    <value>Nachdem {0} zusammen mit den Weasley-Zwillingen für etwas Unruhe in den Korridoren gesorgt hat, bricht zwar kein Chaos aus, aber der Unterricht beginnt trotzdem. Drücke unten auf den Button, um beizutreten.</value>
    <value>{0} entschied, dass es mal wieder Zeit für etwas Zaubertrankunterricht ist. Wenn du deine Einkaufsliste abarbeitest, kannst du dabei sein!</value>
    <value>{0} hat ein neues Jahr in Hogwarts gestartet. Drücke unten, um deinen Brief noch rechtzeitig zu erhalten.</value>
    <value>Ob bereit oder nicht: {0} startete ein neues Jahr in Hogwarts! Wenn du in der Winkelgasse alles auf der Liste gekauft hast, bist auch du mittendrin!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame" isgif="true">
    <!-- {0} - Player name -->
    <value>Durch die Weasley-Zwillinge und {0} entstand Panik im Hogwarts-Express. Drücke auf den Knopf, um für Ordnung zu sorgen :P</value>
    <value>Keine Ordnung mehr im Klassenzimmer? Los, helft mir dabei, aufzuräumen! Du auch, {0}!</value>
    <value>{0} hat Peeves geärgert, weshalb er euch in einem alten Korridor aufgelauert hat und dort jetzt ein totales Chaos veranstaltet. Naja, das schreit doch nach einem kleinen Zaubererduell!</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>In einer Minute fährt der Hogwarts-Express vom Gleis 9¾ ab. Beeil dich, um ihn nicht zu verpassen.</value>
    <value>In einer Minute fährt der Hogwarts-Express vom Gleis 9¾ ab. Wenn du nicht gerade ein fliegendes Auto zur Verfügung hast, solltest du dringend einsteigen, um dabei zu sein!</value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <!-- {0} - remaining seconds (number) -->
    <value>Nur noch {0} Sekunden bis zum Unterrichtsbeginn.</value>
    <value>Nur noch {0} Sekunden bis zur Schlacht von Hogwarts.</value>
    <value>Noch {0} Sekunden bis zur Abfahrt des Hogwarts-Expresses.</value>
    <value>In {0} Sekunden schließt sich die Wand zu Gleis 9 ¾.</value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Es sind leider nicht genügend Schüler zum Unterricht erschienen. Zu blöd, dass nicht alle so lernfreudig wie Hermine sind!</value>
    <value>Schwänzt ihr etwa alle den Unterricht? So kann der nicht stattfinden...</value>
    <value>Also ein paar mehr Zauberer bräuchten wir schon, wenn wir hier etwas starten wollen...</value>
    <value>Da haben sich leider zu wenige versammelt. Wie wäre es stattdessen mit einer Partie Zauberschach?</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Das Schuljahr beginnt gleich. Geht doch schon mal in die Winkelgasse und besorgt eure Schulbücher.</value>
    <value>Spiel startet. Bitte warten, während ich euch die Zauberer zuweise.</value>
    <value>Spiel startet. Ihr könnt ja einen Blick ins Denkarium werfen, während ich die Rollen zuweise.</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <!-- {0} - Player name -->
    <value>{0}, bitte ändere deinen Namen, um mitzuzaubern.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Sorry, in diesem Zugabteil sind keine Sitzplätze mehr für dich frei!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <!-- {0} - Player name -->
    <!-- {1} - current players -->
    <!-- {2} - Minimum players -->
    <!-- {3} - Maximum players -->
    <value>{0} haben ihre Eulen erhalten. Aktuell {1} Zauberer, mindestens {2}, maximal {3}.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <!-- {0} - Player name -->
    <!-- {1} - bot username -->
    <value>{0}, tippe auf den "Start Me!"-Knopf oder auf {1} und dann auf "Starten", damit ich dir deine Rolle verraten kann. Vorher schickt dir McGonagall keine Eule.</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Tote können nicht mehr fliehen! Auch nicht per Portschlüssel! Zurück ins Grab mit dir!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <!-- {0} - Player name -->
    <value>{0} hatte keine Lust mehr auf den Unterricht!</value>
    <value>{0} hat den Hogwarts-Express verpasst!</value>
    <value>{0} hat sich im verbotenen Wald verlaufen. Hagrid geht ihn/sie gerade suchen!</value>
    <value>{0} wurde nachts beim Herumstreunen von Filch erwischt und muss nun die Heimreise antreten...</value>
    <value>{0} hat sich den nächstbesten Portschlüssel geschnappt und ist bereits auf dem Weg nach Nirgendwo...</value>
    <value>{0} hat gerade das Apparieren gelernt und haut einfach ab - Hoffen wir mal, dass er/sie nicht zersplintert...</value>
    <value>{0} griff nach dem Flohpulver und verschwand im nächstbesten Kamin...</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <!-- {0} - Player name -->
    <!-- {1} - Player role -->
    <value>{0} war {1}.</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <!-- {0} - Number of players -->
    <value>{0} Zauberer verbleibend.</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Du scheinst noch keine Eule bekommen zu haben...</value>
    <value>Dir fehlt noch dein Zauberstab!</value>
    <value>Du musst erst noch in die Winkelgasse, bevor du mitfahren kannst!</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Ich kann keinen Zauberer mit diesem Namen finden!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <!-- {0} - wolf teammate name -->
    <!-- {1} - Victim name -->
    <value>{0} will {1} verfluchen.</value>
    <value>{0} will {1} töten.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <!-- {0} - Voter name -->
    <!-- {1} - Target name -->
    <value>{0} wählte {1}.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <!-- {0} - player name -->
    <!-- {1} - player role -->
    <value>{0} hat zwei Tage in Folge den Unterricht geschwänzt. Das hat schreckliche Folgen! Obwohl man die Leiche sogleich findet, kann sich niemand einen Reim darauf machen, wie er/sie gestorben ist... Man erkennt zumindest noch, dass er/sie {1} war.</value>
    <value>{0} hat schon wieder nicht an der Abstimmung teilgenommen. Wieso denn das? Nach kurzer Suche findet ihr ihn/sie in einer Toilette in den Kerkern - erschlagen von einem Bergtroll. Er/Sie war {1}.</value>
    <value>Ihr habt es euch wohl schon gedacht, nachdem {0} zwei Tage lang nicht mehr auffindbar war... Ihr habt seine/ihre Leiche im verbotenen Wald gefunden. Ob Aragog etwas damit zu tun hat...? Er/Sie war {1}.</value>
    <value>{0} muss erneut wegen Nicht-Erscheinens zum Unterricht nachsitzen. Ihr seht schon die Narben auf seiner/ihrer Hand, an denen er/sie langsam verblutet -  Umbridges schneidender Schreibfeder sei Dank. Er/Sie war {1}.</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Du Verräter, Peter! Du bist jetzt ein Todesser 🐺!</value>
    <value>Die anderen Todesser haben versagt. Zeig ihnen, dass du es besser kannst 🐺.</value>
    <value>Die meisten dachten es sich bereits. Du warst gar nicht der liebe, unschuldige Peter Pettigrew, sondern hast bereits die Potters verraten. Jetzt bist du auch offiziell ein Todesser 🐺.</value>
    <value>Wie man sich selbst einen Finger abschneidet, das weißt du ja schon. Jetzt wird es an der Zeit, andere zu verstümmeln, um dem dunklen Lord zu dienen. Du bist jetzt ein Todesser 🐺.</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Wahl akzeptiert</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <!-- {0} - seer name -->
    <value>\n{0} ist Firenze 👳.</value>
    <value>\nNur {0} kann die Sterne richtig deuten 👳.</value>
    <value>\n{0} ist der einzig wahre Wahrsager, Firenze 👳.</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <!-- {0} - seer name -->
    <value>Komisch, {0} Firenze 👳 ist spurlos verschwunden. Nun wird es Zeit für dich, Parvati! Du hast zum Glück bereits vor 12 Stunden einen Vielsafttrank angesetzt und sein Haar hineingegeben. Er ist zwar nur halb Mensch, aber du scheinst dich damit doch komplett in ihn verwandelt zu haben. Tritt also an seine Stelle. </value>
    <value>{0}, unser Firenze 👳, ist tot 😞. Du hattest zum Glück rechtzeitig  Florfliegen, Blutegel, Flussgras und Knöterich, ein gemahlenes Horn eines Zweihorns und Baumschlangenhaut im Vorrat und kannst jetzt den Vielsafttrank mit Firenzes Haar vervollständigen und sein Amt vertreten.</value>
    <value>Mit {0} ist Firenze 👳 gestorben. Tritt an seine Stelle, Parvati, denn du bist der neue Firenze! Also du vertrittst ihn, aber durch den Vielsafttrank weiß das zum Glück niemand... Du scheinst Glück gehabt zu haben, denn manchmal klappt das mit dem Vielsafttrank und Tierhaaren nicht so gut - Hermine lässt grüßen...</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <!-- {0} - apprentice name -->
    <!-- {1} - seer name -->
    <value>Da {1} erblindet ist, nimmt nun Parvati 🙇 {0} dessen Platz als Firenze 👳 ein.</value>
    <value>Firenze 👳, {1}, ist tot und wird von jetzt an durch Parvati, {0}, ersetzt. Durch den Vielsafttrank sieht sie Firenze auch täuschend ähnlich!</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <!-- {0} - player name -->
    <!-- {1} - player role -->
    <value>Du siehst, dass {0} {1} ist!</value>
    <value>Tatsächlich! Die Sterne sagen, dass {0} {1} ist!</value>
    <value>Du siehst in den Teeblättern den Grimm! Es werden hier doch nicht etwa Leute sterben? 😱 Doch nebenbei erkennst du auch, dass {0} {1} ist.</value>
    <value>Durch einen kurzen Blick in deine Kristallkugel wird dir sofort klar, dass {0} {1} sein muss! </value>
    <value>{0} war gerade zur Traumdeutung bei dir. Das waren aber mal merkwürdige Träume. Das kann ja nur bedeuten, dass er/sie {1} ist.</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Wen willst du opfern?</value>
    <value>Wähle, wer heute noch sterben soll...</value>
    <value>Wen verdächtigst du, zur falschen Seite zu gehören?</value>
    <value>Wer soll hingerichtet werden?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Wem hast du auf dem Rückweg von der Bibliothek heimlich aufgelauert?</value>
    <value>In wen wird dich der Vielsafttrank heute verwandeln, um dessen Rolle zu erfahren?</value>
    <value>Zu wessen Rollenverkündung möchtest du mit dem Zeitumkehrer reisen, um dessen Rolle zu erfahren?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <!-- {0} - bullet count -->
    <value>Wen soll heute dein Fluch treffen? {0} Flüche verbleibend.</value>
    <value>Wer ist heute deine Zielscheibe? Dir bleiben {0} Flüche!</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Wem möchtest du dir heute deinen Liebestrank unterjubeln?</value>
    <value>Heute Nacht möchtest du bei jemand anderem im Bett schlafen. Vergiss nicht die mit Liebestrank gefüllten Pralinen - sonst wäre das vielleicht etwas komisch. Zu wem möchtest du denn?</value>
    <value>Wer soll deinen Liebestrank heute bekommen?</value>
    <value>Auch wenn hier keiner ein Liebeslied singt, von wem willst du, dass er dein Tränkchen trinkt?</value>
    <value>Amortentia ist ein wohlduftender Trank. Wer soll ihn heute bekommen?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>Zu wessen geheimer Zaubererrolle möchtest du deine Kristallkugel befragen?</value>
    <value>Wessen Teeblätter möchtest du heute Nacht lesen?</value>
    <value>Wer soll heute Nacht zur Traumdeutung zu dir kommen?</value>
    <value>In wessen Erinnerungen möchtest du im Denkarium einen Blick werfen?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Für wen soll deine mütterliche Liebe heute als Schutz dienen?</value>
    <value>Protego Maxima! Wer soll heute Nacht unter deinem Schutz stehen?</value>
    <value>Du möchtest natürlich am liebsten deinen Sohn Harry schützen. Wer könnte das denn eventuell sein?</value>
    <value>Wer steht heute unter deinem Schutz?</value>
    <value>Wen willst du vor den Todessern retten?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Wen soll heute der Todesfluch treffen?</value>
    <value>Avada Kedavra. Na, auf wen ist dein Zauberstab gerichtet?</value>
    <value>Über wessen Haus schwebt das dunkle Mal in dieser Nacht?</value>
    <value>Crucio! Wen möchtest du heute Nacht bis zum Wahnsinn foltern?</value>
    <value>Wen soll Fenrir Greyback heute Nacht für euch fressen?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>Bei wem möchtest du heute einen Patronuszauber entfachen?</value>
    <value>Wen verdächtigst du heute als Dementor?</value>
    <value>Wer gehört deiner Meinung nach zu den Dementoren?</value>
    <value>Dementoren können durch den Patronus vertrieben werden. Wo möchtest du heute deinen Wolfs-Patronus zaubern?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>In wen möchtest du dich gerne verwandeln?</value>
    <value>An wen möchtest du denken? Konzentriere dich und schließ' die Augen, schon wirst du genau wie er/sie sein.</value>
    <value>Welchen Zauberer wolltest du schon immer einmal nachahmen?</value>
    <value>Wessen Haare wolltest du schon immer einmal haben? Teste doch mal ein wenig die Frisur, dann kannst du dich später komplett in dein Vorbild verwandeln.</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Wen möchtest du heute Nacht küssen?</value>
    <value>Wessen Seele möchtest du heute Nacht aussaugen und in ihm einen neuen Dementor erschaffen?</value>
    <value>Wo möchtest du heute Nacht Angst und Schrecken verbreiten und dadurch einen weiteren Dementor erschaffen?</value>
    <value>Von wessen schönen Gefühlen möchtest du dich heute ernähren?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
    <!--Leave the leading spaces here please-->
    <!-- {0} - teammate names -->
    <value> Besprich dich mit {0}.</value>
    <value> Sprich darüber mit {0}.</value>
  </string>
  <string key="And">
    <!--this is paired with "DiscussWith".  again, leave the spaces!-->
    <value> und </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Du bist Draco Malfoy 😾. Du siehst zwar aktuell aus wie ein einfacher Schüler, aber wenn die Todesser dich besuchen kommen, wird dein Vater schon dafür sorgen, dass du dich ihnen anschließt.</value>
    <value>Eigentlich willst du ja nur ein Zauberschüler sein. Na gut, im Familienblut liegt einfach Slytherin. Und wenn die Todesser ankommen, wirst du dich ihnen schon früher oder später anschließen. Du bist ja schließlich ein Malfoy. Draco Malfoy 😾.</value>
    <value>Wenn das dein Vater hören würde! Unerträglich, dass du hier noch ohne dunkles Mal auf dem Arm herumläufst. Doch eigentlich bewunderst du Lucius' Unterarm ja schon ein wenig. Also pass mal lieber auf, wenn die Todesser bei dir vorbeischauen, geht es schneller als du denkst und du bist ein Teil von ihnen, Draco 😾.</value>
    <value>Nanu? Der sprechende Hut saß doch noch gar nicht richtig, dennoch sitzt du bereits am Slytherin-Tisch? Das liegt wohl in der Malfoy-Familie, Draco 😾. Wenn die Todesser zu dir kommen, wirst du dich Ihnen anschließen.</value>
    <value>Bisher hast du es noch nicht über's Herz gebracht, jemanden umzubringen. Doch wenn die Todesser erst mal in deiner Tür stehen, Draco 😾, dann wird sich das wohl ganz schnell ändern. Dazu werden sie dich schon überzeugen...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Du bist Hermine 🕵. Durch einen selbstgebrauten Vielsafttrankvorrat hast du die Möglichkeit, dich tagsüber in einen anderen Schüler zu verwandeln und in seinem Leben herumzuschnüffeln. So erfährst du seine wahre Identität. Aber sei vorsichtig! Todesser durchschauen dich manchmal. Wenn du es nicht rechtzeitig zurück in Myrtes Klo schaffst, könnten sie dich bei deiner Rückverwandlung beobachten (Wahrscheinlichkeit: 40%).</value>
    <value>Du bist Hermine 🕵. Neugierig wie immer wanderst du tagsüber durch Hogwarts und deckst dabei so manche Identität auf. Aber sei gewarnt, du bist nicht unsichtbar (40% Wahrscheinlichkeit, von Todessern entdeckt zu werden).</value>
    <value>Ein perfekter Zauberagent würde sogar die eigenen Eltern mit einem Vergessenszauber belegen, um sie nicht in Gefahr zu bringen, während er herumschnüffelt. Und genau so jemand bist du, Hermine 🕵! Doch auch, wenn deine Eltern geschützt sind, so kannst du zu 40% doch von den Todessern beim Ermitteln erwischt werden.</value>
    <value>Du bist Hermine Granger 🕵 - aufgewachsen bei Muggeleltern und dennoch ein vollwertiges Mitglied der Magierwelt. Deshalb findest du das alles auch gleich doppelt so spannend und versuchst, auf jeden einzelnen Charakter ein genaues Auge zu werfen. Unter Harrys Umhang versteckt kannst du doch sicher ein paar geheime Rollen herausfinden. Aber pass auf, denn wenn der Umhang herunterrutscht, können die Todesser dich entdecken (40%-Chance).</value>
    <value>Durch deinen Lerneifer rennst du auch spätabends noch heimlich in die Bibliothek, um dich weiterzubilden. Wann sonst kann man auch ungestört in der verbotenen Abteilung stöbern? Und was du dabei schon so alles entdeckt hast... zum Beispiel ein paar geheime Identitäten. Pass auf, dass du nicht vom Basilisken erwischt wirst - denn auch wenn Madame Pomfrey genug Alraunen-Wiederbelebungstrank im Vorrat hat - es könnte sein, dass die Todesser von dem Vorfall erfahren (40%). Und schreib' die Infos deshalb zumindest mal noch auf einen Zettel, Hermine 🕵.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Du bist Winky, die Hauselfe 🍻 von Barty Crouch Sr. Doch seit du unschuldig beschuldigt wurdest, bei der Quidditch-Weltmeisterschaft das dunkle Mal heraufbeschwört zu haben, hat er dich von deinen Diensten entlassen. Nachdem du damit nicht klarkommst, hast du angefangen, deine Sorgen in Butterbier zu ertränken. Naja, wenigstens kannst du einem angreifenden Todesser auch einen Drink unterjubeln, sodass dieser die nächste Nacht geschwächt wird.</value>
    <value>Du bist Winky, die Hauselfe 🍻. Sollten dich die Todesser erwischen, können sie eine Nacht lang keine Flüche aussprechen. Von dem Alkoholgeruch sollten sie erstmal ausnüchtern, sonst fallen sie noch vom Besen!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Du bist Lily Potter 👼. Noch immer suchst du jede Nacht verzweifelt nach deinem Sohn Harry, der sich jedoch unter seinem Tarnumhang vor den Todessern versteckt. In der Hoffnung, dass er sich bei einem Schüler in Hogwarts versteckt, schickst du in der Nacht deinen Patronusaus, um einen Schüler zu beschützen. Solltest du jedoch einem Todesser deine Hirschkuh schicken, könnte dieser ihr bis zu dir folgen und deine mütterliche Liebe für immer erlöschen lassen.</value>
    <value>Du bist Lily Potter 👼, die Mutter von Harry Potter. Jede Nacht schützt du einen Zauberer mit deiner Liebe, um ihn vor den Todessern zu bewahren. Pass aber auf, dass du keinen der Anhänger Voldemorts schützt, sonst könnte auch dich der Todesfluch treffen...</value>
    <value>Du bist Lily Potter 👼. Nichts ist mächtiger als deine mütterliche Liebe. Doch weil du nicht genau weißt, welcher Zauberer Harry ist, musst du dich nun für eine Person entscheiden, die du heute Nacht beschützen möchtest. Wenn du allerdings einen Todesser schützt, könnte er dich dabei auch umbringen,</value>
    <value>Du bist Lily Potter 👼. Durch deine grenzenlose Liebe kannst du heute Nacht einen Zauberer vor den Todessern schützen. Diese sind jedoch so gar nicht gut auf Liebe eingestellt und würden auch über Leichen gehen, wenn sie bemerken, dass du es warst, der ihnen die Liebe geschickt hat. Pass also auf!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Du bist Alastor ‘Mad Eye’ Moody 🔫, von Beruf Auror. Du befindest dich also auf der Jagd nach dunklen Magiern. Du kannst tagsüber zweimal einen Zauberer verfluchen - Pass auf, du kannst nämlich auch die falschen erwischen.</value>
    <value>Du bist Alastor Moody 🔫. Stets auf der Jagd nach den Bösen kannst du zweimal im Spiel einen Zauberer töten - hoffentlich treffen deine Flüche die Richtigen...</value>
    <value>Du bist Mad Eye Moody 🔫. Tief in deinem Koffer hast du Hinweise auf böse Magier gefunden. Die solltest du gleich mal unschädlich machen. Dazu bekommst du zweimal im Spiel die Chance. Wenn du jetzt noch genau lesen könntest, wen du auf deinem Zettel hast...</value>
    <value>Du bist Alastor ‘Mad Eye’ Moody 🔫, der berühmteste Auror aller Zeiten. Demnach solltest du auch dringend ein paar dunkle Zauberer unschädlich machen - zweimal hast du die Chance dazu!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Du bist Romilda Vane 💋, Profi im Zubereiten von Liebestränken. Du kannst jede Nacht einer anderen Person einen solchen unterjubeln und dann die Nacht bei dieser Person verbringen. Sollten die Todesser dich in dieser Nacht angreifen wollen, so bist du ja zum Glück nicht zuhause. Doch wenn du einem Todesser deinen Liebestrank verabreichen, wird er das wohl rechtzeitig bemerken und dich unschädlich machen.</value>
    <value>Du bist Romilda Vane 💋 und hast bei Prof. Slughorns Unterricht ein wenig Amortentia mitgehen lassen. Damit kannst du nun nachts bei anderen Zauberern verbringen, die sich unsterblich in dich verlieben, sodass du vor eventuellen Angriffen geschützt bist. Pass aber auf - eine Nacht bei einem Todesser ist tödlich.</value>
    <value>Du bist Romilda Vane 💋. Durch einen Liebestrank kannst du dafür sorgen, dass andere Zauberer sich in dich verlieben. Wenn du dann die Nacht bei ihnen verbringst, kann ein dich besuchender Bösewicht dir nichts anhaben. Eine Nacht bei einem dunklen Magier überlebst du allerdings nicht - egal, ob er dich liebt oder nicht.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Du bist Wurmschwanz 🥸. Sobald alle Todesser tot sind, liegt es an dir, die Ehre von Voldemort zu verteidigen.</value>
    <value>Wie konntest du das nur tun? Krone, Tatze und Moony waren deine besten Freunde, doch du hast dich am Ende doch für den dunklen Lord entschieden? Versuche, erst einmal nicht aufzufallen und gemeinsam mit den Guten zu gewinnen. Doch wenn die Bösen versagen, Peter Pettigrew 🥸, dann wirst du bereit sein und die Seite wechseln.</value>
    <value>Peter Pettigrew 🥸, du würdest sogar die eigene Hand opfern, um dem dunklen Lord zu dienen. Naja, mal sehen, ob er dich überhaupt braucht. Aktuell gehörst du zu den Guten. Aber sollten die Todesser verschwunden sein, so wird Voldemort in dir einen letzten Verbündeten finden.</value>
    <value>Du bist Krätze 🐀. Als treuer Begleiter von P̸e̸r̸c̸y̸ Ron gehörst du schon jahrelang zu den Weasleys. Du bist schäbig und faul, schläfst und frisst den ganzen Tag. Irgendwie fehlt dir ein Finger - Wie du den wohl verloren hast?\nPS: Falls du dich hier noch nicht so gut auskennst, solltest du aber vielleicht noch wissen, dass du als Animagus eventuell die Seite in diesem Kampf wechseln wirst 🥸.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Du bist Bartemius Crouch Jr. Gemeinsam mit den Lestranges bist du für den Wahnsinn der Longbottoms verantwortlich gemacht - und warst deshalb bereits einige Zeit in Askaban. Als dein ach so perfekter Ministeriums-Idiot von Vater doch gegen deine Mutter tauschte und dich mithilfe eines Imperius-Fluchs versuchte, in Schach zu halten, wolltest du nur umso mehr vom Leben deiner Familie ausbrechen. Dein wahres Vorbild ist natürlich er, dessen Name nicht genannt werden darf 🐺. Für ihn wählst du jede Nacht ein Opfer.</value>
    <value>Langes, weißes Haar sind dein Markenzeichen. Du und deine Frau, ihr gehört schon lange zur Gefolgschaft Voldemorts. Demnach darfst du gemeinsam mit den anderen Todessern jede Nacht jemanden töten, Lucius Malfoy 🐺.</value>
    <value>Du bist Antonin Dolohov 🐺. Du hast bereits die Brüder von Molly Weasley auf dem Gewissen und möchtest gerne jede Nacht ein weiteres Mal den Todesfluch sprechen. Das dunkle Mal ist ja nicht umsonst auf deinem Arm! Pass aber auf, dass du nicht irgendwo in einem Café von ein paar Schülern überwältigt wirst - das könnte deinem Gedächtnis schaden!</value>
    <value>Du bist Corban Yaxley 🐺. Nachdem du im Ministerium beschäftigt bist, ist es für dich auch ein Leichtes, einen Zaubereiminister mithilfe eines Imperius-Fluchs zu kontrollieren oder allgemein das Ministerium auf Seiten der Bösen zu ziehen. Ach ja - und deinen Zauberstab nutzt du natürlich auch gerne jede Nacht, am liebsten mit grünen Funken...</value>
    <value>Die Longbottoms sagen dir ja wohl noch etwas, denke ich? Du bist Rodolphus Lestrange 🐺 und hast deshalb bereits einige Jahre in Askaban hinter dir. Der Todesfluch gefällt dir gar nicht so sehr, aber "Crucio" ist wohl dein Lieblingswort geworden. Du kannst dir jede Nacht ein neues Opfer suchen. Noch sind ja ein paar Betten in St. Mungo's frei...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Du bist Firenze 👳. Jede Nacht schaust du in die Sterne, um die wahre Identität eines Zauberers zu erfahren.</value>
    <value>Du bist Firenze 👳, Zentaur. Mit deinem Pferdeleib und dem menschlichen Oberkörper kannst du exzellent die Träume anderer Zauberer deuten. Dadurch wirst du deren wahre Identitäten erfahren.</value>
    <value>Als Firenze 👳 liest du aus Teeblättern so ziemlich alles. Manchmal entdeckst du böse Omen wie den Grimm, manchmal siehst du aber einfach die Rolle eines Zauberers.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Dein Name ist Vernon Dursley 👱, wohnhaft im Ligusterweg Nr. 4, Little Whinging. Am spannendsten findest du die Bohrmaschinen in deiner Firma. Ansonsten passiert hier ja nicht so viel. Aber Aufregendes ist ja eh nicht so dein Fall...</value>
    <value>Du bist ein Muggel 👱. Ach, du weißt gar nicht, was das bedeutet? Naja, solange du nicht No-Maj sagst... Auch nicht so schlimm. Es passieren hier irgendwie ein wenig komische Dinge, aber du hast damit zumindest nichts zu tun.</value>
    <value>Du bist Tante Petunia 👱. Eigentlich gibt es für dich so gar nichts Wichtigeres als dass dein Engelchen Dudley vor Freude erstrahlen kann. Wie wär's mal wieder mit einem Familienausflug in den Zoo? Dieses Mal hoffentlich mit weniger Aufregung als beim letzten Mal. Hoffentlich hat deine Schwester nichts mit all diesen Ereignissen hier zu tun...</value>
    <value>Du bist ein Mrs. Figg 👱. Als Squib weißt von der Zaubererwelt, kannst jedoch selbst nicht zaubern. Im Endeffekt kannst du genauso viel wie ein Muggel und bist eigentlich nur hier, um ein Auge auf Harry zu haben. Versuch' es auf jeden Fall, die Bösen zu entlarven!</value>
    <value>Dein Auto fährt auf Straßen und kann nicht fliegen, deine Uhr zeigt einzig und allein die Uhrzeit an, deine Post wird vom Briefträger gebracht. Das Geschirr spülst du von Hand und den Tee musst du auch selbst kochen. Was für ein elendes Leben - du biste ein einfacher Muggel 👱.</value>
    <value>Du hattest dich letztens mit einem Rotschopf unterhalten, der dich so unglaublich spannend fand. Er wollte auch andauernd mit deinem Telefon telefonieren. Dabei kann das (und du) doch so gar nichts Besonderes. Irgendwie war dieser Typ schon merkwürdig. Arthur hieß er, glaube ich. Er hat dich auch andauernd als Muggel 👱 bezeichnet, dabei bist du doch einfach nur ein stinknormaler Mensch.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Du bist Dolores Umbridge 👺. Eigentlich willst du hier nur allen auf die Nerven gehen. Du stellst die dümmsten Regeln überhaupt auf und hoffst einfach, dass dich alle irgendwann so sehr hassen, dass sie dich loswerden wollen. Dann hast du dein großes Ziel erreicht und gewinnst!</value>
    <value>In deinem Schrank befindet sich eine ganz besondere Feder. Die schneidende Schreibfeder verwendet anstatt normaler Tinte das Blut des Schreibenden und ritzt das Geschriebene als Wunden in dessen Arm. Ein solches Folterwerkzeug hast du natürlich nur, weil du am liebsten jeden einzelnen nach deiner Nase tanzen lassen möchtest und alle anderen auf die Palme bringen willst. Deshalb gewinnst du auch dann, wenn du rausgevotet wirst, Dolores 👺.</value>
    <value>Seit Ausbildungserlass Nr. 23 bist du, Dolores Umbridge 👺, die Großinquisitorin von Hogwarts. Eigentlich willst du auch am liebsten über alles bestimmen und alles und jeden gegen dich aufbringen. Du möchtest gerne Schüler bestrafen und auspeitschen und am liebsten alle möglichen schönen Dinge verbieten. Wieso wollen die denn auch Spaß haben? Das kann doch nicht sein! Wenn sie dich dann schlussendlich rauswerfen wollen, hast du all das erreicht, was du wolltest!</value>
    <value>Du bist Dolores Umbridge 👺. Deine Lieblingsfarbe ist pink, was du an deinem Outfit auch zeigst. Du trägst stets eine ebenso gefärbte Handtasche mit dir herum und eigentlich wärst du am liebsten eine kleine - im wahrsten Sinne des Wortes - Diktatorin, die über jeden und alles bestimmt. Du liebst es förmlich, gehasst zu werden. Dein einziges Ziel ist es also, die Mehrheit gegen dich aufzubringen, dass du aus dem Spiel fliegst.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Du bist Nagini 👶. Zu Beginn bist du ein hübsches Mädchen, doch aufgrund einer Blutverwünschung kannst du dich (vorerst noch willentlich) in eine Schlange verwandeln. Doch wenn dein Vorbild stirbt, wirst du die Kontrolle darüber verlieren und für immer als Haustier Voldemorts auf der dunklen Seite stehen.</value>
    <value>Du bist ein Maledictus. Dies bedeutet, dass du dich nach Belieben in ein Tier - in deinem Fall eine Schlange verwandeln kannst. Du hast dir auch ein Vorbild gesucht. Doch wenn dieses stirbt, kannst du deine Verwandlungen nicht mehr kontrollieren und wirst auf ewig die böse Schlange Nagini 👶, die dann auf der Seite der Todesser kämpft.</value>
    <value>Geboren im indonesischen Dschungel bist du der Schlangenmaledictus Nagini 👶. Du hast im Zirkus Arcanus als Hauptattraktion gedient und bist von dort gemeinsam mit deinem Vorbild geflohen. Wenn dich dein Vorbild verlassen wird, wirst du jedoch eine neue Loyalität suchen... und dich Lord Voldemort anschließen. Dann verlierst du auch die Fähigkeit, dich von der Schlangengestalt zurück zum Menschen zu verwandeln.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Du bist Lavender Brown 👁. Durch die Qualen bei Prof. Trelawney hast du Firenze zu schätzen gelernt und er verrät dir, wo du ihn findest.</value>
    <value>Du bist Lavender Brown 👁. Gemeinsam mit deiner besten Freundin Parvati Patil begeisterst du dich sehr für die Kunst der Wahrsagung. Deshalb weißt du auch genau, ob sich Firenze unter euch befindet oder ob ihr leider ohne ihn auskommen müsst.</value>
    <value>Du bist Lavender Brown 👁. Wenn du etwas magst, dann ist es dein Kaninchen Binky, deine beste Freundin Parvati, die Wahrsagerei (und zwischenzeitlich dein Won-Won). Deshalb stehst du auch in engem Kontakt zu Firenze. Du weißt deshalb, ob es ihn denn gibt oder nicht.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Du bist Parvati Patil 🙇. Wie auch deine Freundin Lavender Brown bist du verrückt nach der Wahrsagung. Deshalb magst du Firenze auch sehr. Du hast dir bereits einige Haare von ihm geklaut, sodass du dich, sobald er nicht mehr da ist, in ihn verwandeln kannst. Hoffen wir mal, dass das auch klappt, nachdem er ja nur halb Mensch ist...</value>
    <value>Du bist Parvati Patil 🙇. Dir gefällt die Wahrsagerei sehr - doch bisher habt ihr in Firenze ja einen würdigen Wahrsager. Sollte er jedoch einmal nicht mehr sein, dann ist dein Job, ihn zu vertreten.</value>
    <value>Du bist Parvati Patil 🙇 und der Wahrsagerei verfallen. Doch aktuell sind die Teeblätter noch bei Firenze. Er hat dir allerdings versprochen, dir seine Gerätschaften zu übergeben, sollte er sterben.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoZombie">
    <value>Du bist ein Dementor 👤, ein Wesen, das aus Angst entsteht. Du ernährst dich von den schönen Gefühlen der Mitmenschen und kannst ihnen die schlimmste Strafe der Zaubererwelt zufügen: den Kuss eines Dementors. Dies saugt dem Opfer die Seele aus und gilt als schlimmer als der Tod. Durch die dadurch entstehende Angstatmosphäre kannst du in deinem Opfer einen neuen Dementor entstehen lassen, solange es schwach genug ist. Du gewinnst, wenn nur noch Dementoren am Leben sind.</value>
    <value>Du bist ein Dementor 👤  und stehst für pure Angst. Du gewinnst, wenn die ganze Zaubererwelt nur noch aus Dementoren besteht. Ihr könnt es jede Nacht versuchen, einen weiteren Dementor aus der Angst eines Zauberers entstehen zu lassen.</value>
    <value>Du bist ein Dementor 👤. Du stehst für Angst und Schrecken und ernährst dich von den guten Erinnerungen der anderen. Du kannst durch den Dementorenkuss die Seele eines Zauberers aussaugen. Du kannst es versuchen, dadurch einen neuen Dementor entstehen zu lassen. Manche Zauberer haben allerdings eine gewisse Immunität, da sie den Patronuszauber beherrschen. Wenn nur noch Dementoren leben, gewinnt ihr.</value>
    <value>Du bist Dementor 👤 und wachst über das Zauberergefängnis Askaban. Du stehst für die Angst schlechthin und lebst von der Positivität und Wärme der Zaubererwelt. Durch das Aussaugen jeglicher positiven Energie kannst du, solange das Opfer keinen starken Patronus zaubert, jede Nacht einen weiteren Dementor aus der Angst des Opfers erschaffen. Wenn alle Überlebenden Dementoren sind, so gewinnt ihr, die Wächter von Askaban.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoZombieHunter">
    <value>Du bist Remus Lupin 💂. Du kennst dich exzellent mit Dementoren und vor allem mit dem Kampf gegen ebendiese aus. So hast du immer ein Stück Schokolade bei dir, das den erkalteten Opfern von leichten Dementorenangriffen zurück zu positiver Energie und Wärme verhilft. Dein Patronus ist ein Wolf - naja, bei dir ja naheliegend. Du kannst jede Nacht bei einem Spieler einen Patronus zaubern und diesen dadurch vernichten, solange dieser ein Dementor ist.</value>
    <value>Du bist Moony 💂. Gemeinsam mit deinen Schulfreunden Tatze, Krone und Wurmschwanz hast du früher sehr viel Spaß in Hogwarts gehabt. Heutzutage bist du Mitglied im Orden des Phönix und kämpfst gegen das Böse. Eine deiner Spezialitäten ist der Patronus-Zauber. Du kannst jede Nacht einen Patronus zu einem Spieler schicken. Falls dieser ein Dementor ist, wirst du ihn dadurch zerstören.</value>
    <value>Du bist Remus Lupin 💂. Du hast Harry Potter gezeigt, wie man gegen Dementoren kämpft, indem du ihm beigebracht hast, wie er seinen Hirsch-Patronus zaubern kann. Dein Ziel ist es, jede Nacht einen Patronus zu einem potentiellen Dementor zu schicken, um diese Angst-Wesen endgültig zu vernichten.</value>
    <value>Expecto Patronum!\nDu bist Remus Lupin 💂 und möchtest jede Nacht einen Schwall an Glücksgefühlen durch deinen Wolfs-Patronus zu einem Mitspieler schicken. Sollte dieser ein Dementor sein, so stirbt er durch diese ganze Positivität.</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <!-- {0} - number of seconds -->
    <value>Es dämmert. Entscheidet euch schnell, wen ihr nach heute Abend opfern wollt, sonst schickt Filch euch noch alle zum Nachsitzen... Jeder hat {0} Sekunden, bevor es dunkel wird!</value>
    <value>Es wird langsam Abend und alle versammeln sich, um denjenigen zu bestimmen, den sie heute in den Tod schicken wollen... Jeder hat {0} Sekunden, um einen Zettel mit seiner Stimme in den Hauspokal zu werfen!</value>
    <value>Der Himmel der großen Halle wird langsam dunkler, die ersten Sterne sind bereits zu erkennen. Ihr trefft euch ein letztes Mal, um denjenigen/diejenige zu wählen, an dem ihr euch rächen wollt... Jeder hat {0} Sekunden, um sich zu entscheiden, wen die Rache treffen soll!</value>
    <value>Egal, ob Gryffindor, Ravenclaw, Hufflepuff oder Slytherin. (Fast) jeder Zauberer hat eine Stimme und kann diese nun in den nächsten {0} Sekunden nutzen, um zu wählen, wer heute von uns gehen muss...</value>
    <value>So, die abendliche Abstimmung steht an. Der Feuerkelch steht bereit! Ihr könnt darin in den nächsten {0} Sekunden die Zettel mit den Namen des Zauberers werfen, der heute Abend geopfert werden soll!</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <!-- {0} - number of seconds -->
    <value>Es wurde Tag. Im Unterricht, der {0} Sekunden dauert, tuschelt ihr untereinander, um Vermutungen auszutauschen. </value>
    <value>Die Nacht ist endlich vorbei und alle versammeln sich in der großen Halle - nun habt ihr {0} Sekunden, um die Schuldigen zu finden!</value>
    <value>Raus aus den Federn, ihr habt nicht ewig Zeit, immerhin treiben sich eventuell Todesser in Hogwarts herum! Beeilt euch, auch {0} Sekunden können schnell vorbei sein, wenn man sie vertrödelt!</value>
    <value>Aufstehen! Das Böse treibt sich in der Zaubererwelt herum. Ihr habt heute nur {0} Sekunden! Also wisst ihr ja: Nicht bummeln!</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <!-- {0} - number of seconds -->
    <value>Es wurde Nacht. Alle Zauberer krabbeln in ihre Betten. Naja, fast alle. {0} Sekunden für alle, um sich von den Gängen zu verdrücken, bevor Filch etwas merkt!</value>
    <value>Schneller als gedacht wird es stockfinster und alle Zauberer schlafen ein. Doch einige tun auch nur so. Die Schlaflosen unter euch haben {0} Sekunden, um ihre Tätigkeiten auszuführen und zurück ins Bett zu huschen!</value>
    <value>Die Nacht senkt sich über Hogwarts. Alle gehen schlafen, außer die Geschöpfe der Nacht... {0} Sekunden bleiben ihnen, um ihren Rollen gerecht zu werden!</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <!-- {0} - player name -->
    <!-- {1} - player role -->
    <value>Ihr habt erfolgreich abgestimmt und habt {0} hingerichtet. {1}.</value>
    <value>Aus dem Feuerkelch schwebt ein Zettel mit dem Namen von {0}. Er/Sie wurde also als heutiges Opfer gewählt und stirbt. {1}.</value>
    <value>Die Zauberer sind sich einig. {0} wurde geopfert. {1}.</value>
    <value>Nach langer Überlegung haben sich alle Zauberer dazu entschieden, dass {0} nun von uns gehen muss. {1}.</value>
    <value>Nach einer fairen Abstimmung hat für {0} wohl das letzte Stündchen geschlagen. {1}.</value>
    <value>Gemeinsam erhebt ihr alle eure Zauberstäbe und schickt {0} in die ewige Ruhe. {1}.</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Uneinig darüber, wer geopfert werden soll, gehen alle in ihre Betten zurück.</value>
    <value>Alle legen sich zur Ruhe, nachdem die abendliche Abstimmung doch sehr die Gemüter erhitzte. Naja, vielleicht besser, dass ihr heute am Leben bleibt, wenn ihr euch so unschlüssig seid.</value>
    <value>Nachdem sich die Zaubererwelt für heute nicht einigen konnte, wer verflucht werden soll, kommen erst noch einmal alle mit dem Schrecken davon.</value>
    <value>Ihr solltet ganz, ganz dringend eure Prioritäten klären - denn erfolgreich abstimmen scheint aktuell noch nicht dazu zu gehören...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Irgendwas ist verdächtig, niemand wollte für jemanden stimmen!</value>
    <value>Es gibt heute keine Stimmen für niemanden. Hattet ihr Angst, ihr kommt alle nicht über die Alterslinie um den Feuerkelch, in den ihr eure Stimme werfen müsst?</value>
    <value>Bei der Abstimmung machte sich niemand die Mühe, die Hand zu heben. Wie wollt ihr denn so die Todesser aufspüren?</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <!-- {0} - victim name -->
    <value>Die Schüler versammeln sich wie jeden Morgen in der großen Halle. Jedoch kann niemand Hermine ({0}) 🕵 finden und so machen sich alle auf die Suche nach ihr. Sie finden sie leblos 🐺 im Mädchenklo. Myrte schwebt bereits heulend daneben...</value>
    <value>Merkwürdig... Am Morgen taucht {0} 🕵 nicht zum Frühstuck auf. Also wird ein Suchtrupp losgeschickt. Ihre Leiche wird völlig durchnässt im Mädchenklo aufgefunden, das mal wieder von Myrte überschwemmt wurde. Wie sie wohl gestorben ist 🐺?</value>
    <value>Ein neuer Morgen bricht an und eigentlich wollte sich Ron mit Hermine 🕵 in Hogsmeade auf ein Butterbier treffen. Zu seiner Verwunderung kommt {0} nicht, aber er findet sie tot 🐺 in der verbotenen Abteilung der Bibliothek. Glück im Unglück - Sie wurde wenigstens nicht von der Schule geworfen!</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <!-- {0} - victim name -->
    <value>Als der Morgen hereinbricht, finden die Schüler die Leiche von {0} im Eingang zur großen Halle. Lily Potter 👼 wurde wohl von den Todessern 🐺 erwischt.</value>
    <value>Als der Morgen anbricht und sich alle Schüler zum Frühstück bereitmachen, sehen sie Harry im Eingang der großen Halle sitzen. Vor ihm liegt die Leiche 🐺 von {0}, die ihn wohl beschützen 👼 wollte...</value>
    <value>Die Todesser 🐺 scheinen nichts von mütterlicher Liebe zu halten. {0} alias Lily Potter 👼 liegt tot vor dem Schlosseingang.</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <!-- {0} - victim name -->
    <value>Als sich am Morgen alle in der großen Halle einfinden, wird "Mad Eye" Moody 🔫 vermisst. Man findet {0} tot bei den Gewächshäusern - getötet durch den Todesfluch 🐺.</value>
    <value>In Alastor Moodys 🔫 Büro findet man einen unverschlossenen, tiefen Koffer. Doch warum ist er geöffnet? Wenn man hineinblickt, sieht man am Fuße einer Treppe die Leiche von {0}. Da scheinen ihn die Todesser 🐺 wohl im eigenen Koffer entsorgt zu haben.</value>
    <value>{0} wurde leblos auf seinem fancy Besen entdeckt. Alastor Moody 🔫 scheint im Flug von einem Fluch der Todesser 🐺 erwischt worden zu sein.</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <!-- {0} - victim name -->
    <value>Die Sonne geht auf. Alle Schüler erwachen, nur um die Überreste 🐺 von {0} zu finden. Er war als Firenze bekannt 👳.</value>
    <value>Ein neuer Tag bricht an. Wie an jedem anderen Morgen, findet eine Versammlung in der großen Halle statt. Dennoch ist Firenze 👳 nicht aufzufinden und auch Hagrid fehlt. Keine fünf Minuten später trifft Hagrid ein. Er trägt den toten {0} in seinen Armen 🐺.</value>
    <value>Ein Pferdeleib und ein menschlicher Oberkörper wurden im Nordturm des Schlosses gefunden. Scheinbar sind die Todesser 🐺 hier irgendwie eingedrungen - hat dieses Verschwindekabinett im Raum der Wünsche etwas damit zu tun? Auf jeden Fall ist nun {0} 👳 tot.</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <!-- {0} - victim name -->
    <value>Winky 🍺 hat schon wieder ein paar Butterbier zu viel getrunken. Doch leider wurde die torkelnde Hauselfe {0} nun von Fenrir Greyback aufgefressen. Doch ob dieses betrunkene Elfenblut dem Werwolf 🐺 gut tut?</value>
    <value>{0} war scheinbar Stammgast in den drei Besen. Winky, die Hauselfe 🍺, wurde nun aber leider tot aufgefunden. Das war sicher ein Werk der Todesser 🐺.</value>
    <value>Oh nein! {0} wurde tot in der Hogwarts-Küche gefunden. Ob nun die "Drei Besen" pleitegehen werden? Winky 🍺 war ja schon Stammgast dort... Naja, dem bösen Werwolf Fenrir Greyback 🐺 wird dieses hochprozentige Blut hoffentlich etwas lahmlegen.</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <!-- {0} - victim name -->
    <value>Als die Sonne aufgeht, finden einige Schüler die arme Sybill Trelawney 🃏, vor dem Zugang zum Wahrsageturm. Die Todesser 🐺 haben {0} wohl überrascht!</value>
    <value>Prof. Trelawney 🃏 wird vor einer ihrer Teetassen gefunden, in der sie wohl immer die Teeblätter liest. Das sieht ja fast so aus, als hätte {0} den Grimm gesehen und den eigenen Tod 🐺 prophezeit!</value>
    <value>Die Rollen-Voraussagen von {0} waren jetzt nicht immer so ganz korrekt, aber dennoch sind die Prophezeiungen von Prof. Trelawney 🃏 doch sehr wichtig. Nun wurde sie leider von den Todessern überwältigt 🐺.</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <!-- {0} - victim name -->
    <!-- {1} - victim role -->
    <value>Es wird Morgen und alle versammeln sich in der großen Halle. Alle? Nein! {0} fehlt, und ist auch nicht im Gemeinschaftsraum aufzufinden. Erst spät am Nachmittag entdeckt man seine/ihre Leiche 🐺 auf dem Schlossgelände. {1}.</value>
    <value>Als die Sonne aufgeht, finden einige Zauberschüler {0} tot auf dem Schlossgelände. Die Todesser 🐺 haben {0} wohl überrascht! {1}.</value>
    <value>Oh nein! {0} wurde tot im verbotenen Wald gefunden. Warum er/sie dort nur allein unterwegs war? Naja, die Entscheidung wurde mit dem Leben bezahlt, denn leider lauerten hier die Todesser 🐺, die sich so ein Opfer natürlich nicht entgehen lassen. {1}.</value>
    <value>Es scheint so, als hätten die Todesser 🐺 heute Nacht {0} aufgelauert. Zumindest findet ihr ihn/sie tot in Hogsmeade. {1}.</value>
    <value>Wie ihr alle ja wisst: Den Schmerz zu unterdrücken macht ihn nur schlimmer, wenn man ihn schließlich spürt. Also am besten direkt erst einmal ausheulen und danach diskutieren - denn heute scheint ihr alle schmerzhaft zu bemerken, dass die Todesser 🐺 {0} ermordet haben. {1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledZombie">
    <!-- {0} - victim name -->
    <value>Am nächsten Morgen findet man {0} 👤 vor der peitschenden Weide. Er/Sie wurde wohl von einem Patronus zerstört!</value>
    <value>{0} liegt leblos in der heulenden Hütte. Remus Lupin muss dem Dementor 👤 wohl mit seinen positiven Gedanken den Garaus gemacht haben.</value>
    <value>Remus Lupin hat seinen Wolfs-Patronus erfolgreich zu {0} geschickt. Der Dementor 👤  ist vernichtet!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Als man sich am nächsten Morgen in der großen Halle versammelt, scheint keiner vermisst zu werden. Die Anhänger Voldemorts haben wohl verschlafen! </value>
    <value>Ihr wacht alle auf. Also wirklich alle. Es gab keinen Angriff letzte Nacht. Kein Todesser hat es ins Schloss geschafft! Dann hoffen wir mal, dass das so bleibt!</value>
    <value>Noch wirken scheinbar die Schutzzauber um Hogwarts. Zumindest gab es letzte Nacht keinen Todesfall.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Die Todesser haben dich gefunden! Nun bist du einer von ihnen 🐺.</value>
    <value>An sich wurdest du ja zum Tode verurteilt, aber zur Abwechslung hat Voldemort Gnade gezeigt und dich aufgenommen... Du bist jetzt ein Todesser 🐺!</value>
    <value>Dein Vater kann es nicht mit ansehen, wie du auf der guten Seite stehst. Und der ist ja wohl alles für dich. Als die Todesser den Auftrag bekommen, dich anzugreifen, überzeugt er sie doch davon, davon abzulassen. Dafür kämpfst du jetzt auf deren Seite weiter 🐺.</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <!-- {0} - victim name -->
    <value>{0} sollte getötet werden, aber Voldemort hat ihn 😾 begnadigt. Glückwunsch, er ist jetzt einer von euch!</value>
    <value>{0} sollte angegriffen werden, aber sein Vater Lucius ist dazwischen gesprungen und hat Draco 😾 dazu überzeugt, auf der bösen Seite weiterzukämpfen!</value>
    <value>Draco Malfoy 😾 war das Ziel eures heutigen Angriffs {0}. Aber das war ja sicher nicht geplant, oder? Zum Glück habt ihr den Angriff noch abgeblasen und ihn jetzt zu einem von euch gemacht. Er ist nun auch ein Todesser.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou" isgif="true">
    <value>Oh nein! Du bist dem Todesfluch 🐺 zum Opfer gefallen.</value>
    <value>Du wurdest von den Todessern 🐺 getötet!</value>
    <value>"Avada Kedavra" sind wohl die letzten Worte, die du gehört hast - Denn du wurdest von den Todessern 🐺 angegriffen.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <!-- {0} - victim name -->
    <value>Oh nein! {0} war Winky 🍻. Ihr habt nun einen betrunkenen Werwolf (Fenrir Greyback) in euren Reihen. Kümmert euch mal nächste Nacht um ihn, nicht dass er noch anfängt, euch aufzufressen.</value>
    <value>Oh oooh... {0} war Winky, die Hauselfe 🍻. Die hat ja noch förmlich nach Butterbier gerochen. Und das kam wohl auch über eure Nasen in euer Blut, denn in der nächsten Nacht solltet ihr mal lieber aufpassen, dass ihr euch nicht aus Versehen selbst angreift. Da solltet ihr vielleicht mal lieber eine Nacht zuhause bleiben.</value>
    <value>{0} war Winky 🍻. Ihr habt sie in der Hogwarts-Küche umgebracht und nebenbei noch ihre vielen halb fertiggetrunkenen Butterbiere ausgeleert. Bleibt morgen lieber mal zuhause, denn ihr fliegt sonst noch alle vom Besen - Don't Drink and Fly!</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Du hast versucht einen Todesser 🐺 zu beschützen. Nun bist du tot!</value>
    <value>Einen Todesser 🐺 zu beschützen, war vielleicht nicht die klügste Idee... Er hat dich kurzerhand umgebracht.</value>
    <value>Todesser 🐺 sind keine großen Fans von Liebe - Deshalb hat dich dein Schützling leider umgebracht.</value>
    <value>Da hast du wohl aus Versehen einen Todesser 🐺 schützen wollen. Leider war es so nun viel zu einfach für die Bösen möglich, deine schützende Liebe zu zerstören, die sie an anderen Angriffen hindern würde. Das dunkle Mal erscheint nun über dir 😔.</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <!-- {0} - saved player name -->
    <value>Deine Liebe hat {0} das Leben gerettet!</value>
    <value>Durch deine mütterliche Liebe konnte {0} diese Nacht überleben!</value>
    <value>Durch die Macht deiner Liebe konnte {0} einen Angriff überleben.</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <!-- {0} - player name -->
    <value>{0} wurde nicht angegriffen, du hattest nichts zu tun.</value>
    <value>Die Todesser waren nicht hinter {0} her, also war deine schützende Liebe heute gar nicht benötigt.</value>
    <value>Niemand wollte {0} verfluchen, also wäre dein Schutz heute gar nicht vonnöten gewesen.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <!-- {0} - player name -->
    <value>Deine Liebe sollte {0} gelten, aber er/sie war gar nicht zuhause.</value>
    <value>Weil {0} außerhaus war, konnte deine Liebe nichts für ihn/sie tun.</value>
    <value>Leider gilt deine Liebe nur ortsgebunden. Du hast bemerkt, dass {0} nicht zuhause war und konntest deshalb keinen Schutz aktivieren.</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Lilys 👼 Liebe wachte heute Nacht über dich und hat dich vor einem Angriff geschützt!</value>
    <value>Lily Potter 👼 hat mit ihrer Liebe die Angreifer in die Flucht geschlagen!</value>
    <value>"Protego Maxima" schrie Lily 👼 lauthals und schützte dich damit vor den Todesflüchen der Todesser!</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <!-- {0} - player name -->
    <value>Romilda Vane 💋 wollte eigentlich nur ihren Liebestrank verteilen, aber {0} wurde von den Todessern 🐺 erwischt!</value>
    <value>Romilda 💋 wurde tot neben einigen Pralinen aufgefunden. {0} wurde von den Todessern 🐺 getötet!</value>
    <value>Romilda Vane 💋 lag tot neben einer Flasche mit der Aufschrift "Amortentia". Die Todesser 🐺 haben {0} wohl leider erwischt...</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <!-- {0} - player name -->
    <value>Seltsam, {0} war nicht zuhause... Heute kannst du niemanden verfluchen!</value>
    <value>{0} scheint nicht zuhause zu sein...</value>
    <value>Leider ist {0} nicht auffindbar. Dein Todesfluch bringt dir somit gar nichts...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <!-- {0} - player name -->
    <value>Du wolltest die Nacht bei {0} verbringen, doch er/sie war ein Todesser 🐺 und tötete dich auf der Stelle.</value>
    <value>{0} war ein Todesser 🐺 und hat doch direkt entdeckt, dass du ihm/ihr einen Trank unterjubeln wolltest. Daraufhin hat er/sie dir leider einen anderen gegeben - der hat dich allerdings umgebracht.</value>
    <value>Als du bemerkst, dass du es mit einem Todesser 🐺 zu tun hast, hast du es versucht, noch rechtzeitig zu fliehen. Leider wurdest du noch gerade so vom grünen Todesfluch von {0} getroffen und stirbst.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <!-- {0} - player name -->
    <value>Romilda Vane 💋 wollte eigentlich nur ihren Liebestrank verteilen, aber {0} wurde von den Todessern 🐺 erwischt!</value>
    <value>Romilda 💋 wurde tot neben einigen Pralinen aufgefunden. {0} wurde von den Todessern 🐺 getötet!</value>
    <value>Romilda Vane 💋 lag tot neben einer Flasche mit der Aufschrift "Amortentia". Die Todesser haben {0} wohl leider erwischt...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <!-- {0} - harlot name -->
    <!-- {1} - victim name -->
    <value>{0} wollte nur ein bisschen bei {1} bleiben 💋, doch sie wurden von den Todessern 🐺 überrascht. Nun sind beide tot!</value>
    <value>Wie schade! {0}, Romilda Vane 💋 wollte heute Nacht bei {1} schlafen. Doch das lassen sich die Todesser 🐺 nicht nehmen - zwei Opfer an einem Abend!</value>
    <value>Leider hat Romilda Vane 💋 ihren Liebestrank heute {1} verabreicht. Da diese/r jedoch von den Todessern 🐺 angegriffen wurde, hat es auch {0} nicht überlebt,</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <!-- {0} - target name -->
    <value>Nachdem du die Nacht bei {0} verbracht hast, hast du auch einen Blick auf dessen Unterarm werfen können. Kein dunkles Mal, also kein Todesser! 💋</value>
    <value>{0} scheint dich heute Nacht nicht umgebracht zu haben. Also ist er/sie wohl schonmal weder Todesser noch Grindelwald 💋.</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>In dieser Nacht war Romilda Vane 💋 bei dir. Sie hat dir Pralinen vorbeigebracht und seit du die erste davon gegessen hast, konntest du gar nicht mehr anders als sie anzuhimmeln...</value>
    <value>Romilda Vane 💋 kam mit einer Flasche eines leckeren Getränks vorbei. Du weißt gar nicht mehr genau, was ihr gemacht habt, aber du weißt, dass du sie heute Nacht über alles geliebt hast!</value>
    <value>Du erinnerst dich gar nicht mehr genau an heute Nacht. Aber aus irgendeinem Grund denkst du noch die ganze Zeit wie verrückt an Romilda Vane 💋.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <!-- {0} - detective name -->
    <value>Du erwischst {0} auf dem Rückweg von der Bibliothek zum Gryffindor-Gemeinschaftsraum! {0} ist Hermine 🕵!</value>
    <value>Du siehst auf dem Zettel von {0}, dass dort eine geheime Rolle eines Zauberers steht. Wie wurde die nur herausgefunden? Scheinbar ist {0} Hermine 🕵!</value>
    <value>Auf dem Flur siehst du, wie {0} sich gerade verwandelt. Scheinbar ist der Vielsafttrank nicht mehr wirksam. Du beobachtest, wie sich {0} immer mehr zurück in Hermine 🕵 verwandelt.</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <!-- {0} - target name -->
    <!-- {1} - target role -->
    <value>Deine Verwandlung in {0} zeigte dir, dass es sich um {1} handelt.</value>
    <value>In der Bibliothek findest du eine interessante Geschichte. Darin steht, dass {0} {1} ist.</value>
    <value>Du hast dir auf deinem Zettel folgendes notiert: {0} ist {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <!-- {0} - gunner's name -->
    <!-- {1} - Harlot's name -->
    <value>Es sieht aus, als hätte sich {0} in der Nacht nicht gut mit Romilda Vane 💋 vertragen. In einem unbeobachteten Moment zielt Moody 🔫 mit dem Zauberstab auf {1}. Warum sie vom Kitzelzauber tot umfällt, ist ihm aber immer noch ein Rätsel.</value>
    <value>Scheinbar hat {0} bei {1} in der Nacht fälschlicherweise Anzeichen auf dunkle Magie entdeckt. zumindest zielt Moody 🔫 mit dem Zauberstab auf Romilda Vane 💋, die tot umfällt.</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <!-- {0} - Gunner's name -->
    <!-- {1} - target name -->
    <!-- {2} - Target's revealed name ( Target was a role) -->
    <value>Plötzlich hört man einen Schrei. Das Dorf sieht sich um und entdeckt {0}, Moody 🔫, über dem Körper von {1} stehen, den Zauberstab immer noch auf seine/ihre Brust gerichtet - {2}.</value>
    <value>{0}, Moody 🔫, war schon immer dafür bekannt, kurzen Prozess mit den Bösen zu machen. Schließlich ist er nicht umsonst der beste Auror überhaupt. Doch ganz fehlerfrei ist er leider auch nicht. Naja, man sieht auf jeden Fall, wie er gerade {1} umfallen ließ. {2}.</value>
    <value>"Mad Eye" beinhaltet ja schon, dass {0} etwas verrückt ist. Oder zumindest sein Glasauge. Er hat aber wohl noch gut genug sehen können, um {1} zu verfluchen. {2}.</value>
  </string>
  <string key="WolfWins" isgif="true">
    <value>Voldemort hat gesiegt!</value>
    <value>Er, dessen Name nicht genannt werden darf, hat gewonnen!</value>
    <value>Die Todesser feiern! Sie haben die gute Seite vernichtet!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin" isgif="true">
    <value>Voldemort hat gesiegt!</value>
    <value>Er, dessen Name nicht genannt werden darf, hat gewonnen!</value>
    <value>Die Todesser feiern! Sie haben die gute Seite vernichtet!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins" isgif="true">
    <value>Hogwarts hat die Schlacht gewonnen!</value>
    <value>Der Schrecken ist vorbei! Alle Bösen in der Magierwelt sind besiegt worden!</value>
  </string>
  <string key="TannerWins" isgif="true">
    <value>Oh nein! Umbridge👺 hat es geschafft. Sie hat euch alle mit ihren Ausbildungserlassen so sehr zur Weißglut gebracht, dass ihr sie alle so sehr hasst, dass ihr sie loswerden wollt. Das war alles, was sie jemals erreichen wollte. Sie gewinnt das Spiel alleine!</value>
    <value>Es sieht etwas pink aus hier. Was ist passiert? Dolores Umbridge 👺 hat noch zweihundert weitere Ausbildungserlasse an die Wand genagelt, sodass sie nun mehr oder weniger als Diktatorin die alleinige Entscheidungsmacht hat. Als ob ihr sie jetzt einfach so loswerden könnt, da hat das Inquisitionskommando bestimmt etwas dagegen... Sie ist am Ziel ihrer Träume angekommen und gewinnt.</value>
    <value>Bevor ihr hier jemanden loswerden könnt, holt Umbridge 👺 ihre schneidende Schreibfeder hervor und bringt euch dazu, mit dieser die nötigen Dokumente ihrer Hinrichtung zu unterzeichnen. Da ihr das nicht schafft, räuspert sie sich zweimal leise und lächelt - denn sie weiß, dass sie nun alles erreicht hat. Sie gewinnt das Spiel.</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Verbleibende lebende Spieler, Zauberer und Teams:</value>
  </string>
  <string key="ZombieVotedConvert">
    <!-- {0} - Voter's name -->
    <!-- {1} - target name -->
    <value>{0} hat gewählt, bei {1} einen neuen Dementor zu erschaffen.</value>
    <value>{0} möchte {1} küssen.</value>
    <value>{0} will sich von den Gefühlen und Erfahrungen von {1} ernähren.</value>
    <value>{0} will aus der Seele von {1} einen weiteren Dementor erschaffen.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertZombieHunter">
    <!-- {0} - Yougest Zombie (killed)'s name' -->
    <!-- {1} - ZombieHunter's name -->
    <value>In dieser Nacht war es die Aufgabe von {0}, {1} zu küssen. Leider war dies Remus Lupin 💂 und hat einen mächtigen Wolfs-Patronus heraufbeschworen, der zu stark für {0} war. Er/Sie ist nun endgültig von uns gegangen.</value>
    <value>Heute sollte {0} die Seele von {1} aussaugen. Leider war dies bei Remus Lupin 💂 nicht so einfach möglich, denn er hat {0} mit einem Patronuszauber zerstört.</value>
  </string>
  <string key="ZombieHunterKilledCultVisit">
    <!-- {0} - Youngest Zombie's name -->
    <!-- {1} - Number of Zombies left -->
    <value>{0} 👤 wollte sich von deinen positiven Gefühlen ernähren. Doch zum Glück weißt du, dass man einen Dementor mit einem Patronus zerstören kann. {1} Dementoren sind noch übrig.</value>
    <value>{0} 👤 wollte dich küssen. Doch zum Glück hast du einen mächtigen Patronus gezaubert und {0} zerstört. {1} Dementoren sind noch am Leben.</value>
    <value>{0} war ein Dementor 👤, der aus dir einen weiteren erschaffen wollte. Naja, da hat er/sie nicht mit deinem Wolfs-Patronus gerechnet, der ihn/sie direkt eliminiert hat. Es leben noch {1} Dementoren.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Ein Dementor 👤 hat dich geküsst. In der Angststimmung hat sich ein neuer Dementor aus deiner Seele gebildet</value>
    <value>Ein Dementor 👤 hat deine Seele aus dir herausgezogen. Es ist kalt und eisig hier. Deshalb verwandelst du dich langsam, aber sicher in einen weiteren Dementoren.</value>
    <value>Ein Dementor 👤 hat dich erfolgreich angegriffen. In dieser dunklen, kalten Stimmung wirst du nun selbst zu einem Dementor.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <!-- {0} - Number of Zombies -->
    <value>Dementoren: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <!-- {0} - new Zombie's name -->
    <value>{0} ist ein weiterer Dementor!</value>
    <value>Ihr könnt euch über einen weiteren Dementoren in Form von {0} freuen.</value>
    <value>Auch wenn es eine eiskalte und ängstliche Feier wird: {0} ist nun ebenfalls ein Dementor.</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <!-- {0} - Newest Zombie's name -->
    <!-- {1} - target name -->
    <value>{0} wurde gesendet, um {1} zu küssen, aber er/sie war nicht aufzufinden.</value>
    <value>{0} findet das Bett von {1} verlassen vor, keine Spur einer menschlichen Seele, die von euch ausgesaugt werden könnte.</value>
    <value>Der neueste Dementor, {0}, sollte {1} in Angst und Schrecken versetzen. Daraus wurde aber nichts, da er/sie nicht zu finden war.</value>
  </string>
  <string key="CultWins" isgif="true">
    <value>Die Todesser starben, alle anderen Lebenden wurden zu Dementoren. Die Dementoren haben gewonnen!</value>
    <value>Nur noch Dementoren übrig? Na, dann haben die wohl gewonnen!</value>
    <value>Es wird kalt in der Zaubererwelt. Eiskalt. Alles Positive verschwindet. Die Sorgen regieren die Welt. Denn die Dementoren haben das Spiel gewonnen!</value>
    <value>Die letzten Hoffnungen versiegen. Die letzte Glücksträne wird zu Eis, während sie zum Boden fällt. Die letzte Tafel Schokolade wurde von Dudley verputzt. Nun gibt es nichts mehr, aber auch gar nichts mehr, was Hoffnung auf einen Patronus machen könnte. In dieser eiskalten, negativen, verdammten Welt triumphieren die Dementoren. Denn sie haben dieses Spiel gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <!-- {0} - target name -->
    <value>Du wolltest {0} deinen Patronus vorbeischicken, allerdings ist {0} schon tot!</value>
    <value>Mit deinem Patronus kannst du bei toten Personen nichts mehr ausrichten. Was machst du also hier bei {0}?</value>
    <value>Dein Patronus kann zwar nicht nur Dementoren vernichten, sondern auch Nachrichten überbringen, aber das bringt doch beides nichts bei einer toten Person wie {0}.</value>
  </string>
  <string key="HunterFindZombie">
    <!-- {0} - target name -->
    <value>Heute Nacht schickst du deinen Wolfs-Patronus zu {0}. Da es sich hierbei um einen Dementoren 👤 handelt, vernichtest du diesen.</value>
    <value>{0} scheint Dementor 👤 gewesen zu sein. Zumindest war es ganz schön anstrengend, in der Kälte in dessen Anwesenheit all die positiven Gedanken aufrecht zu erhalten. Du hast es aber geschafft, denn dein Patronus hat {0} zerstört. Jetzt aber schnell ein Stückchen Schokolade!</value>
    <value>In der eiskalten Nacht schätzt du, dass es sich bei {0} um einen Dementoren 👤 handeln könnte, sodass du deinen Patronus vorschickst. Und siehe da - du hattest Recht! Zum Glück bist du so geübt im Patronus-Zaubern, sodass der Dementor kein Problem für dich wird - für {0} ist das dein Patronus allerdings schon!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <!-- {0} - target name -->
    <value>Dein Patronus kommt von {0} zurück und berichtet dir, dass ihm nichts Besonderes aufgefallen ist. Scheinbar scheint es sich bei {0} nicht um einen Dementoren zu handeln...</value>
    <value>Da es für dich nicht mal ansatzweise schwer war, in positive und gute Laune zu kommen, um deinen Wolfs-Patronus zu beschwören, weißt du es schon, bevor er zurückkommt: {0} ist kein Dementor.</value>
    <value>Wie dir dein Patronus berichtet, ist {0} scheinbar kein Dementor.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <!-- {0} - Werechild's name -->
    <value>Das Vorbild von {0} starb! Dadurch wird Nagini 👶 nun dauerhaft ein Anhänger Voldemorts und wird euch beim Töten helfen.</value>
    <value>{0} hatte aufgrund einer Blutverwünschung die Fähigkeit, sich in eine Schlange zu verwandeln. Durch den Tod ihres Vorbilds ist Nagini 👶 nun allerdings für immer in ihrem Schlangenkörper gefangen und gehört jetzt zu euch.</value>
    <value>{0} ist Nagini 👶 und gehört jetzt zu euch Todessern, nachdem ihr Vorbild getötet wurde. Als Maledictus hat sie dadurch die Kontrolle über ihre Verwandlungsfähigkeit verloren.</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <!-- {0} - role's name -->
    <!-- {0} - teamate's names -->
    <value>{0} starb! Das gibt es doch nicht - ihr beide habt so viel miteinander durchgemacht und seid damals zusammen aus dem Zirkus Arcanus geflohen! Nun brauchst du einen neuen Partner, für den du da sein kannst - und gehörst von nun an zu Voldemorts Seite! Die Todesser 🐺 sind: {1}</value>
    <value>Weil {0} starb, hast du die Kontrolle über deine Verwandlungsfähigkeit als Maledictus verloren. Du bist nun für immer im Schlangenkörper gefangen und zählst dich nun zu den Todessern 🐺. Die anderen Todesser sind: {1}</value>
    <value>Nagini, du hast einen Großteil deines menschlichen Lebens gemeinsam mit {0} verbracht. Da dieses Vorbild nun tot ist, wirst du von jetzt an im Schlangenkörper für die Todesser 🐺 kämpfen. Diese sind: {1}</value>
  </string>
  <!-- Villager, Drunk, Harlot, Seer, Traitor, GuardianAngel, Detective, Wolf, Cursed, Gunner, Tanner, Fool, WildChild, Beholder, ApprenticeSeer, Zombie, ZombieHunter-->
  <!-- Do NOT change the emoji's, even if you are translating werewolf in a non-standard mode! -->
  <string key="Villager">
    <value>ein Muggel 👱</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Winky, die Hauselfe 🍻</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Romilda Vane 💋</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Firenze 👳</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Peter Pettigrew 🥸</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Lily Potter 👼</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Hermine 🕵</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>ein Todesser 🐺</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Draco Malfoy 😾</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Alastor Moody 🔫</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Dolores Umbridge 👺</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Sybill Trelawney 🃏</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Nagini 👶</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Lavender Brown 👁</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Parvati Patil 🙇</value>
  </string>
  <string key="Zombie">
    <value>ein Dementor 👤</value>
  </string>
  <string key="ZombieHunter">
    <value>Remus Lupin 💂</value>
  </string>
  <!-- These are for the player list -->
  <string key="RanAway">
    <value>disappariert</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>💀 Tot</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>🙂 Lebendig</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Lebende Zauberer</value>
  </string>
  <!-- New strings 4 MAY 2016-->
  <string key="Mason">
    <value>ein Weasley 👷</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Du bist Ron Weasley 👷. Deine besten Freunde Harry und Hermine sind die wichtigsten Personen in deinem Leben, genauso wie deine Familie, die im Fuchsbau lebt. Du besitzt eine Ratte (solange Krummbein sie noch nicht gefressen hat) und dein Gefühlsreichtum passt auf einen Teelöffel. Selbstverständlich weißt du ganz genau, wer hier deine Familienmitglieder sind - und wirst mithilfe des Deluminators auch immer wieder zu deinen Liebsten finden.</value>
    <value>Du bist Molly Weasley 👷. Du bist die Mutter von Bill, Charlie, Percy, Fred, George, Ron und Ginny. Gemeinsam mit deinem Mann lebst du im Fuchsbau und strickst bereits an einem weiteren deiner schönen Weihnachtspullis. Deinen Mann und deine Kinder kennst du natürlich in- und auswendig, auch wenn du dir bei Fred und George manchmal nicht ganz sicher bist.</value>
    <value>Du bist Fred Weasley 👷. Ach nein, doch George? Auch wenn das keiner so genau erkennen kann, hast du extrem viel Spaß an Zauberscherzen und legst gerne die ganze Zaubererwelt rein. Du weißt selbstverständlich genau, wer noch alles zur Familie Weasley zählt.</value>
    <value>Du bist Arthur Weasley 👷. Du bist begeistert von allen möglichen Muggel-Artefakten und würdest am liebsten stundenlang ein Telefon benutzen oder mit deinem Ford Anglia durch die Gegend fahren/fliegen. Deine Familie ist dir enorm wichtig, deshalb weißt du natürlich immer Bescheid, wie es deinen Liebsten geht.</value>
    <value>Du bist Ginny Weasley 👷. Insgeheim stehst du schon seit langem auf Harry, den besten Freund deines Bruders Ron. Du bist das einzige Mädchen in der Familie (und deshalb wohl auch der Grund, wieso ihr so viele Kinder seid). Natürlich weißt du genau, wer hier zu deiner Familie gehört.</value>
    <value>Du bist Percy Weasley 👷, Vertrauensschüler par excellence. Du kannst es gar nicht haben, wenn jemand bummelt, und weißt aber trotz so mancher Streitigkeit mit deiner Familie am Ende immer, dass Blut dicker ist als Wasser.</value>
    <value>Du bist Bill Weasley 👷. Du arbeitest in Gringotts und lebst gemeinsam mit deiner Frau Fleur Delacour, der Teilnehmerin Beauxbatons am trimagischen Turnier, in Shell Cottage.</value>
    <value>Du bist Charlie Weasley 👷. Du bist Drachenwärter und deshalb beruflich in der Regel in Rumänien zugange, weißt aber genau, wie es deinen Eltern und Geschwistern geht.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <!-- {0} - dead man's name -->
    <value>Zum Tagesbeginn werden die Leichen 🐺 in der großen Halle gezählt. Doch wer ist denn {0}? Rote Haare - das kann doch nur ein Weasley 👷 sein...</value>
    <value>{0} wird tot neben einem Ford Anglia und der peitschenden Weide aufgefunden. Das war aber sicher nur ein Zufall, denn man sieht, dass er/sie durch einen Fluch 🐺 gestorben ist. Ein Weasley 👷 ist tot.</value>
    <value>Rote Haare, hässlicher Wollpullover - nichts gegen die Werke von Molly, aber man erkennt doch eindeutig, dass es sich bei der gerade gefundenen Leiche 🐺 {0} um einen Weasley 👷 handeln muss.</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>Du weißt genau, wer auf der Küchenuhr im Fuchsbau steht: {0}</value>
    <value>In eurem Familienstammbaum stehen folgende Namen: {0}</value>
    <value>Die anderen Weasleys sind: {0}</value>
  </string>
  <!-- new strings May 6 2016-->
  <string key="CultTargetDead">
    <!-- {0} - Youngest Zombies name -->
    <value>Ihr wolltet bei {0} einen neuen Dementor entstehen lassen, doch es wurde nur eine Leiche 🐺 gefunden...</value>
    <value>Ihr wolltet euch von den positiven Gedanken von {0} ernähren, allerdings gab es diese gar nicht mehr. {0} ist bereits tot 🐺.</value>
    <value>Ihr hättet gerne einmal {0} geküsst. Doch es gab gar keine Seele mehr zum Aussaugen - dafür haben die Todesser 🐺 bereits gesorgt.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Gemeinsam habt ihr eure Zauberstäbe auf {0} gerichtet, um ihn/sie zu töten, aber eure Todesflüche scheinen keine Wirkung zu haben. Lily Potters 👼 Liebe ist zu stark für euch.</value>
    <value>Während ihr {0} töten wollt, scheint sich Lily Potter 👼 mit aller Macht zwischen euch und euer Opfer zu werfen. Diesen Akt der Liebe könnt ihr nicht besiegen und ihr zieht euch zurück.</value>
    <value>Lily Potter 👼 scheint heute Nacht {0} zu beschützen. Da habt ihr euch wohl den falschen Zauberer für den Todesfluch ausgesucht...</value>
  </string>
  <!-- new strings May 9 2016-->
  <string key="CultUnableToConvert">
    <!-- {0} - newest  -->
    <!-- {1} - target's name -->
    <value>{0} wurde losgeschickt, um einen weiteren Dementor entstehen zu lassen. Jedoch hatte {1} scheinbar zu viel positive Energie, sodass {0} alleine zurückkehrt.</value>
    <value>Während {0} {1} küssen wollte, um aus der ausgesaugten Seele einen neuen Dementor zu erschaffen, wurden in der Ferne einige Patronus-Zauber entdeckt. Das hat also nicht geklappt heute Nacht...</value>
    <value>Die Hoffnung in {1} war zu stark, um die positive Energie auszusaugen und einen neuen Patronus entstehen zu lassen. {0}, den/die ihr dazu losgeschickt hattet, kehrt unverrichteter Dinge zurück.</value>
  </string>
  <!-- new string May 12 2016-->
  <string key="NameExists">
    <!-- {0} - target's name -->
    <!-- {1} - name -->
    <value>@{1}, ein Zauberer mit dem Namen {0} ist bereits beigetreten. Die einzigen, die an so einer verwirrenden Runde Spaß hätten, wären Fred und George... Könntest du für die anderen deinen Namen ändern, um beizutreten?</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Du besuchst {0} in dieser Nacht. Doch irgendwie ist es unter seiner/ihrer Decke erstaunlich kalt. Richtig, richtig eiskalt sogar. Und du fühlst dich nun so unglaublich schwach und gebrochen. Komisch, woher kommt das nur?</value>
    <value>Bei {0} wirst du direkt unglaublich traurig und herzlos. Er/Sie scheint ein Dementor 👤 zu sein...</value>
    <value>Während du die Nacht bei {0} verbringen wolltest, wollte diese/r dich küssen. Aber nein - nicht die romantische Art. Eher sollte dir deine Seele ausgesaugt werden. Zum Glück bist du rechtzeitig abgehauen...</value>
  </string>
  <!-- new string May 13 2016-->
  <string key="Was">
    <value>war</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <!-- {0} - Dead's name -->
    <value>Als sich alle Schüler am nächsten Morgen in der großen Halle treffen, finden sie dort die Leiche von {0}, welche/r aus ungeklärten Umständen verstarb...</value>
    <value>Am Morgen werden in der großen Halle die Leichen gezählt. Scheinbar gehört {0} dazu.</value>
    <value>Am Rande des verbotenen Waldes findet ihr die Leiche von {0}. Wäre er/sie mal lieber im Bett geblieben...</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <!-- {0} - mason's name -->
    <value>Komisch... Der Zeiger von {0} fehlt plötzlich auf der Küchenuhr...</value>
    <value>Wie viele Zauberer gehören nochmal zu eurer Familie? 9? Aktuell denkst du vielleicht, es sind doch nur 8 - denn irgendwie scheinst du zu bemerken, dass {0} sich von der Familie losgerissen hat...</value>
    <value>{0} scheint nichts mehr mit der Familie zu tun haben wollen. Hoffen wir mal, dass das wirklich nur an der Arbeit im Ministerium liegt und dass da nichts Schlimmeres passiert ist...?</value>
  </string>
  <!-- new string May 16 2016-->
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Das Fliehen während der Schlacht von Hogwarts ist nicht so einfach möglich! Die Riesen versperren den Weg!</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <!-- used when gunner shoots a player -->
    <value>ist tot</value>
  </string>
  <!-- MORE STRINGS May 16, 2016 -->
  <string key="AlreadyInGame">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Hey {0}! Du hast deine Eule bereits erhalten!</value>
    <value>{0}, du sitzt doch bereits im Hogwarts-Express!</value>
    <value>{0}, du darfst nur ein Tier mit nach Hogwarts bringen. Ratte, Katze, Kröte oder Eule. Du hast doch bereits ein Tier dabei!</value>
    <value>Du sitzt doch schon im Zug! Gleich beginnt die Fahrt nach Hogwarts! ({0})</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Aktuell sind Ferien in Hogwarts. Um ein neues Schuljahr einzuläuten, starte es mit /startgame oder mit /startchaos, falls ihr etwas Trubel haben wollt.</value>
    <value>Noch herrscht Ruhe vor dem Sturm. Die Schlacht von Hogwarts wird aber in jedem Moment beginnen, wenn ihr sie mit /startgame oder /startchaos startet.</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Nur Admins und Zaubereiminister können diesen Befehl ausführen.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Leider ist Firenze im verbotenen Wald verschollen und nicht auffindbar... </value>
    <value>Leider scheint Firenze nicht bei der Schlacht dabei zu sein.</value>
    <value>Du weißt deshalb also auch, dass Firenze aktuell gar nicht vor Ort ist und ihr nicht mit tatsächlichen Wahrsagungen rechnen könnt.</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
    <value>Die Unterrichtsstunde ist um!</value>
    <value>Die Zeit ist vorbei, es wird Zeit, eure Prüfungsbögen abzugeben.</value>
    <value>Hast du etwa verschlafen? Hoffen wir mal, dass du morgen schneller auf deinem Besen bist, denn die heutige Abstimmung ist bereits vorbei.</value>
  </string>
  <!-- new strings june 10 2016 -->
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Du bist Madam Puddifoot 🏹. In deinem kleinen Café dekorierst du extra viel auf kitschig-romantische Art, dass du dir schon sicher bist, dass sich deine nächsten beiden Gäste direkt ineinander verlieben werden.</value>
    <value>Du bist Madame Puddifoot 🏹. Romilda hat dir etwas von ihrem Liebestrank abgegeben, den du heimlich in den Tee deiner Teehaus-Gäste schüttest.</value>
    <value>In einer kleinen, süßen Seitenstraße in Hogsmeade befindet sich dein schnuckeliges Café, Madam Puddifoot 🏹! Du schmückst dort gerne nach deinem Belieben und hoffst, dass du dadurch die Entstehung der ein oder anderen Liebe etwas vorantreiben kannst.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Du bist Nymphadora Tonks 🎭. Du bist Metamorphmagus, kannst dein Aussehen also mehr oder weniger beliebig verändern. So kommt es also, dass du auch einfach einen anderen Zauberer nach dessen Tod vertreten kannst.</value>
    <value>Du bist Tonks 🎭. Du trägst meistens knallige Haare und hast funkelnde Augen, kannst dein Aussehen allerdings nach Belieben verändern, wenn du das möchtest. So kannst du also auch in die Rolle eines anderen Zauberers schlüpfen.</value>
    <value>Du bist Nymphadora 🎭, auch wenn du mich wahrscheinlich dafür hasst, dass ich dich so nenne... Du kannst dich in einen anderen Zauberer verwandeln und nimmst dessen Rolle ein.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Du bist Sirius Black 🎯. Die ganze Zaubererwelt hält dich für einen Bösen, jedoch wissen nur du selbst und die anderen Rumtreiber, wer der wahre Verräter ist. Sollte dich die Mehrheit der Zauberer abends hinrichten wollen, so wirst du einen letzten Versuch wagen, den Verräter oder einen seiner Kumpanen zu eliminieren. Sollten Todesser dich nachts angreifen, besteht die Chance, dass dies der letzte Angriff des Angreifers war.</value>
    <value>Du bist Harrys Pate Sirius 🎯. Du bist einer der Guten in der Zaubererwelt, doch wenn es um Verräter und die Bösen geht, so hast du doch ganz schöne Mordlust. Du wirst ein zusätzliches Opfer bestimmen können, solltest du am Abend gewählt werden. Nachts hast du die Chance, einen dich angreifenden Todesser umzubringen - denn irgendwie liegt dir eine gewisse Nähe zur magischen Unterwelt im Blut. Bellatrix lässt grüßen!</value>
    <value>Du bist Tatze 🎯. Gemeinsam mit Krone, Moony, Wurmschwanz gehörst du zu den Autoren der Karte des Rumtreibers. Nächtliche Angriffe auf dich bergen ein gewisses Risiko für angreifende Todesser. Solltest du in der abendlichen Abstimmung gewählt werden, so kannst du einen weiteren Zauberer mit dir nehmen. Wähle aber möglichst einen Bösen, denn auch wenn du feierlich schwört, ein Tunichtgut zu sein, möchtest du eigentlich gar nicht so viel Unheil in der Zaubererwelt anrichten.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Du bist Gellert Grindelwald 🔪 und warst auf Durmstrang, bevor du von dort mit 16 Jahren verwiesen wurdest. Du hast dich zum grausamsten Zauberer der Zauberwelt entwickelt und würdest gerne die ganze Welt vernichten.</value>
    <value>Du bist Gellert Grindelwald 🔪. Du bist vernarrt in die Heiligtümer des Todes und hättest sie am liebsten alle in deinem Besitz. Ein Blutschwur, den du mit deinem besten Freund Albus, sind dir Zweikämpfe mit ihm verboten, doch als in einem Dreikampf mit ihm und seinem Bruder Aberforth deren Schwester Adriana um's Leben kam, trennten sich eure Wege und du wurdest zum gefährlichsten Zauberer überhaupt.</value>
    <value>Mit der Schweiz hast du zwar nicht so viel am Hut, du bist allerdings trotzdem Grindelwald 🔪. Dunkle Magie fasziniert dich so sehr, dass du dich in den USA auf die Suche nach einem Obscurus machtest. Du hoffst, dadurch noch mächtiger und grausamer zu werden, sodass dir die ganze Zaubererwelt unterliegen wird.</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Dir wurde in Madam Puddifoots Café ein Liebestrank untergejubelt. Jetzt bist du unsterblich in {0} verliebt ❤. Euer Ziel ist, dass ihr beide überlebt. Falls einer von euch stirbt, wird sich der andere sofort einen Todestrank hinunterkippen, denn die Vorstellung, voneinander getrennt zu sein, haltet ihr nicht mehr aus. Gewinnt einer von euch, gewinnt ihr beide. Aber am liebsten möchtet ihr natürlich zu zweit gewinnen!</value>
    <value>Du hast dich unsterblich in {0} verliebt ❤. Die Deko in Madam Puddifoots Café hat da sicher dazu beigetragen. Nun ja, ihr könnt es euch nun nicht mehr vorstellen, alleine zu sein. Ihr habt deshalb einen unbrechbaren Schwur geschlossen, dass ihr nicht ohne einander leben wollt. Nun ja - was das bedeutet, wenn doch einer von euch sterben sollte, ist ja wohl klar...</value>
    <value>{0} scheint es dir vollkommen angetan zu haben ❤. Nach dem ersten Treffen in Madam Puddifoots Café wart gemeinsam auf dem Weihnachtsball und seitdem seid ihr nicht mehr auseinander zu bekommen. Wenn einer von euch nicht mehr sein sollte, so wird der andere versuchen, den Stein der Auferstehung zu nutzen. Doch da dies nicht die erwünschte Erfüllung mit sich bringt, wird nichts am Selbstmord vorbeiführen, der euch schlussendlich wieder vereinen wird.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Du wurdest von der Mehrheit gewählt. Doch nun ist es an der Zeit, den wahren Verräter zu finden. Du hast nur einen Versuch, jemanden mitzunehmen!</value>
    <value>Die anderen wollen dich loswerden. Nimm' dir schnell noch jemanden mit!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} 🎯 tastet nach seinem Zauberstab, während seine/ihre Gefühle langsam verschwinden. Scheinbar hat die Kraft nicht mehr gereicht, jemanden mitzunehmen.</value>
    <value>{0} hat wohl nicht mehr genug Kraft, nach dem Zauberstab 🎯 zu greifen, um sich ein Racheopfer zu suchen.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} 🎯 zückt seinen/ihren Zauberstab, schaut in die Menschenmenge... und kann sich nicht entscheiden, wen er/sie verfluchen soll. </value>
    <value>{0} 🎯 konnte sich für niemanden entscheiden. Scheinbar wurden bereits genug Missetaten begangen, sodass nun ein friedlicher Abschied an der Tagesordnung stand.</value>
    <value>Sirius Black schwebt wohl doch lieber geruhsam und alleine durch den Vorhang des Steinbogens in das Reich des Todes. Zumindest konnte sich {0} 🎯 nicht rechtzeitig entscheiden, wer ihn/sie begleiten soll.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <!-- {0} - hunter's name -->
    <!-- {1} - target's name -->
    <!-- {2} - target's role -->
    <value>Obwohl die Uhr gegen ihn spielt, schaut sich {0} die Gesichter seiner Mörder genau an, blickt dabei jedem einzelnen kurz in die Augen - fast wie ein Lehrer, der sich nicht sicher ist, wen er als nächstes drannehmen soll. Schließlich bleibt sein Blick an einer Gestalt hängen: er nickt zufrieden, zückt seinen Zauberstab 🎯 und verflucht {1}, während auch er seinen letzten Atemzug nimmt. {2}.</value>
    <value>Nachdem Sirius ja nun ins Jenseits gebracht werden soll, möchte er als letzte Tat noch den wahren Verräter offenbaren. Doch so ganz sicher ist er sich nicht, hinter welchem Zauberer sich dieser befindet. {0} 🎯 hat sich für {1} entschieden, sodass die beiden nun gemeinsam durch den Vorhang ins Reich des Todes fallen. {2}.</value>
    <value>Als letzte Tat wirft Sirius seinen Zauberstab schnell kreiselnd in die Luft. Durch seine letzten magischen Gedanken lässt er diesen direkt auf {1} zeigen und grüne Funken sprühen, sodass diese/r gemeinsam mit {0} 🎯 von dieser Welt verschwindet. Und wen hat Tatze hiermit erwischt? {2}.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>Man hat dich getötet! Bevor du den Löffel ganz abgibst, hast du aber die Möglichkeit, einen anderen Zauberer, von dem du dich immer schlecht behandelt gefühlt hast, mit in den Tod zu reißen. Wie du dich nun entscheidest - ob nun per Zufall, oder ob du dich an jemand Bestimmten rächen willst - liegt ganz bei dir. Aber eins ist sicher: du musst dich beeilen!</value>
    <value>Du wurdest getötet. Beeil dich, denn du möchtest natürlich noch den wahren Verräter entlarven. Wen möchtest du mit ins Jenseits nehmen?</value>
    <value>Schnell, schnell! Du stehst kurz vor dem Tod! Also los geht's, alleine möchtest du doch nicht von hier verschwinden, oder? Wen möchtest du noch mitnehmen? Keine weiteren Missetaten begehen, du möchtest natürlich einen Bösen erwischen!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Der Angriff auf {0} war zu viel. So viel, dass er nicht einmal nach seinem Zauberstab 🎯 greifen konnte, als er in durch den Vorhang fiel...</value>
    <value>Als letzte Tat wirft Sirius seinen Zauberstab schnell kreiselnd in die Luft. Und kurz darauf fällt der Zauberstab zu Boden. Da hat {0} 🎯 es wohl nicht mehr geschafft, rechtzeitig jemanden auszuwählen, um diesen mit in den Tod zu nehmen...</value>
    <value>{0} 🎯 scheint zu erschöpft zu sein. Nachdem er nach der Flucht aus Askaban immer nur verdeckt lebte und es versucht hat, fast keiner Menschenseele zu begegnen, geht Sirius nun auch alleine von uns.</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <!-- {0} - hunter's name -->
    <value>{0} 🎯 zückt seinen/ihren Zauberstab, schaut in die Menschenmenge... und entscheidet sich, niemand anderen zu verfluchen.</value>
    <value>{0} 🎯 wollte sich für niemanden entscheiden. Scheinbar wurden bereits genug Missetaten begangen, sodass nun ein friedlicher Abschied an der Tagesordnung stand.</value>
    <value>Sirius Black schwebt wohl doch lieber geruhsam und alleine durch den Vorhang des Steinbogens in das Reich des Todes. Zumindest verabschiedet sich {0} 🎯 nun alleine von uns.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <!-- {0} - hunter -->
    <!-- {1} - target's name -->
    <!-- {2} - target's role -->
    <value>Tödlich verletzt - und die letzten Atemzüge nehmend - fällt Sirius ({0}) zu Boden... aber nicht ohne nach seinem Zauberstab zu greifen 🎯 und {1} zu verfluchen, welchen der Fluch direkt zwischen seinen Augen trifft. {2}.</value>
    <value>Als letzte Tat wirft Sirius seinen Zauberstab schnell kreiselnd in die Luft. Durch seine letzten magischen Gedanken lässt er diesen direkt auf {1} zeigen und grüne Funken sprühen, sodass diese/r gemeinsam mit {0} 🎯 von dieser Welt verschwindet. Und wen hat Tatze hiermit erwischt? {2}.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Die Todesser 🐺 haben zwar letzte Nacht Sirius 🎯 getötet, aber dieser konnte noch jemanden mit in den Tod reißen! Mit ihm stirbt {0}.</value>
    <value>Die Todesser 🐺 wollten letzte Nacht Sirius 🎯 angreifen, aber ein so kluger Kämpfer wie der Ex-Gefangene von Askaban geht doch nicht alleine von hier. Er bringt {0} im Gefecht um.</value>
    <value>Es gab letzte Nacht einen Angriff auf Sirius Black 🎯, dieser konnte jedoch stattdessen seinen Angreifer 🐺 {0} mit Hilfe seines Zauberstabs zur Strecke bringen!</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Es gab letzte Nacht einen Angriff auf Sirius Black 🎯, dieser konnte jedoch stattdessen seinen Angreifer 🐺 {0} mit Hilfe seines Zauberstabs zur Strecke bringen!</value>
    <value>Die Todesser 🐺 haben zwar letzte Nacht Sirius 🎯 getötet, aber dieser konnte noch jemanden mit in den Tod reißen! Mit ihm stirbt {0}.</value>
    <value>Die Todesser 🐺 wollten letzte Nacht Sirius 🎯 angreifen, aber ein so kluger Kämpfer wie der Ex-Gefangene von Askaban geht doch nicht alleine von hier. Er bringt {0} im Gefecht um.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Die Todesser 🐺 haben versucht, ein Opfer zu finden, aber waren nicht darauf gefasst, Gellert Grindelwald in die Arme zu laufen 🔪. Der Todesser {0} wurde im Kampf getötet!</value>
    <value>Gellert Grindelwald 🔪 war wohl selbst für die Todesser 🐺 eine Nummer zu groß. Am toten {0} findet man eindeutige Beweise dafür, dass Gellert der Mörder ist.</value>
    <value>{0} wollte letzte Nacht mit den anderen Todessern 🐺 ein Opfer finden. Doch scheinbar haben Sie bei diesem einen Obscurus erwischt - zumindest liegt jetzt das ganze Haus in Schutt und Asche. Da wird sich {0} wohl mit Grindelwald 🔪 angelegt haben...</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <!-- {0} - target's name -->
    <!-- {1} - target's role -->
    <value>{0} schien es erst so, als würde es eine ruhige Nacht werden, aber er lag falsch. Denn scheinbar hatte er/sie nicht nur mit irgendwem, sondern sogar mit einem der radikalsten Zauberer der Welt zu tun. Naja, Grindelwalds 🔪 Markenzeichen war es wohl nicht, seine Opfer am Leben zu lassen, sodass {0} vollkommen zerstückelt ist. {1}.</value>
    <value>Gellert Grindelwald 🔪 war wohl eine Nummer zu groß für {0}. {1}.</value>
    <value>Ihr findet in einem Flügel des Schlosses eine Spur der Verwüstung. Es scheint so, als wäre hier ein Obscurus am Werk gewesen sein. Doch wo kommt der nur her? Es scheint wohl so, als ob Gellert Grindelwald 🔪 seinen Obscurus-Begleiter dabeihatte. In den Trümmern erkennt ihr die Überreste von {0}. {1}.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>{0} läuft dir über den Weg. Als du gerade den Elder-Stab zücken wolltest, um {0} umzubringen, prallt dein Fluch wie an einem Spiegel ab und du hast Glück, dass er dich nicht selbst getroffen hat. Lily Potters Liebe 👼 verhindert dein Vorhaben! </value>
    <value>Lily Potter 👼 hat sich mit ihrer Liebe zwischen dich und dein Opfer {0} geworfen. Somit wirst du heute Nacht niemanden loswerden können.</value>
    <value>Immer diese mütterliche Liebe. Dein Fluch auf {0} scheint keine Wirkung zu haben, zu stark ist Lilys 👼 Schutz.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <!-- {0} - Youngest Zombie's name -->
    <!-- {1} - target's name -->
    <value>Die Dementoren senden {0}, um aus der Fröhlichkeit von {1} weitere Dementoren entstehen zu lassen. Doch stattdessen erkennt man einen silbrig leuchtenden Patronus in Form eines Hundes. Sirius 🎯 scheint den Dementor vernichtet zu haben! {0} ist tot...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <!-- {0} - Youngest Zombie's name -->
    <!-- {1} - target's name -->
    <value>{0} schleicht durchs Schloss, um {1} zu suchen. Doch bevor er/sie gefunden wird, scheint es einen Angriff eines Obscurus zu geben. Scheinbar habt ihr versucht, Gellert Grindelwald 🔪 zu besuchen, dessen Obscurus-Begleiter euch nicht so sehr mochte. {0} ist tot.</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Du hast versucht, Gellert Grindelwald 🔪 zu schützen! Der fand das gar nicht gut und hat gleich fünfmal laut "Avada Kedavra" geschrien. Long Story short: Du bist tot...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Statt Unterschlupf bei {0} zu finden, erwartet dich Gellert Grindelwald 🔪, der das tut, was er am besten kann. Töten. Das war's dann wohl mit dir...</value>
    <value>{0} scheint keine allzu liebe Person zu sein, bei der man gerne die Nacht verbringt. Deinen Liebestrank spuckt Gellert Grindelwald 🔪 direkt wieder aus. Und als du dein Glas trinkst, bemerkst du zu spät, dass sich darin ein Todestrank befindet. Du bist tot...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Am nächsten Morgen findet ihr den verstümmelten Körper von {0}, Romilda Vane 💋. Es scheint so, als hätte Gellert Grindelwald 🔪 nicht so viel Lust auf ihren Liebestrank gehabt...</value>
    <value>Die Leiche von Romilda Vane 💋 liegt tot kurz vor der Eingangstür zur großen Halle. Ein zerbrochenes Glas liegt neben {0}, ein paar Tropen eines wohlriechenden Tranks tropfen noch daraus. Dieser perfekte Mord muss das Werk eines wahren Mörders sein: Was man hier sieht, ist eines von Grindelwalds Verbrechen 🔪.</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>{0} 🎭 scheint sich nun dauerhaft in Molly verwandelt zu haben. Er/Sie gehört jetzt also zu euch Weasleys.</value>
    <value>Tonks ({0}) 🎭 sieht jetzt aber jung aus. Sie hat rote Haare und sieht aus wie Ginny. Sie gehört nun auf jeden Fall zu eurer Familie.</value>
    <value>Komisch. Auf eurer Küchen-Uhr seht ihr einen neuen Zeiger! Der Name von {0} 🎭 steht darauf. </value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <!-- {0} - dead mason's name -->
    <!-- {1} - mason collegues's name -->
    <value>{0} ist gestorben und du verwandelst dich in einen rothaarigen Zauberer, der im Fuchsbau lebt. Du bist jetzt also einer der Weasleys 👷. Deine Familie (falls vorhanden) besteht aus: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <!-- {0} - new Zombie's name -->
    <value>Tonks 🎭 ({0}) hat sich euch Dementoren zu sehr genähert. Um nicht aufzufallen, hat sie sich ebenso in einen Dementor verwandelt. Doch in Ermangelung ihrer positiven Gedanken kann sie sich nun nicht mehr zurückverwandeln, sie bleibt nun dauerhaft ein Dementor.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <!-- {0} - role's name -->
    <!-- {1} - teammates's name -->
    <value>{0} ist gestorben. In dieser negativen Energie verwandelst du dich direkt ebenfalls in einen Dementor 👤, um seinen/ihren Platz einzunehmen, und kannst dich nun nicht mehr zurückverwandeln. Deine Mit-Dementoren sind (falls vorhanden): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <!-- {0} - DG's name -->
    <value>Tonks 🎭 ({0}) gehört jetzt zu den Todessern, genau wie du! Um nicht aufzufallen, hat sie sich direkt in Narzissa Malfoy verwandelt.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <!-- {0} - target's name -->
    <!-- {1} - teammates's name -->
    <value>{0} ist gestorben und du möchtest natürlich den frei gewordenen Platz bei den Todessern 🐺 einnehmen. Um nicht aufzufallen, verwandelst du dich in Narzissa Malfoy. Die anderen Todesser (falls es sie gibt) sind: {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins" isgif="true">
    <value>Die einzig lebende Person, die verbleibt, ist Gellert Grindelwald 🔪! Er hat gewonnen!</value>
    <value>Gellert Grindelwald 🔪 überlebt als einziger. Er hat die Macht in der Zaubererwelt an sich gerissen und gewinnt!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Wen soll heute der Todesfluch treffen?</value>
    <value>Avada Kedavra! Avada Kedavra! Avada Kedavra! Avada Kedavra! Avada Kedavra!\nAuf wen ist dein Zauberstab gerichtet?</value>
    <value>Wer muss heute für dich dran glauben?</value>
    <value>Wen möchtest du heute Nacht töten?</value>
    <value>Wer soll heute die grünen Funken aus deinem Zauberstab abbekommen und sterben?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <!-- {0} - dead's name -->
    <!-- {1} - lover's name -->
    <!-- {2} - roles -->
    <value>Mit dem sterbenden Atemzug von {0} eilt {1} herbei und fällt weinend auf die Knie. Er/Sie kann den Tod seines/r Geliebten ❤ nicht ertragen und verflucht sich mit dem nächsten aufzutreibenden Zauberstab. {2}.</value>
    <value>Als die Lebensgeister aus {0} weichen, ertönt ein spitzer Schrei und {1} stolpert mit tränenüberströmtem Gesicht durch die Masse der Leute. Er/Sie beugt sich über den leblosen Körper und ehrt dessen Anblick mit einer liebevollen Geste ❤ zum letzten Mal.\nOhne mit der Wimper zu zucken, zieht er/sie ein kleines Fläschchen aus der Tasche - doch darin scheint sich kein flüssiges Glück befunden zu haben. Mit der Aufnahme des letzten Tropfens des Todestranks sackt {1} zusammen. Heute gab es zwei Tote in Hogwarts. {2}.</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>In wen möchtest du dich verwandeln, wenn er/sie stirbt?</value>
    <value>Die Frage der Fragen: Wen möchtest du nach dessen Tod vertreten?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Wer sollen die Liebenden ❤ sein? Setz den ersten Zauberer direkt an den extra hübsch mit Herzen dekorierten Tisch!</value>
    <value>Wen möchtest du in deinem Café gerne verlieben? ❤ Wähle den ersten Zauberer:</value>
    <value>Wähle einen Zauberer, der sich an deinen Liebestisch setzen soll! ❤</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Wer sollen die Liebenden ❤ sein? Setz zweiten Zauberer doch an den hübsch dekorierten Tisch dazu, dann ergibt sich alles Weitere von alleine!</value>
    <value>Wen möchtest du in deinem Café gerne verlieben? ❤ Wähle den zweiten Zauberer:</value>
    <value>Wähle den Zauberer, der sich mit an deinen Liebestisch setzen soll! ❤</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Sirius Black 🎯</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Madam Puddifoot 🏹</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Gellert Grindelwald 🔪</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Tonks 🎭</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Du bist Nagini 👶. Dein Vorbild ist {0}.</value>
  </string>
  <string key="LoversWin" isgif="true">
    <value>Wahre Liebe hält am längsten! Die Liebenden haben gewonnen!</value>
    <value>Die letzten beiden Überlebenden sind die Liebenden. Sie fallen sich erleichtert in die Arme und genießen für einen Moment nur die Stille, bevor sie durch das verlassene Schloss nach Hogsmeade schlendern.</value>
    <value>Die Liebe hat gewonnen! Es muss schön sein, endlich nicht mehr in Schrecken zu leben - sich unbedrängt zu küssen, nachdem man einen Horkrux in der Kammer des Schreckens getötet hat - oh, ich glaube ich verwechsle etwas - nachdem man alle anderen Zauberer getötet hat! Lebt zusammen in Frieden, bis dass der Tod euch scheidet...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <!-- {0} - target's name -->
    <!-- {1} - role -->
    <value>Mitten auf dem Schlossgelände findet ihr den Körper von {0}, total verkohlt. Sieht so aus, als hätte er versucht, sich an Sirius Black 🎯 anzuschleichen, der scheinbar ein Höllenfeuer als Schutz heraufbeschworen hat. {1}.</value>
    <value>Ihr findet {0} totgebissen auf dem Boden. Scheinbar hat sich Sirius Black 🎯, verwandelt als Tatze, nicht so recht mit dem ungebetenen Besuch anfreunden können. Naja, {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Ein verschleierter Dementor 👤 versuchte, dich deiner positiven Gedanken zu berauben, doch du bist stark geblieben!</value>
    <value>Ein Dementor 👤 versuchte, sich von deiner Positivität zu ernähren, doch dich kriegt so schnell nichts unter! Jetzt aber schnell eine Tafel Schokolade! 🍫</value>
    <value>Du spürst heute Nacht eisige Kälte. Es scheint so, als wären Dementoren 👤 unterwegs. Zum Glück hast du direkt einen Patronus heraufbeschworen!</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Du hast bereits ein Erinnermich für {0}. Wenn du es nochmal versuchst, bekommst du einen Heuler mit der Eule!</value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Du hast ein Erinnermich für {0} erhalten. Ich werde es dir privat mit einer Eule schicken, sobald ein neues Schuljahr beginnt.\nDu kannst dich ja mal in der Winkelgasse umsehen, während du wartest. https://teespring.com/stores/werewolf-for-telegram</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Ein neues Schuljahr startet in {0}.</value>
    <value>Eine Eule kommt angeflogen, jedoch ist sie ganz schusselig gegen dein Fenster geflogen. Sie hat einen Brief von {0} dabei!</value>
    <value>Es scheint so, als würde sich die Schlacht von Hogwarts in {0} nähern...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <!-- {0} - SK's name -->
    <!-- {1} - target's name -->
    <value>Der Morgen bricht an und die verbleibenden Zauberer gehen nach draußen auf's Quidditchfeld. {0} wirft nur einen kurzen Blick auf {1} und zieht den Elderstab 🔪 aus der Tasche hervor und ermordet {1}.</value>
    <value>{0} und {1} sind die einzigen überlebenden Zauberer. Während {1} bereits das Unheil ahnt, versucht er/sie, in den verbotenen Wald zu fliehen, doch Gellert Grindelwald 🔪 wäre nicht er selbst, wenn er das nicht bereits geahnt hätte. In hohem Bogen fliegen die grünen Funken aus dem Zauberstab von {0} und treffen {1} direkt am Kopf, sodass diese/r tot umfällt.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner" isgif="true">
    <value>Jeder in Hogwarts starb... die toten Körper 💀 liegen überall herum. Damit sind die ZAGs wohl abgesagt und das Schuljahr ist beendet...</value>
    <value>Hogwarts ist ganz schön ruhig. Der fast kopflose Nick begutachtet gemeinsam mit der grauen Dame, dem blutigen Baron und dem fetten Mönch die Leichen 💀, die hier herumliegen. Es hat scheinbar niemand gewonnen, da auch keiner mehr lebt.</value>
    <value>Leichen, Leichen, überall Leichen 💀 und somit kein Gewinner. Die Geister sind das lebendigste, was Hogwarts jetzt noch zu bieten hat. Und ihr kennt ja Prof. Binns, um zu wissen, was das bedeutet...</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <!-- {0} - SK's name -->
    <!-- {1} - Hunter's name -->
    <value>Als die Sonne aufgeht, spazieren die beiden letzten Überlebenden in Richtung Hogsmeade. Plötzlich zückt Gellert Grindelwald ({0}) den Elderstab 🔪 heraus und will ihn auf {1} richten. Doch dieser, Sirius Black 🎯, verwandelt sich in seine Hundegestalt und springt angriffslustig in die Luft, die Zähne fletschend und das weit geöffnete Maul auf Gellert Grindelwald gerichtet. Während Grindelwald gerade noch rechtzeitig "Avada Kedavra" ruft und damit {0} tötet, fällt dieser mit seinen spitzen Zähnen genau auf den Hals von {0}. Beide liegen nun tot aufeinander, es gibt keine Überlebenden mehr in Hogwarts und damit auch keine Gewinner...</value>
    <value>Am Morgen ahnt Sirius 🎯 ({1}) bereits, dass es sich beim einzigen weiteren Überlebenden um den Massenmörder Gellert Grindelwald 🔪 handeln muss, weshalb er diesen im Schlaf überrascht und eine schnell wirksame tödliche Dosis an Acromantula-Gift mithilfe seines Zauberstabs injiziert. Davon wacht {0} allerdings direkt auf und greift im Halbschlaf nach dem Elderstab, mit dem er/sie {1} mit dem Todesfluch in Sekundenschnelle tötet. Grindelwald bemerkt sofort, wie schwach er wird - das Gift scheint seine Wirkung zu entfalten - und langsam fällt auch {0} sanft in den ewigen Schlaf. Das ganze Schloss ist menschenleer, niemand hat gewonnen!</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Du hast vergessen zu wählen, daher hat das Zauberministerium {0} für dich ausgewählt.</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>Gewonnen</value>
  </string>
  <string key="Lost">
    <value>Verloren</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
    <!-- {0} - player's name -->
    <!-- {1} - idle count -->
    <value>Das war das {1}. Mal, dass {0} innerhalb der letzten 24 Stunden wegen zu häufigem Nicht-Abstimmens tot aufgefunden wurde.</value>
  </string>
  <!--New strings 7th of July-->
  <!--If you are translating werewolf in a non-standard mode (eg. Mafia, Pokémon and similar) please put the role and the emoji in front of the string.
  For example in Mafia, AboutMason would be:
  Caporegime 👷\nYou are a caporegime blah blah
  -->
  <string key="AboutVG">
    <value>Als einfacher Muggel 👱 musst du zwar an den regelmäßigen Treffen teilnehmen und auch deine Meinung mit einbringen, bei wem du dunkle Magie vermutest. Du kannst dich aber ganz in Ruhe darauf konzentrieren, zu überleben - das Zaubern überlässt du den anderen.</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Du bist Firenze 👳. Nachts kannst du die Rolle eines Zauberers in Erfahrung bringen - ob du dafür in deine Kristallkugel siehst, Teeblätter liest oder Träume deutest, interessiert ehrlich gesagt in Hogwarts niemanden... Aber Achtung: Gehe weise mit deinem Wissen um. Als Firenze bist du natürlich ein interessantes Angriffsziel - dann nutzt du mit deinem Wissen niemandem mehr! Aber Achtung: Bei Peter Pettigrew bist du dir nicht sicher, ob du ihn richtig erkennst. Dieser Verräter kann dir sowohl als Muggel als auch als Todesser angezeigt werden...</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Du bist ein Todesser 🐺. Während des Tages spionierst du als einfacher Schüler getarnt Hogwarts aus - Vielsafttrank sei Dank! In der Nacht treibst du mit den anderen Anhängern Voldemorts dein Unwesen und kannst einen Zauberer auswählen, den du töten willst.\nAber Obacht! Wenn du dich für die Hauselfe Winky entscheidest, wirst du nicht um einen ihrer Drinks herumkommen - Dann hast du zwar genug Disziplin, um zum täglichen Lynchen zu erscheinen, bist aber nicht mehr in der Lage, in der nächsten Nacht auf die Jagd zu gehen (außerdem vergisst du unter dem Einfluss seiner Tränke den ganzen angestauten Zorn, sollte Bellatrix gestorben sein). Romilda Vane kannst du nur töten, wenn du ihre Verstecke kennst und weißt, in welchem Bett sie die jeweilige Nacht verbringt - das kann bei ihr zuhause oder auch woanders sein. Wenn du versuchst, Draco Malfoy zu töten, wechselt dieser auf deine Seite und begleitet dich von nun an bei deinen Abenteuern. Geh jedoch Sirius lieber aus dem Weg, er ist geübt im Umgang mit seinem Zauberstab und kann ihn im letzten Moment auf dich richten und dich mit in den Tod reißen. Wenn du der einzige Todesser bist, und er es schafft, noch einen Fluch auf dich abzufeuern, dann stirbst nicht nur, Moody überlebt es auch noch knapp. Dein größter Fehler wäre es, zu versuchen, Gellert Grindelwald zu töten. Du bist sowohl seinem Wahnsinn, als auch seinen Waffen nicht gewachsen und schaffst es in 80% der Fälle nicht, ihn zu verletzen, und stirbst dann selbst durch einen geschickten Gegenangriff seinerseits.</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Du bist Romilda Vane 💋 und suchst jede Nacht jemanden auf, dem du etwas von deinem Liebestrank abgeben wirst. Die schöne Nacht, die ihr zu zweit verbringt, kann natürlich dazu führen, dass du vor Angriffen in deinem Bett beschützt wirst. Dabei würdest du die Kälte, die sich bei einem Dementor breit macht, nur unter Umständen bemerken, denn du hast eine Menge positiver Gedanken. Blöd nur, dass ihr beide sterbt, wenn ein Böser vorbeikommt. Und Todesser und Grindelwald sind zudem keine Fans von deinem Liebestrank...</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Als Hauselfe Winky 🍻 bist du den ganzen Tag in der Küche Hogwarts am Arbeiten und sitzt also direkt an der Quelle des Butterbier-Nachschubs. Das rettet dir deine an sich ziemlich miese Laune, jedoch bemerken deine Mitmenschen durchaus, dass du in der Regel etwas beschwipst mit den Küchenmessern hantierst. Sollte ein Todesser vorbeikommen, so wird dieser sicher auch nicht einfach an deinem Butterbier-Nachschub vorbeilaufen können, ohne dass er etwas davon probieren wird. Dadurch betäubst du die Todesser für eine Nacht!</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Als Draco Malfoy 😾 bist du zunächst nicht viel mehr als ein lieber Zauberschüler aus dem Hause Slytherin. Da du familiär bedingt jedoch durchaus sehr gute Beziehungen zu den Todessern hast, wird dein Vater die anderen Todesser im Falle eines nächtlichen Angriffs auf dich schon davon abbringen können. Dann musst du dich ihnen allerdings auch anschließen, daran führt kein Weg vorbei.</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Als Peter Pettigrew, bzw. Wurmschwanz, 🥸 hast du früher gemeinsam mit James Potter, Remus Lupin und Sirius Black zu den Rumtreibern gehört. Du bist jedoch der wahre Verräter, der James verraten hat, während die ganze Welt glaubt, dass das Sirius ist. Der Grund dafür ist, dass du dich als Animagus in eine Ratte (Rons späteres Haustier Krätze) verwandeln kannst und dich damals so "aus dem Staub" gemacht hast, dir noch einen Finger abgeschnitten hast, sodass jeder dachte, Sirius hätte dich komplett verstümmelt, als er am Tatort aufgefunden wurde.\nNun ja, du bist erst einmal glücklich in deiner Rolle, als Guter gesehen zu werden, und wenn die Bösen vernichtet sind, dann wirst du aber definitiv die Seite wechseln und ein Todesser werden.</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Du bist Lily Potter 👼. Noch immer suchst du jede Nacht verzweifelt nach deinem Sohn Harry, der sich jedoch unter seinem Tarnumhang vor den Todessern versteckt. Deine mütterliche Liebe ist der größte Schutz, der in der Zaubererwelt möglich ist. Deshalb schickst du deine Liebe jeden Tag zu einem Zauberer und schützt diesen vor den Angriffen der Bösen. Die Todesser (zu 50%) und auch Gellert Grindelwald können allerdings so gar nichts mit deiner schützenden Liebe anfangen - sie würden dich eventuell auffinden und töten, solltest du sie schützen wollen. Deine Liebe erstreckt sich sogar so weit, dass du, falls die nervige Journalistin Rita Kimmkorn bereits einen vernichtenden Artikel über deinen Schützling geschrieben hat, du diesen im Nichts verschwinden lassen wirst...</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Du bist doch tatsächlich Hermine Granger 🕵. Jeden Tag hast du die Möglichkeit, einem beliebigen Zauberer hinterher zu spionieren, um am Ende des Tages Gewissheit zu haben, um wen es sich dabei handelt. Dabei hilft dir ein Tarnumhang, der Vielsafttrank oder einfach deine Schleich-Fähigkeiten, die du dir beim heimlichen nächtlichen Besuchen der Bibliothek angeeignet hast. Aber nimm dich in Acht! Denn wenn du schnüffelst, werden vielleicht die Todesser auf dich aufmerksam (40% Wahrscheinlichkeit)!</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Du bist Alastor 'Mad Eye' Moody 🔫, von Beruf Auror. Manche sagen, der beste, den es jemals gab. Deshalb kannst du tagsüber zweimal einen Zauberer auf ewig unschädlich machen. Aber pass auf, dass du dabei nicht aus Versehen einen Guten mit deinen Flüchen triffst - denn das ist nicht mehr umkehrbar...</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Du bist Dolores Umbridge 👺. Eigentlich willst du hier nur allen auf die Nerven gehen. Du stellst die dümmsten Regeln überhaupt auf und hoffst einfach, dass dich alle irgendwann so sehr hassen, dass sie dich loswerden wollen. Dann hast du dein großes Ziel erreicht und gewinnst!</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Du bist Sybill Trelawney 🃏. Du denkst, du wärst eine gute Wahrsagerin, doch in Wahrheit siehst du eigentlich überall den Grimm und sagst Tode voraus, die nicht so wirklich stimmen. Deine Prophezeiungen sind jedoch von enormer Wichtigkeit, aber die haben nichts mehr mit dem aktuellen Spiel zu tun...! Da du von dir selbst sehr überzeugt bist, denkst du auch, du könntest so gut wahrsagen wie Firenze - Du weißt zu Beginn nicht einmal, dass du gar nicht er bist. Deine Wahrsagungen, die eigentlich daraus bestehen, die Rollen von Zauberern zu erfahren, bestehen hier aus anderen, sich noch im Spiel befindlichen Rollen. Dabei unterscheidest du nicht zwischen den verschiedenen Todesser-Rollen, kannst aber auch Peter Pettigrew erkennen, sollte er sich im Spiel befinden - etwas, was du Firenze voraushast!</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Du bist ein Dementor 👤, ein Wesen, das aus Angst entsteht. Du ernährst dich von den schönen Gefühlen der Mitmenschen und kannst ihnen die schlimmste Strafe der Zaubererwelt zufügen: den Kuss eines Dementors. Dies saugt dem Opfer die Seele aus und gilt als schlimmer als der Tod. Durch die dadurch entstehende Angstatmosphäre kannst du in deinem Opfer einen neuen Dementor entstehen lassen, solange es schwach genug ist. Du gewinnst, wenn nur noch Dementoren am Leben sind.</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Du bist Remus Lupin 💂. Du bist ein exzellenter Lehrer des Patronus-Zaubers und weißt genau, wie man sich gegen Dementoren schützen kann (🍫). Jede Nacht schickst du deinen Wolfs-Patronus zu einem Zauberer im Spiel. Wenn dieser ein Dementor ist, vernichtest du ihn. Sollten die Dementoren sich dazu entscheiden, sich von deinen guten Gefühlen ernähren zu wollen, so jagst du dem jüngsten Dementor direkt einen Patronus auf den Hals. Das wird dieser nicht überleben...\nEs kann aber auch sein, dass deine Patronus-Zauber komplett sinnlos sind und es tatsächlich gar keinen Dementor im Spiel gibt...</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Geboren im indonesischen Dschungel bist du der Maledictus Nagini 👶. Zu Beginn bist du ein hübsches Mädchen, das sich aufgrund einer Blutverwünschung (vorerst noch willentlich) in eine Schlange verwandeln kann. Du hast im Zirkus Arcanus als Hauptattraktion gedient und bist von dort gemeinsam mit deinem Vorbild geflohen. Wenn dich dein Vorbild verlassen wird, wirst du jedoch eine neue Loyalität suchen... und dich Lord Voldemort anschließen. Dann verlierst du auch die Fähigkeit, dich von der Schlangengestalt zurück zum Menschen zu verwandeln.</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Du bist Parvati Patil 🙇. Noch führst du ein einfaches Leben ohne Verpflichtungen, aber das wird sich ändern, sobald Firenze stirbt: dann nimmst du seinen Platz ein, mit den gleichen Rechten und Fähigkeiten wie er! Dass du dabei nicht auffällst, hast du dir schon ein paar seiner Haare geschnappt, sodass du dich mithilfe des Vielsafttranks in ihn verwandeln kannst.</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Du bist Lavender Brown 👁! Du weißt nur, ob Firenze in diesem Schuljahr in Hogwarts ist oder ob nicht. Sollte sich jemand die Rolle von Firenze klauen oder aber deine beste Freundin Parvati an seine Stelle treten, so weißt du das natürlich sofort.</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Du bist ein Weasley 👷 und lebst im Fuchsbau. Du weißt genau, wer alles zu deiner Familie gehört. Schließlich erkennt ihr Rotschöpfe euch natürlich sofort. Außerdem könnt ihr auch einfach einen Blick auf eure Küchenuhr werfen, dort gibt es schließlich einen Zeiger für jeden von euch! Du weißt nicht viel, außer dass deine Familie von Grund auf lieb ist.</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Du bist Nymphadora Vulpecula Tonks 🎭, am liebsten nur Tonks genannt. Als Metamorphmagus kannst du deine Gestalt beliebig ändern. Um das Ganze aber nicht zu kompliziert zu machen, belassen wir es aber bei einem Mal pro Spiel, ja? Als Hufflepuff bist du immer hilfsbereit und bei allen beliebt, trotz deiner trotzigen Art. Am Anfang jedes Schuljahres wählst du einen Zauberer aus, in dessen Rolle du schlüpfst, falls dieser sterben sollte. Falls du bis zum Ende des Spiels noch nicht verwandelt sein solltest, verlierst du - denn auch wenn du an sich lieb bist, möchtest du deine Verwandlungsfähigkeit auf jeden Fall nutzen!</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Du bist Madam Puddifoot 🏹, die Besitzerin des süßen schnuckeligen Cafés in Hogsmeade. Du dekorierst einen deiner Tische immer auf eine besonders kitschig-romantische Art, wodurch du schon so einige Liebespaare mitentstehen lassen hast. Manchmal hilfst du hier auch mit etwas Amortentia nach. Du wählst zwei Zauberer zu Beginn des Spiels, die du gemeinsam an den Tisch setzt. Diese werden dann nur noch gemeinsam auftreten. Stirbst einer, so bringt sich der andere aus Liebeskummer um. Sollten nur noch die beiden am Ende leben, so gewinnen sie gemeinsam, auch in unterschiedlichen Teams. Wenn mindestens einer der Liebenden am Ende gewinnen, gewinnt der/die andere automatisch auch.</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Du bist Sirius Black 🎯. Alle halten dich für den Verräter von James Potter, doch eigentlich ist dies Peter Pettigrew. Du gehörst gemeinsam mit James, Remus und Peter zu den Erschaffern der Karte des Rumtreibers. Du hältst dich bedeckt, doch wenn du dennoch abends gewählt werden solltest, möchtest du um jeden Preis noch den echten Verräter mitnehmen und vernichten. Du kannst dann einen Mitzauberer auswählen, den du als deine letzte Tat mit in den Tod reißen wirst. Also wähle weise!\nDu bist teilweise immun gegen Todesser-Angriffe und tötest unter Umständen sogar den Angreifer. Je nach Anzahl Todesser im Spiel ist die Chance dafür, dass du den angreifenden Todesser umbringst, wie folgt: 1 = 30%, 2 = 50%, 3 = 70%, etc. Bei mehr als einem angreifenden Todesser, bringst du allerdings nur einen der Todesser um und die anderen werden dich noch immer umbringen.\nSollten sich die Dementoren dazu entscheiden, sich von deinen Gefühlen ernähren zu wollen, so wirst du zu 50% immun dagegen sein, dein positiver Geist ist einfach zu stark. In diesem Fall wirst du sogar zu 50% den angreifenden Dementor mithilfe eines Patronus-Zaubers vernichten.</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Du bist Gellert Grindelwald 🔪! Du giltst als mächtiger als der dunkle Lord, arbeitest aber weitgehend alleine. Die Heiligtümer des Todes faszinieren dich enorm, seitdem du dich damals mit deinem früheren Freund Albus Dumbledore darüber ausgetauscht hast. Um deine Macht auszuweiten, gehst du gerne über Leichen. So würdest du am liebsten alle möglichen Zauberer mit dem Elderstab töten, um am Ende der einzige Überlebende zu sein. Selbst wenn Todesser versuchen sollten, dich anzugreifen, gewinnst du den epischen Kampf in 20% der Fälle.</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Para ist nur ein verrückter Entwickler, der gerne die Leute verzaubert. Vielleicht ist er sich auch einfach ein wenig zu oft beim Apparieren zersplintert...</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
    <value>Spieldauer: {0}</value>
  </string>
  <!--New strings, July the 8th -->
  <string key="Day">
    <!--0 - Day -->
    <value>Tag {0}</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Irgendetwas muss schief gelaufen sein... dieser Knoten hat sich abgeschaltet :/</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Ich habe dir privat eine Eule 🦉 geschickt :)</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Was möchtest du tun?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Du musst dem Zaubererduell in einer Gruppe beitreten!</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Du kannst ein neues Schuljahr nur in einer Gruppe starten.</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Reaktionszeit von Telegram: {0}\nÜbermittelte Zaubersprüche pro Sekunde: {1}</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Welche Sprache?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Welche Variante möchtest du suchen?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Die Sprache ist nun {0}.</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Welche Sprachversion willst du haben? Parsel ist leider noch nicht verfügbar...</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>Momentan sind keine Knoten verfügbar, probier' es in ein paar Sekunden nochmal :/</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Du musst dieses Kommando in einer Gruppe ausführen.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Du bist leider weder globaler Admin noch Zaubereiminister... 😞</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Na, du bist überhaupt nicht Para!</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Ja</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Nein</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Erlauben</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Verbieten</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Anzeigen</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Verstecken</value>
  </string>
  <!-- Game Mode Choices-->
  <string key="NormalOnly">
    <value>Nur Normal</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Nur Chaos</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Beides (Spieler entscheiden)</value>
  </string>
  <!-- Show Roles on End Game -->
  <string key="ShowNone">
    <value>Keine Rollen anzeigen</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Nur die Rollen der Lebenden</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Zeige alle Rollen</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Abbrechen</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Soll es den Spielern erlaubt sein, während eines Spiels zu fliehen?\nBeachte: Spieler können in jedem Fall während der Beitrittsphase fliehen.\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Neue Einstellung fürs Fliehen: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Wie viele Spieler dürfen maximal einem Spiel beitreten?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Die maximale Spieleranzahl ist nun {0}.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Sollen Rollen nach dem Tod eines Spielers angezeigt werden?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Rollen werden nach dem Tod angezeigt: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>In welchem Modus wollt ihr spielen?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Neue Einstellung für den Spielmodus: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Wie willst du die Rollenverteilung am Ende darstellen?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Rollenverteilung am Ende wie folgt: {0}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Lege die Basiszeit (in Sekunden) für den Tag fest. Dies kann allerdings immer noch anhand der Spielerzahl angepasst werden.\nStandardeinstellung: {0}\nAktuell: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Basiszeit für den Tag beträgt nun {0} Sekunden.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Bestimme nun die Zeit (in Sekunden) für die Nacht. Standardeinstellung: {0}\nAktuell: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Die Nacht dauert nun {0} Sekunden.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Wähle nun aus, wie viel Zeit die Spieler für die Abstimmung haben sollen (in Sekunden). Standardeinstellung: {0}\nAktuell: {1}</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Zeit zum Abstimmen beträgt nun {0} Sekunden.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Willst du Sybill Trelawney 🃏 als Rolle zulassen?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Neue Einstellung für Sybill Trelawney 🃏: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Willst du Dolores Umbridge 👺 als Rolle zulassen?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Neue Einstellung für den Dolores Umbridge 👺: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Willst du Dementoren 👤 zulassen?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Neue Einstellung für Dementoren 👤: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Willst du das geheime Abstimmen aktivieren?\nMomentan: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Neue Einstellung des geheimen Abstimmens: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Vielen Dank, viel Spaß in Hogwarts :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>Gruppen welcher Sprache willst du finden?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Hier ist eine Liste der Gruppen für {0}:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Mitglieder</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Du musst mich starten, damit ich dir eine Eule senden kann!</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>{0} hat den Bot nicht gestartet und wurde deswegen aus Hogwarts geworfen! Tststsss, hat wohl vergessen, dass er/sie noch die Spur auf sich hat.</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Hier ist die aktuellste Liste.</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Die aktuellste Liste konnte nicht abgerufen werden.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
    <!-- {0} - Group Name -->
    <value>Halte deinen Zauberstab bereit! Du bist dem Kampf in der Gruppe {0} beigetreten.</value>
    <value>Tausche noch schnell deine letzten Schokofrosch-Karten, denn gleich geht es für dich in der Gruppe {0} los!</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
    <value>Sendezeit der Pingnachricht: {0}</value>
  </string>
  <!-- Update 4.0-->
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Du bist Cornelius Fudge 🎖. Sobald alle wissen, dass du das Oberhaupt der Zauberer bist, hast du zwei Stimmen bei der Abstimmung.</value>
    <value>Du bist Cornelius Fudge 🎖. Als Zaubereiminister zählt deine Stimme natürlich doppelt. Allerdings erst dann, wenn du dich als dieser zu erkennen gegeben hast!</value>
    <value>Auch wenn eigentlich alle damit gerechnet hatten, dass Albus Dumbledore auf Millicent Bagnold im Amt der Zaubereiministerin folgen würde, war dieser scheinbar nicht aus Hogwarts wegzubekommen. Deshalb bist du nun der Zaubereiminister, Cornelius 🎖. Wenn du dies öffentlich machst, hast du  jeden Abend zwei Stimmen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Du bist Harry Potter 👑. Was wäre denn ein Harry Potter-Spiel ohne die Hauptfigur? Selbstverständlich kann man dich nicht einfach so abends verfluchen - beim ersten Versuch kannst du also nochmal mit dem Schrecken davonkommen.</value>
    <value>Deine Stirn tut dir schon wieder weh ⚡️. Es scheint so, als wäre Voldemort in der Nähe des Schlosses. Deine Narbe brennt unendlich und du hast verrückte Visionen. Da hilft selbst die bei Snape erlernte Okklumentik nicht sonderlich. Du bist natürlich Harry Potter 👑. Sollten die anderen dich abends opfern wollen, so kannst du ihnen kurz davor deine Stirnnarbe zeigen, sodass sie dich sicher begnadigen werden.</value>
    <value>Du bist ein Zauberer, Harry 👑. Nicht nur irgendeiner, sogar der Auserwählte. Ohne dich würde hier fast nichts laufen. Deshalb kann man dich auch nicht einfach so per Abstimmung töten. Zumindest nicht beim ersten Mal.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Du bist Neville 🤕. Du bist zwar tollpatschig und wählst durchschnittlich bei jeder zweiten Abstimmung den Falschen, jedoch haben sich schon längst alle in ihr Herz geschlossen.</value>
    <value>Du bist Neville Longbottom 🤕. Aufgrund deiner Schusseligkeit hast du im ersten Schuljahr ein Erinnermich von deiner Großmutter erhalten. Ob es dich daran erinnern kann, auch tatsächlich denjenigen zu wählen, den du opfern willst? Es soll zumindest zu 50% effektiv sein...</value>
    <value>Du bist Neville Longbottom 🤕. Deine Eltern wurden unter anderem von Bellatrix Lestrange mithilfe des Cruciatus-Fluchs in den Wahnsinn getrieben und befinden sich seitdem im St. Mungo's. Du selbst bist unglaublich vergesslich und weißt deshalb sogar nur zu 50% noch, wen du abends wählen wolltest.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Du bist Fenrir Greyback 🔮. Du gehörst zu den Todessern, kennst diese aber nicht genau. Jede Nacht kannst du versuchen, im verbotenen Wald einem Zauberer nachzuspionieren, um herauszufinden, ob es sich bei diesem um einen dir verbundenen Todesser handelt. Außerdem kannst du Firenze erkennen.</value>
    <value>Du bist Fenrir Greyback 🔮, ein Werwolf, der auf der Seite der Todesser kämpft. Manchmal erledigst du sogar die dreckigen Aufgaben für diese. Um herauszufinden, wer zu den Todessern gehört, kannst du jede Nacht einem Zauberer auf Schritt und Tritt folgen. Dabei würdest du es auch erfahren, falls es sich um Firenze handeln sollte.</value>
    <value>Als Fenrir Greyback 🔮 kannst du es jede Nacht versuchen, deine Todesser-Freunde zu finden. Als Werwolf kennst du dich selbstverständlich auch mit dem verbotenen Wald und den darin verborgenen Kreaturen aus. Solltest du dein Auge dabei auf Firenze werfen, so erkennst du dies selbstverständlich ebenfalls.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Du bist Garrick Ollivander ⚒, von Beruf Zauberstabmacher. Einmal pro Schuljahr kannst du die Zauberstäbe der Todesser für eine Nacht unschädlich machen, indem du dich ganz genau auf deren Bestandteile konzentrierst.</value>
    <value>Weißbuchenholz, ein Kern aus Drachenfaser, 12 3/4 Zoll, leicht biegsam. So würdest du deinen eigenen Zauberstab beschreiben, denn die Zauberstabkunde ist schließlich deine Leidenschaft, Garrick Ollivander ⚒. Du kannst einmal im Spiel die Zauberstäbe all derjenigen Zauberer unwirksam machen, die bereits den Spruch "Morsmordre" verwendet haben.</value>
    <value>Du bist Garrick Ollivander ⚒ und besitzt den bekanntesten Zauberstabladen in der Winkelgasse. Zu erinnerst dich noch genau an jeden einzelnen verkauften Zauberstab und du weißt auch genau, dass sich diese ihre Besitzer weise wählen. So kannst du auch diejenigen Zauberstäbe, die in Richtung dunkler Magie zaubern, für eine Nacht unschädlich machen, sodass die Todesser während dieser Nacht ruhig schlafen müssen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Du bist Lord Voldemort 🐺⚡️. Wenn dein Todesfluch ein Opfer trifft, besteht eine 20%tige Chance, dass dieses sich dir anschließt, bevor der Fluch ihn erreicht.</value>
    <value>Du bist Lord Voldemort 🐺⚡️. Du kannst sehr überzeugend sein. Solltest du es beabsichtigen, mit deinen Todessern einen Todesfluch auf einen Zauberer zu feuern, so bist du zu 20% sogar ein wenig gnädig: Solange sich dieser dann euch anschließt, lässt du ihn am Leben.</value>
    <value>"Avada Kedavra" ist dein Lieblings-Zauberspruch. Du bist Tom Riddle 🐺⚡️, hast dir bereits eine Vielzahl an Horkruxen erschaffen und bist als der dunkle Lord gefürchtet. Doch lieber als wertvolles Zaubererblut zu vergießen wäre es für dich, mehr Leute in deiner Gefolgschaft zu erhalten. Deshalb wirst du zu 20% ein potentielles Opfer nicht töten, sondern es zu einem deiner Todesser machen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Du bist Bellatrix Lestrange 🐶. Du bist eine der gefährlichsten und sadistischsten Anhänger Voldemorts und als Frau dort echt in der Minderheit... Naja, solltest du sterben, so werden deine Mit-Todesser dir alle Ehren erweisen und in der nächsten Nacht gleich zwei Opfer suchen...</value>
    <value>Du bist Bellatrix Lestrange 🐶. Deinen Cousin Sirius verachtest du über alles, denn er ist wahrlich ein echter Blutsverräter und Muggelfreund. Du gehörst zu den Todessern. Solltest du sterben, so werden die übrigen Todesser in der folgenden Nacht gleich zwei Vergeltungsschläge ausüben und das dunkle Mal zweimal an den Himmel werfen...</value>
    <value>Du bist Bellatrix Lestrange 🐶, Schwester von Narzissa Malfoy. Du bist eine Meisterin des Cruciatus-Fluchs. Deine Grausamkeit ist weitläufig bekannt, sodass es eigentlich schon jedem klar ist, dass deine Todesser-Kollegen gleich zwei Zauberer in den Wahnsinn treiben wollen, solltest du sterben.</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Kurz bevor {0} getötet werden soll, schiebt diese/r die Haare zur Seite und auf der Stirn wird klar und deutlich eine Narbe in Form eines Blitzes ⚡ erkennbar. Wolltet ihr gerade wirklich Harry Potter 👑 opfern? Das überlegt ihr euch mal lieber noch einmal und geht erst einmal in Ruhe schlafen...</value>
    <value>Kurz bevor ihr {0} loswerden wollt, schwingt diese/r kurz den Zauberstab und ruft "Accio Feuerblitz". Harry Potters 👑 treuer Besen fliegt im direkt vor die Füße, sodass er auf diesem eine Runde über's Schlossgelände fliegt. Diese Flugkunst scheint wohl wirklich nur der wahre Harry zu beherrschen. Den solltet ihr aber lieber nicht töten, er ist hier ja schließlich die Hauptfigur!</value>
    <value>Ihr habt erfolgreich abgestimmt. {0} soll sterben. Doch kurz bevor es dazu kommen würde, zeigt euch {0} eine Narbe ⚡ auf der Stirn. Ihr könnt doch nicht Harry Potter 👑 opfern!</value>
    <value>Die Zauberer sind sich einig. {0} soll getötet werden. Da diese/r jedoch Harry Potter 👑 ist, wie ihr Blinden nun mittlerweile doch unschwer an der runden Brille und seiner Eule Hedwig, die auf seiner Schulter sitzt, erkennt, revidiert ihr eure Entscheidung heute Abend lieber noch einmal...</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Du versuchst auszumachen, was {0} ist, doch im finsteren verbotenen Wald kannst du das nicht so gut erkennen. Zwei Rollen kannst du aber mit Sicherheit ausschließen: Firenze und Todesser. Die hättest du nämlich erkannt.</value>
    <value>Wer könnte {0} denn nur sein? Du kannst schon einmal Firenze und Todesser ausschließen, alles weitere steht noch in den Sternen...</value>
    <value>{0} scheint kein Todesser zu sein, ansonsten hätte er/sie wohl auf dein Heulen reagiert. Doch so ganz sicher bist du dich nicht, wer sich hinter {0} verbirgt. Firenze ist es auf jeden Fall auch nicht.</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>"Als Zaubereiminister macht es mir große Freude, Sie alle hier zum Finale der 422. Quidditch-Weltmeisterschaft zu begrüßen! Oh, das war der falsche Zettel..." schreit {0} durch sein Megafon. Da hat sich Cornelius Fudge 🎖 wohl in der Rede etwas vertan... Nun denn, seine Stimmen zählen doppelt!</value>
    <value>{0} hält den Zauberstab an die Kehle und erhebt die Stimme: "Als Zaubereiminister ist es meine Pflicht, Sie darüber zu informieren, dass hier in Hogwarts Todesser gesichtet wurden. Lasst uns gemeinsam die Anhänger von Du-weißt-schon-wem vernichten!". Jetzt wisst ihr zumindest, wer Cornelius Fudge 🎖 ist und wessen Stimmen doppelt zählen...</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Wenn du verkünden willst, dass du der Zaubereiminister bist, klick einfach auf den Button. Wann immer du willst!</value>
    <value>Wenn du eine Rede halten möchtest, klicke auf den Knopf, dass dich auch alle hören können!</value>
    <value>Wenn du öffentlich verkünden möchtest, dass du Cornelius Fudge bist, nutze den Knopf.</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Sonorus! 🎖</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Möchtest du heute Nacht die Zauberstäbe der Todesser manipulieren?</value>
    <value>Sollen die Todesser-Zauberstäbe heute Nacht nicht funktionieren?</value>
    <value>Sollen die Zauberstäbe, die anfällig für dunkle Magie sind, heute Nacht ihre Wirksamkeit verlieren?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Während der Rest des Dorfes immer noch die Geschehnisse der Nacht diskutiert, bemerken sie plötzlich {0}, der/die umherwandert und Zauberformeln ⚒ murmelt. Alle atmen erleichtert auf: Heute werden keine Todesser euren Schlaf stören.</value>
    <value>Ihr bemerkt, wie {0} euch eine Liste zeigt:\n- Walnuss, 12¾ Zoll, Drachenherzfaser\n- Walnuss, 9¼ Zoll, Drachenherzfaser\n -Ulme, 18 Zoll, Drachenherzfaser\n- Eibenholz, 13 Zoll, Phönixfeder\n - ...\nGarrick Ollivander ⚒ sagt euch, dass unter anderem diese Zauberstäbe heute Nacht nicht funktionieren werden...</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>der Zaubereiminister 🎖</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Harry Potter 👑</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Fenrir Greyback 🔮</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Neville Longbottom 🤕</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Garrick Ollivander ⚒</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Lord Voldemort 🐺⚡️</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Bellatrix Lestrange 🐶</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Gerade als ihr {0} angreift, schreitet auf einmal {1} 🐺⚡️ ein und faselt davon, dass den Schwächling aufzunehmen, anstatt zu töten: das Opfer wird in der kommenden Nacht zu den Todessern überlaufen...</value>
    <value>Mitten im Angriff auf {0} hört ihr eine merkwürdige "Hehehe"-Lache von {1}. Der dunkle Lord 🐺⚡️ scheint ausnahmsweise mal kein unnötiges Blut vergießen zu wollen, sondern nimmt {0} in euren Kreisen auf.</value>
    <value>Wenn Lord Voldemort 🐺⚡️ euch etwas sagt, dann wird das natürlich gemacht. Und dieses Mal scheint er {0} nicht töten zu wollen, sondern lieber in einen neuen Todesser umzuwandeln, wenn diese/r dazu bereit ist... Und so wie es aussieht, hat {1} die richtigen Worte gefunden, um ihn/sie zu überzeugen.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Die Todesser wollten dich angreifen, aber Voldemort 🐺⚡️ hat dich ausgewählt, um den Todessern beizutreten! Anstatt tot zu sein, kannst du nun also weiterleben und wirst dich in der nächsten Nacht den Todessern anschließen! Ist das nicht aufregend?!</value>
    <value>Voldemort 🐺⚡️ möchte dich als neuen Todesser herzlich begrüßen. Na, da würde ich mal nichts dagegen sagen, denn ansonsten sind die Folgen fatal. Eigentlich standest du auch heute Nacht schon kurz vor dem Tod...</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>Während die Nacht hereinbricht, kehrst du der guten Seite langsam aber sicher den Rücken zu. Die Ehre, die Voldemort dir hier übertragen hat, ist auch eine sehr hohe. Du kannst stolz von dir behaupten, dass du nun ein Todesser 🐺 bist!</value>
    <value>Während der Nacht spürst du einen leichten Schmerz am linken Unterarm. Irgendwas scheint sich da in deinen Arm zu brennen. Als du deinem Zauberstab mit "Lumos" etwas Licht entlockst und diesen auf deinen Arm richtest, erkennst du langsam, aber sicher die ersten Züge des dunklen Mals. Ab jetzt gehörst du zu den Todessern 🐺!</value>
    <value>Da er, dessen Name nicht genannt werden darf, dich letzte Nacht begnadigt hat, lebst du noch. Aus Dankbarkeit stellst du dich nun in seine Dienste und wirst zu einem seiner Diener. Du nennst ihn nun bei seinem Namen und bist einer von Voldemorts Todessern 🐺.</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Als Zaubereiminister 🎖 verbringst du dein Leben getarnt als einfacher Zauberer, bis du dich dazu entscheidest, deine wahre Profession öffentlich zu verkünden. Von diesem Moment an zählt deine Stimme beim Lynchen doppelt so viel wie eine normale Stimme.</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Harry Potter 👑 ist logischerweise die Hauptperson des Spiels. Ohne den Jungen, der überlebte, könnte das alles hier gar nicht stattfinden. Deshalb kannst du beim ersten Mal nicht per Abstimmung getötet werden. Du bist ja schließlich der Auserwählte. Solltest du gewählt werden, zeigst du einfach kurz auf deine Blitznarbe, wonach dich alle kennen werden. Du überstehst den Abend ungeschoren, allerdings gilt dieser Schutz nur einmal.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Als Werwolf Fenrir Greyback 🔮 versuchst du die Todesser ausfündig zu machen. Du möchtest dich mit ihnen verbinden und sie unterstützen, um am Ende gemeinsam mit ihnen zu gewinnen. Sie wissen nichts von dir, genauso wenig weißt du von ihnen. Du weißt nur, dass es mindestens einen Todesser geben muss. Jede Nacht heulst du einen Zauberer an. Sollte dieser ein Todesser sein, so wird er sich dir zu erkennen geben. Nachdem du ein Geschöpf der Nacht bist, erkennst du auch ein anderes menschlich-tierisches Wesen, das sich im verbotenen Wald herumtreibt - Firenze,</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Du bist Neville Longbottom 🤕... Deine Eltern wurden von Bellatrix Lestrange in den Wahnsinn gefoltert, sodass du bei deiner allerliebsten Großmutter aufgewachsen bist. Eigentlich bist du super liebenswürdig, aber man hat leider ständig das Gefühl, du kommst nicht ganz alleine klar. So brauchst du zum Beispiel ein Erinnermich, das dich an wichtige Dinge erinnert, die du andauernd vergisst, solange es nicht um Kräuterkunde geht. Du kannst es dir nicht einmal genau merken, wen du abends wählen möchtest, sodass deine Stimme in 50% der Fälle zufällig vergeben wird.</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Du bist Garrick Ollivander ⚒, Zauberstabmacher. Du kennst jeden einzelnen verkauften Zauberstab, den du jemals verkauft hast. Holz, Länge, Kern. Bei dir z.B. 
Weißbuchenholz, 12 ¾ Zoll, Drachenherzfaser. So weißt du auch, welche Zauberstäbe sich in den Händen der Todesser befinden, und kannst einmal pro Spiel all diese Zauberstäbe für eine Nacht deaktivieren und somit die Zaubererwelt von den Todessern schützen.</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Voldemort 🐺⚡️, soso. Lange munkelte man nur, dass es ihn wirklich gibt, aber inzwischen sind alle Zweifel verflogen: Er, dessen Name nicht genannt werden darf, lebt. Er ist der Anführer der Todesser, der auch die bravsten Zauberer davon überzeugen kann, ein Anhänger von ihm zu werden... Zumindest hat er eine 20%-Chance dazu...</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Du bist Bellatrix Lestrange 🐶, eine der grausamsten und als Frau eine echte Seltenheit unter den Todessern... Du hast dich zwar mehr aufs Foltern als aufs Töten spezialisiert, aber kannst Voldemort dadurch nur noch besser dienen. Umso logischer, dass, falls du getötet werden solltest, die Wut Voldemorts ins Unermessliche steigt und er die Todesser zu zwei Angriffen in der nächsten Nacht schickt.</value>
  </string>
  <!-- new strings 06 nov-->
  <string key="DGTransformToAlpha">
    <!-- {0} - target's name -->
    <!-- {1} - teammates's name -->
    <value>{0} ist gestorben, und du verwandelst dich in Lord Voldemort 🐺⚡️. Deine Anhänger (falls vorhanden) sind: {1}</value>
    <value>{0} ist gestorben und du verwandelst dich in den dunklen Lord 🐺⚡️. Die Nase fehlt schon irgendwie... Deine Todesser (falls vorhanden) sind: {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
    <!-- {0} - target's name -->
    <!-- {1} - teammates's name -->
    <value>{0} ist gestorben, und du verwandelst dich in Bellatrix Lestrange 🐶. Die anderen Todesser (falls vorhanden) sind: {1}</value>
    <value>Lange, schwarze Haare stehen dir auch echt gut! Du verwandelst dich nun in {0} und kannst als Bellatrix Lestrange 🐶 nun Gräueltaten begehen. Die Todesser (falls vorhanden) sind: {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Team Hogwarts</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Neutrales Team</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Team Todesser</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Team Grindelwald</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Team Dementoren</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Team Umbridge</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Ihr entsendet in dieser Nacht {0}, um bei {1} einen weiteren Dementor zu erzeugen. In der Hoffnung, dass dies eine einfache Aufgabe ist, der selbst euer neuestes Mitglied gewachsen ist, habt ihr aber nicht mit diesem Resultat gerechnet: Ihr müsst am nächsten Morgen sehen, wie das Dorf die Leiche von {0} entdeckt, die reglos auf dem Boden liegt. Euch sofort klar ist, was passiert sein muss. Ihr solltet euch in Zukunft wohl besser von den Todessern 🐺 fernhalten...</value>
    <value>Es scheint so, als hättet ihr eueren neuesten Dementor {0} auf direktem Wege zu den Todessern 🐺 geschickt. Zumindest ist {1} wohl ein solcher, denn er/sie war gar nicht gut auf {0} zu sprechen. Und anstatt, dass diese/r die positive Energie eingesammelt hat, um aus der resultierenden Negativität einen neuen Dementor zu erschaffen, ist er/sie nun tot.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
    <!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
    <!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} hat heute Nacht {1} mit etwas Amortentia verführt. Doch scheinbar hätte Romilda Vane 💋 da besser eine andere Wahl treffen sollen. Es scheint so, als hätte Gellert Grindelwald 🔪 heute Abend {1} aufgesucht. Und naja - Grindelwald lässt sich ein so angebotenes zweites Opfer nicht einfach so entgehen...</value>
    <value>Die Leiche von Romilda Vane 💋 liegt direkt neben der von {1} im Bett. Neben {0} liegt ein zerbrochenes Glas, ein paar Tropen eines wohlriechenden Tranks tropfen noch daraus. Da scheint Grindelwald 🔪 heute Nacht wohl direkt zwei Opfer gefunden zu haben.</value>
  </string>
  <!--New Death Strings 05 DEC-->
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>Als die Schüler langsam erwachen, finden sie {0} tot 🙇 vor dem Wahrsageklassenzimmer. Parvati ist von euch gegangen... 🐺</value>
    <value>Am Morgen findet ihr Padma Patil heulend auf der Treppe vor der großen Halle. Sie hat die Leiche 🐺 ihrer Schwester entdeckt. {0} war Parvati 🙇.</value>
    <value>Parvati Patil 🙇 ist tot. Die Todesser scheinen sie heute Nacht überrascht zu haben. Das hat sie wohl nicht kommen sehen, die Wahrsagekünste von {0} scheinen also noch nicht ganz ausgereift gewesen zu sein.</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Am frühen Morgen hört man einen schrillen Schrei von {0}. Man findet die Leiche 🔪 von {0} mit unnatürlich abgespreizten Gliedmaßen auf dem Boden, das schmerzverzerrte Gesicht noch immer starr zur Decke gerichtet. Er/Sie war Garrick Ollivander ⚒. </value>
    <value>Ihr findet {0} tot auf dem Boden, daneben eine Tabelle mit den Spalten "Holz", "Länge" und "Kern". In seinen/ihren Taschen befindet sich eine Drachenherzfaser und eine Phönixfeder. Es scheint so, als wäre Garrick Ollivander ⚒ das letzte Opfer Grindelwalds 🔪 gewesen.</value>
  </string>
  <string key="ZombieKilled">
    <value>Ihr findet {0}, der tot am großen See auf dem Schlossgelände liegt. Viel erkennt man allerdings nicht mehr, denn es scheint so, als hätte er/sie sowieso nur noch aus Angst und Schrecken bestanden. Anscheinend hat Gellert Grindelwald 🔪 den Dementor besiegt 👤.</value>
    <value>Eine düstere, unheimlich wirkende Gestalt liegt tot vor dem verbotenen Wald. Ihr erkennt, dass es sich dabei um {0} handelt. Diese/r scheint wohl ein Dementor 👤 gewesen zu sein, der auf brutalste Weise von Grindelwald 🔪 vernichtet wurde.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Madam Puddifoot 🏹 ist tot vor ihrem Café in Hogsmeade aufgefunden worden. Auch {0} scheint von Grindelwald 🔪 heimgesucht worden zu sein...</value>
    <value>Gellert Grindelwald 🔪 macht wohl vor niemandem Halt, so auch nicht vor {0}. Auch wenn Madam Puddifoot 🏹 eigentlich den ganzen Tag damit verbringt, ihr Café romantisch zu schmücken, und eigentlich niemandem etwas zuleide tun möchte, scheint sie das neueste Opfer des grausamen Bösewichts geworden zu sein. Vielleicht hat er auch einfach die Kraft seiner Magie an ihr testen wollen?r </value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>Eigentlich wolltet ihr in der Hogwarts-Küche ja nur nach ein paar Snacks suchen. Aber scheinbar habt ihr dabei rein zufällig noch die Leiche von {0} entdeckt. Die Hauselfe Winky 🍻 riecht noch nach Butterbier, doch ihr erkennt einwandfrei ein Zeichen der Heiligtümer des Todes, das in Mehlreste in der Küche gezeichnet wurde. Das war wohl das Werk von Gellert Grindelwald 🔪.</value>
    <value>Winky 🍻 ist dafür bekannt, das ein oder andere Butterbier zu viel zu trinken, seitdem sie ihre Aufgaben bei den Crouchs verloren hat. Dabei hätte sie sich doch eigentlich ihre Freiheit genießen können... Naja, sie scheint in ihrem Suff nicht bemerkt zu haben, wie Gellert Grindelwald 🔪 in die Küche eingebrochen ist, sodass er sie ({0}) dort einfach umgebracht hat.</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Üblicherweise hätte {0} fast alles ohne Probleme abwehren können, jedoch verließ ihn/sie ihre Kraft in dieser Nacht plötzlich... 🔪 Ob das wohl daran lag, dass sie so egoistisch für sich selbst kämpfen musste und ihr dadurch die Kraft der Liebe fehlte? Was für ein Jammer... Lily 👼 ist tot.</value>
    <value>An einem normalen Tag wäre {0} definitiv in der Lage gewesen, jedem und allem die Stirn zu bieten. Es ist schon fast ironisch, dass das Leben von Lily 👼 erlosch, während sie selbst über jemand anderen wachte 🔪.</value>
    <value>{0} kann zwar fast jeden vor allem möglichen Unheil bewachen. Gellert Grindelwald 🔪 scheint aber doch eine Nummer zu groß gewesen zu sein - zumindest, weil dieser Lily Potter 👼 heute selbst angegriffen hat.</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Anscheinend hat da jemand ein kleines Schläfchen gehalten... Welch fataler Fehler. Man hört einen Schrei und dann folgte Stille. Gegen Grindelwald 🔪 konnte sich selbst {0} nicht wehren. Er war 'Mad Eye' Moody 🔫.</value>
    <value>Alastor Moody ({0}) 🔫 wurde heute Nacht von Grindelwald 🔪 überrascht und konnte sich nicht verteidigen. Er ist nun tot.</value>
    <value>Gellert Grindelwald 🔪 hat heute Nacht einen gewagten Angriff gewagt: Sein Ziel war der berühmteste Auror aller Zeiten - Alastor Moody🔫. Doch scheinbar hat dieser im Halbschlaf nicht schnell genug reagieren können. {0} ist tot.</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>Ein hinterhältiger Anschlag! {0} liegt ermordet auf seinem Schreibtisch... Grindelwald scheint in das Zaubereiministerium eingebrochen zu sein 🔪 und sich direkt am Zaubereiminister 🎖 höchstpersönlich auszulassen.</value>
    <value>Wenn Harry, Ron und Hermine ganz einfach mittels Vielsafttrank durch die Klospülung ins Zaubereiministerium gelangen können, so hat das wohl auch Gellert Grindelwald 🔪 geschafft. Und er hat diese Mission wohl gleich zur Chefsache erklärt und dabei {0}, den Zaubereiminister Cornelius Fudge 🎖, höchstpersönlich umgebracht.</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Lautes Glockengeläut weckt die Schüler von Hogwarts früh am Morgen auf. Während die meisten sich noch verschlafen die Augen reiben, scheint der Gryffindor-Gemeinschaftsraum bereits das Unheil der Nacht zu sehen. In seinem Bett liegt Harry Potter 👑 höchstpersönlich, aber leider tot. {0} wurde nachts von Gellert Grindelwald 🔪 getötet.</value>
    <value>"Caput Draconis!" und schon lässt euch die fette Dame in den Gryffindor-Gemeinschaftsraum. Doch sie hat ja bereits das ganze Schulhaus zusammengeschrien, als sie in der Nacht Gellert Grindelwald 🔪 gesichtet hat. Im Gemeinschaftsraum erkennt ihr, dass mit {0} Harry Potter 👑 tot vor dem Kamin liegt.</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Das Dorf erwacht, um einen grauenerregenden Fund zu machen: {0} liegt, von Kopf bis Fuß in alle Einzelteile zerstückelt 🔪 im Astronomieturm. Da scheint ein Obscurus am Werk gewesen zu sein. Es scheint so, als ob sich Firenze 👳 in dieser Nacht zu sehr auf die Sterne konzentriert hat...</value>
    <value>Das hat wohl selbst Firenze 👳 nicht kommen sehen. Gellert Grindelwald 🔪 ist heute Nacht ins Schloss eingedrungen und hat sich ein Opfer gesucht. Da er über den Nordturm eingestiegen ist, war die erste Kreatur, die ihm über den Weg gelaufen ist, Firenze, also {0}.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Früh am Morgen erklingt plötzlich ein seltener Ton: klagendes Geschrei! Ein unverzeihliches Missgeschick ist geschehen: die Todesser 🐺 haben Fenrir Greyback 🔮, ihren Verbündeten getötet. {0} ist tot.</value>
    <value>Oh, das muss aber doof gelaufen sein. Wie man am lauten Geheule hören konnte, scheinen die Todesser 🐺 beim Angriff auf {0} ihren Kumpanen, den Werwolf Fenrir Greyback🔮, ermordet zu haben. </value>
    <value>Fenrir Greyback 🔮 ist tot. Aber über der Leiche von {0} ist ja ein dunkles Mal 🐺 am Himmel. Welcher Todesser-Tölpel das wohl fabriziert hat...</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>In dieser Nacht haben sich die Todesser 🐺 Nagini 👶 geschnappt. Da {0} aber noch in Menschengestalt war, ist da gar niemandem aufgefallen, wer da wirklich gestorben ist.</value>
    <value>Nagini 👶 ist gestorben. Das war nicht die klügste Wahl der Todesser 🐺. Aber so beendet die Ex-Attraktionskünstlerin {0} aus dem Zirkus Arcanus das Spiel zumindest in Menschengestalt.</value>
    <value>Auch wenn sich Nagini 👶 noch willentlich in eine Schlange verwandeln kann, scheint sie dies nicht mehr getan zu haben, bevor sie von den Todessern 🐺 angegriffen wurde. Nun ist {0} tot.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
    <!--used when CH visits SK-->
    <value>Als das Dorf erwacht, findet man {0}, Remus Lupin 💂, zerstückelt vor dem großen See. Er scheint gerade noch einen Patronus heraufbeschworen zu haben, als er von Grindelwald 🔪 und dessen Obscurus überrascht wurde, der ihn in tausend Einzelteile teilte.</value>
    <value>Freut euch, wenn ihr ein Dementoren seid. Remus Lupin 💂 ({0}) ist tot 🔪! Da scheint Grindelwald dem Meister des Patronus-Zaubers aus dem Weg geschafft zu haben.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
    <!--used when Zombies convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>Eigentlich wollten die Todesser 🐺 letzte Nacht eine kleine Party feiern. Als mit {0} ein Dementor 👤 hereinplatzte, hatte diese/r keine Chance, das zu überstehen...</value>
    <value>Die Dementoren 👤 wollten heute Nacht wohl die positive Energie eines Todessers 🐺 nutzen, um aus diesem einen neuen Dementor entstehen zu lassen. Das hat wohl nicht so gut geklappt, denn {0} liegt nun tot auf dem Boden, über ihm erstrahlt das dunkle Mal.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
    <!--used when Zombies convert the SK-->
    <value>Eigentlich wollte Grindelwald 🔪 letzte Nacht nicht unbedingt so viel töten. Aber wenn mit {0} ein Dementor 👤 hereinplatzt, dann lässt er sich die Möglichkeit auch nicht einfach entgehen...

 </value>
    <value>Die Dementoren 👤 wollten heute Nacht wohl die positive Energie von Grindelwald 🐺 nutzen, um aus diesem einen neuen Dementor entstehen zu lassen. Das hat wohl nicht so gut geklappt, denn {0} scheint die Wut des Obscurus-Begleiters von Grindelwald entfacht zu haben und ist nun selbst tot.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
    <!-- used when GA guards SK -->
    <value>Üblicherweise hätte {0} fast alles ohne Probleme abwehren können, jedoch verließ ihn/sie ihre Kraft in dieser Nacht plötzlich... 🔪 Ob das wohl daran lag, dass sie so egoistisch für sich selbst kämpfen musste und ihr dadurch die Kraft der Liebe fehlte? Was für ein Jammer... Lily 👼 ist tot.</value>
    <value>An einem normalen Tag wäre {0} definitiv in der Lage gewesen, jedem und allem die Stirn zu bieten. Es ist schon fast ironisch, dass das Leben von Lily 👼 erlosch, während sie selbst über jemand anderen wachte 🔪.</value>
    <value>{0} kann zwar fast jeden vor allem möglichen Unheil bewachen. Gellert Grindelwald 🔪 scheint aber doch eine Nummer zu groß gewesen zu sein - zumindest, weil dieser Lily Potter 👼 heute selbst angegriffen hat.</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
    <!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>Als der Morgen hereinbricht, finden die Schüler die Leiche von {0} im Eingang zur großen Halle. Lily Potter 👼 wurde wohl von den Todessern 🐺 erwischt.</value>
    <value>Als der Morgen anbricht und sich alle Schüler zum Frühstück bereitmachen, sehen sie Harry im Eingang der großen Halle sitzen. Vor ihm liegt die Leiche 🐺 von {0}, die ihn wohl beschützen 👼 wollte...</value>
    <value>Die Todesser 🐺 scheinen nichts von der mütterlichen Liebe von {0} zu halten. Lily Potter 👼 liegt tot vor dem Schlosseingang.</value>
  </string>
  <!--1vs1 finales-->
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Im Wissen, dass nur noch {0} übrig war, versuchte {1} diesen zu töten, aber Sirius Black 🎯 hat das bereits geahnt. Der Todesser 🐺 wurde von seinem Fluch getroffen und starb.</value>
    <value>{1} steht alleine vor dem Schlosstor und will gerade schon den Sieg in der Schlacht von Hogwarts feiern, als ein großer, schwarzer Hund aus dem Schloss gelaufen kommt. Als {1} gerade nicht aufpasst, verwandelt sich der Hund {0} in Sirius 🎯, der den Todesser 🐺 eiskalt tötet.</value>
    <value>Sirius' 🎯 größter Wunsch war es, seinen angeblichen Verrat aufzuklären und für Vergeltung zu sorgen. Nun, als er gemeinsam mit {1} in der großen Halle steht, scheint dieser Moment für {0} gekommen zu sein. Er erledigt den Todesser 🐺 ihn mit einem einzigen Fluch.</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
    <!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Aus gutem Grund hat {1} sich {0} - Sirius 🎯 - als den letzten Zauberer bis ganz zum Schluss aufgehoben. Leider erwischte diesen der Fluch des Todessers 🐺, bevor er/sie den Zauberstab zücken konnte. Mit seinem Dahinscheiden stirbt der letzte gute Zauberer in Hogwarts.</value>
    <value>Sirius 🎯 dachte schon, er wäre der letzte Überlebende in Hogwarts. Doch scheinbar hat er {1} nicht gesehen, welche/r ihm einen letzten Fluch in den Rücken jagt - den Todesfluch. Dadurch kippt {0} vor dem Todesser 🐺 um, der sich jetzt tatsächlich als letzter Überlebender herausstellt.</value>
  </string>
  <string key="CHKillsZombieEnd">
    <!--{0} = last Zombie's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1} spürt die Leere des Schlosses. Es scheint keine Überlebenden mehr zu geben. Wobei - die Leere fühlt sich zudem noch eiskalt an und so langsam schwinden alle Hoffnungen und schönen Gefühle aus dem Kopf. Es scheint so, als würde hier noch irgendwo ein Dementor herumlungern. Lupin 💂 nimmt noch einmal all seine Kraft zusammen und denkt an seinen Sohn Ted, sodass er ein letztes Mal den Patronus-Wolf in der großen Halle heraufbeschwört. Als dabei gerade {0} 👤 hereinschwebt, wird diese/r direkt zerstört.</value>
    <value>Remus Lupin 💂 hatte gerade noch ein paar Irrwichte beseitigt, indem {1} diese aus der Gestalt einiger Vollmonde in gelbe Quaffels verwandelte, als es um ihn herum plötzlich eiskalt wird. Der große See friert augenblicklich zu. Es scheint sich mit {0} wohl ein Dementor 👤 zu nähern, der durch Lupins stärksten Patronus-Zauber zerstört wird.
</value>
  </string>
  <!-- Extend time -->
  <string key="SecondsAdded">
    <!-- {0} - Seconds added by /extend command -->
    <!-- {1} - Total seconds remaining -->
    <value>Die Zeit bis zur Abfahrt des Hogwarts-Expresses, wurde um {0} Sekunden erhöht.\nJetzt habt ihr noch {1} Minuten, um einzusteigen. </value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
    <!-- {0} - Seconds removed by /extend command -->
    <!-- {1} - Total seconds remaining -->
    <value>Die Zeit, um einzusteigen wurde um {0} Sekunden verringert.\n{1} verbleiben, um dem in den Zug zu steigen. </value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Nur Gruppenadmins und Zaubereiminister können die Zeit mehr als einmal pro Schuljahr erhöhen.</value>
    <value>Du bist kein Gruppenadmin oder Zaubereiminister - Da reicht eine Verlängerung!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Dürfen Spieler die Zeit, um beizutreten, erhöhen?\nAktuell: {0}\nBeachte: Admins können die Zeit immer erhöhen.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
    <!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Spieler dürfen die Zeit erhöhen.\nNeue Einstellung: {0}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>Wie viele Sekunden darf der /extend-Befehl bei einem Aufruf maximal hinzufügen?\nStandard: {0}\nAktuell: {1}</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Die maximale /extend-Zeit liegt jetzt bei {0} Sekunden.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>{0} war Winky, die Hauselfe 🍻. Das Butterbier, das bei ihr stand, hättet ihr mal lieber nicht trinken sollen... Jetzt seid ihr etwas von Sinnen und könnt diese Nacht nicht mehr angreifen. {1} kommt also mit dem Leben davon!</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
    <value>Eule kaufen</value>
    <value>Katze kaufen</value>
    <value>Kröte kaufen</value>
    <value>Kessel kaufen</value>
    <value>Spitzhut kaufen</value>
    <value>Zauberstab kaufen</value>
    <value>Messingwaage kaufen</value>
    <value>Umhang kaufen</value>
    <value>Schulbücher kaufen</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Du kannst leider nicht am Unterricht teilnehmen, da du den Zugang zur Winkelgasse nicht kennst. Tritt erstmal der Gruppe {0} bei und versuche es dann noch einmal.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Klick auf den Knopf und dann auf "Starten", um dem Spiel beizutreten.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0}/{1} Zauberer haben gewählt.</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, bitte denke daran, dass du ebenfalls über den Knopf beitreten musst.</value>
    <value>Danke, dass du das Spiel gestartet hast, {0}! Vergiss aber nicht, auch noch selbst deine Einkaufsliste abzuarbeiten ;)</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <!--This string might need rewording from some native speaker-->
    <value>Gruppe konnte nicht gefunden werden. Führe diesen Befehl entweder in der entsprechenden Gruppe aus, oder füge die Gruppen-ID, den Link oder den Benutzernamen an.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Dein Erinnermich für {0} entfernt.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
    <!-- {0} = list of people who have joined -->
    <!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
    <value>Seit den letzten 30s neu im Hogwarts-Express: {0}</value>
    <value>{0} kam/en in den letzten 30s in die Winkelgasse, um einzukaufen.</value>
    <value>{0} hat/haben sich in den letzten 30s einen Zauberstab ausgesucht - bzw. andersrum!</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Dementoren/Kult erlauben</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Umbridge/Gerber erlauben</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Narr/Trelawney erlauben</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Geheimes Abstimmen</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Zufallsmodus</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Extend zulassen</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Rollen nach dem Tod</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Fliehen erlauben</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Spieler-IDs</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Sollen die IDs von Spielern angezeigt werden, wenn sie dem Spiel beitreten?\nDies ist vor allem in großen Gruppen hilfreich, da du so Störenfriede bestrafen kannst, auch wenn sie keine Beiträge (mehr) von ihnen vorhanden sind.\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>Einstellung für Spieler-IDs: {0}</value>
  </string>
  <string key="All">
    <!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>Alle</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Möchtest du den Zufallsmodus aktivieren?\nIm Zufallsmodus wird bei jedem Spielstart zufällig ausgewählt, ob ihr im Chaos-Modus spielt, das geheime Lynchen eingestellt ist und ob die Rollen nach dem Tod angezeigt werden. Außerdem wird auch zufällig entschieden, ob Dementoren, Trelawney und Umbridge (Kult, Narr und der Gerber) im Spiel erlaubt sind oder nicht.\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Zufallsmodus aktiviert: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>NSFW GIFs</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Dürfen Spieler mit NSFW GIFs spielen?\nAktuell:{0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>Neue Einstellung: {0} von NSFW GIFs</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
    <!-- {0} - Tanner name -->
    <value>Am Morgen bemerkt {0}, wie er/sie alleine im Schloss erwacht. Wo sind denn alle hin? Schon tot? Da wird das Leben als Großinquisitorin aber doch sehr schnell langweilig, wenn man niemandem mehr auf die Nerven gehen kann... Dolores Umbridge 👺 kann ohne das regelmäßige Foltern gar nicht so recht überleben und entscheidet sich, sich selbst im großen See zu ertränken.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
    <!-- {0} - Sorcerer name -->
    <value>{0} öffnet die Augen nach einer weiteren, langen Vollmondnacht. Was er/sie diese Nacht wohl nur getrieben hat? Die Verwandlung von Werwolf zurück zum Menschen hat Fenrir Greyback 🔮 sichtlich mitgenommen. Das könnte aber auch daran liegen, dass er sichtlich alleine auf dem Schlossgelände ist und scheinbar all seine Todesser nicht mehr da sind. Enttäuscht vom Ausgang der Schlacht um Hogwarts packt er seine Sachen und erinnert sich noch einmal daran, wie er ihm, dessen Name nicht genannt werden darf, und seinen Komplizen gedient hat. Nun macht er sich auf in den verbotenen Wald und versucht es, dort neue Komplizen für seine Machenschaften zu finden.</value>
    <value>Obwohl Fenrir Greyback 🔮 wirklich alles gegeben hat, sind alle seine Todesser-Freunde tot und für immer verschwunden. Was soll er denn nun alleine tun in dieser Zaubererwelt? {0} wirft einen letzten Blick auf das Schloss, den Ort, in dem er seine letzten Untaten für den dunklen Lord getan hat. Er verschwindet im plötzlich erscheinenden, tiefhängenden Nebel über dem Schlossgelände, und versucht, sich ein neues Leben in den Bergen aufzubauen. Vielleicht trifft er dort ja auf neue Komplizen für die Zukunft...</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>Welche Variante möchtest du suchen?\nAusgewählte Sprache: {0}\nGlückwunsch! Du hast schon mehr als 500 Spiele gespielt und kannst daher dieser Gruppe beitreten: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Aussetzen</value>
  </string>
  <!-- New Roles, April 2018 -->
  <string key="DGTransformToLycan">
    <!-- {0} - target's name -->
    <!-- {1} - teammates's name -->
    <value>{0} hat den Löffel abgegeben, deshalb nimmst du jetzt seinen Platz als Quirinus Quirrel 🐺🌝 ein. Firenze mag dich zwar nicht als Todesser sehen, das ändert aber nichts an deiner Bosheit. Deine Kollegen (wenn es sie denn noch gibt) sind: {1}</value>
    <value>Hast du den Turban 👳‍ schon bereit? Mit {0} ist Prof. Quirrel 🐺🌝 von uns gegangen, sodass du dich nun langsam aber sicher endgültig ihn diesen verwandelst. Firenze erkennt dich nicht als Todesser, aber pass auf, denn du gehörst natürlich zu ihnen. Sei smart, du bist ja schließlich nicht auf den Hinterkopf gefallen, oder? Die anderen Todesser (falls vorhanden) sind: {1}</value>
  </string>
  <string key="NegSeerSees">
    <!-- {0} - target's name -->
    <!-- {1} - role that they are not -->
    <value>Du siehst, dass {0} NICHT {1} ist!</value>
    <value>Du erfährst, dass {0} nicht {1} ist.</value>
    <value>{1} befindet sich noch im Spiel. Allerdings ist es nicht {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskSandman">
    <value>Möchtest du heute Kapitel 2 aus Bathilda Bagshots "Geschichte der Zauberei" vorlesen? Du weißt ja, wozu das führen wird...</value>
    <value>Koboldaufstände, Riesenverfolgungen oder mittelalterliche Hexenverfolgungen? Möchtest du den anderen Zauberern eine deiner "spannenden" Geschichten erzählen?</value>
    <value>Möchtest du den anderen heute etwas aus deinem Lehrbuch erzählen?</value>
    <value>Möchtest du heute Kapitel 1 aus Bathilda Bagshots "Geschichte der Zauberei" vorlesen? Du weißt ja, wozu das führen wird...</value>
    <value>Möchtest du heute Kapitel 3 aus Bathilda Bagshots "Geschichte der Zauberei" vorlesen? Du weißt ja, wozu das führen wird...</value>
  </string>
  <string key="SandmanSleepAll">
    <value>"Wie Newt Scamander schreibt, haben die Kobolde lange dagegen gekämpft, als fremdbestimmte Zauberwesen behandelt zu werden. Der magische Rat hat schon im 14. Jahrhundert versucht, mit allen 'menschenähnlichen magischen Wesen' eine politische Ordnung zu vereinbaren. Erbost über die Anmaßung, dass magische Menschen ihre eigene Vorherrschaft dabei als selbstverständlich ansahen, wehrten sich Kobolde gegen das Vorgehen der Zauberer. Trotz der erbitterten Boykottmaßnahmen der Kobolde konnten die magischen Menschen jedoch schließlich ihre hierarchische Rangordnung aller magischen Wesen durchsetzen. Auch durch die Koboldaufstände während des 16. Jahrhunderts konnten sich Kobolde nicht von ihrer Entmündigung durch Zauberer befreien. Das Koboldverbindungsbüro der Ministeriumsabteilung zur Führung und Aufsicht magischer Geschöpfe/Behörde für Zauberwesen hat deshalb auch die immer wieder aufbrechenden politischen Konflikte zwischen magischen Menschen und Kobolden zu regeln..."\n\nWährend {0} gar nicht mehr aufhören kann, euch von den Koboldaufständen zu erzählen, bemerkt ihr alle langsam, wie euch dessen monotone Geisterstimme in den Schlaf fallen lässt und ihr wisst eins: Heute Nacht wird sicher niemand von euch erwachen! 💤</value>
    <value>"Die wenigen übriggebliebenen Riesen leben in einer unzugänglichen osteuropäischen Bergregion. Dort sind sie in einer einzigen Siedlung zusammengepfercht, was der natürlichen Lebensweise von Riesen total widerspricht. Eigentlich sind sie Einzelgänger und halten es nicht aus, eng mit anderen zusammen zu hausen. Deshalb kommt es alle paar Wochen zu brutalen Kämpfen innerhalb der Zwangsgemeinschaft der Riesen, in denen sie sich gegenseitig abschlachten. Die tödlichen Kämpfe drehen sich um Stammesrivalitäten, die besten Feuerstellen oder Schlafplätze und dergleichen. Statt sozialverträglichen Formen der Konfliktlösung herrscht das Recht des Stärkeren. Unterlegene, schwache, kleine Riesen werden niedergemacht. Konsequenterweise ist der Herrscher der Siedlung, der sog. 'Gurg' der größte, hässlichste und faulste Riese und lässt sich von den anderen bedienen..." erzählt euch Prof. Binns 💤 voller 'Begeisterung'. Nach diesem Vortrag von {0} wisst ihr, dass jeder von euch heute Nacht definitiv nichts anderes tun wird als zu schlafen.</value>
  </string>
  <string key="SandmanNight">
    <value>Nach dem anstrengenden Vortrag von Prof. Cuthbert Binns habt ihr alle genug gehört und schlaft gemeinsam ein. Nach dieser monotonen, langweiligen Stimme wird heute Nacht niemand aufwachen - Ja, nicht einmal Hermine. 💤</value>
    <value>Prof. Binns hat erfolgreich dafür gesorgt, dass ihr bereits alle lieb und brav schlaft 💤. So wird das auch die ganze Nacht bleiben...</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefQ">
    <value>Willst du den Dieb als Rolle zulassen?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowThiefA">
    <value>Neue Einstellung für den Dieb: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullQ">
    <value>Soll der Dieb jede Nacht aktiv sein?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefFullA">
    <value>Aktuelle Einstellung für den Dieb: {0}, jede Nacht aktiv zu sein</value>
  </string>
  <string key="AllowThief">
    <value>Dieb erlauben</value>
  </string>
  <string key="ThiefFull">
    <value>Dieb-Häufigkeit</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfMan">
    <value>Du bist Severus Snape 👱🌚 Du stehst auf der guten Seite, doch warst früher ein Todesser. Doch von deinem Ideologiewechsel wissen die Todesser nichts. Dummerweise erkennt Firenze auch dein dunkles Mal und denkt deshalb, dass du zu den Bösen gehörst...</value>
    <value>Du bist Snape 👱🌚, Hauslehrer von Slytherin. Nach all dieser Zeit wirst du noch immer für die große Liebe deines Lebens alles dafür tun, um der guten Seite zu helfen, auch wenn du zuvor ein Todesser warst. Leider hast du noch immer dein dunkles Mal, was dir aber auch hilft, bei den Todessern nicht als Abkömmling erkannt zu werden. Firenze verwirrt das allerdings in seinen Wahrsagen. Immer.</value>
    <value>Deine Feinde erledigst du gerne mit "Sectumsempra", denn du bist der Halbblutprinz 👱🌚. Du warst früher auf der Seite der Todesser, weshalb Firenze dich noch immer als ein solcher erkennt, gehörst aber seit Langem voll und ganz zur guten Seite. Du bist Lehrer für Zaubertränke und später für Verteidigung gegen die dunklen Künste. Hoffen wir mal, dass du dich hier auch gut verteidigen kannst...</value>
  </string>
  <string key="WolfMan">
    <value>Severus Snape 👱🌚</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfMan">
    <value>Severus Snape 👱🌚 gehört zu den Guten, denn er hat durch seine Liebe zu Lily einen Sinneswandel vollzogen, nachdem er früher ein Todesser war. Deshalb ist Firenze aber verwirrt und man erscheint für ihn immer als böse...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoLycan">
    <value>Du bist Quirinus Quirrel 🐺🌝. Du trägst gern Turban 👳‍ und hast unter diesem dunkle Mächte versteckt. Du täuscht es vor, als Lehrer für Verteidigung gegen die dunklen Künste in Hogwarts zu arbeiten, weshalb Firenze auch denkt, du wärst gut - er sieht dich durch diese Verwirrung als Muggel. Eigentlich bist du aber auf Voldemorts Seite.</value>
    <value>D... D... Du b... bist Qu... Quirrel 🐺🌝.\nDu stotterst und bist eigentlich auf der Seite der Todesser. Nur weiß das keiner, nicht einmal Firenze. Er denkt tatsächlich sogar, dass du ein einfacher Muggel bist.</value>
  </string>
  <string key="Lycan">
    <value>Quirinus Quirrel 🐺🌝</value>
  </string>
  <string key="AboutLycan">
    <value>Quirinus Quirrel 🐺🌝 gehört zur Seite der Todesser - auch wenn Firenze ihn als Muggel sieht. Er versteckt all die bösen Dinge scheinbar unter seinem Turban.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoOracle">
    <value>Du bist Prof. McGonagall 🌀, Hauslehrerin von Gryffindor. Du hast ein ganz besonderes Gespür für deine Schüler und andere Zauberer. Auch wenn du nicht genau weißt, wer was im Schilde führt, kannst du jede Nacht einen Zauberer auskundschaften und erkennen, welche Rolle dieser nicht ist (dafür aber jemand anderes im Spiel). Du hast dir dafür ein paar Gerätschaften aus dem Wahrsageturm ausgeliehen.</value>
    <value>Du bist Minerva McGonagall 🌀. Dein Lieblingsspruch ist "Pietotum Locomotor", mit dem du dazu beiträgst, Hogwarts zu schützen. Du selbst kannst jede Nacht dadurch helfen, die Rolle eines Zauberers einzugrenzen. Du erkennst nämlich immer, wer die Person, die du wählst, nicht ist. Doch die Spuren der Rolle scheinen nicht ganz zufällig zu sein - im Spiel befindet sich die dann schon immer.</value>
    <value>Was wolltest du schon so lange mal sagen? Wer Todesser ist? Das kannst du zwar nicht direkt herausfinden, Minerva 🌀, aber du kannst jede Nacht eine Rolle, die sich im Spiel befindet erfahren, und dazu noch sagen, wer diese Rolle nicht ist. Dazu hast du dich mal kurz in Firenze verwandelt und ein paar seiner Wahrsage-Objekte mitgehen lassen... </value>
  </string>
  <string key="Oracle">
    <value>Prof. McGonagall 🌀</value>
  </string>
  <string key="AboutOracle">
    <value>Als Prof. McGonagall 🌀 kannst du jede Nacht die einen Zauberer wählen. Du erfährst dann eine Rolle, die sich zwar im Spiel befindet, aber die dieser Zauberer NICHT ist. </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSandman">
    <value>Du bist Prof. Binns 💤. Einmal im Spiel kannst du für die anderen Zauberer einen deiner "spannenden" Vorträge aus Bathilda Bagshots "Geschichte der Zauberei" halten. Doch durch deine monotone Stimme sorgst du damit wohl weniger für Unterhaltung als für eine sehr ruhige Nacht...</value>
    <value>Du bist Prof. Cuthbert Binns 💤. Du bist Lehrer für die Geschichte Zauberei und hast schon immer deine monotonen Unterrichtsstunden gehalten und hast es wohl nicht einmal bemerkt, wie du irgendwann gestorben bist, sodass du nun als Geist weiter unterrichtest. Einmal im Spiel kannst du durch einen Vortrag alle Zauberer in einen tiefen Schlaf fallen lassen.</value>
  </string>
  <string key="Sandman">
    <value>Prof. Binns 💤</value>
  </string>
  <string key="AboutSandman">
    <value>Prof. Binns 💤 kann einmal im Spiel für die anderen Zauberer einen der  "spannenden" Vorträge aus Bathilda Bagshots "Geschichte der Zauberei" halten. Doch durch deine monotone Stimme führt das dazu, dass alle Zauberer die ganze Nacht durchschlafen und niemand erwachen wird.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoImam">
    <value>Du bist Dobby, ein freier Elf ☮️. Du möchtest niemals töten, nur verstümmeln oder sehr schwer verletzen. Naja, auf jeden Fall kannst du für einen Abend das Töten absagen.</value>
    <value>Du bist Dobby ☮️. Du kannst das abendliche Töten nicht mehr abhaben und verhinderst das deshalb an einem Abend.</value>
    <value>Du bist Dobby ☮️. Seit du von Lucius Malfoy unfreiwillig eine Socke erhalten hast, bist du frei! Du möchtest deshalb gerne an einem Abend im Spiel das abendliche Töten unterbinden.</value>
  </string>
  <string key="Imam">
    <value>Dobby ☮️</value>
  </string>
  <string key="AboutImam">
    <value>Dobby ☮️ kann an einem Abend die abendliche Abstimmung absagen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWiseElder">
    <value>Du bist Dumbledore 📚, einer der mächtigsten Zauberer der ganzen Zaubererwelt. Du kannst sogar innerhalb von Hogwarts apparieren, denn du musst wissen: Du zu sein hat seine Vorteile. Du überlebst den ersten Angriff der Todesser. Sollte ein Auror oder Sirius es auf dich abgesehen haben, so verlieren diese die magischen Fähigkeiten.</value>
    <value>Du bist Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore 📚, Schulleiter von Hogwarts. Durch deine sagenhaften magischen Fähigkeiten wirst du den ersten Angriff der Todesser auf dich überleben. Außerdem verlieren Moody oder Sirius alle ihre magischen Fähigkeiten, sollten sie dich töten wollen.</value>
  </string>
  <string key="WiseElder">
    <value>Albus Dumbledore 📚</value>
  </string>
  <string key="AboutWiseElder">
    <value>Dumbledore 📚 überlebt den ersten nächtlichen Todesser-Angriff. Sollten es Moody oder Sirius auf ihn abgesehen haben, so verlieren diese ihre magischen Fähigkeiten.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThief">
    <value>Du bist Mundungus Fletcher 😈. Du kannst in der ersten Nacht einem anderen Zauberer die magischen Fähigkeiten klauen.</value>
    <value>Du bist Mundungus Fletcher 😈 und kannst in der ersten Nacht einen Zauberer wählen, dessen Rolle du übernimmst. Dieser wird dadurch alle magischen Fähigkeiten verlieren und in Zukunft als Muggel gelten.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoThiefFull">
    <value>Du bist Mundungus Fletcher 😈! Jede Nacht hast du eine 50%-Chance, die Rolle eines Zauberers zu klauen. Wenn das klappt, dann tauscht dieser Zauberer die Rolle mit dir und ist der neue Mundungus.</value>
  </string>
  <string key="Thief">
    <value>Mundungus Fletcher 😈</value>
  </string>
  <string key="AboutThief">
    <value>Normalerweise kann Mundungus Fletcher 😈 die magischen Fähigkeiten eines Zauberers in der ersten Nacht klauen - dieser wird dann zu einem ordinären Muggel.\nFalls der [Ständiger Dieb]-Modus aktiviert ist, hat er jede Nacht eine 50%-Chance, die Rolle klauen zu können, während der Beklaute dann der neue Mundungus wird.</value>
  </string>
  <string key="AskImam">
    <value>Dobby wollte nicht töten. Nur verletzen oder schwer verstümmeln.\nNun denn, möchtest du heute Abend das Töten verhindern?</value>
  </string>
  <string key="ImamNoLynch">
	<!-- {0} - Imam's name -->
    <value>Dobby ☮️, {0}, will nicht töten. Deshalb entscheidet ihr euch dazu, heute Abend niemanden zu opfern. Mal sehen, ob ihr ihn/sie auch davon abhalten könnt, zu verstümmeln oder sehr schwer zu verletzen...</value>
  </string>
  <string key="ImamNoLynchNow">
    <value>Wegen Dobbys ☮️ Einsatz wird die abendliche Abstimmung übersprungen</value>
  </string>
  <string key="WolvesTriedToEatWiseElder">
	<!-- {0} - Wise Elder's name -->
    <value>Ihr wolltet heute Nacht {0} angreifen, doch leider war Dumbledore 📚 eine Nummer zu groß für euch.</value>
    <value>Ihr solltet mal schauen, wen ihr nachts angreift. Dumbledore 📚 war für euch definitiv zu stark für euch. Zum Glück hat {0} euch nicht erkennen können...</value>
  </string>
  <string key="WolvesAteWiseElderPM">
    <value>Die Todesser wollten dich heute Nacht umbringen, aber du wärst ja nicht Dumbledore 📚, wenn du damit nicht fertigwerden würdest. Du hast sie erfolgreich in die Flucht geschlagen!</value>
    <value>Heute Nacht hatten die Todesser dich auf dem Zettel. Doch du bist schließlich Albus Percival Wulfric Brian Dumbledore 📚 und es wäre ja gelacht, wenn du mit denen nicht fertigwerden würdest.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledWiseElder">
	<!-- {0} - Hunter's Name -->
	<!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Sirius Black 🎯, {0} hat doch tatsächlich Dumbledore 📚, {1}, tödlich verflucht. Wie konnte er/sie es nur wagen? {0} verliert dadurch die magischen Fähigkeiten und stirbt als einfacher Muggel 👱.</value>
  </string>
  <string key="GunnerShotWiseElder">
	<!-- {0} - Gunner's Name -->
	<!-- {1} - Wise Elder's Name -->
    <value>Mad Eye Moody 🔫, {0} hat doch tatsächlich Dumbledore 📚, {1}, tödlich verflucht. Wie konnte er/sie es nur wagen? {0} verliert dadurch die magischen Fähigkeiten und ist von nun an ein einfacher Muggel 👱.</value>
  </string>  
  <string key="ThiefStealFailed">
	<!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Du versuchst es, die Rolle von {0} zu klauen. Leider hat das nicht geklappt...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealDead">
	<!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Du willst die Rolle von {0} klauen, aber {0} ist bereits tot...</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleRole">
	<!-- {0} - The name of the thief's target -->
    <value>Du hast erfolgreich die Rolle von {0} geklaut.</value>
  </string>
  <string key="ThiefToMason">
    <!-- {0} - old mason's name -->
    <!-- {1} - new mason's name -->
    <value>{0} scheint aus eurer Familie geschmissen worden zu sein. Er/Sie hat wohl zu sehr mit dem korrupten Ministerium zusammengearbeitet oder so. Stattdessen hat sich {1} eingeheiratet und ist nun auf eurer Küchenuhr zu sehen.</value>
  </string>
  <string key="ThiefTransformToMason">
    <!-- {0} - mason collegues's name -->
    <value>Zu den Weasleys gehören (falls vorhanden) außer dir: {0}</value>
  </string>
  <string key="ThiefToCult">
    <!-- {0} - old Zombie's name -->
    <!-- {1} - new Zombie's name -->
    <value>{0} ist nun kein Dementor mehr. {1} hat dessen Rolle eingenommen.</value>
  </string>
  <string key="ThiefToWolf">
    <!-- {0} - old wolf's name -->
    <!-- {1} - new wolf's name -->
    <value>{0} ist kein Todesser mehr. {1} hat dessen Rolle eingenommen.</value>
  </string>
  <string key="ThiefEnd">
	<!-- {0} - Thief's name -->
    <value>Als {0} über das Schlossgelände läuft, findet er/sie heraus, dass niemand mehr übrig ist, von dem er/sie die Rolle klauen kann. Doch das ist doch das, was Mundungus' 😈 wichtigster Lebensinhalt ist. Nachdem dies nun nicht mehr möglich ist, verschwindet {0} im verbotenen Wald und sucht neue Opfer seiner Diebeszüge.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStealChosen">
	<!-- {0} - target's name -->
    <value>Du versuchst es, heute Nacht die Rolle von {0} zu klauen.</value>
  </string>
  <string key="AskThief">
    <value>Wessen Rolle möchtest du klauen?</value>
    <value>Wen möchtest du heute Nacht beklauen?</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultEach">
	<!-- {0} - Number of votes -->
	<!-- {1} - Player got lynched -->
	<!-- {2} - A list of players who voted {1} -->
    <value>{0} Stimmen für {1}: {2}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultFull">
	<!-- {0} - A list of "SecretLynchResultEach" or "SecretLynchResultNumber" -->
    <value>Die heutigen Abstimmungsergebnisse:\n{0}</value>
    <value>Die Ergebnisse der heutigen Abstimmung:\n{0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchResultNumber">
	<!-- {0} - Number of votes -->
	<!-- {1} - Player got lynched -->
    <value>{0} Stimmen für {1}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotes">
    <value>Geheim: Anzahl der Stimmen anzeigen</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesQ">
    <value>Sollen die Anzahl der Stimmen bei geheimen Lynchen angezeigt werden?\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotesA">
    <value>Wenn geheimes Lynchen aktiviert ist, wird am Ende der Wahl: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVoters">
    <value>Geheim: Wählende</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersQ">
    <value>Sollen die Namen der Wähler angezeigt werden? Diese Einstellung greift nur bei Geheimen Lynchen und wenn die Anzahl der Stimmen angezeigt wird\nAktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="SecretLynchShowVotersA">
    <value>Ist geheimes Lynchen aktiviert und die Anzahl der Stimmen wird angezeigt, dann wird der Name der Wähler eines Gewählten: {0}</value>
  </string>
  <string key="ZombieBitten">
	<!-- {0} - Zombie that was bitten by the Alpha Wolf -->
	<value>Komisch... {0} ist nicht mehr zum Dementorentreffen erschienen. Wie ist das nur passiert?</value>
    <value>Wo ist eigentlich {0} hin? Er sprühte gestern schon so mit positiver Energie, so untypisch für einen Dementor...</value>
  </string>
  <string key="Peace">
	<!-- Used for Imam's button -->
	<value>Frieden!</value>
  </string>
  <string key="LynchPeaceTimeout">
	<!-- Used in PM if the Imam uses his ability during lynch phase -->
	<value>Die heutige Abstimmung wird wegen Dobbys ☮️ Einsatz ausgelassen.</value>
    <value>Dobby ☮️ überzeugt euch davon, heute Nacht niemanden zu opfern.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleThief">
    <value>Deine Rolle wurde gestohlen. Du bist nun der neue Mundungus Fletcher 😈 und kannst nächste Nacht eine Rolle klauen.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleYourRoleVillager">
    <value>Deine magischen Fähigkeiten wurden gestohlen! Du bist jetzt ein einfacher Muggel 👱.</value>
    <value>Jemand hat dir deine Magie geklaut! Du musst jetzt deinen Zauberstab abgeben... 👱</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledYou" isgif="true">
    <value>Avada Kedavra! Gellert Grindelwald 🔪 hat dir heute Nacht einen Besuch abgestattet. Das ging logischerweise nicht gut für dich aus...

</value>
    <value>Grindelwald 🔪 kam mit seinem Obscurus bei dir vorbei. Dieser hat dich und deine Umgebung komplett in Schutt und Asche zerlegt.</value>
    <value>Du wurdest von Grindelwald 🔪 umgebracht. Ein Todesfluch direkt ins Herz.</value>
  </string>
  <string key="ThiefTeamEnd">
	<value>Team Mundungus</value>
  </string>
  <string key="StealKiller">
    <value>Du hast versucht, eine Rolle zu klauen. Allerdings war dein Opfer Gellert Grindelwald 🔪. Der fand es gar nicht toll, dass du ihm die Magie abnehmen wolltest - schließlich sind Nicht-Magier für ihn Menschen 2. Klasse. Deshalb hat er da auch nicht lange gefackelt und dir einen Todesfluch direkt in die Augen gefeuert.</value>
  </string>
  <string key="ThiefStoleKiller">
    <!-- used when Thief steals SK -->
    <value>Mundungus Fletcher 😈, {0}, hat versucht, die Magie von Grindelwald 🔪 zu stehlen. Dieser war logischerweise gar nicht begeistert davon, dass er zu einem Muggel, also einem Menschen 2. Klasse, gemacht werden sollte, und hat ihn deshalb direkt mit dem Todesfluch umgebracht.</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeerStolen">
	<value>Mundungus 😈 hat die Rolle von Firenze gestohlen. {0} ist nun der neue Firenze, während {1} zu einem einfachen Muggel wurde.</value>
  </string>
  <!-- New roles 28.12.2018 -->
  <string key="Troublemaker">
	<value>Peeves 🤯</value>
  </string>
  <string key="AboutTroublemaker">
	<value>Als Poltergeist Peeves 🤯 kann man einmal im Spiel für Chaos in Hogwarts sorgen, woraufhin alle Zauberer so verwirrt sein werden, dass sie abends gleich doppelt abstimmen werden.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTroublemaker">
	<value>Du bist Peeves, der Poltergeist 🤯. Einmal im Spiel kannst du untertags öffentlich etwas Schabernack treiben. Daraufhin werden alle Zauberer so verwirrt sein, dass sie gleich für zwei Opfer abstimmen werden.</value>
    <value>Du bist Peeves 🤯. Solange Dumbledore nicht in Sicht ist, kannst du einmal im Spiel für Chaos in Hogwarts sorgen. Dafür hast du dich bereits bestens mit Weasleys zauberhaften Zauberscherzen eingedeckt. Durch das Chaos wird an diesem Abend doppelt abgestimmt werden.</value>
  </string>
  <string key="AskTroublemaker">
	<value>Möchtest du heute mit Alraunen in der großen Halle herumwerfen?</value>
    <value>Möchtest du heute die Bibliothek verwüsten?</value>
    <value>Möchtest du heute mit Weasleys zauberhaften Zauberscherzen für etwas Spaß in Hogwarts sorgen?</value>
  </string>
  <string key="TroublemakerDoubleLynch">
	<value>{0}, der Poltergeist Peeves 🤯, hat mal wieder ein wenig Schabernack getrieben. Das ganze Schloss ist versunken in seinem Durcheinander. Dass wieder etwas Ruhe einkehrt, entscheidet ihr euch, heute Abend zweimal abzustimmen.</value>
    <value>Peeves 🤯 ({0}) hat Alraunen durch die große Halle geworfen - Hoffentlich habt ihr euch alle noch rechtzeitig die Ohrenschützer angezogen? Nun denn - ihr scheint jetzt ein wenig Kommunikationsprobleme zu haben und stimmt deshalb gleich doppelt für ein Opfer heute Abend.</value>
  </string>
  <string key="TroubleDoubleLynchNow">
	<value>Wegen des Poltergeistes Peeves stimmt ihr heute doppelt ab. Hoffentlich wird Dumbledore Peeves morgen besser im Blick behalten...</value>
    <value>Wegen des Poltergeistes Peeves stimmt ihr heute doppelt ab. Hoffentlich wird Peeves morgen vom blutigen Baron im Zaum gehalten...</value>
  </string>
  <string key="Chemist">
	<value>Horace Slughorn 👨‍🔬</value>
  </string>
  <string key="AboutChemist">
	<value>Horace Slughorn 👨‍🔬 ist ein Meister der Zaubertränke. Er ist eine echte Legende in Hogwarts und war früher bereits Lehrer, als Tom Riddle noch ein braver Schüler war. Eventuell hat er diesem jedoch ein paar dunkle Geheimnisse anvertraut. Zudem fördert Slughorn einige von ihm ausgewählte Schüler (den sogenannten Slug-Club) mit seinen Kontakten. Er lädt sie zu gemeinsamen Abendessen und einer jährlichen Weihnachtsparty ein. Jede zweite Nacht kann er einen Anwärter für den Slug-Club zu sich für ein Abendessen einladen - und da gibt der Genießer natürlich gerne auch etwas von seinem kostbaren Eichen-Met aus. Doch in einer der Flaschen befindet sich Gift - und ob er oder der Gast diese Flasche abbekommt, entscheidet der Zufall...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoChemist">
	<value>Du bist Horace Slughorn 👨‍🔬 und unterrichtest Zaubertränke. Zudem trinkst du gern mal die ein oder andere Flasche Elfenwein oder Eichen-Met und hast diese natürlich immer auf Lager. Jede zweite Nacht kannst du einen Zauberer, den du gerne in deinen Slug-Club aufnehmen möchtest, zu einem Abendessen einladen, und diesem eine deiner Flaschen anbieten, die andere trinkst du dann. Doch leider ist eine der beiden vergiftet...</value>
    <value>Du bist Horace Slughorn 👨‍🔬, Zaubertrankmeister. Jeden zweiten Abend lädst du einen Zauberer, den du in deinen exklusiven Slug-Club aufnehmen möchtest, zu einem Essen ein. Doch scheinbar ist eins deiner Getränke vergiftet - du hattest letztens doch erst testweise einen Todestrank gebraut... Du weißt gar nicht, ob du oder dein Gast das Gift erhält - doch einer von euch wird den Abend nicht überleben.</value>
  </string>
  <string key="ChemistBrewing">
	<value>Während die anderen Zauberer langsam einschlafen, machst du dich noch daran, einen Kessel Vielsafttrank zu brauen. Es scheint ein paar Zauberer hier zu geben, die diesen Trank gerne nutzen und dich gut dafür bezahlen...</value>
    <value>Während sich die Nacht über Hogwarts legt, braust du noch eine Ampulle "Felix Felicis" - bei deiner Rolle wäre es praktisch, das flüssige Glück abends einzunehmen - aber leider hast du den Trank ja noch nicht fertiggestellt...</value>
  </string>
  <string key="AskChemist">
	<value>Wen möchtest du in den Slug-Club einladen?</value>
    <value>Wer soll dein neuestes Mitglied im Slug-Club werden?</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetDead">
	<value>Du wolltest heute Abend {0} in den Slug-Club einladen, aber leider ist diese/r bereits tot. Mit toten Menschen macht ein Abendessen nicht so viel Sinn...</value>
    <value>{0} sollte eigentlich heute Abend mit dir zu Abend essen, weil du ein neues Mitglied im Slug-Club suchst. Doch irgendwie ist er/sie nicht aufgetaucht. Naja, du weißt ja so langsam bestimmt, wieso - freiwillig hätte sich {0} diese Einladung sicher nicht entgehen lassen...</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSK">
	<value>Slughorn 👨‍🔬 ({0}) wollte dich heute Abend in den Slug-Club einladen! Doch so ganz vertraust du diesem Kerl nicht, den der ständige Alkoholkonsum scheint ihn schon etwas verwirrt gemacht zu haben. Aus Eigenschutz jagst du dem wehrlosen Mann direkt einen Todesfluch zwischen die Augen!</value>
    <value>Slughorn 👨‍🔬 ({0}) wollte dich heute Abend in den Slug-Club einladen! Das Abendessen hast du noch genossen, aber als du ihm ein paar Fragen zu Horkruxen gestellt hast, hat er so merkwürdig geantwortet. Naja, das ließ dir nicht so wirklich eine andere Wahl als ihn zu töten.</value>
  </string>
  <string key="ChemistSK">
	<value>Du hast heute Nacht {0} in den Slug-Club eingeladen, aber du wusstet gar nicht, dass es sich dabei um den Massenmörder Gellert Grindelwald 🔪 handelte. Dieser tat das mit dir, was er am besten kann - morden. Danach hat er noch etwas von deinem leckeren Elfenwein gekostet und vor deine Leiche etwas Met in einen Krug geschenkt, den er in einer deiner Schubladen gefunden hat. </value>
    <value>Gellert Grindelwald 🔪 war wohl nicht der beste Zauberer, den du dir hinter {0} erwartet hast. Doch leider war er es - und er fand deine Einladung in den Slug-Club gar nicht so schön wie gedacht. Zumindest scheint er erkannt zu haben, dass dein Met nicht besonders gesund ist. Er hat sich schnell den Wein gekrallt und dich den vergifteten Met alleine trinken lassen...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSKPublic">
  
	<value>Horace Slughorn 👨‍🔬 ({0}) hat gestern Abend wohl ein Treffen mit einem neuen Slug-Club-Mitglied gehabt! Doch scheinbar hat {0} dabei einen vergifteten Trank zu sich genommen und ist nun tot.</value>
    <value>Horace Slughorn 👨‍🔬 ({0}) liegt tot in seinem Büro im sechsten Stock und hält in der Hand noch eine Flasche des besonderen, im Eichenfass gereiften Mets von Madam Rosmerta. In seinen Schubladen scheint noch jemand nach einem Bezoar gesucht zu haben, denn augenscheinlich war der Met vergiftet...</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouSuccess">
	<value>Slughorn 👨‍🔬 hat dich in den Slug-Club eingeladen und mit dir zu Abend gegessen. Dabei hat er dir eine Flasche Met angeboten. Doch da diese scheinbar vergiftet war, war das jetzt dein einziges Abendessen im Slug-Club...</value>
    <value>Du hast dich schon auf das Abendessen mit Slughorn 👨‍🔬 gefreut. Doch scheinbar hat er dir einen vergifteten Met angedreht - und es war kein Bezoar weit und breit zu finden. Das war's dann wohl für dich...</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccess">
	<value>{0} ist deiner Einladung in den Slug-Club gefolgt. Doch scheinbar war der Met, den du ihm/ihr angeboten hast, vergiftet. Wie konnte das nur passieren?</value>
    <value>{0} kam zu deinem Abendessen und hat sich für die Flasche Eichen-Met entschieden, die du eigentlich Dumbledore schenken wolltest. Naja, vielleicht besser so, denn scheinbar war die Flasche vergiftet! 😱</value>
  </string>
  <string key="ChemistSuccessPublic">
	<!-- {0} - Chemist's victim -->
	<!-- {1} - Will be replaced by "(victim) was (role)" -->
	<value>Slughorn 👨‍🔬 hat heute Nacht {0} in den Slug-Club eingeladen! Doch irgendwie scheint diese/r einen tödlichen Trank zu sich genommen haben. {0} ist tot. {1}.</value>
    <value>{0} war gestern Abend bei Slughorn 👨‍🔬 zu Gast. Doch leider hat er/sie sich für den besonderen Eichen-Met entschieden, der augenscheinlich vergiftet war. Dadurch ist {0} nun tot. {1}.</value>
  </string>
  <string key="ChemistVisitYouFail">
	<value>Du warst bei {0}  zu Besuch im Slug-Club 👨‍🔬. Doch scheinbar hat diese/r den edlen Eichen-Met getrunken, der vergiftet war. Du hast auch weit und breit keinen Bezoar gesehen, um Slughorn zu retten. Zum Glück hast du dich nicht für diesen Trunk entschieden.</value>
    <value>Slughorn 👨‍🔬 ({0}) hat dich zu sich eingeladen und dich vor die Wahl eines Getränks gestellt: Eichen-Met oder Elfenwein? Du hast den Wein gewählt, Slughorn den Met. Im Gegensatz zu seinem Getränk war deine Flasche nicht vergiftet...</value>
  </string>
  <string key="ChemistFail">
	<value>{0} ist deiner Einladung in den Slug-Club gefolgt. Doch scheinbar war der Met, den du getrunken hast, vergiftet. Wie konnte das nur passieren?</value>
    <value>{0} kam zu deinem Abendessen und hat sich für die Flasche Elfenwein entschieden. Im Gegensatz zu deinem Getränk war diese wohl nicht vergiftet. Und im Gegensatz zu deinem Gast  hast du den Abend nicht überlebt... 😱</value>
  </string>
  <string key="ChemistFailPublic">
	<value>Horace Slughorn 👨‍🔬 ({0}) hat gestern Abend wohl ein Treffen mit einem neuen Slug-Club-Mitglied gehabt! Doch scheinbar hat {0} dabei einen vergifteten Trank zu sich genommen und ist nun tot.</value>
    <value>Horace Slughorn 👨‍🔬 ({0}) liegt tot in seinem Büro im sechsten Stock und hält in der Hand noch eine Flasche des besonderen, im Eichenfass gereiften Mets von Madam Rosmerta. In seinen Schubladen scheint noch jemand nach einem Bezoar gesucht zu haben, denn augenscheinlich war der Met vergiftet...</value>
  </string>
  <string key="ChemistTargetEmpty">
	<value>{0} hatte am Abend wohl schon etwas anderes vor und konnte deiner Einladung nicht folgen.</value>
    <value>Scheinbar war {0} die Mitgliedschaft im Slug-Club nicht so wichtig wie erhofft - Er/Sie hatte wohl Besseres zu tun.</value>
  </string>
  <string key="ZombiesList">
	<value>Die Dementoren 👥 sind aktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="SnowWolf">
	<value>der Basilisk 🐺☃️</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSnowWolf">
    <value>Du bist der Basilisk 🐺☃️. Du gewinnst und verlierst gemeinsam mit den Todessern. Dein Blick ist tödlich, bzw. er versteinert seine Opfer, da diese in Hogwarts nur noch mit Spiegeln um Ecken schauen. Du kannst jede Nacht ein (wechselndes) Opfer wählen, das dann versteinert wird und die Nacht gezwungenermaßen im Krankenflügel verbringt, ehe Madam Pomfrey den Alraune-Wiederbelebungs-Trank verabreichen kann. Die nächtlichen Aktionen sind für den Versteinerten dann natürlich nicht möglich.\nDoch die Todesser haben sich mit dir in Parsel abgesprochen und dich in ihr Team geholt: Sollten sie alle tot sein, so wirst du dich in einen Todesser verwandeln.</value>
    <value>Du bist der Basilisk 🐺☃️ und bewegst dich gerne durch die Rohre in Hogwarts fort. Du kannst jede Nacht ein (wechselndes) Opfer wählen, das du mit deinem Blick versteinerst und das daraufhin diese Nacht sämtliche Fähigkeiten verliert.\nDie Todesser gehören zu dir und haben mit dir bereits in Parsel abgemacht, dass du deren Platz einnehmen wirst, sollten sie alle tot sein. Ach ja, und pass auf, dass Fawkes dir nicht die Augen aussticht!</value>
  </string>
  <string key="AboutSnowWolf">
    <value>Der Basilisk 🐺☃️ ist zu Beginn ein Einzelgänger. Sein Blick ist tödlich. Doch da die Bewohner von Hogwarts vorsichtig sind und in der Regel aus Angst vor dem Basilisken mit Spiegeln um die Ecke schauen, versteinert er seine Opfer nur. Er kann jede Nacht ein (wechselndes) Opfer suchen, das dann versteinert wird und die Nacht gezwungenermaßen im Krankenflügel verbringt, ehe Madam Pomfrey den Alraune-Wiederbelebungs-Trank verabreichen kann. Die nächtlichen Aktionen sind für den Versteinerten natürlich nicht möglich.\nDoch die Todesser haben sich mit dem Basilisken in Parsel abgesprochen: Sollten sie alle tot sein, so wirst sich der Basilisk in einen Todesser verwandeln. Er gehört auch schon zu Beginn zum Team der Todesser, auch wenn diese ihn nicht kennen und er sie nicht kennt.</value>
  </string>
  <string key="AskFreeze">
	<value>Wen möchtest du heute Nacht versteinern?</value>
    <value>Wer soll heute von deinem Blick versteinert werden?</value>
  </string>
  <string key="WolfPackList">
    <value>Die Todesser 🐺🐺 sind: {0}.</value>
  </string>
  <string key="WolfPackSnowList">
    <value>Die Todesser 🐺🐺 sind {0}.\nAußerdem habt ihr mit dem Basilisken 🐺☃️ {1} in Parsel gesprochen, dass diese/r euren Platz einnimmt, sobald ihr alle tot sein solltet.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlphaWithSnow">
    <value>{0} ist gestorben. Da scheinst du aber ein mächtiges Erbe annehmen zu wollen. Die knalligen Haare verschwinden, die Nase auch - du verwandelst dich perfekt in Lord Voldemort 🐺⚡️. Deine Todesser 🐺 sind (falls vorhanden) {1}.\nDer Basilisk 🐺☃️ {2} ist auch auf eurer Seite.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCubWithSnow">
    <value>{0} ist tot, sodass du dich direkt in Bellatrix Lestrange 🐶 verwandelst. Die anderen Todesser 🐺 sind (falls vorhanden) {1}.\nDer Basilisk 🐺☃️ {2} ist auch auf eurer Seite.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfWithSnow">
    <value>{0} ist gestorben und du möchtest natürlich den frei gewordenen Platz bei den Todessern 🐺 einnehmen. Um nicht aufzufallen, verwandelst du dich in Narzissa Malfoy.  Die anderen Todesser 🐺 sind (falls vorhanden) {1}.\nDer Basilisk 🐺☃️ {2} ist auch auf eurer Seite.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToLycanWithSnow">
    <value>{0} hat den Löffel abgegeben, deshalb nimmst du jetzt seinen Platz als Quirinus Quirrel 🐺🌝 ein. Firenze mag dich zwar nicht als Todesser sehen, das ändert aber nichts an deiner Bosheit. Deine Kollegen (wenn es sie denn noch gibt) sind: {1}.\nDer Basilisk 🐺☃️ {2} ist auch auf eurer Seite.</value>
    <value>Hast du den Turban 👳‍ schon bereit? Mit {0} ist Prof. Quirrel 🐺🌝 von uns gegangen, sodass du dich nun langsam aber sicher endgültig ihn diesen verwandelst. Firenze erkennt dich nicht als Todesser, aber pass auf, denn du gehörst natürlich zu ihnen. Sei smart, du bist ja schließlich nicht auf den Hinterkopf gefallen, oder? Die anderen Todesser 🐺 (falls vorhanden) sind: {1}.\nDer Basilisk 🐺☃️ {2} gehört auch zu euch.</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToSnowWolf">
    <value>{0} ist gestorben und du musst dich ganz schön stark verwandeln. Naja, du wolltest ja {0} vertreten. Dein menschlicher Körper wird langsam schlangenförmig und deine Augen werden immer gruseliger. Du bist jetzt der Basilisk 🐺☃️. Die Todesser 🐺 sind (falls vorhanden) {1}.</value>
  </string>
  <string key="DGToSnowWolf">
    <value>Tonks ({0}) hat sich dazu entschieden, sich in den neuen Basilisken 🐺☃️ zu verwandeln!</value>
  </string>
  <string key="WildChildSnowTransform">
    <value>{0} starb! Das gibt es doch nicht - ihr beide habt so viel miteinander durchgemacht und seid damals zusammen aus dem Zirkus Arcanus geflohen! Nun brauchst du einen neuen Partner, für den du da sein kannst - und gehörst von nun an zu Voldemorts Seite! Die Todesser 🐺 sind: {1}. {2} ist der Basilisk 🐺☃️.</value>
    <value>Weil {0} starb, hast du die Kontrolle über deine Verwandlungsfähigkeit als Maledictus verloren. Du bist nun für immer im Schlangenkörper gefangen und zählst dich nun zu den Todessern 🐺. Die anderen Todesser 🐺 sind: {1}. {2} ist der Basilisk 🐺☃️.</value>
    <value>Nagini, du hast einen Großteil deines menschlichen Lebens gemeinsam mit {0} verbracht. Da dieses Vorbild nun tot ist, wirst du von jetzt an im Schlangenkörper für die Todesser 🐺 kämpfen. Diese sind: {1}. {2} ist der Basilisk 🐺☃️.</value>
  </string>
  <string key="ThiefToSnowWolf">
    <value>{0} ist nun kein Basilisk 🐺☃️ mehr, denn {1} hat ihm die magischen Fähigkeiten geklaut und ist der neue Basilisk 🐺☃️.</value>
  </string>
  <string key="HarlotFrozen">
    <value>Während du dir überlegst, wem du heute Nacht deinen Liebestrank unterjubeln sollst, schaust du unbedacht in den Spiegel im Mädchenklo. Darin erkennst du den Basilisken, sodass du sofort zu Stein erstarrst 🐺☃️ und die Nacht wohl auf dem Krankenflügel verbringen wirst. Vorausgesetzt, du wirst gefunden...</value>
  </string>
  <string key="ChemistFrozen">
    <value>Du überlegst dir gerade, wen du als nächstes in den Slug-Club einladen sollst, als du auf deinem privaten Balkon stehst und das warme Wetter genießt. Durch das Fensterglas siehst du, wie der Basilisk 🐺☃️ aus einem Heizungsrohr in dein Büro kriecht. Nach einem kurzen Blick in dessen Augen erstarrst du zu Stein und hoffst, dass dich jemand findet, der dich in den Krankenflügel bringt.</value>
  </string>
  <string key="ZombieFrozen">
    <value>Du verbreitest Angst und Schrecken und möchtest heute Nacht einen weiteren Dementor entstehen lassen - doch als du durch das Schulhaus schwebst, siehst du durch den Geist des fast kopflosen Nicks zwei grässliche Augenpaare - du blickst dem Basilisken 🐺☃️ fast direkt in die Augen. Du erstarrst sofort zu Stein.</value>
  </string>
  <string key="CHFrozen">
    <value>Du hast gerade noch einen Irrwicht vertrieben, indem du dessen Mond-Gestalt in einen riesigen Glastisch verwandelt hast, der dann in tausend Teile zersprungen ist. 'Riddikulus' ist schon ein toller Zauberspruch. Doch leider hast du durch diesen Glastisch für den Bruchteil einer Sekunde den Basilisken 🐺☃️ gesehen, der sich in dein Büro verirrt hat. Du erstarrst sofort und hoffst, dass dich jemand findet und zu Madam Pomfrey bringt.</value>
  </string>
  <string key="SeeingFrozen">
	<!-- used for seer, fool, oracle and sorcerer -->
    <value>Du hast gerade versucht, neue Erkenntnisse über die Rollen einiger Zauberer herauszufinden, indem du in die Teeblätter in deinem Morgentee blickst. Im Wasser spiegelt sich die Gestalt des Basilisken 🐺☃️, sodass du sofort zu Stein erstarrst und erst einmal gar nichts mehr herausfinden kannst.</value>
  </string>
  <string key="GAFrozen">
    <value>Während du entscheidest, wen du heute Nacht mit der Kraft der Liebe beschützen möchtest, bemerkst du, dass du plötzlich zu Stein erstarrst. Hast du nun etwa doch ein Herz aus Stein? Naja, es scheint so, als hättest du irgendwo über Umwege in die Augen des Basilisken 🐺☃️ geschaut. Nun musst du die Nacht erstmal auf der Krankenstation verbringen, bevor du dir weiter über den Schutz anderer Gedanken machen kannst.</value>
  </string>
  <string key="SKFrozen">
    <value>Du wolltest eigentlich nur ein weiteres Opfer suchen, dass du eiskalt ermorden kannst. Deshalb bist du nachts über die Mädchentoilette in das Schloss eingestiegen. Doch leider scheint dort die Kammer des Schreckens geöffnet worden zu sein, denn der Basilisk 🐺☃️ ist aus einem Rohr gekrochen. Zum Glück hat gerade noch die maulende Myrte zwischen deinen Augen und denen des Monsters geschwebt, sodass du nicht stirbst, sondern zu Stein erstarrst. Myrte hat dir versprochen, dir morgen etwas vom Alraune-Wiederbelebungs-Trank vorbeibringen zu lassen.</value>
  </string>
  <string key="ThiefFrozen">
    <value>Du hast gerade dein Diebesgut begutachtet, als du in einem Silberkelch die Spiegelung zweier monströser Augen - der Augen des Basilisken 🐺☃️ siehst. Dadurch erstarrst du sofort zu Stein und kannst heute Nacht erstmal nicht weiter auf Beutezug gehen.</value>
  </string>
  <string key="DefaultFrozen">
	<!-- used for all roles without (every-)night action -->
    <value>Du hast eigentlich lieb und brav geschlafen. Doch als du nachts kurz aufs Klo musstest, hast du im Spiegel die Augen des Basilisken 🐺☃️ gesehen, der sich irgendwie zu dir verirrt hat. Du erstarrst sofort zu Stein und hoffst darauf, dass die Alraunen bis morgen Früh genug gewachsen sind, um den Wiederbelebungstrank herzustellen.</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedSnowWolf">
    <value>Du wolltest {0} heute Nacht zu Stein erstarren lassen. Doch scheinbar hat Lily 👼 kein Herz aus Stein, sondern einen gewaltigen Schutz, der in ihrer Liebe steckt. Sie hat {0} erfolgreich vor dir beschützt, indem sie mit Fawkes über die Gänge des Schlosses lief. Und du weißt ja, dass dieser dir gewaltigen Schaden anrichten kann...</value>
  </string>
  <string key="SuccessfulFreeze">
    <value>Du hast {0} erfolgreich versteinert.</value>
    <value>{0} wurde versteinert aufgefunden und wird die Nacht auf dem Krankenflügel verbringen.</value>
  </string>
  <string key="SnowFrozeKiller">
	<value>Der Basilisk 🐺☃️ {0} wollte gestern jemanden erstarren lassen. Doch da es sich dabei um Grindelwald handelte, kam ihm/ihr dieser zuvor. Er hat ja nicht umsonst den Elder-Stab gefunden. {0} liegt tot im Mädchenklo.</value>
  </string>
  <string key="SnowWolfTurnWolf">
	<value>Nachdem nun alle Todesser gestorben sind, bist du der letzte Teil der bösen Bande. Sie haben dich ja in Parsel schon darauf vorbereitet. Nun verwandelst du dich in einen echten Todesser 🐺 und versuchst, noch ein paar dunkle Male entstehen zu lassen. Deine Augen sind nun nicht mehr gefährlich, dein Todesfluch dafür umso mehr!</value>
  </string>
    <string key="SnowFrozeHunter">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Sirius Black 🎯 hat sich als Tatze verwandelt durch das Schulhaus bewegt, als er vor sich den Basilisken 🐺☃️ {0} gesehen hat - zum Glück blickten dessen Augen in die andere Richtung. Tatze schloss seine Augen und scharrte der monströsen Schlange mit seinen Krallen durch's Gesicht, woraufhin dessen Augen erblindeten und die tödliche Gefahr vorüber war. Als wahrer Gryffindor hat Sirius dem Basilisken nach seiner Rückverwandlung zudem das Schwert von Godric Gryffindor ins Maul gestoßen, wodurch sich das Monster zweimal kurz aufzuckte und dann tot zusammensackte.{0} ist tot.</value>
  </string>
    <string key="Lang">
    <value>Sprache wechseln</value>
  </string>
  <string key="Mode">
    <value>Spielmodus</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayer">
    <value>Spielerlimit</value>
  </string>
  <string key="EndRoles">
    <value>Rollenanzeige am Ende</value>
  </string>
  <string key="MaxExtend">
    <value>Maximale Extend-Zeit</value>
  </string>
  <string key="DayTimer">
    <value>Dauer des Tages</value>
  </string>
  <string key="NightTimer">
    <value>Dauer der Nacht</value>
  </string>
  <string key="LynchTimer">
    <value>Dauer der abendlichen Abstimmung</value>
  </string>
  <string key="RoleConfig">
	<value>Rolleneinstellungen</value>
  </string>
  <string key="Mechanics">
	<value>Spielmechaniken</value>
  </string>
  <string key="GroupSettings">
	<value>Gruppeneinstellungen</value>
  </string>
  <string key="Timers">
	<value>Zeiteinstellungen</value>
  </string>
  <string key="Done">
	<value>Fertig!</value>
  </string>
  <string key="Back">
	<value>Zurück</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerList">
    <value>Spielerliste mischen</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListQ">
    <value>Die Spielerliste jedes mal neu mischen? Aktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShufflePlayerListA">
    <value>Die Spielerliste wird jedes mal neu gemischt: {0}</value>
  </string>
  <string key="AboutGraveDigger">
	<value>Rubeus Hagrid ☠️ ist Halbriese und Wildhüter und außerdem auch Lehrer für die Pflege magischer Geschöpfe - ihm haben wir alle das Monsterbuch der Monster zu danken... Zu seinen Tätigkeiten als Wildhüter zählt das nächtliche Begraben der Gestorbenen. Deshalb ist er dann, wenn es Zauberer zum Begraben gibt, nachts vor den Todessern oder Dementoren sicher, die ihn nämlich auch nachts in seiner Hütte vermuten und ihn deshalb nicht auffinden. Zudem fallen nächtliche Besucher gerne mal in die ausgehobenen Gräber - was bei Grindelwald manchmal nicht den direkten Tod, sondern eher eine Art Gehirnerschütterung mit sich zieht... Grindelwald oder Todesser können Hagrid aber auch beim Graben überraschen, wenn sie ihn zufällig auf dem Weg zu ihrem eigentlichen Opfer sehen.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGraveDigger">
	<value>Du bist Rubeus Hagrid ☠️, Halbriese und Wildhüter von Hogwarts. Du baust im Garten vor deiner Hütte allerlei Gemüse an. Außerdem hast du selbst für Wesen, die andere als Monster bezeichnen, ein großes Herz, was dich leider auch schon das ein oder andere Mal in Bedrängnis geführt hat. Du hast aber zum Beispiel auch mit Aragog ein solches Wesen ehrenhaft begraben. Auf jeden Fall bist du damit sehr oft am Herumgraben, und buddelst eine Menge Löcher, in die nächtliche Besucher manchmal hineinfallen. Deshalb bist du auch dafür zuständig, nachts die Opfer der Schlacht um Hogwarts zu begraben, wenn es welche gibt. In diesem Fall werden Todesser und Dementoren dich auch nicht in deiner Hütte finden, wenn sie dich angreifen wollen. Doch manchmal findet dich ein Todesser oder Grindelwald auch zufällig beim Graben...</value>
    <value>Du bist Hagrid ☠️, 351cm groß. Deine Mutter war eine der letzten britischen Riesen und du hast einen Halbbruder namens Grawp. Du wurdest damals von Hogwarts suspendiert (dabei hat Aragog nun wirklich gar nichts mit der Kammer des Schreckens zu tun...) und zauberst nun mit deinem pinken Regenschirm, in dem du deinen reparierten Zauberstab versteckt hast. Besondere Fähigkeit: Ringelschwänzchen an nervige Muggel zaubern. Du hast ein Herz für alle möglichen Tiere, egal ob Drache, Einhorn, Pegasus oder Acromantula und kennst den verbotenen Wald besser als jeder andere. Zu deinen Tätigkeiten als Wildhüter zählt das Begraben der Toten, was du jede Nacht tust. Deshalb finden dich nachts kein Todesser oder Dementor, wenn sie dich zuhause suchen. Zudem fallen deine Besucher leider (oder auch nicht leider) gerne mal in die ausgehobenen Gräber. Je mehr Gräber, desto wahrscheinlicher! Aber pass auf - Grindelwald und die Todesser finden dich manchmal zufällig auf dem Weg zu deinen Gräbern.</value>
  </string>
  <string key="GraveDigger">
	<value>Rubeus Hagrid ☠️</value>
  </string>
  <string key="DigNoGraves">
    <value>Alle Toten sind schon begraben. Dann kannst du heute Nacht also mal in Ruhe in deiner Hütte schlafen!</value>
    <value>Nachdem es keine weiteren Toten gibt, bleibst du heute Nacht endlich mal zuhause und kannst (hoffentlich ruhig) schlafen.</value>
  </string>
  <string key="DigGraves">
    <!--{0}: list of people who died since last grave-->
	<value>Die ganze Nacht gräbst du auf dem Schlossgelände für {0}. Eine rechtmäßige Beerdigung hat ja nun mal jeder verdient.</value>
    <value>Bis tief in die Nacht gräbst du im Garten neben dem Grab von Aragog. Denn jeder hat eine Beerdigung verdient - so auch {0}.</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerFrozen">
	<value>Du wolltest gerade rausgehen, um die neuen Gräber zu buddeln, doch wirfst noch einen letzten Blick durch die Fenster deiner Hütte. Der Vollmond ist heute Nacht aber schön. Wobei - das sind ja zwei Monde - und sie sehen verdammt gruselig aus. Dir wird gerade klar, dass du in die Augen des Basilisken 🐺☃ blickst, als dir bereits dein Mund offen stehen bleibt und du so wie du dastehst zu Stein erstarrst. Hoffen wir mal, dass jemand diese 3,51m große Statue in den Krankenflügel transportieren kann...
</value>
  </string>
  <string key="GraveDiggerNotHome">
    <!--{0}: grave digger-->
	<value>Seltsam, {0} war nicht zuhause... Heute kannst du niemanden verfluchen!</value>
    <value>{0} scheint nicht zuhause zu sein...</value>
    <value>Leider ist {0} nicht auffindbar. Dein Todesfluch bringt dir somit gar nichts...</value>
  </string>
  <string key="WolfFellWolves">
    <!--{0}: grave digger, {1}: wolf who fell into the grave-->
	<value>Ihr wolltet heute Nacht {0} ☠️ in dessen Hütte überraschen. Doch auf dem Weg dorthin ist {1} in ein offenes Grab gefallen und hat sich dabei tödlich verletzt - die Schaufel, mit der das Grab ausgehoben wurde, steckt in seiner/ihrer Brust.</value>
  </string>
  <string key="WolfFell">
	<!--{0}: the wolf who fell into the grave-->
	<value>Du willst gerade das Grab vollenden, das du die ganze Nacht gegraben hast. Jedoch sieht das irgendwie komisch aus - es scheint bereits gefüllt zu sein? Wie kommt {0} denn hierhin? Er/Sie scheint tot zu sein...</value>
  </string>
  <string key="KillerStumbled">
	<!--{0}: grave digger-->
	<value>Du hast {0} bereits im Garten gefunden. Komisch, dass er/sie nachts nicht in der Hütte schläft... Naja, so musst du ein paar Schritte weniger gehen, um deinen Todesfluch abfeuern zu können, der Hagrid ☠️ genau zwischen den Augen trifft. Beim Abhauen bemerkst du jedoch den Grund, wieso {0} draußen aktiv war - da sind nun einige Löcher im Garten - und du fällst genau in eines hinein. Naja, nichts, woraus man sich nicht befreien kann, aber dein Kopf tut dir doch ganz schön weh...</value>
  </string>
  <string key="KillerRandomKill">
	<!--{0}: intended victim, {1}: actual victim-->
	<value>Du bemerkst, wie dein Kopf nach dem Sturz gestern Abend noch ganz schön brummt. Du entscheidest dich, dass es zu aufwändig wäre, {0} aufzusuchen, und um deine Mordlust zu befriedigen, kannst du natürlich auch ein anderes Opfer in Kauf nehmen. {1} läuft dir als erstes über den Weg!</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedRandomKiller">
	<!--{0}: victim-->
	<value>{0} läuft dir über den Weg. Als du gerade den Elder-Stab zücken wolltest, um {0} umzubringen, prallt dein Fluch wie an einem Spiegel ab und du hast Glück, dass er dich nicht selbst getroffen hat. Lily Potters Liebe 👼 verhindert dein Vorhaben! </value>
    <value>Lily Potter 👼 hat sich mit ihrer Liebe zwischen dich und dein Opfer {0} geworfen. Somit wirst du heute Nacht niemanden loswerden können.</value>
    <value>Immer diese mütterliche Liebe. Dein Fluch auf {0} scheint keine Wirkung zu haben, zu stark ist Lilys 👼 Schutz.</value>
  </string>
  <string key="HunterFell">
	<!--{0}: grave digger-->
	<value>Nachdem {0} ja kein Dementor ist, versuchst du es, schnell zurück zu deinem Bett zu gelangen - der Weg ist nämlich ganz schön weit. Die Hütte von {0} ist schließlich im Freien. Doch auf dem Rückweg fällst du leider in eines der Gräber, das Hagrid ☠️ in seinem Vorgarten gegraben hat. Den Sturz auf den Hinterkopf überlebst du leider nicht...</value>
  </string>
  <string key="HunterFellDigger">
	<!--{0}: cult hunter-->
	<value>Du willst gerade das Grab vollenden, das du die ganze Nacht gegraben hast. Jedoch sieht das irgendwie komisch aus - es scheint bereits gefüllt zu sein? Wie kommt {0} denn hierhin? Er/Sie scheint tot zu sein...</value>
  </string>
  <string key="CultFell">
	<!--{0}: Zombie-->
	<value>Du willst gerade das Grab vollenden, das du die ganze Nacht gegraben hast. Jedoch sieht das irgendwie komisch aus - es scheint bereits gefüllt zu sein? Wie kommt {0} denn hierhin? Er/Sie scheint tot zu sein...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertGraveDigger">
	<!--{0}: Zombie who fell, {1}: grave digger-->
	<value>Auf dem Weg zu {1} schwebt {0} entschlossen voran über das Schlossgelände. Doch irgendwas scheint dort komisch zu sein. Hagrid ☠️ steht vor seiner Hütte und spielt mit Norbert, seinem norwegischen Stachelbuckel-Baby, der in einem seiner Gräber herumtanzt. Schon ein süßer Anblick. {1} schwebt in eines der offenen Gräber, als im selben Moment ein Patronus herbeischwebt und ihn/sie für immer im Grab begräbt. Wer hat Hagrid denn diesen Patronus geschickt?</value>
  </string>
  <string key="ChemistFell">
	<!--{0}: grave digger-->
	<value>{0} ☠️ wollte deine Einladung zwar nicht annehmen, hat dir aber angeboten, sich zu dir einzuladen. Diese Einladung nimmst du natürlich gerne an und hast auch direkt deinen leckeren Elfenwein eingepackt. Kurz vor Hagrids Hütte scheinst du aber etwas vom Weg abgekommen zu sein - hättest du mal lieber nicht schon zwei Gläser des Weins getrunken... Auf jeden Fall stürzt du in eines der Gräber in seinem Garten. Die zerbrochene Weinflasche schneidet dir direkt die Halsschlagader durch - sodass du direkt in dein Grab fällst.</value>
  </string>
  <string key="ChemistFellDigger">
	<!--{0}: chemist-->
	<value>Du willst gerade das Grab vollenden, das du die ganze Nacht gegraben hast. Jedoch sieht das irgendwie komisch aus - es scheint bereits gefüllt zu sein? Wie kommt {0} denn hierhin? Er/Sie scheint tot zu sein...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFell">
	<!--{0}: grave digger-->
	<value>Heute Nacht möchtest du {0} ☠️ etwas von deinem Liebestrank unterjubeln. Naja, wo die Liebe hinfällt....? Auf jeden Fall bist du mit dem Fläschchen Amortentia in der Hand auf dem Weg zu Hagrids Hütte und scheinst dich allerdings im Dunklen zu ungeschickt durch seinen Vorgarten zu navigieren. Du fällst schnurstracks in ein gegrabenes Loch. Dabei zerplatzt leider dein Fläschchen und du fällst äußerst ungeschickt in die Scherben, sodass du in deinem eigenen Grab verblutest....</value>
  </string>
  <string key="HarlotFellDigger">
	<!--{0}: harlot-->
	<value>Du willst gerade das Grab vollenden, das du die ganze Nacht gegraben hast. Jedoch sieht das irgendwie komisch aus - es scheint bereits gefüllt zu sein? Wie kommt {0} denn hierhin? Er/Sie scheint tot zu sein...</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitDigger">
	<!--{0}: grave digger-->
	<value>Heute Nacht möchtest du {0} ☠️ etwas von deinem Liebestrank unterjubeln. Naja, wo die Liebe hinfällt....? Auf jeden Fall bist du mit dem Fläschchen Amortentia in der Hand auf dem Weg zu Hagrids Hütte und scheinst Glück zu haben, im Dunklen in seinem Vorgarten nicht in irgendwelche Löcher zu fallen. Doch an seiner Hütte angekommen merkst du, dass er gar nicht zuhause ist - Naja, dann musst du heute Nacht wohl mal im eigenen Bett verbringen.</value>
  </string>
  <string key="GAFell">
	<!--{0}: grave digger-->
	<value>Du hast dich dazu entschieden, heute Nacht {0}, Hagrid, ☠️ mit deiner Liebe zu beschützen. Dazu versteckst du dich in einem der Löcher in seinem Garten. Doch leider kam er vorbei und hat das Grab zugeschüttet, ohne dich gesehen zu haben. Da liegst du nun eine Weile lebendig begraben, ehe du erstickst. Dabei hast du es doch nur lieb gemeint...</value>
  </string>
  <string key="GAFellDigger">
	<!--{0}: guardian angel-->
	<value>Du willst gerade das Grab vollenden, das du die ganze Nacht gegraben hast. Jedoch sieht das irgendwie komisch aus - es scheint bereits gefüllt zu sein? Wie kommt {0} denn hierhin? Er/Sie scheint tot zu sein...</value>
  </string>
  <string key="ThiefFell">
	<!--{0}: grave digger-->
	<value>Du versuchst, dir den Weg durch Hagrids ☠️ ({0}) Garten zu bahnen, ohne dabei von ihm entdeckt zu werden. Schließlich möchtest du ihn ja beklauen. Doch leider hast du wohl ein Loch übersehen, in das du geradewegs hineinfällst, wobei dich die noch darin befindliche Schaufel aufspießt. Es hätte sicher einen schöneren Tod gegeben...</value>
  </string>
  <string key="ThiefFellDigger">
	<!--{0}: thief-->
	<value>Du willst gerade das Grab vollenden, das du die ganze Nacht gegraben hast. Jedoch sieht das irgendwie komisch aus - es scheint bereits gefüllt zu sein? Wie kommt {0} denn hierhin? Er/Sie scheint tot zu sein...</value>
  </string>
  <string key="ArsonistFell">
	<value>Über Hagrid ☠️ hast du noch nichts im Tagespropheten geschrieben, weshalb du dich versuchst, nachts an seine Hütte heranzuschleichen, die Flotte-Schreibe-Feder parat. Schließlich soll es über Hagrids magische Geschöpfe interessante Geschichten geben - von Baby-Drachen und Riesenspinnen ist die Rede, da lässt sich doch sicher etwas draus machen! Doch leider hast du nicht zu gut auf den Untergrund geachtet, sodass du direkt in eins der Gräber im Garten fällst - wärst du mal lieber auf dem Weg geblieben. Die Schaufel, die sich noch im Grab befindet, stößt direkt in dein Herz.</value>
  </string>
  <string key="ArsonistFellDigger">
	<!--{0}: arsonist-->
	<value>Du willst gerade das Grab vollenden, das du die ganze Nacht gegraben hast. Jedoch sieht das irgendwie komisch aus - es scheint bereits gefüllt zu sein? Wie kommt {0} denn hierhin? Er/Sie scheint tot zu sein...</value>
  </string>
  <string key="DefaultFellPublic">
	<!--{0}: person that died, {1}: "(person) was (role)"-->
	<value>In einem Grab in Hagrids ☠️ Vorgarten befindet sich heute Nacht jemand, der gestern noch lebendig gesehen wurde. Scheinbar hat {0} Hagrid besuchen wollen und ist dabei nicht auf dem Weg geblieben, sodass er/sie nun tot ist. {1}.

One of the graves on the graveyard contained too many people tonight... Apparently {0} tried to visit the grave digger, fell into a grave and died! {1}</value>
  </string>
  <string key="HarlotFellPublic">
	<!--{0}: harlot-->
	<value>Es scheint so, als hätte Romilda Vane 💋 die heutige Nacht gerne mit Hagrid ☠️ verbracht 🥴. Naja, wo die Liebe hinfällt...? Auf jeden Fall scheint sie nie bei seiner Hütte angekommen zu sein, denn {0} liegt verblutet in einem der offenen Gräber.</value>
  </string>
  <string key="ZombieFellPublic">
	<!--{0}: Zombie who died-->
	<value>Es scheint so, als hätte {0} heute Nacht gerne Hagrids ☠️ Seele ausgesaugt. Naja, soweit scheint er/sie nicht gekommen zu sein, denn der Dementor 👤 ist in einem Grab von einem Patronus gefangen - für immer...</value>
  </string>
  <string key="ThiefFellPublic">
	<!--{0}: thief-->
	<value>Es scheint so, als hätte {0} heute Nacht gerne Hagrid ☠️ beklaut.  Naja, soweit scheint er/sie nicht gekommen zu sein, denn Mundungus 😈 liegt tot in einem Grab in Hagrids Vorgarten - aufgespießt von einer Schaufel.</value>
  </string>
  <string key="WolfFellPublic">
	<!--{0}: wolf who died, {1}: "(person) was (role)" to specify what kind of wolf-->
	<value>Die Todesser wollten heute Nacht Hagrid ☠️ in seiner Hütte angreifen. Doch scheinbar hat ihm seine Tätigkeit als Wildhüter, zu der das Begraben der Toten gehört, geholfen, um zu überleben. {0} scheint die Löcher in seinem Garten nicht bemerkt zu haben, sodass er/sie direkt in eins der Gräber fällt und dort von einer Schaufel aufgespießt wird. {1}.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpottedYou" isgif="true">
	<value>Du bist fleißig am Graben, als du nur kurz einen grünen Strahl auf dich zukommen siehst. Gellert Grindelwald 🔪 hat dich wohl bei deiner nächtlichen Tätigkeit gesehen, sodass du augenblicklich tot umfällst.</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerSpotted">
	<!--{0}: grave digger-->
	<value>Du läufst über das Schlossgelände und siehst, wie {0} ☠️ im Vorgarten der Hütte ein paar Löcher gräbt. Die Chance lässt du dir nicht entgehen und setzt auch ihm einen Todesfluch ins Gesicht.</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedYou" isgif="true">
	<value>Du bist fleißig am Graben, als du nur kurz einen grünen Strahl auf dich zukommen siehst. Ein Todesser 🐺 hat dich wohl bei deiner nächtlichen Tätigkeit gesehen, sodass du augenblicklich tot umfällst.</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpotted">
	<!--{0}: grave digger-->
	<value>Ihr Todesser lauft über das Schlossgelände und seht, wie {0} ☠️ im Vorgarten der Hütte ein paar Löcher gräbt. Die Chance lasst ihr euch nicht entgehen und werft ein weiteres dunkles Mal an den Himmel!</value>
  </string>
  <string key="WolvesSpottedDiggerPublic">
	<!--{0}: grave digger-->
	<value>Es wird Morgen und alle versammeln sich in der großen Halle. Alle? Nein! {0} fehlt, und ist auch nicht im Gemeinschaftsraum aufzufinden. Erst spät am Nachmittag entdeckt man seine/ihre Leiche 🐺 auf dem Schlossgelände. {0} war Rubeus Hagrid ☠️.</value>
    <value>Als die Sonne aufgeht, finden einige Zauberschüler {0} tot auf dem Schlossgelände. Die Todesser 🐺 haben {0} wohl überrascht! {0} war Rubeus Hagrid ☠️.</value>
    <value>Oh nein! {0} wurde tot im verbotenen Wald gefunden. Warum er/sie dort nur allein unterwegs war? Naja, die Entscheidung wurde mit dem Leben bezahlt, denn leider lauerten hier die Todesser 🐺, die sich so ein Opfer natürlich nicht entgehen lassen. {0} war Rubeus Hagrid ☠️.</value>
    <value>Es scheint so, als hätten die Todesser 🐺 heute Nacht {0} aufgelauert. Zumindest findet ihr ihn/sie tot in Hogsmeade. {0} war Rubeus Hagrid ☠️.</value>
    <value>Wie ihr alle ja wisst: Den Schmerz zu unterdrücken macht ihn nur schlimmer, wenn man ihn schließlich spürt. Also am besten direkt erst einmal ausheulen und danach diskutieren - denn heute scheint ihr alle schmerzhaft zu bemerken, dass die Todesser 🐺 {0} ermordet haben. {0} war Rubeus Hagrid ☠️.</value>
  </string>
  <string key="KillerSpottedDiggerPublic">
	<!--{0}: grave digger-->
	<value>{0} schien es erst so, als würde es eine ruhige Nacht werden, aber er lag falsch. Denn scheinbar hatte er/sie nicht nur mit irgendwem, sondern sogar mit einem der radikalsten Zauberer der Welt zu tun. Naja, Grindelwalds 🔪 Markenzeichen war es wohl nicht, seine Opfer am Leben zu lassen, sodass {0} vollkommen zerstückelt ist. {0} war Rubeus Hagrid ☠️.</value>
    <value>Gellert Grindelwald 🔪 war wohl eine Nummer zu groß für {0}. {0} war Rubeus Hagrid ☠️.</value>
    <value>Ihr findet in einem Flügel des Schlosses eine Spur der Verwüstung. Es scheint so, als wäre hier ein Obscurus am Werk gewesen sein. Doch wo kommt der nur her? Es scheint wohl so, als ob Gellert Grindelwald 🔪 seinen Obscurus-Begleiter dabeihatte. In den Trümmern erkennt ihr die Überreste von {0}. {0} war Rubeus Hagrid ☠️.</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonist">
	<value>Pyromanen erlauben</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonistQ">
	<!--{0}: Allow/Disallow-->
	<value>Pyromanen erlauben? Momentan: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowArsonistA">
	<!--{0}: Allow/Disallow-->
	<value>Pyromanen sind nun {0}.</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkill">
	<value>Serieninferno</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkillQ">
	<!--{0}: Allow/Disallow-->
	<value>Einen Pyromanen und einen Serienmörder im selben Spiel erlauben? Könnte tödlich sein! 😈 Aktuell: {0}</value>
  </string>
  <string key="BurningOverkillA">
	<!--{0}: Allow/Disallow-->
	<value>Ein Pyromane und ein Serienmörder im selben Spiel ist nun {0}.</value>
  </string>
  <string key="AboutArsonist">
	<value>Rita Kimmkorn 🔥 ist Reporterin beim Tagespropheten und Informantin für das Zaubereiministerium. Jede Nacht hängt sie einem Zauberer einen rätselhaften Mord an, was bei Veröffentlichung der Artikel dazu führt, dass der jeweilige Zauberer vom Ministerium hingerichtet wird. Als Rita Kimmkorn gewinnst du, wenn du die einzige Überlebende bist.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoArsonist">
	<value>Du bist Rita Kimmkorn 🔥, Reporterin beim Tagespropheten. Du machst nichts lieber als deinem Beruf nachzugehen und hast deine Flotte-Schreibe-Feder immer an deiner Seite. Du kannst jede Nacht einem Zauberer nachspionieren und dabei eine neue Sensations-Story für den Tagespropheten schreiben und diesen dann drucken, wenn du genügend Reportagen gesammelt hast. Doch so ganz wahr sind deine Reportagen nicht - denn das wäre ja nicht sensationell genug. Du erfindest gerne dazu und hängst den einzelnen Zauberern die Morde an, die aktuell in Hogwarts und um das Schloss herum geschehen, woraufhin die jeweiligen Zauberer vom Ministerium getötet werden.\nDu gewinnst, wenn du die einzige überlebende Person bist.</value>
    <value>Dein Einfluss ist groß! Das Ministerium hat dich dazu beauftragt, die Schuldigen für die Morde in Hogwarts zu finden, die dann sofort zur Strafe getötet werden. Als Reporterin Rita Kimmkorn 🔥 schreibst du deshalb jede Nacht einen Artikel über einen Zauberer. Doch da du Einzelgängerin bist, dir die Zauberer gänzlich egal sind und du einfach nur die perfekten Stories für den Tagespropheten schreiben möchtest, hängst du dabei jede Nacht dem beobachteten Zauberer einen Mord an - selbst, wenn es gar keinen gab. Wenn du dann ab und zu deine Geschichten gesammelt drucken lässt, handelt das Ministerium ganz schnell - zu Ungunsten der Hauptpersonen deiner Geschichten...</value>
    <value>Du bist Rita Kimmkorn 🔥 und liebst deinen Beruf als Journalistin: Du machst alles für eine neue Story! So hast du dir zum Beispiel illegalerweise die Fähigkeit angeeignet, dich als Animagus in einen Käfer zu verwandeln, der überall hinschwirren kann und dabei auch tief geheime Gespräche belauschen kann. Aus diesen ziehst du in der Regel doch nur ein Fünkchen Wahrheit und dichtest den Rest hinzu - frei Schnauze sozusagen. Und da das Ministerium dich angestellt hat, die mysteriösen Morde in Hogwarts aufzuklären, um deren Verursacher hinzurichten, kannst du nun jede Nacht einen Zauberer belauschen, den du dann - egal, ob schuldig oder nicht - in deinem Artikel eines Mordes beschuldigst. Wenn du genug Artikel zusammen hast, kannst du diese im Tagespropheten drucken lassen, woraufhin das Ministerium ganz schnell die Hinrichtungen starten wird. Du gewinnst alleine!</value>
  </string>
  <string key="Arsonist">
	<value>Rita Kimmkorn 🔥</value>
  </string>
  <string key="AskArsonist">
	<value>Über wen möchtest du heute Nacht Lügen verbreiten? Oder möchtest du all die bisher geschriebenen Sensations-Stories im Tagespropheten veröffentlichen?</value>
    <value>Möchtest du heute über jemand anderen schreiben oder lieber den Tagespropheten drucken lassen?</value>
  </string>
  <string key="ArsonistVisitKiller">
	<!--{0}: arsonist-->
	<value>{0} schien es erst so, als würde es eine ruhige Nacht werden, aber er lag falsch. Denn scheinbar hatte er/sie nicht nur mit irgendwem, sondern sogar mit einem der radikalsten Zauberer der Welt zu tun. Naja, Grindelwalds 🔪 Markenzeichen war es wohl nicht, seine Opfer am Leben zu lassen, sodass {0} vollkommen zerstückelt ist. {0} war Rita Kimmkorn 🔥.</value>
    <value>Gellert Grindelwald 🔪 war wohl eine Nummer zu groß für {0}. {0} war Rita Kimmkorn 🔥.</value>
    <value>Ihr findet in einem Flügel des Schlosses eine Spur der Verwüstung. Es scheint so, als wäre hier ein Obscurus am Werk gewesen sein. Doch wo kommt der nur her? Es scheint wohl so, als ob Gellert Grindelwald 🔪 seinen Obscurus-Begleiter dabeihatte. In den Trümmern erkennt ihr die Überreste von {0}. {0} war Rita Kimmkorn 🔥.</value>
  </string>
  <string key="Spark">
	<value>Tagesprophet drucken</value>
  </string>
  <string key="Doused">
	<!--{0}: person whose house was doused-->
	<value>Du hast {0} in eine Sensations-Story verwickelt! Das Ministerium wird dich dafür lieben!</value>
    <value>Du hast {0} nachspioniert und in dessen Träumen genug Material dafür gefunden, ihm/ihr einen Mord anzuhängen. Das ist eine tolle Reportage geworden!</value>
    <value>Die Flotte-Schreib-Feder wollte gar nicht mehr aufhören. Die Geschichte über {0} ist nun bereits 17 Seiten lang. Vielleicht musst du die noch kürzen, bevor du sie dem Ministerium im Tagespropheten präsentierst...</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYouFromFire">
	<value>Das Ministerium hat eine Story erhalten, weswegen du angeblich einen Mord begangen hast. Du solltest deshalb hingerichtet werden. Zum Glück hat sich Lily Potter👼 mit ihrer Liebe für dich eingesetzt und den Artikel gelöscht. Was hat Rita Kimmkorn 🔥 sich da wohl wieder ausgedacht?!?</value>
    <value>Rita Kimmkorn 🔥 hat dich scheinbar bereits in eine ihrer Sensations-Reportagen verwickelt. Sei froh, dass Lily Potter👼 die Story noch entwendet hat, bevor sie im Tagespropheten veröffentlicht wurde...</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedFromFire">
	<!--{0}: saved person-->
	<value>Rita Kimmkorn 🔥 hat deinen Schützling {0} scheinbar in eine ihrer Sensations-Reportagen verwickelt. Du stiehlst den Artikel aus ihren Unterlagen, bevor sie diesen vom Tagespropheten drucken lassen kann!</value>
    <value>Dein Schützling {0} sollte von Rita Kimmkorn 🔥 angeschwärzt werden. Das kann ja wohl nicht sein! Du hast dir Rita mal genauer unter die Lupe genommen und den Artikel verschwinden lassen...</value>
  </string>
  <string key="CleanDoused">
	<!--{0}: person whose house was cleaned-->
	<value>Es kam zwar niemand vorbei, der es heute Nacht auf das Leben von {0} abgesehen hatte, jedoch hast du vor dem Fenster seines/ihres Zimmers die Flotte-Schreibe-Feder von Rita Kimmkorn 🔥 entdeckt. Mit einem kurzen "Confringo" lässt du die Feder in der Luft zerbersten - über deinen Schützling soll heute keiner etwas schreiben können!</value>
    <value>Du siehst, wie vor dem Fenster von {0} die Flotte-Schreibe-Feder von Rita Kimmkorn 🔥 schwebt. Da du Rita sowieso nicht leiden kannst, lässt du mit "Avis" einige Vöglein aus der Spitze deines Zauberstabs entstehen und schickst diese mit "Oppugno" genau auf die Feder, die daraufhin zu Boden sinkt. Für heute Nacht hat Rita hier keine Story geschrieben!</value>
  </string>
  <string key="Burning">
	<!--{0}: list of people who died in the flames-->
	<value>Eine ganze Menge Eulen schwebt über das Schlossgelände und lässt die nagelneue Ausgabe des Tagespropheten in die Hände aller Zauberer fallen. Darin findet ihr eine ganze Menge enthüllender Sensationsberichte, die Rita Kimmkorn 🔥 über euch geschrieben hat. Aufgrund der darinstehenden (höchstwahrscheinlich falschen) Schuldzuweisungen für einige Morde scheint das Ministerium bereits einige Hinrichtungen vorgenommen zu haben. Ihr findet die Leichen von:\n{0}</value>
    <value>Heute Morgen findet ihr ein paar weitere Leichen auf dem Schlossgelände - schön nacheinander aufgereiht. Scheinbar hat der Henker des Ministeriums ein paar Zauberer exekutiert, nachdem im tagesaktuellen Tagespropheten 🔥 brandheiße Stories über angebliche Morde der Hingerichteten stehen. Neben der ersten Leiche liegt noch ein druckfrisches Exemplar. Darin findet ihr Berichte über:\n{0}</value>
    <value>"Tagesprophet! Brandheiße, brandaktuelle News🔥 ! Nur 5 Knuts!"\n\nKomisch... Nach dem Lesen der Zeitung findet ihr die Leichen von den Charakteren in den Hauptreportagen in Reih und Glied in der großen Halle:\n{0}\nScheinbar hat das Ministerium Rita Kimmkorns Mordzuweisungen im Tagespropheten als direkten Anlass genommen, die vermeintlichen Täter hinzurichten. Einmal mit Profis arbeiten...</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWins">
	<value>Rita Kimmkorn 🔥 schreibt einen letzten Artikel, in dem sie über die grandioseste Journalistin der Welt schreibt und ist nun glücklich damit, dass nur noch diese selbstverliebte Person - sie selbst - zu den Lebenden zählt. Sie gewinnt das Spiel...</value>
    <value>Rita Kimmkorn 🔥 hat über jeden noch lebenden Zauberer einen vernichtenden Artikel geschrieben und die Exekutionen des Ministeriums vorangetrieben! Sie hat gewonnen!</value>
    <value>Rita Kimmkorn 🔥 diktiert ihrer Flotten-Schreibe-Feder einen Triumph-Artikel über sich selbst. Sie stolziert über das Schlossgelände, posiert noch schnell für ein Siegerfoto und schon ist die Titelseite im Kasten! Was für ein schöner Sieg, von dem ihr morgen alle in der Sonderausgabe des Tagespropheten lesen könnt...</value>
  </string>
  <string key="Burn" isgif="true">
	<value>Ein Henker des Ministeriums kam vorbei und hat dich direkt mit einem Todesfluch 💀 exekutiert. Aber warum nur?</value>
    <value>Nach dem vernichtenden Artikel im Tagespropheten hat das Ministerium sofort einen Henker vorbeigeschickt, der deine Exekution 💀 sofort durchgeführt hat.</value>
    <value>Im Tagespropheten stand, du hättest jemanden umgebracht. Naja, daraufhin hat das Ministerium entschlossen, dich hinzurichten... 💀</value>
  </string>
  <string key="Augur">
	<value>Luna Lovegood 🦅</value>
  </string>
  <string key="AugurSees">
	<!--{0}: role that is not part of the village-->
	<value>Die Schlickschlupfe erzählen dir, dass sich {0} nicht in Hogwarts befindet.</value>
    <value>Die Nargel erzählen dir, dass sich {0} nicht auf dem Schlossgelände befindet.</value>
    <value>Im Klitterer findest du die Meldung, dass {0} dieses Spiel nicht dabei ist.</value>
    <value>Nachdem du ein paar Mal vergeblich nach dem Schlickschlupf geschlagen hast, teilt dieser dir mit, dass {0} nicht mit von der Partie ist.</value>
  </string>
  <string key="AboutAugur">
	<value>Du bist Luna Lovegood 🦅. Dein Vater Xenophilius ist Herausgeber des Klitterers, in dem von allen möglichen Wesen wie Schlickschlupfen, Nargeln und schrumpfhörnigen Schnarchkacklern erzählt wird. Durch deine Kenntnis ebendieser (laut weitläufiger Meinung in der Zaubererwelt teilweise inexistenten) Wesen erfährst du jede Nacht eine übernatürliche Information darüber, welche Zauberer nicht im Spiel dabei sind.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAugur">
	<value>Du bist Luna Lovegood 🦅, Hufflepuff. Du kennst dich genauestens aus mit allen möglichen, teilweise auch nicht ganz nachgewiesenen magischen Wesen wie Nargeln oder Schlickschlupfen. Durch diese teils merkwürdigen Verbindungen erfährst du jede Nacht von diesen einen Zauberer, der am aktuellen Kampf nicht teilnimmt.</value>
    <value>Du bist Luna 🦅. Du bist manchmal ein wenig anders, aber das bedeutet ja nur, dass du mutig genug bist, du selbst zu sein. Dein Vater Xenophilius ist der Herausgeber des Klitterers. Darüber und auch über die Wesen, von denen darin berichtet wird, erfährst du nachts eine Rolle, die sich aktuell nicht auf dem Schlossgelände befindet.</value>
    <value>Du bist Luna 🦅. Nachdem du im zarten Alter von neun Jahren leider mitbekommen hast, wie deine Mutter bei einem misslungenen magischen Experiment gestorben ist, kannst du die Thestrale von Beginn an sehen, die die Kutschen nach Hogwarts ziehen. Auch sonst hast du beinahe übernatürliche Beziehungen zu (Pseudo-)Wesen wie beispielsweise Schlickschlupfen. Dadurch erfährst du jede Nacht, dass ein bestimmter Zauberer nicht Teil des Spiels ist.</value>
  </string>
  <string key="AugurSeesNothing">
	<value>Scheinbar hast du herausgefunden, dass es die schrumpfhörnigen Schnarchkackler tatsächlich gar nicht gibt. Naja, deshalb wartest du wohl auch noch immer vergeblich auf eine weitere Information...</value>
  </string>
  <string key="WolvesVisitBurn">
	<!--{0}: chosen victim, {1}: wolf who died in flames-->
	<value>Ihr wolltet heute {0} angreifen, doch scheinbar ist diese/r nicht alleine. Ein Ministeriumsmitarbeiter ist gerade dabei, eine Hinrichtung 🔥 vorzunehmen. Dummerweise ist {1} genau zwischen die beiden gelaufen und bekommt den Todesfluch direkt ab, sodass er/sie bereits vor {0} tot umfällt.</value>
    <value>Ihr wolltet heute {0} einen Todesfluch auf den Hals jagen, doch scheinbar hat {1} einen ebensolchen selbst abbekommen. Dumm gelaufen - Der Fluch war doch eigentlich für die Exekution 🔥 von {0} gedacht...</value>
  </string>
  <string key="DefaultVisitBurn">
	<!--{0}: person who died because they visited a burning house, {1}: "(person) was (role)"-->
	<value>{0} hätte heute Nacht lieber zuhause bleiben sollen. Unglücklicherweise war bei dessen Besuchsort gerade eine Exekution 🔥 im Gange und {0} hat den Todesfluch direkt abbekommen. {1}.</value>
    <value>{0} ist heute Nacht nicht zuhause geblieben, aber hat scheinbar jemandem einen Besuch abstatten wollen. Doch dort angekommen hat er/sie geradewegs in einen Todesfluch abbekommen, der eigentlich für jemand anderen gedacht war. Es handelte sich wohl um eine Ministeriumsexekution 🔥. {1}.</value>
  </string>
  <string key="WolfVisitBurn">
	<!--{0}: wolf who died, {1}: "(wolf) was (role)" to specify what kind of wolf it is-->
	<value>Die Todesser wollten heute Nacht jemanden angreifen, doch scheinbar war dort gerade eine Hinrichtung 🔥 im Gange. {0} ist genau in den Todesfluch gelaufen und bekommt diesen direkt ab, sodass er/sie tot umfällt. {1}.</value>
  </string>
  <string key="ChemistKillWiseElder">
	<value>Slughorn 👨‍🔬 hatte natürlich nur gute Absichten. Er wollte Dumbledore 📚 zu einem Abendessen eingeladen und damit ein etwas erhabeneres Mitglied für den Slug-Club anwerben! Doch dass er dazu beitrug, seinen guten Freund mit vergiftetem Met zu töten, war zu viel für ihn. Er gibt den Slug-Club von nun an auf und zerbricht sogar seinen Zauberstab, sodass ihr ihn nicht einmal mehr von einem einfachen Muggel unterscheiden könnt...</value>
  </string>
  <string key="ArsonistWinsOverpower">
	<value>Nur noch {0} und {1} sind am Leben... Doch {0} verwandelt sich in einen Käfer, sodass {1} sein/ihr Gegenüber nicht mehr finden kann. Ein Memo ans Ministerium reicht, um {1} die letzten Morde in Hogwarts anzuhängen, woraufhin diese/r sofort vom Ministerium exekutiert wird und Rita Kimmkorn 🔥 die einzige Überlebende ist.</value>
    <value>Rita Kimmkorn 🔥 ({0}) übergibt {1} eine Feder und bietet an, gemeinsam an einem neuen Artikel über die Morde in Hogwarts zu schreiben. Sie legt direkt los und hat bereits eine Seite geschrieben, als ihr Gegenüber jammernd und blutüberströmt über den Boden rollt. So langsam nimmt das Jammern ein Ende - {1} stirbt. Scheinbar hat Rita da keine Flotte-Schreibe-Feder, sondern eine schneidende Schreibfeder. Ob sie diese von Dolores Umbridge geklaut hat?</value>
  </string>
  <string key="ArsonistTeamEnd">
    <value>Team Rita Kimmkorn 🔥</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNotHome">
	<value>Du wolltest heute Nacht bei {0} verbringen, doch er/sie scheint gar nicht da zu sein. Da musst du die Nacht wohl doch alleine verbringen...</value>
    <value>Pech gehabt, da ist niemand da bei {0}! </value>
    <value>{0} scheint wohl keine Lust auf Amortentia zu haben. Zumindest scheint er/sie sich heute Nacht aus dem Staub gemacht zu haben...</value>
  </string>
  <string key="Validate">
	<!-- Used for the button in the role selection menu -->
	<value>‼ Bestätigen ‼</value>
  </string>
  <string key="Valid">
	<!-- Used for the button in the role selection menu -->
	<value>✅ Bestätigt ✅</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigValid">
	<value>Die Rollen-Konfiguration wurde bestätigt, wurde aktiviert und wird nun verwendet!</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInvalid">
	<value>Ich denke, das wird nicht klappen! Die Rollen-Konfiguration ist ungültig. Bitte wähle mehr Rollen aus, damit der Bot ein ausgeglichenes Spiel generieren kann!</value>
  </string>
  <string key="GroupIdleCount">
	<!-- {0} - Idle count in the last 24 hours in the current group -->
	<!-- This string is appended to the "IdleCount" string, make sure this string fits as next sentence after "IdleCount" -->
	<value>{0} davon in dieser kleinen Gruppe!</value>
  </string>
  <string key="NewDGRoleModel">
    <!-- {0} - target's name -->
    <value>Du bist nun Nymphadora Tonks 🎭 und wirst dich nach dessen Tod in {0} verwandeln! Versuch doch schon mal, ein wenig deine Haarfarbe zu ändern!</value>
    <value>Du bist jetzt Tonks 🎭, ein Metamorphmagus und kannst dein Aussehen also willentlich perfekt ändern! Nach dem Tod von {0} wirst du an dessen Stelle treten!</value>
  </string>
  <string key="RoleConfigInfo">
	<!-- Info for translators: Look at the <string key="Valid"> for the bottom left button's text after the validation succeeded -->
	<value>Welche Rollen darf ich verwenden?\n\nAnleitung:\n\n✅ = Rolle aktiv\n❌ = Rolle inaktiv\n\nNachdem du die Rollen gewählt hast, würde ich dich bitten, den Button zum Bestätigen zu nutzen, den du unten links findest. Dadurch wird deine Auswahl übernommen. Wenn du es vergisst, werde ich die Auswahl komplett ignorieren und alle Rollen verwenden!\n\nWenn zu viele Rollen deaktiviert sind, kann der Bot kein ausbalanciertes Spiel erstellen. Dann wird die Bestätigung fehlschlagen! Sollte das passieren, aktiviere mehr Rollen und versuche es nochmal. Erst wenn der Knopf mit ✅ Bestätigt ✅ beschriftet ist, hat es geklappt, die Rollen sind bestätigt und die Rollenwahl wird verwendet!</value>
  </string>
  <string key="EnableAllRoles">
	<value>✅ Aktiviere alle Rollen</value>
  </string>
  <string key="DisableAllRoles">
	<value>❌ Deaktiviere alle Rollen</value>
  </string>
  <string key="CHHuntedYou">
    <value>Lupin 💂‍ hat dir einen Patronus auf den Hals gejagt. Dieser hat dir den Rest gegeben...</value>
    <value>Remus Lupin 💂‍ hat dir heute Nacht einen Besuch abgestattet. Blöderweise ist er ein wahrer Meister des Patronus-Zaubers und hat dich mit seinem Wolf besiegt.</value>
  </string>
  <string key="ExitAnonymousMode">
    <value>Hallo... äh, wie heißt du eigentlich? Auf jeden Fall darfst du nicht als anonymer Admin diesen Bot nutzen. Bitte verlasse den anonymen Modus oder bitte den Admin drum, der dich überhaupt in diese Situation gebracht hat! Dann reden wir weiter!</value>
  </string>
  <string key="AskArsonistNoDoused">
    <value>Aller Anfang ist schwer. Noch hast du ja keinen Artikel geschrieben: Bei wem möchtest du anfangen?</value>
    <value>Über wen möchtest du heute Nacht Lügen verbreiten? Oder möchtest du all die bisher geschriebenen Sensations-Stories im Tagespropheten veröffentlichen? Ach ja, das geht ja noch gar nicht, fang erstmal an zu schreiben!</value>
    <value>Verwandle dich schnell in deine Käfergestalt und belausche jemanden nachts! Wem möchtest du etwas in die Schuhe schieben?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyDousedList">
    <value>\nÜber diese Zauberer hast du bereits vernichtende Artikel geschrieben: {0}</value>
    <value>\nÜber diese Zauberer hast du bereits etwas in der Hinterhand: {0}</value>
    <value>\nEs gibt schon druckbereite Sensations-Storys über {0}</value>
  </string>
  <string key="DoppelgangerEnd">
    <value>Oh nein! {0} hatte zwei Ziele:\n- Nicht mehr bei ihrem Vornamen Nymphadora 🎭 genannt zu werden\n- Die Rolle eines anderen Zauberers zu übernehmen\nNa gut, wollen wir mal den ersten Gefallen tun und zumindest sagen, dass Tonks ihr zweites Ziel verfehlt hat. Naja - im Endeffekt ja selbst schuld, sie hätte zu Beginn ja jemand anders beklauen können... {0} ist nun ganz alleine und wandert einsam in den verbotenen Wald - Vielleicht gibt es dort ja irgendein Wesen, in das man sich noch verwandeln kann? </value>
  </string>
</strings>