<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <language name="Russian 666" base="Русский" variant="666" />
  <string key="NotInGame">
    <value>Ты не находишься ни в одной игре на данный момент...</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedGame">
    <value>{0} начал(а) игру! Жми на кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ для того, чтобы повеселиться и, вероятно, умереть :P</value>
    <value>Новая игра начата игроком {0}! Жми ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы быть убитым</value>
    <value>{0} призвал(а) бабочек! Жми кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы спасти единорогов!</value>
  </string>
  <string key="PlayerStartedChaosGame">
    <value>{0} начал игру в режиме хаоса! Используй кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ для того, чтобы повеселиться и, вероятно, умереть :P</value>
    <value>Новая игра в режиме утопии начата игроком {0}! Жми ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы тебя умереть!</value>
    <value>{0} с помощью цветов призвал(а) бабочек! Ах он негодяй! Скорее жми кнопку ПРИСОЕДИНИТЬСЯ, чтобы спасти единорогов!</value>
  </string>
  <string key="NoJoinGameRunning">
    <value>Ты не можешь присоединиться сейчас! Игра уже идёт.</value>
    <value>Игра уже идёт. Ты опоздал(а).</value>
  </string>
  <string key="AlreadyJoined">
    <value>Ты уже в игре!</value>
    <value>Ты уже присоединился и подписался на смертную казнь...</value>
  </string>
  <string key="MinuteLeftToJoin">
    <value>Осталась 1 минута, чтобы присоединиться! </value>
    <value>Успей нажать "Присоединиться", ведь осталась только 1 минута. </value>
    <value>Скорее! Осталась всего 1 минута! Спаси единорогов, жми кнопку "Присоединиться". </value>
  </string>
  <string key="SecondsLeftToJoin">
    <value>{0} секунд осталось! Нажимай быстрее "Присоединиться", чтобы успеть к началу веселья!</value>
    <value>Всего {0} секунд осталось до конца набора! </value>
    <value>Осталось совсем чуть-чуть! {0} секунд до начала. </value>
    <value>Осталось {0} секунд до конца набора! Нажми кнопку "Присоединиться". </value>
  </string>
  <string key="NotEnoughPlayers">
    <value>Не хватает игроков, отменяю игру!</value>
    <value>Чего вас так мало? Зовите людей и начинайте игру ещё раз!</value>
    <value>Маленький онлайн или все боятся умереть первой ночью? Придётся отменить игру. :( </value>
    <value>Вас слишком мало, чтобы призвать бабочек. Опасность миновала.</value>
  </string>
  <string key="StartingGameWait">
    <value>Да начнётся бойня! А перед этим подождите, пока распределяются роли.</value>
    <value>Игра начинается, подождите, пока распределяются роли.</value>
  </string>
  <string key="BannedForExploit">
    <value>{0} заблокирован за попытку использования бага: запрещены имена начинающиеся с "/".</value>
  </string>
  <string key="ChangeNameToJoin">
    <value>{0}, пожалуйста, смени имя для того, чтобы продолжить играть.</value>
    <value>Твоё имя не подходит для игры, {0}. Поменяй его.</value>
  </string>
  <string key="PlayerLimitReached">
    <value>Простите, максимальное количество игроков достигнуто!</value>
  </string>
  <string key="PlayerJoined">
    <value>{0} присоединился(ась) к игре. {1} игроков, {2} мин., {3} макс.</value>
  </string>
  <string key="PMTheBot">
    <value>\n{0}, пожалуйста, напиши мне ({1})  личное сообщение с текстом /start, так как тебя нет в моих записях. Для того, чтобы высшие силы и духи могли писать тебе, ты должен сделать шаг первым. Этот бот отправит твою роль от них, ты сможешь голосовать и использовать свою роль...</value>
  </string>
  <string key="DeadFlee">
    <value>Ты никуда не убежишь! ТЫ МЕРТВ!</value>
    <value>Возвращайся в землю и лежи тихо.</value>
    <value>Нам зомби не нужны, так что молчи, ходячий мертвец.</value>
    <value>Кажется... ты мертв и тебе теперь не сбежать!</value>
  </string>
  <string key="Flee">
    <value>{0} убежал в ужасе!</value>
    <value>{0} решил стать атеистом!</value>
    <value>{0} совершил жертвоприношение, но перепутал жертву с собой.</value>
    <value>Люцифер лишился приспешника! Увидимся в аду, {0}.</value>
    <value>У {0} аллергия на пыльцу</value>
  </string>
  <string key="PlayerRoleWas">
    <value>{0} был {1}!</value>
  </string>
  <string key="CountPlayersRemain">
    <value>Осталось {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="DidntAsk">
    <value>Я ничего не спрашивал у тебя!</value>
    <value>Идёт важная игра, не отвлекайся, я ничего не спрашивал.</value>
    <value>Хватит писать всякий бред, я не хочу ничего знать от тебя!</value>
  </string>
  <string key="NotPlaying">
    <value>Кажется, ты не играешь...</value>
    <value>Попридержи коней, ты даже не в игре!</value>
    <value>Для начала - начни играть, а потом делай дела!</value>
  </string>
  <string key="NoPlayerName">
    <value>Не могу найти игрока по этому имени!</value>
    <value>Кажется у кого-то кривые пальчики, потому что такого игрока нет.</value>
    <value>Такого игрока нет, проверь выбор.</value>
  </string>
  <string key="AnswerNonValid">
    <value>Ответ не годен!</value>
    <value>Что-то пошло не так, ответ не подходит!</value>
  </string>
  <string key="WolfVotedKill">
    <value>{0} проголосовал(а), чтобы опылить {1}.</value>
    <value>{0} решил(а) задушить пыльцой {1}.</value>
    <value>{0} предпочитает облаготворить {1}.</value>
  </string>
  <string key="PlayerVotedLynch">
    <value>{0} считает, что надо съесть {1}.</value>
    <value>{0} облизывается на {1}.</value>
    <value>{0} нравится запах {1}.</value>
  </string>
  <string key="IdleKill">
    <value>{0} не ел 2 ночи подряд. {0} умирает от голода. {1}</value>
    <value>Люцифер забрал к себе {0}. Он был приспешником ангелов, не голосующих когда надо.\nВсе в ужасе узнали, что {1}</value>
    <value>{0} был винистом, питающимся энергией руинов! Силы преисподней сразу же просекли это и решили вознаградить {0} смертью.\nПри своей жизни, {1}</value>
  </string>
  <string key="TraitorTurnWolf">
    <value>Ты гусеница! Теперь ты превратился в бабочку...</value>
    <value>Кокон раскрывается, и оттуда вылезает бабочка! Скорее пархай к другим бабочкам!</value>
    <value>У тебя отрасли крылья! Ого, да ты бабочка! Опыляй всех, скорее!</value>
    <value>Твоё время настало, ты обрёл новый вид, гусеница!</value>
  </string>
  <string key="ChoiceAccepted">
    <value>Сатана услышал твои молитвы</value>
  </string>
  <string key="BeholderSeer">
    <value>\n{0} это всевидящее око!</value>
    <value>\n{0} поможет спасти единорогов, защищай его!</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeNowSeer">
    <value>{0} был(а) всевидящим оком. Ты занял его место из-за его смерти.</value>
    <value>Ты занял(а) место {0}! Настало твоё время узнать всю правду!</value>
  </string>
  <string key="BeholderNewSeer">
    <value>{0} был(а) учеником/двойником, теперь он(а) сделал(а) шаг/трансформировался, чтобы заменить {1} и ванговать дальше.</value>
    <value>всевидящее око {1} мертво. На его место встал(а) {0}.</value>
  </string>
  <string key="SeerSees">
    <value>Ты видишь, что {0} это {1}!</value>
  </string>
  <string key="AskLynch">
    <value>Кого ты хочешь съесть?</value>
  </string>
  <string key="AskDetect">
    <value>Кого ты хочешь проверить?</value>
  </string>
  <string key="AskShoot">
    <value>Кого ты хочешь облить радугой? Осталось вёдер с радугой: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AskVisit">
    <value>Кого ты хочешь навестить?</value>
  </string>
  <string key="AskSee">
    <value>За кем хочешь подсматривать?</value>
  </string>
  <string key="AskGuard">
    <value>Кого ты хочешь сделать бессмертным?</value>
  </string>
  <string key="AskEat">
    <value>Кого ты хочешь опылить?</value>
  </string>
  <string key="AskHunt">
    <value>На кого ты охотишься?</value>
  </string>
  <string key="AskRoleModel">
    <value>К кому привяжемся?</value>
  </string>
  <string key="AskConvert">
    <value>Кого ты хочешь забрать в преисподнюю?</value>
  </string>
  <string key="DiscussWith">
<!--Leave the leading spaces here please-->
    <value> Обсуди свой выбор с {0}</value>
  </string>
  <string key="And">
<!--this is paired with "DiscussWith". again, leave the spaces!-->
    <value> и </value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCursed">
    <value>Ты цветик-семицветик! \nЕсли бабочки решат тебя опылить, то ты превратишься в бабочку</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDetective">
    <value>Ты Асмодеус - демон, дающий знания тем, кто обратится. Ты можешь выбрать игрока днём, чтобы узнать его роль. Но есть 40% вероятность того, что бабочка узнает кто ты, если ты выберешь её!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDrunk">
    <value>Ты Нибрас. Если бабочки решат тебя опылить, то ты сломаешь им конечности, из-за чего они не смогут никого опылять следующей ночью, но ты благополучно умрешь</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGuardianAngel">
    <value>Ты даймон - определитель судьбы того или иного игрока. Каждую ночь у тебя есть шанс спасти единорога, но, если это окажется бабочка, то есть шанс 50%, что ты дезинтегрируешься.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoGunner">
    <value>Ты облачко, и у тебя есть 2 ведра, наполненных радугой! Днём ты можешь облить радугой кого-нибудь, но все об этом узнают! Облитый радугой игрок задыхается и умирает</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHarlot">
    <value>Ты Инкубониус - распутный демон, который ходит в гости без приглашения. Ты можешь проверить игрока на наличие крыльев и хоботка\nНо, если бабочка выберет того, к кому ты пошёл, вы оба умрёте! А если бабочки выберут тебя и тебя не будет дома - ты, к сожалению, останешься в живых</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTraitor">
    <value>Ты гусеница! Пока ты простая гусеница, но, когда умрут все бабочки, ты сплетёшь кокон и обратишься в бабочку!</value>
    <value>Ты гусеница, но как только убьют бабочек, ты станешь последним в их роде!</value>
    <value>Когда убьют всех бабочек, ты займёшь их место! Помни, всевидящее око может увидеть тебя, а может и не увидеть как бабочку...</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolf">
    <value>Ты бабочка! Каждую ночь ты можешь выбрать кого-то и опылить его. Тот игрок задыхается и умирает.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSeer">
    <value>Ты всевидящее око! Каждую ночь, ты можешь 'увидеть' человека и его роль...</value>
    <value>Настало время просвещения! Открывай личности игроков и ищи, с кем можно работать вместе, ведь ты всевидящее око!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoVillager">
    <value>Ты единорог. Просто радуйся жизни, бегай по травке и нюхай цветы. Но опасайся бабочек! У них ядовитая пыльца.</value>
    <value>Спасайся! Ты простой единорог, и твоя задача - найти и съесть бабочек!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoTanner">
    <value>Ты Жертва - очень жаждишь проявить покорность Сатане, покончив с собой! Если тебя съедят единороги, то ты выиграл!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWildChild">
    <value>Ты Лярва - паразит, который цепляется к кому-нибудь и питается за счёт других. Выбери любого игрока, чтобы прицепиться к нему. Если он умрет, то ты станешь бабочкой!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBeholder">
    <value>Ты Зоровавель! Ты узнаешь кто настоящее всевидящее око, а не Гормогон... В общем, это твоя единственная функция.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoApprenticeSeer">
    <value>Ты запасной глаз. Сейчас ты обычный единорог. Однако если всевидящее око ослепнет, ты встанешь на его место.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoZombie">
    <value>Ты Бальтазар! Твоя задача - каждую ночь вербовать по 1 человеку в прислуги Сатаны. Если все оставшиеся в живых окажутся сектантами - вы выиграете!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoZombieHunter">
    <value>Ты Антихрист. В селе появилась новая секта, уничтожь её! Выбирай каждую ночь человека, и, если он завербован, он умрёт. А если сектанты захотят завербовать тебя - умрёт их новейший член...</value>
  </string>
  <string key="LynchTime">
    <value>Приближаются сумерки, и все обитатели луга собираются, чтобы решить, кого сегодня будут есть... \nЕсть {0} секунд, чтобы сделать выбор!</value>
    <value>Все создания решили поужинать и собрались, чтобы голосовать за блюдо... \nУ обитателей есть {0} секунд для того, чтобы сделать выбор!</value>
    <value>Пора ужинать! Единороги и другие создания собрались, чтобы сделать выбор... \nЕсть {0} секунд, чтобы выбрать существо на ужин...</value>
  </string>
  <string key="DayTime">
    <value>Настал день... Распускаются цветы, насекомые просыпаются, единороги выходят пастись на луг... \nУ вас есть {0} секунд...</value>
    <value>День! Пора обсудить произошедшие события. \nУ вас есть {0} секунд...</value>
  </string>
  <string key="NightTime">
    <value>Ночь! Все простые смертные легли спать. Ночные бабочки начинают искать цель для опыления. Игроки ночи, настало ваше время! \nУ вас есть {0} секунд...</value>
    <value>Зашло солнце, и все обитатели луга разбрелись по домам. На охоту выходят все остальные, кому не лень. \nСегодня ночь будет идти {0} секунд...</value>
  </string>
  <string key="LynchKill">
    <value>Существа отдали свои голоса в подозрениях и сомнениях... {0} съеден! \n{1}</value>
  </string>
  <string key="LynchTie">
    <value>Не удалось прийти к одному решению! Толпа расходится по домам на ночь...</value>
    <value>Расстроенная толпа возвращается по домам - им так и не удалось решить, кого съесть...</value>
  </string>
  <string key="NoLynchVotes">
    <value>Как-то странно... Никто не проголосовал... Сегодня обойдемся без ужина!</value>
    <value>Совпадение? Не думаю! Кажется, сегодня никто не проголосовал...</value>
  </string>
  <string key="DetectiveEaten">
    <value>Существа собрались утром, и не заметили {0}... Добравшись к нему домой, все увидели побелевшее тело {0} с бейджиком Асмодеуса на груди!</value>
  </string>
  <string key="GuardianEaten">
    <value>Наступило утро... Ко всеобщему ужасу, на перевернутом кресте, на вершине алтаря, болтается повешенный {0}, он же Даймон</value>
    <value>Жуткий пронзающий вой рядом с алтарем разбудил всех. {0} был повешен на стену одного из алтарей, из его рта лилась радуга. Даймон мертв</value>
  </string>
  <string key="GunnerEaten">
    <value>Этим туманным утром жители обнаружили дырявое ведро. Чуть далее расплывался какой-то сгусток тяжелого воздуха. Это {0}... Облачко дезинтегрировано...</value>
    <value>Этой ночью шаманы на славу потрудились. Здравствуй, ясная погода, прощай, облачко {0}</value>
  </string>
  <string key="SeerEaten">
    <value>Жители проснулись и нашли огромный глаз, испещрённый непонятно чем. Позже стало понятно - {0}, ранее Всевидящее Око, выжжено и дезинтегрировано</value>
    <value>Масоны негодуют! Участники оккультизма с ужасом смотрят на павшее Всевидящее Око. Остатки {0} скормили улиткам</value>
  </string>
  <string key="DrunkEaten">
    <value>Странный гул донесся из-под земли. Кто-то кричал, задыхаясь. Позже из земной коры вылез {0} Нибрас и умер от удушья пыльцой бабочек.</value>
    <value>Нибрас настолько сильно любил цветы, что остался с ними на ночь. Как жаль, что бабочки выбрали именно его для опыления. Прощай, {0}, ты станешь отличным зачатием для опыления</value>
  </string>
  <string key="FoolEaten">
    <value>Жители потеряли важнейшую персону - {0}, Зоровавель(?), задохнулся и умер</value>
	<value>Масоны ликуют! Прощай, антимасонский дурак. Кремируйся с миром, {0} - Зоровавель.</value>
  </string>
  <string key="DefaultEaten">
    <value>На утро все увидели новую скульптуру. Это была туша единорога {0}, правда, рога там не было. Хм, где же о... А, ясно\n{1}.</value>
    <value>{0} нанюхался пыльцы до смерти\n{1}.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledZombie">
    <value>Заметное зловоние исходит из дома {0}. Жители вошли в дом и обнаружили там лежащее у алтаря тело.</value>
    <value>-1 для ярых поклонников Сатаны! Ангел сделал чёткий выстрел в {0}!</value>
  </string>
  <string key="NoAttack">
    <value>Этим утром селяне собрались в центре города с облегчением - кажется, нынешней ночью не было никаких атак.</value>
  </string>
  <string key="CursedBitten">
    <value>Ты был убит бабочкой! Но ты был цветком, поэтому теперь ты один из них...</value>
    <value>Кажется, тебя опылила бабочка, и теперь ты тоже бабочка!</value>
  </string>
  <string key="WolfTeam">
    <value>Твоя команда: {0}</value>
    <value>Команда бабочек {0}</value>
  </string>
  <string key="CursedBittenToWolves">
    <value>{0} был опылён... Но он был цветком, поэтому теперь один из вас! Поздравляем новую бабочку.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatYou">
    <value>`Апхааааапххх-хх-х…` \nТы задохнулся и умер. Тебя опылили бабочки </value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunk">
    <value>О нет! {0} был Нибрасом, поэтому следующей ночью ты не сможешь атаковать!</value>
  </string>
  <string key="GuardWolf">
    <value>Зря ты пытался защитить бабочку! Она приняла тебя за цветок и опылила...</value>
    <value>Твоя сила подвела тебя. Ты неудачно защитил бабочку, и она опылила тебя!</value>
  </string>
  <string key="GuardSaved">
    <value>Ты спас жизнь {0}!</value>
  </string>
  <string key="GuardNoAttack">
    <value>{0} не был атакован, поэтому Люцифер не получает нового приспешника.</value>
  </string>
  <string key="GuardEmptyHouse">
    <value>Ты попытался защитить {0}, но игрока не было дома!</value>
  </string>
  <string key="GuardSavedYou">
    <value>Даймон наблюдал за тобой этой ночью и отбил от тебя бабочек !</value>
  </string>
  <string key="HarlotEaten">
    <value>Инкуб решил взять отпуск, но, по случаю, показался подходящим для опыления бабочкам! {0} умер от удушья пыльцой!</value>
  </string>
  <string key="HarlotNotHome">
    <value>Странно... {0} не был(а) дома! Нет цветения для тебя сегодня...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckWolf">
    <value>Ты проскользнул домой к {0}, но он оказался бабочкой! Тебя опылили!...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedWolfPublic">
    <value>{0} проскользнул не в тот дом прошлой ночью! Останки распутного жителя были найдены пригвождёнными к стене алтаря... Как жалко. :(</value>
    <value>Кажется, {0} дошашлился и был опылен бабочкой. Эх, зря бедняга перепутал двери...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedVictimPublic">
    <value>{0} проскользнул(а) в дом {1}, готовый повеселиться и снять стресс. Но он(а) обнаружил бабочку, опыляющую {1}! Бабочка резко прыгнула на {0}... {0} мёртв(а).</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitNonWolf">
    <value>Ты видишь, что {0} не бабочка, потому что я так сказал</value>
    <value>Ты сразу понял, что {0} не бабочка, потому что я так сказал</value>
  </string>
  <string key="HarlotVisitYou">
    <value>Этой ночью твоё тело было особенно полезно</value>
    <value>Сегодня ночью твой рог использовался не по назначению</value>
  </string>
  <string key="DetectiveCaught">
    <value>Ты поймал кого-то, сующего свой нос в чужие дела. Это {0}! Он Асмодеус!</value>
  </string>
  <string key="DetectiveSnoop">
    <value>Твои выслеживания показали, что {0} это {1}.</value>
  </string>
  <string key="HarlotShot">
    <value>Глядите, {0} пришёл в хорошем настроении после ночи с Шалунишкой! Облачко получило возмедие. {1} - мёртв!</value>
  </string>
  <string key="DefaultShot">
    <value>Метеорологи негодуют! Сегодня ведро с радугой было пролито {0} на {1}. {2} задушен!</value>
  </string>
  <string key="WolfWins">
    <value> ҔᎯচტ੫Ҝᗩ выиграла!</value>
  </string>
  <string key="WolvesWin">
    <value>ҔᎯচტ੫Ҝน выиграли!</value>
  </string>
  <string key="VillageWins">
    <value>Луг спасён от злостных цветов! Все бабочки мертвы...</value>
  </string>
  <string key="TannerWins">
    <value>О нет! Вы съели Жертву! H A I L  S A T A N! Ж 3 P T 8 A  8 Ы N Г Р А Л А</value>
  </string>
  <string key="RemainingPlayersEnd">
    <value>Оставшиеся игроки, их роли и команды:</value>
  </string>
  <string key="ZombieVotedConvert">
    <value>{0} проголосовал(а), чтобы завербовать {1}.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertZombieHunter">
    <value>{0} был отправлен делать твою грязную работёнку и вербовать {1}... Но это был Антихрист! {0} мёртв!</value>
  </string>
  <string key="ZombieHunterKilledCultVisit">
    <value>{0} пришёл ночью в твой дом, готовый тебя завербовать... Но ты всадил  меч ему в шею! {0} мёртв... Осталось {1}!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertYou">
    <value>Сектанты завербовали тебя в свои ряды! Каждую ночь у тебя будет шанс ПОМОЛИТЬСЯ САТАНЕ и завербовать одного игрока.</value>
  </string>
  <string key="CultTeam">
    <value>Сектанты: {0}</value>
    <value>Команда Оккультистов {0}</value>
  </string>
  <string key="CultJoin">
    <value>{0} присоединился(ась) к секте!</value>
  </string>
  <string key="CultVisitEmpty">
    <value>{0} был отправлен делать твою грязную работёнку и вербовать {1}... Но дома никого не было!</value>
  </string>
  <string key="CultWins">
    <value>Все бабочки умерли, а единственные оставшиеся существа были завербованы в секту.. Сатанисты выиграли!</value>
  </string>
  <string key="HunterVisitDead">
    <value>Ты отправился охотиться на {0}, но он оказался мёртвым!</value>
  </string>
  <string key="HunterFindZombie">
    <value>Ты отправился в дом {0} и нашёл его молящимся у алтаря Сатане... Ты быстро пропустил свой меч через сектанта и убил его!</value>
  </string>
  <string key="HunterFailedToFind">
    <value>Ты отправился в дом {0}, но там не оказалось ничего загадочного и таинственного. Он(а) не сектант, поэтому ты отправился домой.</value>
  </string>
  <string key="WildChildToWolves">
    <value>Пример игрока {0} умер! Теперь он стал бабочкой!</value>
  </string>
  <string key="WildChildTransform">
    <value>{0} умер! Теперь ты стал бабочкой! Твоя новая команда: {1}</value>
  </string>
  <string key="Villager">
    <value>Единорог 🦄</value>
  </string>
  <string key="Drunk">
    <value>Нибрас ♉</value>
  </string>
  <string key="Harlot">
    <value>Инкуб ⚕</value>
  </string>
  <string key="Seer">
    <value>Всевидящее око 👁</value>
  </string>
  <string key="Traitor">
    <value>Гусеница 🐛</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngel">
    <value>Даймон ☠️</value>
  </string>
  <string key="Detective">
    <value>Асмодеус 📿</value>
  </string>
  <string key="Wolf">
    <value>Бабочка 🦋</value>
  </string>
  <string key="Cursed">
    <value>Цветок 🌸</value>
  </string>
  <string key="Gunner">
    <value>Облачко ☁️</value>
  </string>
  <string key="Tanner">
    <value>Жертва 🕳</value>
  </string>
  <string key="Fool">
    <value>Гормогон 🗿</value>
  </string>
  <string key="WildChild">
    <value>Лярва 🚬</value>
  </string>
  <string key="Beholder">
    <value>Зоровавель 👀</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeer">
    <value>Запасной глаз 👨‍💻</value>
  </string>
  <string key="Zombie">
    <value>Сатанист 🚷</value>
  </string>
  <string key="ZombieHunter">
    <value>Антихрист ✝️</value>
  </string>
  <string key="PlayersAlive">
    <value>Немёртвые игроки</value>
  </string>
  <string key="RanAway">
    <value>🌋 Сбежал (а)</value>
  </string>
  <string key="Dead">
    <value>🐙 Служит Люциферу</value>
  </string>
  <string key="Alive">
    <value>👽 Немёртв</value>
  </string>
  <string key="Mason">
    <value>🐜 Муравей</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMason">
    <value>Ты муравей. Если в игре есть другие такие же как ты работяги - ты об этом узнаешь. А если нет, то ты простой единорог.</value>
    <value>Тебе ничего не остаётся делать, кроме как идти и пахать на стройке, ведь ты муравей.</value>
  </string>
  <string key="MasonEaten">
    <value>Проснувшись, селяне находят тело {0} под грудой палок, кровь разбрызгана повсюду. Муравей мёртв!</value>
  </string>
  <string key="MasonTeam">
    <value>Муравьи: {0}</value>
  </string>
  <string key="CultTargetDead">
    <value>Ваш новейший участник направился к дому {0} чтобы завербовать его(её), но он(а) нашёл(ла) мёртвое тело в развалинах дома. К кровавому пятну прилипла пыльца...</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedWolf">
    <value>Ты направился(лась) к дому {0}, чтобы оплодотворить жертву, но встретил(а) большую чёрную фигуру, вооружённую до зубов. Даймон сразился с тобой, и ты сбежал(а) побеждённым(ой).</value>
  </string>
  <string key="CultUnableToConvert">
    <value>Ты отправил {0}, чтобы завербовать {1}, но, к сожалению, его(её) вера была слишком сильна. Вам не удалось привести нового члена в свои ряды. :(</value>
  </string>
  <string key="NameExists">
    <value>@{1}, игрок с именем {0} уже присоединился. Пожалуйста, поменяй имя, чтобы присоединиться.</value>
  </string>
  <string key="HarlotDiscoverCult">
    <value>Ты проскользнул домой к {0}, чтобы немного повеселиться... Выходя от него, ты заметил(а) какое-то сверкание, исходящее из-под покрывала у стены. Кажется, ты нашёл(ла) алтарь сектанта...</value>
    <value>Ты отправился к {0}, чтобы развлечь его(её)... После приятной ночи, выходя из дома, ты заметил(а) странные знаки на двери... Приоткрыв её, ты нашёл(ла) жертвенник, облитый кровью и слезами жертв...</value>
  </string>
  <string key="Was">
    <value>был</value>
  </string>
  <string key="GenericDeathNoReveal">
    <value>Жители проснулись утром и заметили, что {0} нет рядом... Проверив его дом, они нашли лишь потрёпанные останки {0}.</value>
    <value>Собравшись по утру, создания обнаружили труп {0}... Он погиб по непонятным причиным.</value>
  </string>
  <string key="MasonConverted">
    <value>Странно... {0} не появился(лась) на общем собрании муравьев этим утром... O_o</value>
  </string>
  <string key="FleeDisabled">
    <value>Люцифер запрещает покидать игру</value>
  </string>
  <string key="IsDead">
    <value>мёртв</value>
  </string>
  <string key="AdminAdded">
    <value>{0} добавлен в список админов. Используй /config, чтобы изменить настройки группы.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyInGame">
    <value>Ты уже в игре! ({0})</value>
  </string>
  <string key="MultipleGames">
    <value>Ваша группа умудрилась начать несколько игр. Уничтожаю лишние...</value>
  </string>
  <string key="GroupQueue">
    <value>Ваша группа в данный момент в очереди. Позиция: {0} / {1}</value>
  </string>
  <string key="MaintBreak">
    <value>Простите, сейчас будет короткий перерыв на техническое обслуживание. \nОсталось {0} незаконченных игр...\nБольше информации на @greywolfdev.</value>
  </string>
  <string key="MaxGames">
    <value>Максимум одновременых игр достиг лимита ({0}). \nПозиция в очереди: {1} / {1}.</value>
  </string>
  <string key="SkipQueue">
    <value>{0} предпочитаемая группа! Очередь пропущена, и игра запущена.</value>
  </string>
  <string key="NoGame">
    <value>Нет запущенной игры. Начни новую обычную игру с /startgame или начни игру в режиме утопии с /startchaos.</value>
  </string>
  <string key="GroupAdminOnly">
    <value>Только админ может использовать эту команду.</value>
    <value>Ты не админ, только админ может использовать эту команду.</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDown">
    <value>После этой игры, будет небольшой перерыв для технического обслуживания...</value>
  </string>
  <string key="ShuttingDownUpdate">
    <value>После этой игры я выключюсь для обновления на момент. (автоматизированно)</value>
  </string>
  <string key="NullIdAdmin">
    <value>UserId был null. Ты уверен что отправил это как ответ?</value>
  </string>
  <string key="AlreadyAdmin">
    <value>{0} уже админ!</value>
  </string>
  <string key="NotAdmin">
    <value>{0} не админ!</value>
  </string>
  <string key="AdminRemoved">
    <value>{0} удалён из списка админов.</value>
  </string>
  <string key="LanguageSet">
    <value>Язык установлен на {0}.</value>
  </string>
  <string key="NoSeer">
    <value>Всевидящее око не присутствует!</value>
  </string>
  <string key="TimesUp">
<!-- new strings june 10 2016 -->
    <value>Время вышло!</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoCupid">
    <value>Ты клей. Склеиваешь двух игроков между собой. Если один из них выиграет, то и другой тоже, но если один умрет, то второй тоже умрет</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoDoppelganger">
    <value>Ты Будда. Веришь в реинкарнацию? Придётся. Если игрок, которого ты выбрал, умрёт, то его роль станет твоей</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoHunter">
    <value>Ты Изабелла. Так зовут охотничье ружье. Если к тебе кто-нибудь придет домой, то он с некоторым шансом умрёт. И ещё... аыгср98цвсысаысцуа1. Всё</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSerialKiller">
    <value>Ты Ангел. Твоя цель - гладить всех по головам. Тот игрок не выдерживает и дезинтегрируется от счастья. Дари всем радость!</value>
  </string>
  <string key="CupidChosen">
    <value>Ты был склеен с {0}. Ваша цель выжить! Если один из вас погибнет, то другой умрёт также.</value>
  </string>
  <string key="HunterLynchedChoice">
    <value>Скорее стреляй в кого-нибудь, ты же такой умный, хочешь крутым казаться перед своей смертью</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceLynched">
    <value>{0} тянется за своим пистолетом во время того, как петля затягивается, но не успевает, и с громким хрустом в шее падает замертво...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceLynched">
    <value>{0} вытягивает своё оружие, смотрит на народ... и не может сделать выбор в кого выстрелить. Он(а) встречает смерть, принимая свою судьбу...</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalLynched">
    <value>По мере того, как петля затягивается вокруг шеи {0}, он(а) вытягивает пистолет, целится и стреляет в {1}. Пол провалился под ногами у казненного. {1} падает уже мёртвым! {1} был {2}.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotChoice">
    <value>СТРЕЛЯЙ!!! СКОРЕЕ!!!! Ты сейчас умрешь!!!</value>
  </string>
  <string key="HunterNoChoiceShot">
    <value>Рана {0} была настолько глубока, что он(а) даже не успел дотянуться до своего пистолета. А теперь он(а) уже лежит в луже крови...</value>
  </string>
  <string key="HunterSkipChoiceShot">
    <value>{0}, лежа на земле и истекая кровью, не может решить, в кого выстрелить... и принимает свою судьбу.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledFinalShot">
    <value>{0} истёк(истекла) большим количеством крови, и он(а) уже лежит на земле, умирая... но он(а) успевает вытянуть оружие и выстрелить в {1}, который(ая) отхватывает пулю прямо в лобешник. {2}</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolfMulti">
    <value>Бабочки попытались напасть на кое-кого, но тому удалось прихватить одного из них с собой на тот свет! Бабочка {0} умерла.</value>
  </string>
  <string key="HunterShotWolf">
    <value>Бабочка попыталась напасть на кое-кого, но тот успел вытащить оружие и пристрелить единственную бабочку {0}! Однако, он(а), долго не продержался(лась) и тоже погиб(ла)...</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledWolf">
    <value>Бабочка {0} попыталась опылить жертву этой ночью, но встретила Ангела и офигела от увиденного. И дезинтегрировалась</value>
  </string>
  <string key="DefaultKilled">
    <value>Эта ночь сначала казалась довольно тихой для {0}, но не тут-то было. Создания, собравшись, обнаружили его(её) расчленённое тело, и лишь мозгов не было на месте... Ангел снова гладил лбы! {1}</value>
  </string>
  <string key="GuardBlockedKiller">
    <value>Ты попытался добавить к себе в коллекцию поклонника {0}, но был отбит Даймоном</value>
  </string>
  <string key="CultConvertHunter">
    <value>Секта отправила {0} попробовать завербовать {1}, но в ответ они услышали выстрел и заметили тело {0}, вылетающее из окна! {0} мёртв...</value>
  </string>
  <string key="CultConvertSerialKiller">
    <value>Секта отправила {0} завербовать к себе {1}, но через пару минут сектанты увидели вылетающее из окна тело {0}! Это еще один поклонник Ангела... {0} мёртв...</value>
  </string>
  <string key="GuardKiller">
    <value>Ты попытался сохранить жизнь Ангелу, а тот погладил тебя по голове за это. Ты не выдержал и дезинтегрировался от радости</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKiller">
    <value>Ты подкатил к дому {0}, но там жил Ангел. Вы выпили чаю, съели еще этих мягких французских булочек. Под конец Ангел погладил тебя по голове. Ты не выдержал и дезинтегрировался от счастья .</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckKillerPublic">
    <value>Жители деревни увидели отстатки {0}, правда, без мозга. {0} погиб. Тут побывала рука Ангела!</value>
  </string>
  <string key="DGToMason">
    <value>{0} (Будда) стал теперь Муравьем, прямо как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToMason">
    <value>{0} умер, и ты стал Муравьем! Другие Муравьи(если такие есть): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToCult">
    <value>{0} (Будда) стал теперь Сектантом, прямо как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToCult">
    <value>{0} умер, и ты стал Сектантом! Другие Сектанты (если такие есть): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGToWolf">
    <value>{0} (Будда) стал теперь бабочкой, прямо как ты!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolf">
    <value>{0} умер, и ты стал бабочкой! Другие бабочки (если такие есть): {1}</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWins">
    <value>Последним оставшимся в живых стал Ангел! Кажется, он(а) выиграл(а)!</value>
  </string>
  <string key="AskKill">
    <value>Кого ты хочешь погладить по голове?</value>
  </string>
  <string key="LoverDied">
    <value>{0} умирает, и {1} вместе с ним. {2}</value>
  </string>
  <string key="AskDoppelganger">
    <value>Чьё место ты хочешь занять после его смерти?</value>
  </string>
  <string key="AskCupid1">
    <value>Кого ты хочешь склеить до скончания века? Выбери первого игрока:</value>
  </string>
  <string key="AskCupid2">
    <value>Кого ты хочешь склеить до скончания века? Выбери второго игрока:</value>
  </string>
  <string key="Hunter">
    <value>Кое-кто 🛁</value>
  </string>
  <string key="Cupid">
    <value>Клей 🌫</value>
  </string>
  <string key="SerialKiller">
    <value>Ангел ⭐️</value>
  </string>
  <string key="Doppelgänger">
    <value>Будда 🌗</value>
  </string>
  <string key="NewWCRoleModel">
    <value>Ты стал Лаврой! Твой "игрок-пример": {0}</value>
  </string>
  <string key="LoversWin">
<!-- new strings june 24 2016 -->
    <value>Как видите, клей-не помеха. Интересно, какой стороной они были склеены друг с другом? Не суть. Они выиграли</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerWinsOverpower">
    <value>Настаёт утро, и на главной площади деревни встречаются двое оставшихся жителей. {0} смотрит на {1}, после чего улыбается.{1} дезинтегрируется от счастья.</value>
  </string>
  <string key="NoWinner">
    <value>Никто не выиграл!\nЗДЕСЬ МОГЛА БЫТЬ ВАША РЕКЛАМА </value>
  </string>
  <string key="AddedToWaitList">
    <value>Ты подписался(лась) на появление следующей игры в группе {0}. Я оповещу тебя в ЛС при её появлении.</value>
  </string>
  <string key="AlreadyOnWaitList">
    <value>Похоже, что ты забыл(а), что ты подписан(а) на появление следующей игры в группе {0}.</value>
  </string>
  <string key="SKHunterEnd">
    <value>Настаёт утро, и на главной площади деревни встречаются двое оставшихся жителей. {0} улыбается прямо в лицо {1}. {1} начинает дезинтегрироваться от счастья,но успевает выстрелить в {0} бла бла бла. Короче, там все умерли</value>
  </string>
  <string key="CultAttempt">
    <value>Кто-то попытался завербовать тебя в свою секту, но твоя воля была слишком сильна.</value>
  </string>
  <string key="HunterKilledVisiter">
    <value>На главной площади все увидели мёртвое тело {0} с несколькими следами от выстрелов на нём(ней). Похоже, он(а) пытался(лась) завербовать кое-кого в свою секту. {1} мёртв!</value>
  </string>
  <string key="NotifyNewGame">
<!-- new string 28 june 2016 -->
    <value>Кто-то начал игру в группе {0}!</value>
  </string>
  <string key="RoleModelChosen">
<!-- new strings 1 july 2016 -->
    <value>Вы не успели сделать выбор, так что высшие силы сделали выбор за вас: {0}</value>
  </string>
  <string key="Won">
    <value>- Выиграл(а) 🌝</value>
  </string>
  <string key="Lost">
<!-- new string 6 july 2016 -->
    <value>- Проиграл(а) 🌚</value>
  </string>
  <string key="IdleCount">
<!-- new strings 7 july 2016 -->
    <value>Игрок {0} был убит высшими силами за отсутствие голосов на вечерних голосованиях {1} раз(а) за последние 24 часа.</value>
    <value>Высшие силы покарали {0} {1} раз(а) за последние 24 часа.</value>
    <value>{1}. Именно это число обозначает количество смертей игрока {0} за отсутствие на голосованиях за последние 24 часа.</value>
  </string>
  <string key="AboutVG">
    <value>Villager - Селянин (простой игрок, цель которого выжить до уничтожения всех бабочек).</value>
  </string>
  <string key="AboutSeer">
    <value>Seer - всевидящее око (селянин, который может каждую ночь узнавать роли игроков).</value>
  </string>
  <string key="AboutWw">
    <value>Werewolf - в дословном переводе «оборотень», но в данной игре может просто называться бабочкой (цель игрока - съесть всех селян, поедая по одному человеку каждую ночь).</value>
  </string>
  <string key="AboutHarlot">
    <value>Harlot - Человек Лёгкого Поведения (селянин, который каждую ночь ходит к другим игрокам с целью хорошо провести время; если он попадётся бабочкау/убийце - погибнет).</value>
  </string>
  <string key="AboutDrunk">
    <value>Drunk - Пьяница (селянин, который после съедения бабочкуми опьяняет самих бабочек так, что не дает бабочкум съесть кого-нибудь на следующую ночь).</value>
  </string>
  <string key="AboutCursed">
    <value>Cursed - Проклятый (селянин, который при попытке съедения бабочкуми сам превращается в бабочку).</value>
  </string>
  <string key="AboutTraitor">
    <value>Traitor - Предатель (селянин, который после смерти всех бабочек сам становится бабочкой).</value>
  </string>
  <string key="AboutGA">
    <value>Guardian Angel - Ангел-Хранитель (селянин, который каждую ночь может защитить одного игрока от нападения бабочек/убийцы;\nесли такой игрок попытается защитить бабочку, то с 50% вероятностью будет им и съеден;\n если такой игрок попытается защитить убийцу, то 100% умрёт).</value>
  </string>
  <string key="AboutDetective">
    <value>Detective - Детектив (селянин, который ежедневно в дневное время может узнавать роли игроков; если он найдет бабочку - есть 40% шанс, что бабочки найдут того, кто скрывается под ролью детектива).</value>
  </string>
  <string key="AboutGunner">
    <value>Gunner - Охотник (селянин, который каждый день в дневное время может застрелить игрока! Всего у него 2 пули).</value>
  </string>
  <string key="AboutTanner">
    <value>Tanner - Самоубийца (игрок, цель которого быть казнённым. Ночные смерти и убийства персонажами победы не приносят).</value>
  </string>
  <string key="AboutFool">
    <value>Fool - Дурак (селянин, которому в начале игры говорят, что он всевидящее око, но вместо правильных ролей игроков такой селянин будет узнавать рандомные роли).</value>
  </string>
  <string key="AboutCult">
    <value>Zombie - Сектант (игрок, цель которого это завербовать всех селян и убить всех бабочек).</value>
  </string>
  <string key="AboutCH">
    <value>Zombie Hunter - Охотник на Сектантов (селянин, который каждую ночь ходит к игрокам;\nесли такой игрок подойдёт к сектанту, первый убьёт второго;\nесли такого игрока попытаются завербовать сектанты, первый убьёт последнего завербованного сектанта).</value>
  </string>
  <string key="AboutWC">
    <value>Wild Child - Дикий Ребёнок (селянин, который в начале игры должен выбрать свой «пример для подражания»;\nесли «пример для подражания»» умирает, Дикий Ребёнок становится бабочкой;\nесли Дикий Ребёнок не выбирает «пример для подражания», игра выберет рандомного игрока для этой цели).</value>
  </string>
  <string key="AboutAppS">
    <value>Apprentice Seer - Ученик Провидца (селянин, который после смерти Провидца становится новым Провидцем).</value>
  </string>
  <string key="AboutBH">
    <value>Beholder - Очевидец (селянин, который с самого начала игры будет знать, кто всевидящее око; после смерти Провидца Очевидец может узнать, кто стал новым Провидцем).</value>
  </string>
  <string key="AboutMason">
    <value>Mason - Каменщик (селянин, который с самого начала игры знает ещё максимум двоих таких же Каменщиков).</value>
  </string>
  <string key="AboutDG">
    <value>Doppelgänger - Двойник (селянин, который в начале игры выбирает игрока, чью роль возьмёт себе после его смерти;\nесли Двойник не выберет/не успеет выбрать игрока, роль которого Двойник возьмёт, игра сделает это сама, выбрав рандомного игрока;\nесли Двойник получит роль Дикого Ребёнка, «примером для подражания» первому станет игрок, которого выбрал второй;\nДвойника нельзя завербовать нетрансформированным, также Двойник не может выиграть, если он не трансформировался).</value>
  </string>
  <string key="AboutCupid">
    <value>Cupid - Купидон (селянин, который в начале игры соединяет сердца двух игроков;\nесли Купидон не выберет/не успеет выбрать будущих влюблённых, игра сама влюбит двух рандомных игроков;\nесли один из влюблённых выиграет, другой влюблённый тоже выиграет).</value>
  </string>
  <string key="AboutHunter">
    <value>Hunter - Ковбой (селянин, который может при нападении бабочку с 30% шансом убить бабочку;\nпри смерти, Ковбой может забрать жизнь любого игрока;\nесли на Ковбоя нападёт бóльшее, чем один, количество бабочек, за каждого бабочку к шансу убийства прибавляется по 20%, в этом случае Ковбой убьёт рандомного бабочку;\nесли секта попытается завербовать Ковбоя, есть 50% шанс, что секта не сможет завербовать Ковбоя, в этом случае у Ковбоя есть 50% шанс убить последнего завербованного Сектанта).</value>
  </string>
  <string key="AboutSK">
    <value>Serial Killer - Серийный Убийца (игрок, который каждую ночь может убить АБСОЛЮТНО ЛЮБОГО игрока;\nесли на Убийцу попытаются напасть бабочки, первый сможет убить любого из бабочек;\nесли к Убийце кто-нибудь придёт, то он тут же убьёт своего гостя).</value>
  </string>
  <string key="AboutPrince">
    <value>Принц - это ключевая роль в стратегии выживших. Когда на голосовании принято решение казнить принца, то его роль раскрывается, и он выживает. Тем не менее, это может произойти только один раз: если мирные жители настоят на своём решении, то принц умрёт.</value>
  </string>
  <string key="AboutSorcerer">
    <value>Помните старого доброго провидца? Теперь, у команды оборотней есть аналог. Колдун - это пророк команды бабочек. Он может узнать только является ли игрок бабочкой или провидцем.</value>
  </string>
  <string key="AboutClumsy">
    <value>Вы - недотёпа. Наверно, вам не следовало пить так много спиртного с самого утра. Вы ни черта не видите. Вы вообще уверены, что голосуете верно? (У вас 50% шанс проголосовать за случайного игрока.)</value>
  </string>
  <string key="AboutBlacksmith">
    <value>Вы - кузнец. Изготовление никакого другого оружия вам, опытному кузнецу, не может дать такого наслаждения, как серебряные клинки, заказанные эльфами. В вашей кузне всё ещё сверкают пригоршни серебряной пыли на наковальне, не так ли? (Вы можете защитить селян от бабочек на одну ночь, рассыпав серебряную пыль днём, при этом ваша роль будет раскрыта.)</value>
  </string>
  <string key="AboutAlphaWolf">
    <value>Вы - вожак стаи бабочек, первый проклятый. Пока вы живы, жертва нападения стаи может быть заражена и присоединена к стае с 20% вероятностью. Зараженный игрок становится членом стаи следующей ночью, при этом он не может сразу же атаковать.</value>
  </string>
  <string key="AboutWolfCub">
    <value>Какой мааааленький миленький щеночек. *щекотка-щекотка* *откашливается*. Как я уже сказал, вы волчонок и вы *бросает микрофон* - я просто не могу противостоять этому. Я думаю, если кто-то убьёт вас, я дам бабочкум убивать по 2 жертвы. Ты слишком милый, чтобы умирать. Как я смогу жить, не сюсюкаясь с тобой...</value>
  </string>
  <string key="AboutPara">
    <value>Эгей, это же разраб этой игрули! Вот его ник, чтобы ты мог с ним связаться: @Para949</value>
  </string>
  <string key="EndTime">
<!-- new strings 9 july 2016 -->
    <value>Вот столько времени своей жизни вы потратили на эту ужасную игру: {0}.</value>
  </string>
  <string key="Day">
    <value>Ночь №{0}.</value>
  </string>
  <string key="NodeShutsDown">
    <value>Произошла кое-какая ошибка , поэтому что-то, называемое странным английским словом «node», экстренно отключилось. D:</value>
  </string>
  <string key="SentPrivate">
    <value>Высшие силы отправили тебе послание.</value>
    <value>Духи откликнулись на твои мольбы, загляни в личку.</value>
  </string>
  <string key="StartPM">
    <value>Пожалуйста, свяжитесь со мной (@werewolfbot), чтобы высшие силы и духи могли начать с вами диалог.</value>
  </string>
  <string key="PMTrue">
    <value>Спасибо за связь со мной, теперь высшие силы и духи могут передавать вам послания!</value>
  </string>
  <string key="MustReplySmite">
    <value>Ты должен ответить на сообщение игрока, которого ты хочешь выгнать из деревни.</value>
  </string>
  <string key="WhatToDo">
    <value>Что вы хотите настроить?</value>
  </string>
  <string key="JoinFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал(а) личку со мной с группой, раз ты пытаешься сыграть тут.</value>
  </string>
  <string key="StartFromGroup">
    <value>Ты, кажись, перепутал(а) личку со мной с группой, раз ты отправил /startgame или /startchaos сюда.</value>
  </string>
  <string key="PingInfo">
    <value>Время, за которое Telegram отправил сообщение боту: {0}\nКоличество сообщений в секунду: {1}.</value>
  </string>
  <string key="WhatLang">
    <value>Какой язык ты хочешь выбрать?\nНа данный момент используется {0} язык.</value>
  </string>
  <string key="WhatVariant">
    <value>Какой вариант языка вы хотите выбрать?\nИспользующийся вариант использующегося на данный момент языка: {0}</value>
  </string>
  <string key="LangSet">
    <value>Ты поставил язык «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GetLang">
    <value>Файл какого языка ты хочешь получить?</value>
  </string>
  <string key="NoNodes">
    <value>В данный момент в онлайне нет таких штук, называемых английским словом «node», попробуйте через некоторое время.</value>
  </string>
  <string key="GroupCommandOnly">
    <value>Извини, но ты можешь использовать эту команду только в какой-нибудь группе.</value>
  </string>
  <string key="NotGlobalAdmin">
    <value>Извини, но ты не являешься глобальным администратором игры.</value>
  </string>
  <string key="NotPara">
    <value>Извини, но ты не являешься моим создателем (вот кто он: @Para949).</value>
  </string>
  <string key="Yes">
    <value>Да.</value>
  </string>
  <string key="No">
    <value>Нет.</value>
  </string>
  <string key="Allow">
    <value>Разрешить.</value>
  </string>
  <string key="Disallow">
    <value>Запретить.</value>
  </string>
  <string key="Show">
    <value>Показывать.</value>
  </string>
  <string key="Hide">
    <value>Спрятать.</value>
  </string>
  <string key="NormalOnly">
    <value>Использовать только нормальный режим.</value>
  </string>
  <string key="ChaosOnly">
    <value>Использовать только режим хаоса.</value>
  </string>
  <string key="PlayerChoice">
    <value>Позволить игрокам выбирать режим игры.</value>
  </string>
  <string key="ShowNone">
    <value>Не показывать роли игроков в конце игры.</value>
  </string>
  <string key="ShowLiving">
    <value>Показывать в конце игры только роли живых игроков.</value>
  </string>
  <string key="ShowAll">
    <value>Показывать роли всех игроков в конце игры.</value>
  </string>
  <string key="Cancel">
    <value>Закрыть меню.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeQ">
    <value>Хочешь ли ты, чтобы игроки могли сами выходить из игры?\nСтатус настройки: {0}\nЕсли статус настройки равен «not», значит, никто не сможет самостоятельно выйти из игры.\nЕсли статус настройки пуст, значит, игроки смогут самостоятельно выходить из игры.\nP.S.: Да, это баг, который случайно вставлен разрабом.</value>
  </string>
  <string key="AllowFleeA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersQ">
    <value>Какой максимум игроков ты хочешь выставить?\nВ данный момент в твоей группе выставлен максимум {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="MaxPlayersA">
    <value>Ты выставил в своей группе максимум {0} игроков.</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathQ">
    <value>Показывать или прятать роли при смерти игроков?\nТекущий статус настройки: {0}.\nЕсли статус равен «shown», то игра не будет прятать роли при смерти игроков.\nА статус «hidden» противоположен статусу «shown».</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeathA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="GameModeQ">
    <value>Какой режим игры хочешь ты использовать для своей группы?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="GameModeA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndQ">
    <value>Как ты хочешь показывать роли игроков в конце игры?\nВ данный момент выбрана настройка «{0}»</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesEndA">
    <value>Выбрана настройка «{0}».</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeQ">
    <value>Выбери основную длительность дня (в секундах). Она всё ещё может модифицироваться, основываясь на количестве игроков.\nМинимальной длительностью, основывающейся на игроках - 60 секунд. Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetDayTimeA">
    <value>Основная длительность дня ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeQ">
    <value>Выбери длительность ночи (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная в данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetNightTimeA">
    <value>Длительность ночи ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeQ">
    <value>Выбери длительность голосования на казнь (в секундах). Настройка по умолчанию: {0}\nНастройка, выбранная на данный момент: {1}.</value>
  </string>
  <string key="SetLynchTimeA">
    <value>Длительность голосования на казнь ({0}) выставлена.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolQ">
    <value>Разрешить роль "Дурак" в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowFoolA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerQ">
    <value>Разрешить роль "Самоубийца" в игре?\nСтатус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowTannerA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="AllowCultQ">
    <value>Разрешить фракцию «Секта», а значит и роль «Сектант» в игре?\nСтатус настройки: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowCultA">
    <value>Нынешний статус настройки: {0}.</value>
  </string>
  <string key="ThankYou">
    <value>Спасибо огромное тебе, хорошего дня и игр. :)</value>
  </string>
  <string key="WhatLangGroup">
    <value>На каком языке вы хотите найти группы по этой игре?</value>
  </string>
  <string key="HereIsList">
    <value>Вот группы по этой игре на языке «{0}»:</value>
  </string>
  <string key="Members">
    <value>Участник(а/ов)</value>
  </string>
  <string key="StartMe">
    <value>Пожалуйста, нажми во мне "старт", чтобы я мог писать вам личные сообщения.</value>
  </string>
  <string key="LatestList">
    <value>Это последний список.</value>
  </string>
  <string key="PlayerNoPM">
    <value>У {0} произошла ошибка старта бота, Он будет удалён из игры!</value>
  </string>
  <string key="UnableToGetList">
    <value>Не могу получить последний список.</value>
  </string>
  <string key="YouJoined">
<!-- 0 - Group Name -->
    <value>Ты успешно присоединился к игре в группе "{0}".</value>
  </string>
  <string key="Ping2">
<!-- Update 4.0-->
    <value>Время отправки ping-сообщения пользователю: {0}.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoMayor">
    <value>Вы человек - большая редкость в этом зверинце. Вы вдвойне голодны, поэтому, на выборе блюда ваш голос учитывается вдвойне сильнее</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoPrince">
    <value>Вы кусок обсидиана из преисподней. Если вас решат съесть на вечернем застолье, то сразу же вас выплюнут, потому что вы чрезвычайно невкусные</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoClumsyGuy">
    <value>Вы 50% что не тот а другой нет а да. Ты боши</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoSorcerer">
    <value>Вы бинокль. Можете видеть только бабочек и всевидящее око. Найдите бабочек и помогите им опылить всех</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoBlacksmith">
    <value>Ты посмтри! Ты дождик! Бабочки в дождик не летают, понимаешь?</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoAlphaWolf">
    <value>Вы пчёлка. Если вы решите опылить кого-нибудь, то с вероятностью 20% тот игрок станет бабочкой.</value>
  </string>
  <string key="RoleInfoWolfCub">
    <value>Вы куколка - подрастающая бабочка. Если вас уничтожат, то бабочки берут все свои запасы пыльцы и опыляют сразу по две цели следующей ночью</value>
  </string>
  <string key="PrinceLynched">
    <value>Как только селяне приступили к трапезе поедания {0}, он оказался ужасно невкусным. Его просто выплюнули. Фу! Мерзость</value>
  </string>
  <string key="SorcererOther">
    <value>Вы пытаетесь вглянуть на {0}, но не можете разобрать, кто он. Но между тем, это ни бабочка, ни всевидящее око...</value>
  </string>
  <string key="MayorReveal">
    <value>{0} вышел из тени, и все увидели ЧЕЛОВЕКА! Он черезвычайно сильно голоден, поэтому его предпочтения вдвойне сильнее</value>
  </string>
  <string key="AskMayor">
    <value>Кликни "Разоблачится", когда будешь готов разоблачить себя как Человека!</value>
  </string>
  <string key="Reveal">
    <value>Разоблачиться</value>
  </string>
  <string key="SpreadDust">
    <value>Ну что, прогнозируем сегодня дождик?</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithSpreadSilver">
    <value>Дождик! Тёплый прохладный дождик {0} спустился с небес! Все рады, кроме бабочек. Бабочки в дождик не летают.</value>
  </string>
  <string key="Mayor">
    <value>Человек 👃</value>
  </string>
  <string key="Prince">
    <value>Кусок Обсидиана 🖤</value>
  </string>
  <string key="Sorcerer">
    <value>Бинокль 📡</value>
  </string>
  <string key="ClumsyGuy">
    <value>Боши ⚠️</value>
  </string>
  <string key="Blacksmith">
    <value>Дождик 💦</value>
  </string>
  <string key="AlphaWolf">
    <value>Пчёлка 🐝</value>
  </string>
  <string key="WolfCub">
    <value>Куколка 🐚</value>
  </string>
  <string key="PlayerBittenWolves">
    <value>Как только бабочками был атакован {0}, {1} остановил всех, будучи Пчёлкой. {1} Рассказал стае, что {0} должен присоединиться к ним вместо того, чтобы умереть, и стая оставила {0} с его инфекцией. Он станет бабочкой завтра ночью.</value>
  </string>
  <string key="PlayerBitten">
    <value>Вы были атакованы бабочками, но Пчёлка избрала вас. Вместо того, чтобы быть убитым, вы были заражены... И завтрашней ночью превратитесь в бабочку.</value>
  </string>
  <string key="BittenTurned">
    <value>С наступлением ночи Вы испытали странное покалывание. Это было ноющее чувство, пронзающее всё тело, начавшее стремительно трансформироваться... Теперь Вы бабочка!</value>
  </string>
  <string key="AboutMayor">
    <value>Как мэр, житель Вы скромный до той поры, пока не разоблачите себя. Затем вам даётся голос, считающийся за два во время самосуда (это означает, что Ваш голос вдвое мощнее всех остальных голосов). Дабы помочь деревне, использовать власть, данную вам, нужно разумно!</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToAlpha">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} погиб, и вы трансформировались в Пчёлку!. Ваши сокомандники (если они ещё остались): {1}</value>
  </string>
  <string key="DGTransformToWolfCub">
<!-- 0 - target's name -->
<!-- 1 - teammates's name -->
    <value>{0} погиб, и вы трансформировались в Куколку. Ваши сокомандники (если они ещё остались): {1}</value>
  </string>
  <string key="VillageTeam">
    <value>Команда Единорогов</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeam">
    <value>Команда Натуралов</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeam">
    <value>Команда Ангелов</value>
  </string>
  <string key="TannerTeam">
    <value>Команда Жертв</value>
  </string>
  <string key="VillageTeamEnd">
    <value>Команда Единорогов</value>
  </string>
  <string key="NeutralTeamEnd">
    <value>Команда Натуралов</value>
  </string>
  <string key="WolfTeamEnd">
    <value>Команда Бабочек</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerTeamEnd">
    <value>Команда Ангелов</value>
  </string>
  <string key="CultTeamEnd">
    <value>Команда Оккультистов</value>
  </string>
  <string key="TannerTeamEnd">
    <value>Команда Жертв</value>
  </string>
  <string key="BlacksmithKilled">
    <value>Похоже, что {0}, дождик, был осушен кем-то</value>
  </string>
  <string key="ZombieKilled">
    <value>{0} был дезинтегрирован кем-то. Единственное, что от него осталось, это ничего.</value>
  </string>
  <string key="CupidKilled">
    <value>Клей {0} был выдавлен до конца кем-то очень сильным и обаятельным</value>
  </string>
  <string key="DrunkKilled">
    <value>{0} сегодня был поглажен по головке кем-то</value>
  </string>
  <string key="GuardianAngelKilled">
    <value>Даймона {0} кто-то погладил по головке. Даймон дезинтегрирован</value>
  </string>
  <string key="GunnerKilled">
    <value>Ночью {0} был застан врасплох! Был слышен выстрел, но результат - останки стрелка с пулей в голове и колотой раной на груди. Кто-то погладил его по головке</value>
  </string>
  <string key="MayorKilled">
    <value>{0} был последним человеком, оставшимся в живых, но, к сожалению, он встретился с кем-то ужасным, что умер без единого ранения</value>
  </string>
  <string key="PrinceKilled">
    <value>Этот ненужный кусок Обсидиана {0} был раздроблен на еще более мелкие куски обсидиана кем-то</value>
  </string>
  <string key="SeerKilled">
    <value>Ммм, канапе, выколотый глаз {0} сегодня валялся на улице. Кто-то играл в гляделки слишком долго</value>
  </string>
  <string key="SorcererEaten">
    <value>Бабочки остались без зрения. Бинокль {0} был опылен, его линзы настолько загрязнены пыльцой, что от его существования нет смысла - подумал он и дезинтегрировался</value>
  </string>
  <string key="WildChildEaten">
    <value>Бабочки опылили Лавру. Паразит {0} мёртв</value>
  </string>
  <string key="SerialKillerKilledCH">
<!--used when CH visits SK-->
    <value>Проснувшись утром, селяне увидели остатки мантии {0}, Антихриста. Не ходите к Ангелу!</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolfPublic">
<!--used when Zombies convert the wolves, only if wolves stayed home-->
    <value>На этот раз бабочки решили поступить верно и наказали {0}. Культист был опылён бабочками.</value>
  </string>
  <string key="CultConvertKillerPublic">
<!--used when Zombies convert the SK-->
    <value>Радуясь вербовке очередного сектанта, секта совершила ошибку: {0}, сектант, был дезинтегрирован чем-то невообразимо крутым. Ангелом!</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedKiller">
<!-- used when GA guards SK -->
    <value>{0} пытался спасти Ангела, но нет, сори</value>
  </string>
  <string key="GAGuardedWolf">
<!-- used when GA guards a wolf -->
    <value>{0} пытался защитить бабочку. Крылья даймона были найдены болтающимися на алтаре. Бог послал бабочкам действительно демонский обед.</value>
  </string>
  <string key="HunterKillsWolfEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Зная, что остался только {0}, {1} попытался его опылить, но реакция и тренировки {0} не подвели! Выстрел! И победитель стоит над поверженной бабочкой!</value>
  </string>
  <string key="WolfKillsHunterEnd">
<!--{0} = hunter's name, {1} = wolf's name-->
    <value>Зная, что остался только {0}, {1} выбрал время, когда {0} будет наиболе уязвим. Всё, что осталось - побелевшее тело кое-еого</value>
  </string>
  <string key="CHKillsZombieEnd">
<!--{0} = last Zombie's name, {1} = CH's name -->
    <value>{1}, выйдя на улицу, увидел странную татуировку-пентаграмму на руке {0}, не выдержал, и убил его</value>
  </string>
  <string key="SecondsAdded">
<!-- 0 - Seconds added by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Время вашей жизни уменьшено на {0} секунд!\nОсталось {1} секунд.</value>
  </string>
  <string key="SecondsRemoved">
<!-- 0 - Seconds removed by /extend command -->
<!-- 1 - Total seconds remaining -->
    <value>Время вашей жизни увеличено на {0} секунд!\nОсталось {1} секунд.</value>
  </string>
  <string key="CantExtend">
    <value>Только админ может несколько раз увеличивать время ожидания!</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendQ">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Разрешить игрокам увеличивать время ожидания?\nтекущае состояние: {0} \nNote: Админы всегда смогут увеличивать время ожидания.</value>
  </string>
  <string key="AllowExtendA">
<!--{0} = "Allow" / "Disallow" string-->
    <value>Игрокам {0} увеличивать время.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendQ">
    <value>На сколько максимально можно увеличивать время ожидания командой /extend.\nПо умолчанию: {0}\nТекущее:{1}.</value>
  </string>
  <string key="MaxExtendA">
    <value>Теперь будет {0} секунд.</value>
  </string>
  <string key="WolvesEatDrunkBlockSecondKill">
    <value>О нет! {0} был Нибрасом, так что, тебе обломали все крылья. Ты не можешь опылять {1}...</value>
  </string>
  <string key="HarlotFuckedKilledPublic">
<!-- used when Harlot visit's SK's victim, and dies -->
<!--{0} = Harlot name, {1} = SK's victim name-->
    <value>{0} проник в дом {1}, но какой-то незнакомец уже пьёт чай вместе с {1}! Ангел решил, что это должны быть интимные посиделки, и погладил головку {0}. Тот дезинтегрировался от счастья</value>
  </string>
  <string key="CultConvertWolf">
    <value>Сектанты отправили {0} завербовать {1}, однако {0} уже задохнулся от пыльцы</value>
  </string>
  <string key="JoinButton">
<!-- this is for a button, no markdown or html -->
    <value>ПРИСОЕДИНИТЬСЯ</value>
  </string>
  <string key="ApprenticeSeerEaten">
    <value>О, запасной глаз был опылён, из-за чего он не сможет видеть. Никогда. От такой безысходности {0} решает дезинтегрироваться</value>
  </string>
  <string key="NotMember">
    <value>Вы не можете присоединиться к данной игре, так как вы не являетесь участником {0}.</value>
  </string>
  <string key="JoinByButton">
    <value>Пожалуйста, не используйте команды для присоединения. Нажмите на кнопку "Присоединиться".</value>
  </string>
  <string key="PlayerVoteCounts">
    <value>{0} игроков проголосовало, всего {1}.</value>
  </string>
  <string key="NoAutoJoin">
    <value>{0}, пожалуйста, помните, что вам придётся присоединиться с помощью кнопки.</value>
  </string>
  <string key="GroupNotFound">
    <value>Группа не найдена. Запустите эту команду в группе, которую вы хотите остановить в ожидании, или добавьте ссылку, идентификатор или имя пользователя рядом с командой.</value>
  </string>
  <string key="DeletedFromWaitList">
    <value>Вы были удалены из списка ожидания для {0}.</value>
  </string>
  <string key="HaveJoined">
<!-- {0} = list of people who have joined -->
<!-- NOTE: No space between {0} and joined. It will be added in the code if necessary-->
    <value>{0}вступил в игру во время последних 30 секунд.</value>
  </string>
  <string key="AllowCult">
    <value>Разрешить секту</value>
  </string>
  <string key="AllowTanner">
    <value>Разрешить Самоубийцу</value>
  </string>
  <string key="AllowFool">
    <value>Разрешить Дурака</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynch">
    <value>Включить тайное голосование</value>
  </string>
  <string key="RandomMode">
    <value>Включить Случайный режим</value>
  </string>
  <string key="AllowExtend">
    <value>Разрешить продление времени</value>
  </string>
  <string key="ShowRolesDeath">
    <value>Показать роли мертвых игроков</value>
  </string>
  <string key="AllowFlee">
    <value>Разрешить Flee</value>
  </string>
  <string key="ShowIDs">
    <value>Показывать IDs присоединившихся</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsQ">
    <value>Показывать IDs при присоединении к игре?\nТекущее: {0}</value>
  </string>
  <string key="ShowIDsA">
    <value>{0} IDs</value>
  </string>
  <string key="All">
<!-- used when searching for groups in all the variants -->
    <value>All</value>
  </string>
  <string key="RandomModeQ">
    <value>Включить случайный режим?\nКогда случайный режим активирован, то Хаос, Тайное голосование, демонстрация ролей мервых игроков и разрешение секты/"дурака"/Самоубийцы будет определяться случайным образом каждый раз при начале новой игр. \nТекущее:{0}</value>
  </string>
  <string key="RandomModeA">
    <value>Включение случайного режима, установленного для: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFW">
    <value>Разрешить NSFW Gif Packs</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWQ">
    <value>Разрешить игрока играть с NSFW gif packs?\nТекущее: {0}</value>
  </string>
  <string key="AllowNSFWA">
    <value>{0} NSFW Gifs</value>
  </string>
  <string key="TannerEnd">
<!-- 0 - Tanner name -->
    <value>В час, когда первые лучи солнца спускаются на деревню, {0} просыпается в полной тишине. Понимая что больше никого не осталось, {0} ходит и ходит, пока не останавливается на центральной площади. Глядя на десятки трупов, лежащие по всей деревне, {0} тяжело вздыхает. Мечта всей его(её) жизни - оказаться повешенным(ой) - также мертва, как и все жители. Он(она) протягивает руку к верёвке, забравшей множество жизней, и нежно гладит её, прежде чем позволить скользить по своей шее. Самоубийца с грустной улыбкой на лице качается в петле в полном одиночестве.</value>
    <value>{0} просыпается лишь на рассвете, один. {0} больше не в состоянии заставить деревню удовлетворять свои мазохистские желания быть залинчеванными до смерти. {0} хватается за веревку и висит, понимая, что никто не сможет осуществить его(её) мечту, так как никого не осталось.</value>
  </string>
  <string key="SorcererEnd">
<!-- 0 - Sorcerer name -->
    <value>Бинокль {0} выиграл, так как все сдохли</value>
  </string>
  <string key="WhatVariantVets">
    <value>какой вариант?\nТекущее: {0}\nТак как вы сыграли более 500 игр, в также можете присоединиться к: </value>
  </string>
  <string key="Skip">
    <value>Пропуск</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchQ">
    <value>Включить тайное голосование? Текущий статус: {0}</value>
  </string>
  <string key="EnableSecretLynchA">
    <value>Статус изменён. Новый статус: {0}</value>
  </string>
</strings>


